{"parse":{"title":"List of works by Albert Gleizes","pageid":39740977,"revid":860136099,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_portrait_photograph,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/240px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"240\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/360px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/480px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"2802\" data-file-height=\"3744\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_portrait_photograph,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Albert Gleizes, circa 1912</div></div></div>\n<p>This is a <b>list of works</b> by the French artist, theoretician, philosopher <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>; one of the founders of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> and an influence on the School of Paris.<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Peter_Brooke_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peter_Brooke-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The artistic career of Gleizes spanned more than fifty years, from roughly 1901 to the year of his death in 1953. He was both a prolific painter and writer. This incomplete list is a selection of some of Gleizes' better-known oil paintings, or includes those for which images are available. Also listed is an extensive selection of his writings; both books and articles.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>\"Gleizes' individual development, his unique struggle to reconcile forces,\" writes the art historian <a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins</a>, \"made him one of the few painters to come out of Cubism with a wholly individual style, undeflected by later artistic movements. Although he occasionally returned to earlier subjects... these later works were treated anew, on the basis of fresh insights. He never repeated his earlier styles, never remained stationary, but always grew more intense, more passionate. [...] His life ended in 1953 but his paintings remain to testify to his willingness to struggle for final answers. His is an abstract art of deep significance and meaning, paradoxically human even in his very search for absolute order and truth.\" (Daniel Robbins, 1964)<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Paintings\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#After_Albert_Gleizes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">After Albert Gleizes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Published_writings\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Published writings</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Paintings\">Paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_by_Albert_Gleizes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"sortable wikitable\" border=\"0\" style=\"background:#ffffff\">\n<caption align=\"center\" style=\"background:#ffdead;\">\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#efefef;\">Image</th>\n<th style=\"background:#efefef;\" width=\"350\">Title</th>\n<th style=\"background:#efefef;\">Year</th>\n<th style=\"background:#efefef;\">Dimensions</th>\n<th style=\"background:#efefef;\" width=\"270\">Museum</th>\n<th style=\"background:#efefef;\">Country\n</th></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage</i></td>\n<td>1902</td>\n<td>53 \u00d7 64&#160;cm</td>\n<td>Fondation Albert Gleizes</td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Le march\u00e9 d'Abbeville</i></td>\n<td>1903</td>\n<td>73 \u00d7 60&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Jour de march\u00e9 en banlieue, Courbevoie</i></td>\n<td>1905</td>\n<td>54 \u00d7 65&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Barque dans la Seine</i></td>\n<td>1908</td>\n<td>54 \u00d7 65&#160;cm</td>\n<td><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Roybet_Fould\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mus\u00e9e Roybet Fould\">Mus\u00e9e Roybet-Fould</a></td>\n<td>Courbevoie\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Jour de march\u00e9 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Bigorre</i></td>\n<td>1908</td>\n<td>60 \u00d7 73&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1909,_Bords_de_la_Marne,_oil_on_canvas,_54_x_65_cm,_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts,_Lyon..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1909, Bords de la Marne, oil on canvas, 54 x 65 cm, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Lyon..jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Albert_Gleizes%2C_1909%2C_Bords_de_la_Marne%2C_oil_on_canvas%2C_54_x_65_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts%2C_Lyon..jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1909%2C_Bords_de_la_Marne%2C_oil_on_canvas%2C_54_x_65_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts%2C_Lyon..jpg\" width=\"150\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Albert_Gleizes%2C_1909%2C_Bords_de_la_Marne%2C_oil_on_canvas%2C_54_x_65_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts%2C_Lyon..jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1909%2C_Bords_de_la_Marne%2C_oil_on_canvas%2C_54_x_65_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts%2C_Lyon..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Albert_Gleizes%2C_1909%2C_Bords_de_la_Marne%2C_oil_on_canvas%2C_54_x_65_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts%2C_Lyon..jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1909%2C_Bords_de_la_Marne%2C_oil_on_canvas%2C_54_x_65_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts%2C_Lyon..jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"663\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Bords_de_la_Marne_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bords de la Marne (Gleizes)\">Bords de la Marne</a></i></td>\n<td>1909</td>\n<td>54 \u00d7 65&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Nu assis</i></td>\n<td>1909</td>\n<td>73 \u00d7 61&#160;cm</td>\n<td>Mus\u00e9e de Petit Palais Geneve</td>\n<td>Switzerland\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Portrait d'homme</i> (Olivier Gleizes)</td>\n<td>1909</td>\n<td>65 \u00d7 53.5&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage classic</i></td>\n<td>1910</td>\n<td>50 \u00d7 65&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1910,_L%27Arbre_(The_Tree),_oil_on_canvas,_92_x_73.2_cm,_private_collection.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1910, L&#39;Arbre (The Tree), oil on canvas, 92 x 73.2 cm, private collection.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Albert_Gleizes%2C_1910%2C_L%27Arbre_%28The_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_73.2_cm%2C_private_collection.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1910%2C_L%27Arbre_%28The_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_73.2_cm%2C_private_collection.jpg\" width=\"150\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Albert_Gleizes%2C_1910%2C_L%27Arbre_%28The_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_73.2_cm%2C_private_collection.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1910%2C_L%27Arbre_%28The_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_73.2_cm%2C_private_collection.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Albert_Gleizes%2C_1910%2C_L%27Arbre_%28The_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_73.2_cm%2C_private_collection.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1910%2C_L%27Arbre_%28The_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_73.2_cm%2C_private_collection.jpg 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"649\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/L%27Arbre,_The_Tree_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"L&#39;Arbre, The Tree (Gleizes)\">L'Arbre (The Tree)</a></i></td>\n<td>1910</td>\n<td>92 \u00d7 73.2&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1910,_Femme_aux_Phlox,_oil_on_canvas,_81_x_100_cm,_exhibited_Armory_Show,_New_York,_1913,_The_Museum_of_Fine_Arts,_Houston..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1910, Femme aux Phlox, oil on canvas, 81 x 100 cm, exhibited Armory Show, New York, 1913, The Museum of Fine Arts, Houston..jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a0/Albert_Gleizes%2C_1910%2C_Femme_aux_Phlox%2C_oil_on_canvas%2C_81_x_100_cm%2C_exhibited_Armory_Show%2C_New_York%2C_1913%2C_The_Museum_of_Fine_Arts%2C_Houston..jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1910%2C_Femme_aux_Phlox%2C_oil_on_canvas%2C_81_x_100_cm%2C_exhibited_Armory_Show%2C_New_York%2C_1913%2C_The_Museum_of_Fine_Arts%2C_Houston..jpg\" width=\"150\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a0/Albert_Gleizes%2C_1910%2C_Femme_aux_Phlox%2C_oil_on_canvas%2C_81_x_100_cm%2C_exhibited_Armory_Show%2C_New_York%2C_1913%2C_The_Museum_of_Fine_Arts%2C_Houston..jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1910%2C_Femme_aux_Phlox%2C_oil_on_canvas%2C_81_x_100_cm%2C_exhibited_Armory_Show%2C_New_York%2C_1913%2C_The_Museum_of_Fine_Arts%2C_Houston..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a0/Albert_Gleizes%2C_1910%2C_Femme_aux_Phlox%2C_oil_on_canvas%2C_81_x_100_cm%2C_exhibited_Armory_Show%2C_New_York%2C_1913%2C_The_Museum_of_Fine_Arts%2C_Houston..jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1910%2C_Femme_aux_Phlox%2C_oil_on_canvas%2C_81_x_100_cm%2C_exhibited_Armory_Show%2C_New_York%2C_1913%2C_The_Museum_of_Fine_Arts%2C_Houston..jpg 2x\" data-file-width=\"1351\" data-file-height=\"1083\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Femme aux Phlox (Gleizes)\">La Femme aux Phlox (Woman with Phlox)</a></i></td>\n<td>1910</td>\n<td>81 \u00d7 100&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">The Museum of Fine Arts</a></td>\n<td>Houston\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1910-12,_Les_Arbres,_oil_on_canvas,_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22,_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1910-12, Les Arbres, oil on canvas, 41 x 27 cm. Reproduced in Du &quot;Cubisme&quot;, 1912.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7a/Albert_Gleizes%2C_1910-12%2C_Les_Arbres%2C_oil_on_canvas%2C_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1910-12%2C_Les_Arbres%2C_oil_on_canvas%2C_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg\" width=\"150\" height=\"228\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7a/Albert_Gleizes%2C_1910-12%2C_Les_Arbres%2C_oil_on_canvas%2C_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1910-12%2C_Les_Arbres%2C_oil_on_canvas%2C_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7a/Albert_Gleizes%2C_1910-12%2C_Les_Arbres%2C_oil_on_canvas%2C_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1910-12%2C_Les_Arbres%2C_oil_on_canvas%2C_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"789\" data-file-height=\"1200\" /></a></td>\n<td><i>Les Arbres</i></td>\n<td>1910 or 1912</td>\n<td>41 \u00d7 27&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paris, les quais</i></td>\n<td>1910</td>\n<td>54 \u00d7 65.2&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Ren\u00e9 Arcos</i></td>\n<td>1910</td>\n<td>60.3 \u00d7 38.3&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Femme a la cuisine (Woman in the kitchen)</i></td>\n<td>1911</td>\n<td>118.5 \u00d7 94.5&#160;cm</td>\n<td>Gallery ASADA\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_La_Chasse,_1911,_oil_on_canvas,_123.2_x_99_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, La Chasse, 1911, oil on canvas, 123.2 x 99 cm.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg\" width=\"150\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_La_Chasse%2C_1911%2C_oil_on_canvas%2C_123.2_x_99_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"965\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/La_Chasse,_The_Hunt_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Chasse, The Hunt (Gleizes)\">La Chasse (The Hunt)</a></i></td>\n<td>1911</td>\n<td>123.2 \u00d7 99&#160;cm</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Recoveredgleizes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Recoveredgleizes.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/73/Recoveredgleizes.jpg/150px-Recoveredgleizes.jpg\" width=\"150\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/73/Recoveredgleizes.jpg/225px-Recoveredgleizes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/73/Recoveredgleizes.jpg/300px-Recoveredgleizes.jpg 2x\" data-file-width=\"808\" data-file-height=\"1024\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Le_Chemin,_Paysage_%C3%A0_Meudon_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon (Gleizes)\">Le Chemin (Paysage \u00e0 Meudon)</a></i></td>\n<td>1911</td>\n<td>146.4 \u00d7 114.4&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1911, Portrait de Jacques Nayral, oil on canvas, 161.9 x 114 cm, Tate Modern, London.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg\" width=\"150\" height=\"212\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 2x\" data-file-width=\"1085\" data-file-height=\"1536\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a></i></td>\n<td>1911</td>\n<td>161.9 x 114&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a></td>\n<td>London\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Paysage_(Landscape),_oil_on_canvas,_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau,_Barcelona,_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1911, Paysage (Landscape), oil on canvas, 71 x 91.5 cm. Reproduced frontispiece catalogue Galeries Dalmau, Barcelona, 1912.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/20/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau%2C_Barcelona%2C_1912.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau%2C_Barcelona%2C_1912.jpg\" width=\"150\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/20/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau%2C_Barcelona%2C_1912.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau%2C_Barcelona%2C_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/20/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau%2C_Barcelona%2C_1912.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau%2C_Barcelona%2C_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"1160\" data-file-height=\"901\" /></a></td>\n<td><i>Paysage (Landscape)</i></td>\n<td>1911</td>\n<td>71 \u00d7 91.5 &#160;cm</td>\n<td>Location unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Stilleben,_Nature_Morte,_Der_Sturm_postcard,_Sammlung_Walden,_Berlin._Collection_Paul_Citroen,_sold_1928_to_Kunstausstellung_Der_Sturm,_requisition_by_the_Nazis_in_1937,_and_missing_since.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1911, Stilleben, Nature Morte, Der Sturm postcard, Sammlung Walden, Berlin. Collection Paul Citroen, sold 1928 to Kunstausstellung Der Sturm, requisition by the Nazis in 1937, and missing since.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/45/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Stilleben%2C_Nature_Morte%2C_Der_Sturm_postcard%2C_Sammlung_Walden%2C_Berlin._Collection_Paul_Citroen%2C_sold_1928_to_Kunstausstellung_Der_Sturm%2C_requisition_by_the_Nazis_in_1937%2C_and_missing_since.jpg/150px-thumbnail.jpg\" width=\"150\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/45/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Stilleben%2C_Nature_Morte%2C_Der_Sturm_postcard%2C_Sammlung_Walden%2C_Berlin._Collection_Paul_Citroen%2C_sold_1928_to_Kunstausstellung_Der_Sturm%2C_requisition_by_the_Nazis_in_1937%2C_and_missing_since.jpg/225px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/45/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Stilleben%2C_Nature_Morte%2C_Der_Sturm_postcard%2C_Sammlung_Walden%2C_Berlin._Collection_Paul_Citroen%2C_sold_1928_to_Kunstausstellung_Der_Sturm%2C_requisition_by_the_Nazis_in_1937%2C_and_missing_since.jpg/300px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"725\" data-file-height=\"590\" /></a></td>\n<td><i>Nature Morte (Stilleben) Still Life</i></td>\n<td>1911</td>\n<td>Dimensions unknown</td>\n<td>Location unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>La Cath\u00e9drale de Chartres</i></td>\n<td>1912</td>\n<td>73.6 \u00d7 60.3&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sprengel_Museum\" title=\"Sprengel Museum\">Sprengel Museum</a></td>\n<td>Hannover\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Landscape (Paysage)</i></td>\n<td>1912</td>\n<td>37.5 \u00d7 43.3&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Landschaft_bei_Paris,_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris,_Paysage_de_Courbevoie,_oil_on_canvas,_72.8_x_87.1_cm,_missing_from_Hannover_since_1937.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1912, Landschaft bei Paris, Paysage pr\u00e8s de paris, Paysage de Courbevoie, oil on canvas, 72.8 x 87.1 cm, missing from Hannover since 1937.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Landschaft_bei_Paris%2C_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris%2C_Paysage_de_Courbevoie%2C_oil_on_canvas%2C_72.8_x_87.1_cm%2C_missing_from_Hannover_since_1937.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Landschaft_bei_Paris%2C_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris%2C_Paysage_de_Courbevoie%2C_oil_on_canvas%2C_72.8_x_87.1_cm%2C_missing_from_Hannover_since_1937.jpg\" width=\"150\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Landschaft_bei_Paris%2C_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris%2C_Paysage_de_Courbevoie%2C_oil_on_canvas%2C_72.8_x_87.1_cm%2C_missing_from_Hannover_since_1937.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Landschaft_bei_Paris%2C_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris%2C_Paysage_de_Courbevoie%2C_oil_on_canvas%2C_72.8_x_87.1_cm%2C_missing_from_Hannover_since_1937.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/94/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Landschaft_bei_Paris%2C_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris%2C_Paysage_de_Courbevoie%2C_oil_on_canvas%2C_72.8_x_87.1_cm%2C_missing_from_Hannover_since_1937.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Landschaft_bei_Paris%2C_Paysage_pr%C3%A8s_de_paris%2C_Paysage_de_Courbevoie%2C_oil_on_canvas%2C_72.8_x_87.1_cm%2C_missing_from_Hannover_since_1937.jpg 2x\" data-file-width=\"738\" data-file-height=\"568\" /></a></td>\n<td><i>Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie (Landschaft bei Paris)</i></td>\n<td>1912</td>\n<td>72.8 \u00d7 87.1&#160;cm</td>\n<td>Missing from Hannover Germany since 1937\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons,_Harvest_Threshing,_oil_on_canvas,_269_x_353_cm,_National_Museum_of_Western_Art,_Tokyo,_Japan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1912, Le D\u00e9piquage des Moissons, Harvest Threshing, oil on canvas, 269 x 353 cm, National Museum of Western Art, Tokyo, Japan.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg\" width=\"150\" height=\"114\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d3/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Le_D%C3%A9piquage_des_Moissons%2C_Harvest_Threshing%2C_oil_on_canvas%2C_269_x_353_cm%2C_National_Museum_of_Western_Art%2C_Tokyo%2C_Japan.jpg 2x\" data-file-width=\"1354\" data-file-height=\"1033\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Harvest_Threshing\" title=\"Harvest Threshing\">Harvest Threshing (Le D\u00e9piquage des Moissons)</a></i></td>\n<td>1912</td>\n<td>269 \u00d7 353&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Western_Art\" title=\"National Museum of Western Art\">National Museum of Western Art</a></td>\n<td>Tokyo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Les_Baigneuses,_oil_on_canvas,_105_x_171_cm,_Paris,_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1912, Les Baigneuses, oil on canvas, 105 x 171 cm, Paris, Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_Baigneuses%2C_oil_on_canvas%2C_105_x_171_cm%2C_Paris%2C_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_Baigneuses%2C_oil_on_canvas%2C_105_x_171_cm%2C_Paris%2C_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg\" width=\"150\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_Baigneuses%2C_oil_on_canvas%2C_105_x_171_cm%2C_Paris%2C_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_Baigneuses%2C_oil_on_canvas%2C_105_x_171_cm%2C_Paris%2C_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_Baigneuses%2C_oil_on_canvas%2C_105_x_171_cm%2C_Paris%2C_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_Baigneuses%2C_oil_on_canvas%2C_105_x_171_cm%2C_Paris%2C_Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"2056\" data-file-height=\"1277\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuse (The Bathers)</a></i></td>\n<td>1912</td>\n<td>105 \u00d7 171&#160;cm</td>\n<td>Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Les_ponts_de_Paris_(Passy),_The_Bridges_of_Paris,_oil_on_canvas,_60.5_x_73.2_cm,_Museum_Moderner_Kunst_(mumok),_Vienna..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1912, Les ponts de Paris (Passy), The Bridges of Paris, oil on canvas, 60.5 x 73.2 cm, Museum Moderner Kunst (mumok), Vienna..jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/22/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_ponts_de_Paris_%28Passy%29%2C_The_Bridges_of_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_60.5_x_73.2_cm%2C_Museum_Moderner_Kunst_%28mumok%29%2C_Vienna..jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_ponts_de_Paris_%28Passy%29%2C_The_Bridges_of_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_60.5_x_73.2_cm%2C_Museum_Moderner_Kunst_%28mumok%29%2C_Vienna..jpg\" width=\"150\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/22/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_ponts_de_Paris_%28Passy%29%2C_The_Bridges_of_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_60.5_x_73.2_cm%2C_Museum_Moderner_Kunst_%28mumok%29%2C_Vienna..jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_ponts_de_Paris_%28Passy%29%2C_The_Bridges_of_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_60.5_x_73.2_cm%2C_Museum_Moderner_Kunst_%28mumok%29%2C_Vienna..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/22/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_ponts_de_Paris_%28Passy%29%2C_The_Bridges_of_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_60.5_x_73.2_cm%2C_Museum_Moderner_Kunst_%28mumok%29%2C_Vienna..jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Les_ponts_de_Paris_%28Passy%29%2C_The_Bridges_of_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_60.5_x_73.2_cm%2C_Museum_Moderner_Kunst_%28mumok%29%2C_Vienna..jpg 2x\" data-file-width=\"762\" data-file-height=\"624\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Passy,_Bridges_of_Paris_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Passy, Bridges of Paris (Gleizes)\">Les Pont de Paris (The Bridges of Paris, Passy)</a></i></td>\n<td>1912</td>\n<td>58 \u00d7 72.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mumok\" title=\"Mumok\">Museum Moderner Kunst (mumok)</a></td>\n<td>Vienna\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912,_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon,_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912,_published_in_Du_%22Cubisme%22,_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1912, Dessin pour L&#39;Homme au balcon, Salon des Ind\u00e9pendants 1912, published in Du &quot;Cubisme&quot;, 1912.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon%2C_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912%2C_published_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon%2C_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912%2C_published_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg\" width=\"150\" height=\"210\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon%2C_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912%2C_published_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon%2C_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912%2C_published_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon%2C_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912%2C_published_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912%2C_Dessin_pour_L%27Homme_au_balcon%2C_Salon_des_Ind%C3%A9pendants_1912%2C_published_in_Du_%22Cubisme%22%2C_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"1430\" data-file-height=\"2000\" /></a></td>\n<td><i>Dessin pour L'Homme au balcon</i></td>\n<td>1912</td>\n<td></td>\n<td>Exhibited <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> 1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_l%27Homme_au_Balcon,_1912,_oil_on_canvas,_195.6_x_114.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, l&#39;Homme au Balcon, 1912, oil on canvas, 195.6 x 114.9 cm, Philadelphia Museum of Art.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/82/Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"150\" height=\"258\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/82/Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/82/Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"1442\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Man on a Balcony (Gleizes)\">Man on a balcony (l'Homme au Balcon)</a></i></td>\n<td>1912</td>\n<td>195.6 \u00d7 114.9&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Moissonneurs, D\u00e9piquage des Moissons (Variante)</i></td>\n<td>1912</td>\n<td>149 \u00d7 89&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Port marchand</i></td>\n<td>1912</td>\n<td>90 \u00d7 116.5&#160;cm</td>\n<td>Art Gallery of Ontario</td>\n<td>Toronto\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1912-13,_Les_Joueurs_de_football_(Football_Players),_oil_on_canvas,_225.4_x_183_cm,_National_Gallery_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1912-13, Les Joueurs de football (Football Players), oil on canvas, 225.4 x 183 cm, National Gallery of Art.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/32/Albert_Gleizes%2C_1912-13%2C_Les_Joueurs_de_football_%28Football_Players%29%2C_oil_on_canvas%2C_225.4_x_183_cm%2C_National_Gallery_of_Art.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1912-13%2C_Les_Joueurs_de_football_%28Football_Players%29%2C_oil_on_canvas%2C_225.4_x_183_cm%2C_National_Gallery_of_Art.jpg\" width=\"150\" height=\"185\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/32/Albert_Gleizes%2C_1912-13%2C_Les_Joueurs_de_football_%28Football_Players%29%2C_oil_on_canvas%2C_225.4_x_183_cm%2C_National_Gallery_of_Art.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1912-13%2C_Les_Joueurs_de_football_%28Football_Players%29%2C_oil_on_canvas%2C_225.4_x_183_cm%2C_National_Gallery_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/32/Albert_Gleizes%2C_1912-13%2C_Les_Joueurs_de_football_%28Football_Players%29%2C_oil_on_canvas%2C_225.4_x_183_cm%2C_National_Gallery_of_Art.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1912-13%2C_Les_Joueurs_de_football_%28Football_Players%29%2C_oil_on_canvas%2C_225.4_x_183_cm%2C_National_Gallery_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1727\" data-file-height=\"2126\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Les_Joueurs_de_football\" title=\"Les Joueurs de football\">Les Joueurs de football</a></i></td>\n<td>1912-13</td>\n<td>225.4 \u00d7 183&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a></td>\n<td>Washington DC\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Portrait (Head in Landscape)</i></td>\n<td>1912-13</td>\n<td>37.6 \u00d7 50.4&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Femmes cousant</i></td>\n<td>1913</td>\n<td>185.5 \u00d7 126&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum\" title=\"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum</a></td>\n<td>Otterlo, the Netherlands\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Drawing for <i>Head in Landscape</i> (Dessin pour <i>T\u00eate dans un paysage</i>)</td>\n<td>1913</td>\n<td>12.7 \u00d7 15.6&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1913,_L%27Homme_au_hamac,_oil_on_canvas,_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery,_Buffalo,_New_York.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1913, L&#39;Homme au hamac, oil on canvas, 130 x 155.5 cm. Albright-Knox Art Gallery, Buffalo, New York.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1d/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_L%27Homme_au_hamac%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1913%2C_L%27Homme_au_hamac%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg\" width=\"150\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1d/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_L%27Homme_au_hamac%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1913%2C_L%27Homme_au_hamac%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1d/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_L%27Homme_au_hamac%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1913%2C_L%27Homme_au_hamac%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg 2x\" data-file-width=\"2401\" data-file-height=\"1996\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Man_in_a_Hammock\" title=\"Man in a Hammock\">L'Homme au Hamac (Man in a Hammock)</a></i></td>\n<td>1913</td>\n<td>130 \u00d7 155.5&#160;cm</td>\n<td>Albright-Knox Art Gallery</td>\n<td>Buffalo, New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>La Ville en fleuve</i></td>\n<td>1913</td>\n<td>76 \u00d7 63&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1913,_Les_Bateaux_de_p%C3%AAche_(Fischerboote),_oil_on_canvas,_165_x_111_cm,_exhibited_Salon_d%27Automne,_Paris,_1913-14,_no._770,_Manes_Moderni_Umeni,_Vystava,_Prague,_1914,_no._44.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1913, Les Bateaux de p\u00eache (Fischerboote), oil on canvas, 165 x 111 cm, exhibited Salon d&#39;Automne, Paris, 1913-14, no. 770, Manes Moderni Umeni, Vystava, Prague, 1914, no. 44.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f6/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_Les_Bateaux_de_p%C3%AAche_%28Fischerboote%29%2C_oil_on_canvas%2C_165_x_111_cm%2C_exhibited_Salon_d%27Automne%2C_Paris%2C_1913-14%2C_no._770%2C_Manes_Moderni_Umeni%2C_Vystava%2C_Prague%2C_1914%2C_no._44.jpg/150px-thumbnail.jpg\" width=\"150\" height=\"221\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f6/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_Les_Bateaux_de_p%C3%AAche_%28Fischerboote%29%2C_oil_on_canvas%2C_165_x_111_cm%2C_exhibited_Salon_d%27Automne%2C_Paris%2C_1913-14%2C_no._770%2C_Manes_Moderni_Umeni%2C_Vystava%2C_Prague%2C_1914%2C_no._44.jpg/225px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f6/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_Les_Bateaux_de_p%C3%AAche_%28Fischerboote%29%2C_oil_on_canvas%2C_165_x_111_cm%2C_exhibited_Salon_d%27Automne%2C_Paris%2C_1913-14%2C_no._770%2C_Manes_Moderni_Umeni%2C_Vystava%2C_Prague%2C_1914%2C_no._44.jpg/300px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"703\" data-file-height=\"1034\" /></a></td>\n<td><i>Les Bateaux de p\u00eache (Fischerboote)</i></td>\n<td>1913</td>\n<td>165 \u00d7 111&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tel_Aviv_Museum_of_Art\" title=\"Tel Aviv Museum of Art\">Tel Aviv Museum of Art</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage avec moulin (Paisaje con molino)</i></td>\n<td>1913</td>\n<td>101 \u00d7 81.6&#160;cm</td>\n<td>Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</td>\n<td>Madrid\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Landscape with a Windmill</i></td>\n<td>1913</td>\n<td>56.5 \u00d7 39.4&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1913,_Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re_(The_Publisher_Eugene_Figuiere),_oil_on_canvas,_143.5_x_101.5_cm,_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1913, Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re (The Publisher Eugene Figuiere), oil on canvas, 143.5 x 101.5 cm, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e1/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re_%28The_Publisher_Eugene_Figuiere%29%2C_oil_on_canvas%2C_143.5_x_101.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon.jpg/150px-thumbnail.jpg\" width=\"150\" height=\"211\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e1/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re_%28The_Publisher_Eugene_Figuiere%29%2C_oil_on_canvas%2C_143.5_x_101.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon.jpg/225px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e1/Albert_Gleizes%2C_1913%2C_Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re_%28The_Publisher_Eugene_Figuiere%29%2C_oil_on_canvas%2C_143.5_x_101.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon.jpg/300px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"1878\" data-file-height=\"2638\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re (Gleizes)\">Portrait de l'\u00e9diteur Figui\u00e8re (The Publisher Eugene Figuiere)</a></i></td>\n<td>1913</td>\n<td>143 \u00d7 102&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_of_Lyon\" title=\"Museum of Fine Arts of Lyon\">Mus\u00e9e des beaux-arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:GleizesArt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"GleizesArt.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5a/GleizesArt.jpg/150px-GleizesArt.jpg\" width=\"150\" height=\"260\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5a/GleizesArt.jpg/225px-GleizesArt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5a/GleizesArt.jpg/300px-GleizesArt.jpg 2x\" data-file-width=\"736\" data-file-height=\"1278\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Woman_with_animals_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Woman with animals (Gleizes)\">Woman with animals (Madame Raymond Duchamp-Villon, La dame aux b\u00eates)</a></i></td>\n<td>1913-14</td>\n<td>196.4 \u00d7 114.1&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peggy_Guggenheim_Collection\" title=\"Peggy Guggenheim Collection\">Peggy Guggenheim Collection</a></td>\n<td>Venice\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Femmes assises \u00e0 une fen\u00eatre</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>Private collection</td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1914,_Paysage_Cubiste,_oil_on_canvas,_97_x_130_cm,_published_in_Der_Sturm,_5_October_1920.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1914, Paysage Cubiste, oil on canvas, 97 x 130 cm, published in Der Sturm, 5 October 1920.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_Cubiste%2C_oil_on_canvas%2C_97_x_130_cm%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_October_1920.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_Cubiste%2C_oil_on_canvas%2C_97_x_130_cm%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_October_1920.jpg\" width=\"150\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_Cubiste%2C_oil_on_canvas%2C_97_x_130_cm%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_October_1920.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_Cubiste%2C_oil_on_canvas%2C_97_x_130_cm%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_October_1920.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_Cubiste%2C_oil_on_canvas%2C_97_x_130_cm%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_October_1920.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_Cubiste%2C_oil_on_canvas%2C_97_x_130_cm%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_October_1920.jpg 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"1436\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Cubist_Landscape\" title=\"Cubist Landscape\">Cubist Landscape (Paysage cubiste, Arbre et fleuve)</a></i></td>\n<td>1914</td>\n<td>97 x 130&#160;cm</td>\n<td>Public auction, 3 December 2008<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage cubiste</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>66 \u00d7 81.3&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage pr\u00e8s de Montreuil</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>73 \u00d7 92.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Saarland_Museum\" title=\"Saarland Museum\">Saarland Museum</a></td>\n<td>Saarbr\u00fccken, Germany\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>73.3 \u00d7 92.3&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yale_University_Art_Gallery\" title=\"Yale University Art Gallery\">Yale University Art Gallery</a></td>\n<td>New Haven\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Portrait of Igor Stravinsky</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>129.5 \u00d7 114.3&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Woman at the piano</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>146.4 \u00d7 113.7&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a></td>\n<td>Philadelphia\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1914,_Paysage_avec_un_arbre_(Landscape_with_Tree),_oil_on_canvas,_100_x_81_cm,_private_collection.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1914, Paysage avec un arbre (Landscape with Tree), oil on canvas, 100 x 81 cm, private collection.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0e/Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_avec_un_arbre_%28Landscape_with_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_100_x_81_cm%2C_private_collection.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_avec_un_arbre_%28Landscape_with_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_100_x_81_cm%2C_private_collection.jpg\" width=\"150\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0e/Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_avec_un_arbre_%28Landscape_with_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_100_x_81_cm%2C_private_collection.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_avec_un_arbre_%28Landscape_with_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_100_x_81_cm%2C_private_collection.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0e/Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_avec_un_arbre_%28Landscape_with_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_100_x_81_cm%2C_private_collection.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1914%2C_Paysage_avec_un_arbre_%28Landscape_with_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_100_x_81_cm%2C_private_collection.jpg 2x\" data-file-width=\"719\" data-file-height=\"901\" /></a></td>\n<td><i>Paysage avec un arbre (Landscape with Tree)</i></td>\n<td>1914</td>\n<td>100 \u00d7 81&#160;cm</td>\n<td>Private collection</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage (New York)</i></td>\n<td>1914-15</td>\n<td>102 \u00d7 102&#160;cm</td>\n<td>Collection Alain Delon</td>\n<td>Switzerland\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1914-15,_Portrait_of_an_Army_Doctor_(Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire),_oil_on_canvas,_119.8_x_95.1_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1914-15, Portrait of an Army Doctor (Portrait d&#39;un m\u00e9decin militaire), oil on canvas, 119.8 x 95.1 cm, Solomon R. Guggenheim Museum.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ee/Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_of_an_Army_Doctor_%28Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire%29%2C_oil_on_canvas%2C_119.8_x_95.1_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_of_an_Army_Doctor_%28Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire%29%2C_oil_on_canvas%2C_119.8_x_95.1_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" width=\"150\" height=\"189\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ee/Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_of_an_Army_Doctor_%28Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire%29%2C_oil_on_canvas%2C_119.8_x_95.1_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_of_an_Army_Doctor_%28Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire%29%2C_oil_on_canvas%2C_119.8_x_95.1_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ee/Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_of_an_Army_Doctor_%28Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire%29%2C_oil_on_canvas%2C_119.8_x_95.1_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_of_an_Army_Doctor_%28Portrait_d%27un_m%C3%A9decin_militaire%29%2C_oil_on_canvas%2C_119.8_x_95.1_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"766\" data-file-height=\"964\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_an_Army_Doctor\" title=\"Portrait of an Army Doctor\">Portrait of an Army Doctor (Portrait d'un m\u00e9decin militaire)</a></i></td>\n<td>1914-15</td>\n<td>119.8 \u00d7 95.1&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1914-15,_Portrait_de_Florent_Schmitt_(Le_Pianiste),_pastel,_36_x_27_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1914-15, Portrait de Florent Schmitt (Le Pianiste), pastel, 36 x 27 cm.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_de_Florent_Schmitt_%28Le_Pianiste%29%2C_pastel%2C_36_x_27_cm.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_de_Florent_Schmitt_%28Le_Pianiste%29%2C_pastel%2C_36_x_27_cm.jpg\" width=\"150\" height=\"196\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_de_Florent_Schmitt_%28Le_Pianiste%29%2C_pastel%2C_36_x_27_cm.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_de_Florent_Schmitt_%28Le_Pianiste%29%2C_pastel%2C_36_x_27_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_de_Florent_Schmitt_%28Le_Pianiste%29%2C_pastel%2C_36_x_27_cm.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1914-15%2C_Portrait_de_Florent_Schmitt_%28Le_Pianiste%29%2C_pastel%2C_36_x_27_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"1814\" data-file-height=\"2366\" /></a></td>\n<td><i>Portrait de Florent Schmitt (Le Pianiste)</i></td>\n<td>1914-15</td>\n<td>36 \u00d7 27&#160;cm</td>\n<td>Location unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Portrait de Florent Schmitt</i></td>\n<td>1914-15</td>\n<td>200 \u00d7 152&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Le Chant de guerre (Portrait de Florent Schmitt)</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>101 \u00d7 101&#160;cm</td>\n<td>Mus\u00e9e National d'Art Moderne</td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Musician (Florent Schmitt) (Un Musicien [Florent Schmitt])</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>59.7 \u00d7 44.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1915,_Retour,_published_in_Le_Mot,_n._20,_1_July_1915.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1915, Retour, published in Le Mot, n. 20, 1 July 1915.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/36/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Retour%2C_published_in_Le_Mot%2C_n._20%2C_1_July_1915.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Retour%2C_published_in_Le_Mot%2C_n._20%2C_1_July_1915.jpg\" width=\"150\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/36/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Retour%2C_published_in_Le_Mot%2C_n._20%2C_1_July_1915.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Retour%2C_published_in_Le_Mot%2C_n._20%2C_1_July_1915.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/36/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Retour%2C_published_in_Le_Mot%2C_n._20%2C_1_July_1915.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Retour%2C_published_in_Le_Mot%2C_n._20%2C_1_July_1915.jpg 2x\" data-file-width=\"1359\" data-file-height=\"1011\" /></a></td>\n<td><i>Retour de Bois-le-Pr\u00eatre</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>39 x 50&#160;cm\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1915,_Chal_Post,_oil_and_gouache_on_board,_101.8_x_76.5_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1915, Chal Post, oil and gouache on board, 101.8 x 76.5 cm, Solomon R. Guggenheim Museum.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Chal_Post%2C_oil_and_gouache_on_board%2C_101.8_x_76.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Chal_Post%2C_oil_and_gouache_on_board%2C_101.8_x_76.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" width=\"150\" height=\"199\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Chal_Post%2C_oil_and_gouache_on_board%2C_101.8_x_76.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Chal_Post%2C_oil_and_gouache_on_board%2C_101.8_x_76.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8c/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Chal_Post%2C_oil_and_gouache_on_board%2C_101.8_x_76.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Chal_Post%2C_oil_and_gouache_on_board%2C_101.8_x_76.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"681\" data-file-height=\"902\" /></a></td>\n<td><i>Chal Post</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>101.8 \u00d7 76.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1915,_Broadway,_oil_on_board,_98.5_x_76_cm,_private_collection.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1915, Broadway, oil on board, 98.5 x 76 cm, private collection.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5b/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Broadway%2C_oil_on_board%2C_98.5_x_76_cm%2C_private_collection.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Broadway%2C_oil_on_board%2C_98.5_x_76_cm%2C_private_collection.jpg\" width=\"150\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5b/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Broadway%2C_oil_on_board%2C_98.5_x_76_cm%2C_private_collection.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Broadway%2C_oil_on_board%2C_98.5_x_76_cm%2C_private_collection.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5b/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Broadway%2C_oil_on_board%2C_98.5_x_76_cm%2C_private_collection.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Broadway%2C_oil_on_board%2C_98.5_x_76_cm%2C_private_collection.jpg 2x\" data-file-width=\"1072\" data-file-height=\"1430\" /></a></td>\n<td><i>Broadway</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>98.5 x 76&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1915,_Composition_pour_Jazz,_oil_on_cardboard,_73_x_73_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1915, Composition pour Jazz, oil on cardboard, 73 x 73 cm, Solomon R. Guggenheim Museum, New York.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Composition_pour_Jazz%2C_oil_on_cardboard%2C_73_x_73_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Composition_pour_Jazz%2C_oil_on_cardboard%2C_73_x_73_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Composition_pour_Jazz%2C_oil_on_cardboard%2C_73_x_73_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Composition_pour_Jazz%2C_oil_on_cardboard%2C_73_x_73_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Composition_pour_Jazz%2C_oil_on_cardboard%2C_73_x_73_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Composition_pour_Jazz%2C_oil_on_cardboard%2C_73_x_73_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg 2x\" data-file-width=\"3993\" data-file-height=\"3999\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Composition_for_%22Jazz%22\" title=\"Composition for &quot;Jazz&quot;\">Composition for \"Jazz\" (Composition pour \"Jazz\")</a></i></td>\n<td>1915</td>\n<td>73 \u00d7 73&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Broadway</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>98.5 \u00d7 76&#160;cm</td>\n<td>Private collection</td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1915,_Brooklyn_Bridge,_oil_and_gouache_on_canvas,_102_x_102_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1915, Brooklyn Bridge, oil and gouache on canvas, 102 x 102 cm, Solomon R. Guggenheim Museum, New York.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Brooklyn_Bridge%2C_oil_and_gouache_on_canvas%2C_102_x_102_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Brooklyn_Bridge%2C_oil_and_gouache_on_canvas%2C_102_x_102_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg\" width=\"150\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Brooklyn_Bridge%2C_oil_and_gouache_on_canvas%2C_102_x_102_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Brooklyn_Bridge%2C_oil_and_gouache_on_canvas%2C_102_x_102_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Brooklyn_Bridge%2C_oil_and_gouache_on_canvas%2C_102_x_102_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1915%2C_Brooklyn_Bridge%2C_oil_and_gouache_on_canvas%2C_102_x_102_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York.jpg 2x\" data-file-width=\"2885\" data-file-height=\"2963\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Brooklyn_Bridge_(Gleizes)\" title=\"Brooklyn Bridge (Gleizes)\">Brooklyn Bridge</a></i></td>\n<td>1915</td>\n<td>102 \u00d7 102&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Brooklyn Bridge</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>25 \u00d7 19&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Los_Angeles_County_Museum_of_Art\" title=\"Los Angeles County Museum of Art\">Los Angeles County Museum of Art</a> (LACMA)</td>\n<td>California\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Brooklyn Bridge</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>148.1 \u00d7 120.4&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Pyr\u00e9n\u00e9es</i></td>\n<td>c.1915</td>\n<td>64 \u00d7 80&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Israel_Museum\" title=\"Israel Museum\">Israel Museum</a></td>\n<td>Jerusalem\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>The Astor Cup Races (Flags), (Le prix de la coupe Astor, Les Drapeaux)</i></td>\n<td>1915</td>\n<td>99.4 \u00d7 74.4&#160;cm</td>\n<td>Solomon R. Guggenheim Museum</td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>New York</i></td>\n<td>1916</td>\n<td>92 x 71.4&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Danseuse</i></td>\n<td>1916</td>\n<td>57 \u00d7 36&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Acrobates (Les Acrobates)</i></td>\n<td>1916</td>\n<td>120.6 \u00d7 84.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Victoria\" title=\"National Gallery of Victoria\">National Gallery of Victoria</a></td>\n<td>Melbourne, Australia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Equestrienne (Sur une \u00e9cuy\u00e8re de haute \u00e9cole)</i></td>\n<td>1916</td>\n<td>101.8 \u00d7 76.2&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>On a Sailboat</i></td>\n<td>1916</td>\n<td></td>\n<td>New Orleans Museum of Art\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Portrait de Jean Cocteau</i></td>\n<td>1916</td>\n<td>116 \u00d7 79.5&#160;cm</td>\n<td>Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Spanish Dancer (Danseuse espagnole)</i></td>\n<td>1916</td>\n<td>101.3 \u00d7 76.4&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Street Scene in Bermuda</i></td>\n<td>1917</td>\n<td>80.6 \u00d7 65.4&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Bermuda</i></td>\n<td>1917</td>\n<td>81 \u00d7 64.5&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Des clowns</i></td>\n<td>oil and sand on canvas</td>\n<td>1917</td>\n<td>103 \u00d7 76&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Le Port (En el puerto)</i></td>\n<td>1917</td>\n<td>153 \u00d7 120&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Thyssen-Bornemisza_Museum\" title=\"Thyssen-Bornemisza Museum\">Thyssen-Bornemisza Museum</a></td>\n<td>Madrid\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Paysage (Les Bermudes)</i></td>\n<td>1917</td>\n<td>92 \u00d7 73&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a></td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>On Brooklyn Bridge (Sur Brooklyn Bridge)</i></td>\n<td>1917</td>\n<td>161.8 \u00d7 129.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>To Jacques Nayral</i></td>\n<td>1917</td>\n<td>75.8 \u00d7 65&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Columbus_Museum_of_Art\" title=\"Columbus Museum of Art\">Columbus Museum of Art</a></td>\n<td>Columbus Ohio\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Kelly Springfield</i></td>\n<td>1919</td>\n<td>102 \u00d7 76.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></td>\n<td>New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1920,_Femme_au_gant_noir_(Woman_with_Black_Glove),_oil_on_canvas,_126_x_100_cm._Private_collection.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1920, Femme au gant noir (Woman with Black Glove), oil on canvas, 126 x 100 cm. Private collection.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/00/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_au_gant_noir_%28Woman_with_Black_Glove%29%2C_oil_on_canvas%2C_126_x_100_cm._Private_collection.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_au_gant_noir_%28Woman_with_Black_Glove%29%2C_oil_on_canvas%2C_126_x_100_cm._Private_collection.jpg\" width=\"150\" height=\"189\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/00/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_au_gant_noir_%28Woman_with_Black_Glove%29%2C_oil_on_canvas%2C_126_x_100_cm._Private_collection.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_au_gant_noir_%28Woman_with_Black_Glove%29%2C_oil_on_canvas%2C_126_x_100_cm._Private_collection.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/00/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_au_gant_noir_%28Woman_with_Black_Glove%29%2C_oil_on_canvas%2C_126_x_100_cm._Private_collection.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_au_gant_noir_%28Woman_with_Black_Glove%29%2C_oil_on_canvas%2C_126_x_100_cm._Private_collection.jpg 2x\" data-file-width=\"1145\" data-file-height=\"1440\" /></a></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Woman_with_Black_Glove\" title=\"Woman with Black Glove\">Femme au gant noir (Woman with Black Glove)</a></i></td>\n<td>1920</td>\n<td>126 \u00d7 100&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Australia\" title=\"National Gallery of Australia\">National Gallery of Australia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Espace rythm\u00e9 selon le plan</i></td>\n<td>1920</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Museum_of_Grenoble\" title=\"Museum of Grenoble\">Museum of Grenoble</a></td>\n<td>Grenoble\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1920,_Figure,_gouache_on_canvas,_91.4_x_76.2_cm,_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1920, Figure, gouache on canvas, 91.4 x 76.2 cm, Los Angeles County Museum of Art.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/36/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Figure%2C_gouache_on_canvas%2C_91.4_x_76.2_cm%2C_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Figure%2C_gouache_on_canvas%2C_91.4_x_76.2_cm%2C_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg\" width=\"150\" height=\"192\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/36/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Figure%2C_gouache_on_canvas%2C_91.4_x_76.2_cm%2C_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Figure%2C_gouache_on_canvas%2C_91.4_x_76.2_cm%2C_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/36/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Figure%2C_gouache_on_canvas%2C_91.4_x_76.2_cm%2C_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Figure%2C_gouache_on_canvas%2C_91.4_x_76.2_cm%2C_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"717\" /></a></td>\n<td><i>Figure</i></td>\n<td>1920</td>\n<td>91.4 x 76.2&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Los_Angeles_County_Museum_of_Art\" title=\"Los Angeles County Museum of Art\">Los Angeles County Museum of Art</a></td>\n<td>Los Angeles\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_Action,_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art,_Volume_1,_No._1,_February_1920.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, Action, Cahiers Individualistes de philosophie et d&#39;art, Volume 1, No. 1, February 1920.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Albert_Gleizes%2C_Action%2C_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art%2C_Volume_1%2C_No._1%2C_February_1920.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_Action%2C_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art%2C_Volume_1%2C_No._1%2C_February_1920.jpg\" width=\"150\" height=\"181\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Albert_Gleizes%2C_Action%2C_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art%2C_Volume_1%2C_No._1%2C_February_1920.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_Action%2C_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art%2C_Volume_1%2C_No._1%2C_February_1920.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Albert_Gleizes%2C_Action%2C_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art%2C_Volume_1%2C_No._1%2C_February_1920.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_Action%2C_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d%27art%2C_Volume_1%2C_No._1%2C_February_1920.jpg 2x\" data-file-width=\"5641\" data-file-height=\"6795\" /></a></td>\n<td>Cover of <i>Action</i>, vol. 1, no. 1</td>\n<td>1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1920-23,_Ecuy%C3%A8re,_oil_on_canvas,_130_x_93_cm,_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1920-23, Ecuy\u00e8re, oil on canvas, 130 x 93 cm, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Rouen.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0e/Albert_Gleizes%2C_1920-23%2C_Ecuy%C3%A8re%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_93_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1920-23%2C_Ecuy%C3%A8re%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_93_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg\" width=\"150\" height=\"207\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0e/Albert_Gleizes%2C_1920-23%2C_Ecuy%C3%A8re%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_93_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1920-23%2C_Ecuy%C3%A8re%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_93_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0e/Albert_Gleizes%2C_1920-23%2C_Ecuy%C3%A8re%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_93_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1920-23%2C_Ecuy%C3%A8re%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_93_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg 2x\" data-file-width=\"453\" data-file-height=\"626\" /></a></td>\n<td><i>Ecuy\u00e8re (Horsewoman)</i></td>\n<td>1920-1923</td>\n<td>130 \u00d7 93&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Rouen\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Rouen</a></td>\n<td>Rouen\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Busto de mujer</i></td>\n<td>1920</td>\n<td>80 \u00d7 60&#160;cm</td>\n<td>Galer\u00eda Barbi\u00e9 Barcelona</td>\n<td>Spain\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>L\u2019Ecolier</i></td>\n<td>1920</td>\n<td>92x 73&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Cantini\" title=\"Mus\u00e9e Cantini\">Mus\u00e9e Cantini</a></td>\n<td>Marseille\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_c.1920,_Figures_planes,_dimensions_approximately_126_x_100_cm,_location_unknown..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, c.1920, Figures planes, dimensions approximately 126 x 100 cm, location unknown..jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Albert_Gleizes%2C_c.1920%2C_Figures_planes%2C_dimensions_approximately_126_x_100_cm%2C_location_unknown..jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_c.1920%2C_Figures_planes%2C_dimensions_approximately_126_x_100_cm%2C_location_unknown..jpg\" width=\"150\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Albert_Gleizes%2C_c.1920%2C_Figures_planes%2C_dimensions_approximately_126_x_100_cm%2C_location_unknown..jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_c.1920%2C_Figures_planes%2C_dimensions_approximately_126_x_100_cm%2C_location_unknown..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Albert_Gleizes%2C_c.1920%2C_Figures_planes%2C_dimensions_approximately_126_x_100_cm%2C_location_unknown..jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_c.1920%2C_Figures_planes%2C_dimensions_approximately_126_x_100_cm%2C_location_unknown..jpg 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"1203\" /></a></td>\n<td><i>Figures planes (Trois personnages assis)</i></td>\n<td>c.1920</td>\n<td>126 \u00d7 100&#160;cm (approximate)</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1920,_Femme_et_enfant_(Woman_and_child).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1920, Femme et enfant (Woman and child).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e1/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_et_enfant_%28Woman_and_child%29.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_et_enfant_%28Woman_and_child%29.jpg\" width=\"150\" height=\"195\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e1/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_et_enfant_%28Woman_and_child%29.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_et_enfant_%28Woman_and_child%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e1/Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_et_enfant_%28Woman_and_child%29.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1920%2C_Femme_et_enfant_%28Woman_and_child%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1109\" data-file-height=\"1440\" /></a></td>\n<td><i>Femme et enfant (Woman and child, Frau und Kind)</i></td>\n<td>1920</td>\n<td></td>\n<td>Published in <a href=\"/wiki/Der_Sturm\" title=\"Der Sturm\">Der Sturm</a>, 5 October 1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_Broom,_An_International_Magazine_Of_The_Arts,_November_1921.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, Broom, An International Magazine Of The Arts, November 1921.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/72/Albert_Gleizes%2C_Broom%2C_An_International_Magazine_Of_The_Arts%2C_November_1921.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_Broom%2C_An_International_Magazine_Of_The_Arts%2C_November_1921.jpg\" width=\"150\" height=\"210\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/72/Albert_Gleizes%2C_Broom%2C_An_International_Magazine_Of_The_Arts%2C_November_1921.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_Broom%2C_An_International_Magazine_Of_The_Arts%2C_November_1921.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/72/Albert_Gleizes%2C_Broom%2C_An_International_Magazine_Of_The_Arts%2C_November_1921.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_Broom%2C_An_International_Magazine_Of_The_Arts%2C_November_1921.jpg 2x\" data-file-width=\"1033\" data-file-height=\"1444\" /></a></td>\n<td><i>Untitled</i></td>\n<td>c.1920</td>\n<td></td>\n<td>Published in Broom, An International Magazine Of The Arts, November 1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Seated Woman</i></td>\n<td>c.1920</td>\n<td>92 \u00d7 73&#160;cm</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Israel_Museum\" title=\"Israel Museum\">Israel Museum</a></td>\n<td>Jerusalem\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1921,_Composition_bleu_et_jaune_(Composition_jaune),_oil_on_canvas,_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, 1921, Composition bleu et jaune (Composition jaune), oil on canvas, 200.5 x 110 cm DSC00547.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a2/Albert_Gleizes%2C_1921%2C_Composition_bleu_et_jaune_%28Composition_jaune%29%2C_oil_on_canvas%2C_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg/150px-Albert_Gleizes%2C_1921%2C_Composition_bleu_et_jaune_%28Composition_jaune%29%2C_oil_on_canvas%2C_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg\" width=\"150\" height=\"281\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a2/Albert_Gleizes%2C_1921%2C_Composition_bleu_et_jaune_%28Composition_jaune%29%2C_oil_on_canvas%2C_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg/225px-Albert_Gleizes%2C_1921%2C_Composition_bleu_et_jaune_%28Composition_jaune%29%2C_oil_on_canvas%2C_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a2/Albert_Gleizes%2C_1921%2C_Composition_bleu_et_jaune_%28Composition_jaune%29%2C_oil_on_canvas%2C_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg/300px-Albert_Gleizes%2C_1921%2C_Composition_bleu_et_jaune_%28Composition_jaune%29%2C_oil_on_canvas%2C_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg 2x\" data-file-width=\"529\" data-file-height=\"992\" /></a></td>\n<td><i>Composition bleu et jaune (Composition jaune)</i></td>\n<td>1921</td>\n<td>200.5 \u00d7 110&#160;cm\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition</i></td>\n<td>1922</td>\n<td>81 \u00d7 59.5&#160;cm</td>\n<td>Ursulines Museum</td>\n<td>M\u00e2con\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i></i></td>\n<td>Madame Gleizes a la Tocque<i></i></td>\n<td>1922</td>\n<td>73 \u00d7 60&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Peinture \u00e0 Sept El\u00e9ments Rythm\u00e9s</i></td>\n<td>1924-34</td>\n<td>216 \u00d7 181&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a></td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Figure Imaginaire</i></td>\n<td>1924</td>\n<td>160 \u00d7 69&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition with Seven Elements (Les sept elements)</i></td>\n<td>1924\u20131925</td>\n<td>143.5 \u00d7 103.5&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Le Centre noir</i></td>\n<td>1925</td>\n<td>268.5 \u00d7 354&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_of_Lyon\" title=\"Museum of Fine Arts of Lyon\">Museum of Fine Arts of Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition</i></td>\n<td>1928</td>\n<td>94 \u00d7 70&#160;cm</td>\n<td>Stolen by the nazis</td>\n<td>Poland (missing)\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Descent from the Cross</i></td>\n<td>1928</td>\n<td>30 \u00d7 35.6&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cleveland_Museum_of_Art\" title=\"Cleveland Museum of Art\">Cleveland Museum of Art</a></td>\n<td>Ohio\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Panel for the room of Jacqueline Rosenberg</td>\n<td>1930\u20131931</td>\n<td>115 \u00d7 90&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a></td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition</i></td>\n<td>1930\u20131931</td>\n<td>160 \u00d7 100.5&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a></td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Symphony in Violet</i></td>\n<td>1930\u20131931</td>\n<td>196 \u00d7 131&#160;cm</td>\n<td>Private collection</td>\n<td>Switzerland\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition with Seven Elements (Les sept elements)</i></td>\n<td>1924\u20131934</td>\n<td>260 \u00d7 108&#160;cm</td>\n<td>Mus\u00e9e National d'Art Moderne</td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition for Meditation</i></td>\n<td>1932\u20131934</td>\n<td>75.5 \u00d7 124.5&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Lumi\u00e8re (Light)</i></td>\n<td>1932\u20131934</td>\n<td>112 \u00d7 78&#160;cm</td>\n<td>Private collection</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition Rythmique (Les Bleus)</i></td>\n<td>1932\u20131934</td>\n<td>135.9 \u00d7 96.5&#160;cm</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Femme et Enfant</i></td>\n<td>1932\u20131934</td>\n<td>166 \u00d7 105&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Spiral brun et vert</i></td>\n<td>1932\u20131934</td>\n<td>168.2 \u00d7 77.7&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Support de Contemplation</i></td>\n<td>1932\u20131934</td>\n<td>141 \u00d7 111&#160;cm</td>\n<td>Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Palais Carnol\u00e8s</td>\n<td>Menton\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Maternit\u00e9, M\u00e8re et enfant</i></td>\n<td>1934</td>\n<td>168 \u00d7 105&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fondation_Calvet\" title=\"Fondation Calvet\">Mus\u00e9e Calvet</a>, Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie d'Avignon</td>\n<td>Avignon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>El\u00e9ment central de Sept El\u00e9ments</i></td>\n<td>1935\u20131936</td>\n<td>170 \u00d7 85&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Femme et Enfant</i></td>\n<td>1935</td>\n<td>99 \u00d7 75&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Crucifixion</i></td>\n<td>1935</td>\n<td>137 \u00d7 92&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Dijon\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Dijon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Dijon</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Dijon\" title=\"Dijon\">Dijon</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Terre et Ciel</i></td>\n<td>1935</td>\n<td>145 \u00d7 145&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Mother and Child</i></td>\n<td>1936</td>\n<td>139.4 \u00d7 84.5&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition</i></td>\n<td>1937-38</td>\n<td>250 \u00d7 165&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a></td>\n<td>Par\u00eds\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Pour l'esprit, Les verts, Composition</i></td>\n<td>1939</td>\n<td>183 \u00d7 148&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Contemplation</i></td>\n<td>1942</td>\n<td>217 \u00d7 132&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Supports de Contemplation</i></td>\n<td>1942</td>\n<td>217 \u00d7 132&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Portrait of Mrs. Walter Fleisher</i></td>\n<td>1943\u20131944</td>\n<td>208 \u00d7 132&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Painting with seven elements</i></td>\n<td>1943</td>\n<td>300 \u00d7 178&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Contemplation</i></td>\n<td>1944</td>\n<td>212 \u00d7 132&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a></td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Contemplation</i></td>\n<td>1944</td>\n<td>212 \u00d7 132&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>L'Etrange Musicien</i></td>\n<td>1944</td>\n<td>181 \u00d7 111&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition</i></td>\n<td>1945</td>\n<td>183 \u00d7 110&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>L'Etrange musicien, 2eme \u00e9tat</i></td>\n<td>1945</td>\n<td>175 \u00d7 85&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Support de contemplation</i></td>\n<td>1947</td>\n<td>208.7 \u00d7 132.8&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition bleue</i></td>\n<td>1948</td>\n<td>44.5 \u00d7 36.2&#160;cm</td>\n<td>Private collection\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Arabesques</i></td>\n<td>1951\u20131953</td>\n<td>76 \u00d7 60&#160;cm</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon</a></td>\n<td>Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Composition, La Libellule</i></td>\n<td>1952</td>\n<td>80 \u00d7 57&#160;cm</td>\n<td>Fondation Albert Gleizes</td>\n<td>Paris\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_Albert_Gleizes\">After Albert Gleizes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_by_Albert_Gleizes&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: After Albert Gleizes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:40px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes_(after)_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Albert_Gleizes_%28after%29_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg/150px-Albert_Gleizes_%28after%29_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg\" width=\"150\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Albert_Gleizes_%28after%29_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg/225px-Albert_Gleizes_%28after%29_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Albert_Gleizes_%28after%29_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg/300px-Albert_Gleizes_%28after%29_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"2028\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>1. Movements of translation of the plane to one side\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:39px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes_(after)_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Albert_Gleizes_%28after%29_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg/150px-Albert_Gleizes_%28after%29_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg\" width=\"150\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Albert_Gleizes_%28after%29_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg/225px-Albert_Gleizes_%28after%29_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Albert_Gleizes_%28after%29_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg/300px-Albert_Gleizes_%28after%29_2._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg 2x\" data-file-width=\"4250\" data-file-height=\"2052\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>2. Simultaneous movements of rotation and translation of the plane\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes_(after)_3._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_aboutissant_%C3%A0_la_cr%C3%A9ation_d%27un_organisme_plastique_spatial_et_rythmique.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Albert_Gleizes_%28after%29_3._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_aboutissant_%C3%A0_la_cr%C3%A9ation_d%27un_organisme_plastique_spatial_et_rythmique.jpg/143px-thumbnail.jpg\" width=\"143\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Albert_Gleizes_%28after%29_3._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_aboutissant_%C3%A0_la_cr%C3%A9ation_d%27un_organisme_plastique_spatial_et_rythmique.jpg/215px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Albert_Gleizes_%28after%29_3._Mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_aboutissant_%C3%A0_la_cr%C3%A9ation_d%27un_organisme_plastique_spatial_et_rythmique.jpg/287px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"4400\" data-file-height=\"3682\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>3. Simultaneous movements of rotation and translation of the plane resulting in the creation of a spatial and rhythmic plastic organism\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes_(after)_4._Syst%C3%A9me_plastique_spatial_et_rythmique_obtenue_par_la_conjugaison_des_mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_et_des_mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Albert_Gleizes_%28after%29_4._Syst%C3%A9me_plastique_spatial_et_rythmique_obtenue_par_la_conjugaison_des_mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_et_des_mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg/135px-thumbnail.jpg\" width=\"135\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Albert_Gleizes_%28after%29_4._Syst%C3%A9me_plastique_spatial_et_rythmique_obtenue_par_la_conjugaison_des_mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_et_des_mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg/203px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Albert_Gleizes_%28after%29_4._Syst%C3%A9me_plastique_spatial_et_rythmique_obtenue_par_la_conjugaison_des_mouvements_simultan%C3%A9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_et_des_mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c%C3%B4t%C3%A9.jpg/271px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"2214\" data-file-height=\"1962\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>4. Plastic spatial and rhythmic system obtained by the conjugation of simultaneous movements of rotation and translation of the plane and from the movements of translation of the plane to one side\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_writings\">Published writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_by_Albert_Gleizes&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Published writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_by_Albert_Gleizes&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i>, Albert Gleizes and Jean Metzinger, Paris, Figui\u00e8re, 1912 (published in English and Russian in 1913, a new edition was published in 1947)</li>\n<li><i>Du Cubisme et des moyens de le comprendre</i>, Paris, La Cible, Povolozky, 1920 (published in German in 1922).</li>\n<li><i>La Mission cr\u00e9atrice de l\u2019Homme dans le domaine plastique</i>, Paris, La Cible, Povolozky, 1921 (published in Polish in 1927).</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism#Painting_and_its_Laws\" title=\"Crystal Cubism\">La Peinture et ses lois</a></i>, ce qui devait sortir du Cubisme, Paris, 1924 (published in English in 2000)</li>\n<li><i>Tradition et Cubisme. Vers une conscience plastique</i>. Articles et Conf\u00e9rences 1912\u20131924, Paris, La Cible, Povolozky, 1927</li>\n<li><i>Peinture et Perspective descriptive, conference at the Carnegie Foundation for l\u2019Union Intellectuelle fran\u00e7aise</i>, Paris, 22 March 1927. Sablons, Moly-Sabata, 1927</li>\n<li><i>Kubismus</i>, Bauhausb\u00fccher 13, Munich, Albert Langen Verlag, 1928 (re-edited by Florian Kupferberg Verlag in 1980).</li>\n<li><i>Vie et Mort de l\u2019Occident Chr\u00e9tien</i>, Sablons, Moly-Sabata, 1930 (published in English in 1947)</li>\n<li><i>Vers une Conscience plastique&#160;: La Forme et l\u2019Histoire</i>, Paris, Povolozky, 1932</li>\n<li><i>Art et Science, Sablons, Moly-Sabata</i>, 1933. 2\u00e8me \u00e9dition, Aix-en-Provence, 1961. Conference at Lodz, Poland, 28 April 1932, and Stuttgart, 6 Mai 1932.</li>\n<li><i>Homocentrisme&#160;; Le retour de l\u2019Homme chr\u00e9tien; Le Rythme dans les Arts plastiques</i>, Sablons, Moly-Sabata, 1937</li>\n<li><i>La Signification Humaine du Cubisme</i>, Lecture by Albert Gleizes at the Petit Palais, Paris, 18 July 1938, Sablons, Moly-Sabata, 1938</li>\n<li><i>Du Cubisme</i>, Albert Gleizes and Jean Metzinger, Paris, Compagnie Fran\u00e7aise des Arts Graphiques, 1947 (re-edition of the 1912 book with slight modifications and a new Preface by Albert Gleizes).</li>\n<li><i>Souvenirs, le Cubisme 1908\u20131914</i>, Lyon, Cahiers Albert Gleizes, L\u2019Association des Amis d\u2019Albert Gleizes, 1957</li>\n<li><i>Puissances du Cubisme</i>, Chamb\u00e9ry, \u00e9ditions Pr\u00e9sence, 1969. Collection of articles published between 1925 and 1946</li>\n<li><i>Art et religion, Art et science, Art et production</i>, Chamb\u00e9ry, \u00e9ditions Pr\u00e9sence, 1970 (published in English in 2000)</li>\n<li><i>L'Homme devenu peintre</i>, Paris, Fondation Albert Gleizes and Somogy \u00e9ditions d'Art, 1998</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_by_Albert_Gleizes&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>L'Art et ses repr\u00e9sentants. Jean Metzinger, <i>Revue Ind\u00e9pendante</i>, Paris, September, 1911, pp.&#160;161\u2013172</li>\n<li>Le Fauconnier et son oeuvre, <i>Revue Ind\u00e9pendante</i>, Paris, October 1911 Unlocated article listed in Le Fauconnier bibliographies</li>\n<li>Les Beaux Arts. A propos du Salon d'Automne, <i>Les Bandeaux d'Or</i>, s\u00e9ries 4, no. 13, 1911\u20131912, pp.&#160;42\u201351</li>\n<li>\"Cubisme devant les Artistes\", <i>Les Annates politiques et litt\u00e9raires</i>, Paris, December, 1912, pp.&#160;473\u2013475. A response to an inquiry</li>\n<li>Le Cubisme et la Tradition, <i>Montjoie</i>, Paris, 10 February 1913, p.&#160;4. Reprinted in Tradition et Cubisme, Paris, 1927</li>\n<li>[Extracts from O Kubisme], Soyuz Molodezhi, Sbornik, St. Petersburg, no. 3, 1913. With commentary. Reference from gray, Camilla. <i>The Great Experiment: Russian Art, 1893\u20131922</i>, New York, Abrams, 1962, p.&#160;308</li>\n<li>Opinions (Mes Tableaux), <i>Montjoie</i>, Paris, nos. 11\u201312, November\u2013December, 1913, p.&#160;14</li>\n<li>C\u2019est en allant se jeter \u00e0 la mer que le fleuve reste fid\u00e8le \u00e0 sa source, <i>Le Mot</i>, Paris, vol. I, no. 17, 1 Mai 1915</li>\n<li>French Artists Spur on American Art, <i>New York Herald</i>, 24 October 1915, pp.&#160;2\u20133. An interview</li>\n<li>Interview with Gleizes (Duchamp, Picabia and Crotti), <i>The Literary Digest</i>, New York, 27 November 1915, pp.&#160;1224\u20131225</li>\n<li>\"La Peinture Moderne\", 391, <i>New York</i>, no. 5, June 1917, pp.&#160;6\u20137</li>\n<li>The Abbey of Cr\u00e9teil, A Communistic Experiment, <i>The Modern School</i>, Stelton, New Jersey, October, 1918. Edited by Carl Zigrosser</li>\n<li>The Impersonality of American Art, <i>Playboy</i>, New York, nos. 4 and 5, 1919, pp.&#160;25\u201326. Translated by Stephen Bourgeois. Preface to an exhibition of modern art at the Bourgeois Galleries, New York, 1919</li>\n<li>\"Vers une epoque de batisseurs\", <i>Clarte (Bulletin Fran\u00e7ais)</i>, Paris, 1920, no. 13, 14, 15, 32</li>\n<li>Letter to Herwarth Walden, 30 April 1920, <i>Der Sturm</i>, Berlin, Nationalgalerie, September, 1961, p.&#160;46</li>\n<li>L\u2019Affaire dada. <i>Action</i>, Paris, no. 3, April, 1920, pp.&#160;26\u201332. Re-printed in English in Motherwell, Robert, ed. <i>Dada Painters and Poets</i>, New York, 1951, pp.&#160;298\u2013302</li>\n<li>Dieu Nouveau, <i>La Vie des Lettres</i>, Paris, October, 1920, p.&#160;178</li>\n<li>R\u00e9habilitation des Arts Plastiques, <i>La Vie des Lettres et des Arts</i>, Paris, series 2, no. 4, April, 1921, pp.&#160;411\u2013122. Reprinted in <i>Tradition et Cubisme</i>, Paris, 1927</li>\n<li>L'Etat du Cubisme aujourd'hui, <i>La Vie des Lettres et des Arts</i>, Paris, series 2, no. 15, 1922, pp.&#160;13\u201317</li>\n<li>Tradition und Freiheit, <i>Das Kunstblatt</i>, Berlin, vol. 6, no. 1, 1922, pp.&#160;26\u201332</li>\n<li>Ein Neuer Naturalismus? Eine Rundfrage des Kunstblatts, <i>Das Kunstblatt</i>, Berlin, vol. 6, no. 9, 1922, pp.&#160;387\u2013389. Reply to an inquiry</li>\n<li>\"Perle\", <i>La Bataille Litt\u00e9raire</i>, Brussels, vol. 4, no. 2, 25 February 1922, pp.&#160;35\u201336 [A poem, New York, 1916]</li>\n<li>La Peinture et ses Lois&#160;: Ce qui devait sortir du Cubisme, <i>La Vie des Lettres et des Arts</i>, Paris, series 2, no. 12, March, 1923, pp.&#160;26\u201373</li>\n<li>Jean Lurcat, <i>Das Kunstblatt</i>, vol. 7, no. 8, 1923, pp.&#160;225\u2013228</li>\n<li>L\u2019Art moderne et la Soci\u00e9t\u00e9 nouvelle, <i>Moniteur de l\u2019Acad\u00e9mie Socialiste</i>, Moscou, 1923. Reprinted in <i>Tradition et Cubisme</i>, Paris, 1927, pp.&#160;149\u2013161</li>\n<li>O\u00f9 va la peinture moderne? <i>Bulletin de l\u2019Effort Moderne</i>, Paris, no. 5, May 1924, p.&#160;14. Response to an inquiry</li>\n<li>La Renaissance et la peinture d'aujourd'hui, <i>La Vie des Lettres et des Arts</i>, Paris, d\u00e9cembre 1924 (repris dans Tradition et Cubisme, Paris, 1927, p.&#160;179\u2013191)</li>\n<li>La Peinture et ses Lois, <i>Bulletin de l\u2019Effort Moderne</i>, Paris, no. 5, May 1924, p.&#160;4\u20139, no. 13, March 1925, p.&#160;1\u20134</li>\n<li>A propos de la Section d'Or de 1912, <i>Les Arts Plastiques</i>, Paris, no. 1, January,1925, pp.&#160;5\u20137</li>\n<li>Chez les Cubistes: une enqu\u00eate, <i>Bulletin de la Vie Artistique</i>, Paris, vol. 6, no. 1, January 1925, pp.&#160;15\u201319. Response to an inquiry</li>\n<li>L\u2019inqui\u00e9tude, Crise plastique, <i>La Vie des Lettres et des Arts</i>, Paris, series 2, no. 20, May, 1925, pp.&#160;38\u201352</li>\n<li>A l'Exposition, que pensez-vous du... Pavilion de Russie, <i>Bulletin de la Vie Artistique</i>, vol. 6, no. 11, 1 June 1925, pp.&#160;235\u2013237. Response to an inquiry</li>\n<li>\"Cubisme\", <i>La Vie des Lettres et des Arts</i>, Paris, series 2, no. 21, 1926, pp.&#160;51\u201365. Announced as French text of Kubismus, Bauhausb\u00fccher 13, Munich, 1928, written in September, 1925, at Serrieres</li>\n<li>Cubisme (Vers une conscience plastique). <i>Bulletin de l'Effort Moderne</i>, Paris, no. 22, February, 1926; no. 23, March, 1926; no. 24, April, 1926; no. 25, May, 1926; no. 26, June, 1926; no. 27, July, 1926; no. 28, October, 1926; no. 29, November, 1926; no. 30, December, 1926; no. 31, January, 1927; no. 32, February, 1927. Extracts, announced as partial contents of <i>Kubismus</i>, Bauhausb\u00fccher 13, 1928</li>\n<li>L\u2019Epop\u00e9e. De la Forme immobile \u00e0 la Forme mobile, <i>Le Rouge et le Noir</i>, Paris, October, 1929, pp.&#160;57\u201399. The final French text of <i>Kubismus</i>, Bauhausb\u00fccher 13, Munich, Albert Langen Verlag, 1928 (re-edited by Florian Kupferberg Verlag in 1980).</li>\n<li>Charles Henry et le Vitalisme, <i>Cahiers de l'Etoile</i>, Paris, no. 13, January\u2013February, 1930, pp.&#160;112\u2013128. [Preface to <i>La Forme et l'Histoire</i>], l'Alliance Universelle, Paris, 30 April 1930</li>\n<li>Les Attitudes Fondamentales de l'Esprit Moderne, <i>Bulletin de la VII\u00e8me Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Unions Intellectuelles</i>, Cracow, October, 1930. [Preface to an Exhibition of Paintings by Gottfried Graf, Berlin, 1931]. Quoted in <i>Chevalier, Le D\u00e9nouement traditionnel du Cubisme</i>, 2, Confluences, Lyon, no. 8, February, 1942, p.&#160;193</li>\n<li>Civilization et Propositions, <i>La Semaine Egyptienne</i>, Alexandria, 31 October 1932, p.&#160;5</li>\n<li>Moly-Sabata ou le Retour des Artistes au Village, <i>Sud Magazine</i>, Marseilles, no. 1021, 1 June 1932. [Statement], Abstraction-Creation, <i>Art Non-Figuratif</i>, Paris, no. 1, 1932, pp.&#160;15\u201316</li>\n<li>La Grande Ville et Ses Signes, <i>La Libert\u00e9</i>, Paris, 7 May 1933, p.&#160;2</li>\n<li>Vers la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration intellectuelle, Naturisme du corps: naturisme de l'esprit, <i>R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration</i>, Paris, new series, no. 46, July\u2013August, 1933, pp.&#160;117\u2013119. [Statement], Abstraction-Creation, Art Non-Figuratif, Paris, no. 2, 1933, p.&#160;18</li>\n<li>Vers une conscience plastique, La Forme et l'Histoire, Sud, magazine m\u00e9diterran\u00e9en, no. 104, 1\u201316 July 1933, p.&#160;20\u201321</li>\n<li>Propos de peintre, Almanach vivarois 1933, Sous le signe de July, 1933, p.&#160;30\u201334. May 2007</li>\n<li>Le Retour de l\u2019Homme \u00e0 sa Vie, Jeunesse, and Jeunesse (suite), <i>R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration</i>, Paris, no. 49, 50, 53, 1934. [Expose] Abstraction-Cr\u00e9ation, Art Non Figuratif, Paris, no. 3, 1934, p.&#160;18</li>\n<li>Agriculture et Machinisme, <i>Regeneration</i>, Paris, no. 53, August\u2013September, 1934, pp.&#160;11\u201314. Enlarged version of article originally published in <i>Lyon Republicain</i>, 1 January 1932</li>\n<li>Le Groupe de l'Abbaye. La Nouvelle Abbaye de Moly-Sabata, Cahiers Am\u00e9ricains, Paris, New York, no. 6, Winter, 1934, pp.&#160;253\u2013259</li>\n<li>Le Retour \u00e0 la Terre, <i>Beaux-Arts</i>, Paris, 14 December 1934, p.&#160;2</li>\n<li>Peinture et Peinture, <i>Sud Magazine</i>, Marseilles, no. 8, August 1935. Offprint. (In Puissances du Cubisme, 1969, pp.&#160;185\u2013199)</li>\n<li>Retour \u00e0 l\u2019Homme. Mais \u00e0 quel Homme?, December, 1935. Offprint, Sud Magazine, Marseilles. (In Puissances du Cubisme, 1969, pp.&#160;201\u2013218)</li>\n<li>Arabesques, <i><a href=\"/wiki/Cahiers_du_Sud\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cahiers du Sud\">Cahiers du Sud</a></i>, (special edition), L\u2019Islam et l\u2019Occident, vol. 22, no. 175, August\u2013September, 1935, pp.&#160;101\u2013106. (In Puissances du Cubisme, 1969, pp.&#160;169\u2013175)</li>\n<li>Article dated Serrieres d'Ardeche, November, 1934. [Statement], Abstraction-Creation, Art Non-Figuratif, Paris, no. 5, 1936, pp.&#160;7\u20138</li>\n<li>La Question de M\u00e9tier, <i>Beaux-Arts</i>, Paris, 9 October 1936, p.&#160;1</li>\n<li>Art R\u00e9gional, <i>Tous les Arts \u00e0 Paris</i>, Paris, 15 December 1936</li>\n<li>Le Probl\u00e8me de la Lumi\u00e8re, <i>Cahiers du Sud</i>, vol. 24, no. 192, March, 1937, pp.&#160;190\u2013207. (From d'Homocentrisme, also in Puissance du cubisme, 1969, pp.&#160;245\u2013267)</li>\n<li>Cubisme et Surr\u00e9alisme: Deux Tentatives Pour Red\u00e9couvrir l'Homme, Deuxi\u00e9me Congr\u00e9s international d'esth\u00e9tique et de science de l'art, Paris, 1937, II p.&#160;337. (In Puissances du cubisme, 1969, p.&#160;269\u2013282)</li>\n<li>Tradition et Modernisme, <i>l'Art et les Artistes</i>, Paris, no. 37, January, 1939, pp.&#160;109\u2013115</li>\n<li>L'Oeuvre de Maurice Garnier, <i>Sud Magazine</i>, Marseille, mars-avril 1939, p.&#160;15\u201317</li>\n<li>Artistes et Artisans, L\u2019Opinion, Cannes, 31 May 1941</li>\n<li>Spiritualit\u00e9, Rythme, Forme, Confluences: Les Probl\u00e8mes de la Peinture, Lyon, 1945, section 6. Special edition, edited by Gaston Diehl. (In Puissance du cubisme, 1969, p.&#160;315\u2013344)</li>\n<li>Apollinaire, la Justice et Moi, Guillaume Apollinaire, Souvenirs et T\u00e9moignages, Paris, Editions de la T\u00eate Noire, 1946, pp.&#160;53\u201365. Edited by Marcel Adema</li>\n<li>L\u2019Arc en Ciel, cl\u00e9 de l\u2019Art chr\u00e9tien m\u00e9di\u00e9val, <i>Les Etudes Philosophiques</i>, new series, no. 2, April\u2013June, 1946. [Statement], <i>Realites Nouvelles</i>, Paris, no. 1, 1947, pp.&#160;34\u201335 (In Puissances du cubisme, 1969, p.&#160;345\u2013357)</li>\n<li>R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles, Paris, no. 1, 1947, p.&#160;34\u201335. Pr\u00e9liminaires \u00e0 une \u00e9tude sur les variations iconographiques de la Croix, T\u00e9moignages, <i>Cahiers de la Pierre-qui-Vire</i>, no. 15, October 1947</li>\n<li>Life and Death of the Christian West, Londres, Dennis Dobson Ltd., 1947. Preface by H. J. Massingham, translation by Aristide Messinesi</li>\n<li>Y a-t-il un Art Traditionnel Chr\u00e9tien&#160;?, T\u00e9moignages, <i>Cahiers de la Pierre-qui-Vire</i>, July 1948</li>\n<li>L\u2019Art Sacr\u00e9 est Th\u00e9ologique et Symbolique, <i>Arts</i>, Paris, no. 148, 9 January 1948, p.&#160;8</li>\n<li>Active Tradition of the East and West, <i>Art and Thought</i>, Londres, February 1948, p.&#160;244\u2013251 (Ananda K. Coomaraswamy, homage)</li>\n<li>Pourquoi j'illustre Les Pens\u00e9es de Pascal, <i>Arts</i>, 24 March 1950, p.&#160;1\u20132</li>\n<li>Introduction au catalogue de l'exposition Les Pens\u00e9es de Pascal, Chapelle de l\u2019Oratoire, Avignon, 22 July \u2013 31 August 1950</li>\n<li>Peinture d\u2019Opinion et Peinture de M\u00e9tier, <i>L\u2019Atelier de la Rose</i>, Lyon, June 1951</li>\n<li>R\u00e9flexions sur l\u2019Art dit Abstrait et du Caract\u00e8re de l\u2019Image dans la Non-Figuration, I, <i>L\u2019Atelier de la Rose</i>, Lyon, October 1951</li>\n<li>R\u00e9flexions sur l\u2019Art dit Abstrait et du Caract\u00e8re de l\u2019Image dans la Non-Figuration, II, <i>L\u2019Atelier de la Rose</i>, Lyon, January 1952</li>\n<li>L\u2019Esprit fondamental de l\u2019Art roman, L\u2019Atelier de la Rose, Lyon, September 1952</li>\n<li>Mentalit\u00e9 Renouvel\u00e9e, I, <i>L\u2019Atelier de la Rose</i>, Lyon, December 1952</li>\n<li>Pr\u00e9sence d\u2019Albert Gleizes, Zodiaque, Saint-L\u00e9ger-Vauban, no. 6-7, January 1952</li>\n<li>L\u2019Esprit de ma fresque&#160;: L\u2019Eucharistie, <i>L\u2019Atelier de la Rose</i>, Lyon, March 1953.</li>\n<li>Mentalit\u00e9 Renouvel\u00e9e, Il, <i>L\u2019Atelier de la Rose</i>, Lyon, June 1953, pp.&#160;452\u2013460.</li>\n<li>Conformisme, R\u00e9forme et R\u00e9volution, Correspondances, Tunis, no. 2, 1954, p.&#160;39\u201345. (With a biographical note by Jean Cathelin)</li>\n<li>Un potier [sur <a href=\"/wiki/Anne_Dangar\" title=\"Anne Dangar\">Anne Dangar</a> ], <i>La belle Journ\u00e9e est pass\u00e9e</i>, Zodiaque, Saint-L\u00e9ger-Vauban, no. 25, April 1955.</li>\n<li>Caract\u00e8res de l\u2019Art Celtique, Actualit\u00e9 de l\u2019Art Celtique, <i>Cahiers d\u2019Histoire et de Folklore</i>, Lyon, 1956, pp.&#160;55\u201397 (extraits de La Forme et l\u2019Histoire, 1932)</li>\n<li>Souvenirs, le Cubisme 1908\u20131914, Lyon, <i>Cahiers Albert Gleizes</i>, L\u2019Association des Amis d\u2019Albert Gleizes, 1957 (from Souvenirs, manuscript conserved at the Kandinsky Library / Centre Pompidou, Paris)</li>\n<li>Introduction \u00e0 Mainie Jellett, <i>The Artists\u2019 Vision</i>, Dundalk, Dundalgan Press, 1958, pp.&#160;25\u201345 (written in 1948)</li>\n<li>Puissances du Cubisme, Chamb\u00e9ry, \u00e9ditions Pr\u00e9sence, 1969 (articles published between 1925 and 1946)</li>\n<li>Art et religion, Art et science, Art et production, Chamb\u00e9ry, \u00e9ditions Pr\u00e9sence, 1970. (English edition by Peter Brooke, 1999)</li>\n<li>Fragments de notes in\u00e9dites (1946), <i>Zodiaque</i>, n\u00b0 100, April 1974, pp.&#160;39\u201374</li>\n<li>Du Cubisme, Jean Metzinger, <i>Aubard</i> (\u00e9ditions Pr\u00e9sence), 1980 (re-edition of the 1947 version with an introduction by Daniel Robbins)</li>\n<li>Albert Gleizes en 1934, <i>Ampuis</i>, Association des Amis d'Albert Gleizes, 1991. (from Souvenirs, manuscript conserved at the Kandinsky Library / Centre Pompidou, Paris)</li>\n<li>Sujet et objet, deux lettres adress\u00e9es \u00e0 Andr\u00e9 Lhote, <i>Ampuis</i>, Association des Amis d\u2019Albert Gleizes, 1996</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_works_by_Albert_Gleizes&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 26em; -webkit-column-width: 26em; column-width: 26em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Daniel_Robbins-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/albertgleizes1881robb#page/n3/mode/2up\">Daniel Robbins, 1964, <i>Albert Gleizes 1881 \u2013 1953, A Retrospective Exhibition</i>, Published by The Solomon R. Guggenheim Foundation, New York, in collaboration with Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Paris, Museum am Ostwall, Dortmund.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTOEU&amp;VALUE_98=Gleizes&amp;DOM=Tous&amp;REL_SPECIFIC=3\">Minist\u00e8re de la Culture (France) \u2013 M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, Albert Gleizes</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE96XN7&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux, Grand Palais, Agence photographique, page 1 of 6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Peter_Brooke-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Peter_Brooke_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/chronology\">Peter Brooke, <i>Albert Gleizes, Chronology of his life, 1881\u20131953</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Varichon, Anne, <i>Albert Gleizes \u2013 Catalogue Raisonn\u00e9</i>, 2 volumes, Paris, SOMOGY \u00e9ditions d'art/Fondation Albert Gleizes, 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85056-286-6\" title=\"Special:BookSources/2-85056-286-6\">2-85056-286-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondationgleizes.fr/fr/gleize/page/albert-gleizes/musees-de-france\">Mus\u00e9es de France, Collections</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-dc5f943b271697a3ae8cd29a32cd49&amp;param.idSource=FR_P-dc5f943b271697a3ae8cd29a32cd49\">Centre Pompidou \u2013 Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Paris</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sothebys.com/en/auctions/ecatalogue/2008/impressionist-and-modern-art-pf8019/lot.49.html\">Albert Gleizes, 1914, <i>Paysage Cubiste</i>, Sotheby's Paris, 3 December 2008</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Albert_Gleizes\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#76A8FF; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Albert_Gleizes\" title=\"Template:Albert Gleizes\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Albert_Gleizes\" title=\"Template talk:Albert Gleizes\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Albert_Gleizes&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Albert_Gleizes\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;width:1%\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Works</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Bords_de_la_Marne\" title=\"Bords de la Marne\">Bords de la Marne</a></i> (1909)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Arbre\" title=\"L&#39;Arbre\">L'Arbre</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Chasse_(Gleizes)\" title=\"La Chasse (Gleizes)\">La Chasse</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait de Jacques Nayral</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Chemin,_Paysage_%C3%A0_Meudon\" title=\"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon\">Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Harvest_Threshing\" title=\"Harvest Threshing\">Harvest Threshing</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Passy,_Bridges_of_Paris\" title=\"Passy, Bridges of Paris\">Passy, Bridges of Paris</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paysage_pr%C3%A8s_de_Paris,_Paysage_de_Courbevoie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie (page does not exist)\">Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Joueurs_de_football\" title=\"Les Joueurs de football\">Les Joueurs de football</a></i> (1912-13)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_in_a_Hammock\" title=\"Man in a Hammock\">Man in a Hammock</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_de_l%E2%80%99%C3%A9diteur_Eug%C3%A8ne_Figui%C3%A8re\" title=\"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re\">Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cubist_Landscape\" title=\"Cubist Landscape\">Cubist Landscape (Paysage cubiste, Arbre et fleuve)</a></i> (1914)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Landscape_with_Tree&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Landscape with Tree (page does not exist)\">Landscape with Tree</a></i> (1914)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_Animals\" title=\"Woman with Animals\">Woman with Animals</a></i> (1914)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_an_Army_Doctor\" title=\"Portrait of an Army Doctor\">Portrait of an Army Doctor</a></i> (1914-15)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Composition_for_%22Jazz%22\" title=\"Composition for &quot;Jazz&quot;\">Composition for \"Jazz\"</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brooklyn_Bridge_(Gleizes)\" title=\"Brooklyn Bridge (Gleizes)\">Brooklyn Bridge</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Chal_Post&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chal Post (page does not exist)\">Chal Post</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Broadway_(Gleizes)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Broadway (Gleizes) (page does not exist)\">Broadway</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_Black_Glove\" title=\"Woman with Black Glove\">Woman with Black Glove</a></i> (1920)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Composition_bleu_et_jaune&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Composition bleu et jaune (page does not exist)\">Composition bleu et jaune</a></i> (1921)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Ecuy%C3%A8re_(Horsewoman)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecuy\u00e8re (Horsewoman) (page does not exist)\">Ecuy\u00e8re (Horsewoman)</a></i> (1920-23)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_portrait_photograph,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Albert Gleizes, portrait photograph, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"67\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Albert_Gleizes%2C_portrait_photograph%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"2802\" data-file-height=\"3744\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;width:1%\">Books</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_and_its_Laws\" class=\"mw-redirect\" title=\"Painting and its Laws\">Painting and its Laws</a></i> (1920)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#76A8FF; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">List of works by Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juliette_Roche\" title=\"Juliette Roche\">Juliette Roche (wife)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180918153254\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.317 seconds\nPreprocessor visited node count: 591/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12908/2097152 bytes\nTemplate argument size: 529/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9799/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.014/10.000 seconds\nLua memory usage: 822 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  103.483      1 -total\n 57.05%   59.038      1 Template:Reflist\n 38.14%   39.470      1 Template:ISBN\n 20.63%   21.348      1 Template:Albert_Gleizes\n 18.03%   18.659      1 Template:Navbox\n 10.03%   10.375      1 Template:Catalog_lookup_link\n  6.45%    6.670      1 Template:Error-small\n  5.74%    5.940      2 Template:Main_other\n  3.55%    3.675      3 Template:Yesno-no\n  3.03%    3.133      1 Template:-\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39740977-0!canonical and timestamp 20180918153254 and revision id 860136099\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":" ","*":"Paintings_by_Albert_Gleizes"},{"sortkey":"Gleizes, List of works by Albert","*":"Cubism"},{"sortkey":".Gleizes","*":"Cubist_paintings"},{"sortkey":"Gleizes","*":"Lists_of_works_of_art"},{"sortkey":"Gleizes, List of works by Albert","*":"Modern_paintings"},{"sortkey":"Gleizes, List of works by Albert","*":"Albert_Gleizes"},{"sortkey":"Gleizes, List of works by Albert","*":"Works_by_artist"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Dangar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bords de la Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bords de la Marne (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklyn Bridge (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahiers du Sud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleveland Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbus Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composition for \"Jazz\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist Landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Sturm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dijon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Calvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvest Threshing"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliette Roche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Arbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Arbre, The Tree (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chasse, The Hunt (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chasse (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Chemin, Paysage \u00e0 Meudon (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Joueurs de football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles County Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man in a Hammock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mumok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts of Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Grenoble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Cantini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Dijon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Rouen"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Western Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting and its Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passy, Bridges of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passy, Bridges of Paris (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peggy Guggenheim Collection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait de l\u2019\u00e9diteur Eug\u00e8ne Figui\u00e8re (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of an Army Doctor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saarland Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sprengel Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tel Aviv Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thyssen-Bornemisza Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with Animals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with Black Glove"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with animals (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University Art Gallery"},{"ns":0,"*":"Paysage pr\u00e8s de Paris, Paysage de Courbevoie"},{"ns":0,"*":"Landscape with Tree"},{"ns":0,"*":"Chal Post"},{"ns":0,"*":"Broadway (Gleizes)"},{"ns":0,"*":"Composition bleu et jaune"},{"ns":0,"*":"Ecuy\u00e8re (Horsewoman)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Albert Gleizes"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:-"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Albert Gleizes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Albert_Gleizes_(after)_1._Mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c\u00f4t\u00e9.jpg","Albert_Gleizes_(after)_2._Mouvements_simultan\u00e9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan.jpg","Albert_Gleizes_(after)_3._Mouvements_simultan\u00e9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_aboutissant_\u00e0_la_cr\u00e9ation_d'un_organisme_plastique_spatial_et_rythmique.jpg","Albert_Gleizes_(after)_4._Syst\u00e9me_plastique_spatial_et_rythmique_obtenue_par_la_conjugaison_des_mouvements_simultan\u00e9s_de_rotation_et_de_translation_du_plan_et_des_mouvements_de_translation_du_plan_sur_un_c\u00f4t\u00e9.jpg","Albert_Gleizes,_portrait_photograph,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg","Albert_Gleizes,_1909,_Bords_de_la_Marne,_oil_on_canvas,_54_x_65_cm,_Mus\u00e9e_des_Beaux-Arts,_Lyon..jpg","Albert_Gleizes,_1910,_L'Arbre_(The_Tree),_oil_on_canvas,_92_x_73.2_cm,_private_collection.jpg","Albert_Gleizes,_1910,_Femme_aux_Phlox,_oil_on_canvas,_81_x_100_cm,_exhibited_Armory_Show,_New_York,_1913,_The_Museum_of_Fine_Arts,_Houston..jpg","Albert_Gleizes,_1910-12,_Les_Arbres,_oil_on_canvas,_41_x_27_cm._Reproduced_in_Du_\"Cubisme\",_1912.jpg","Albert_Gleizes,_La_Chasse,_1911,_oil_on_canvas,_123.2_x_99_cm.jpg","Recoveredgleizes.jpg","Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg","Albert_Gleizes,_1911,_Paysage_(Landscape),_oil_on_canvas,_71_x_91.5_cm._Reproduced_frontispiece_catalogue_Galeries_Dalmau,_Barcelona,_1912.jpg","Albert_Gleizes,_1911,_Stilleben,_Nature_Morte,_Der_Sturm_postcard,_Sammlung_Walden,_Berlin._Collection_Paul_Citroen,_sold_1928_to_Kunstausstellung_Der_Sturm,_requisition_by_the_Nazis_in_1937,_and_missing_since.jpg","Albert_Gleizes,_1912,_Landschaft_bei_Paris,_Paysage_pr\u00e8s_de_paris,_Paysage_de_Courbevoie,_oil_on_canvas,_72.8_x_87.1_cm,_missing_from_Hannover_since_1937.jpg","Albert_Gleizes,_1912,_Le_D\u00e9piquage_des_Moissons,_Harvest_Threshing,_oil_on_canvas,_269_x_353_cm,_National_Museum_of_Western_Art,_Tokyo,_Japan.jpg","Albert_Gleizes,_1912,_Les_Baigneuses,_oil_on_canvas,_105_x_171_cm,_Paris,_Mus\u00e9e_d'Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris.jpg","Albert_Gleizes,_1912,_Les_ponts_de_Paris_(Passy),_The_Bridges_of_Paris,_oil_on_canvas,_60.5_x_73.2_cm,_Museum_Moderner_Kunst_(mumok),_Vienna..jpg","Albert_Gleizes,_1912,_Dessin_pour_L'Homme_au_balcon,_Salon_des_Ind\u00e9pendants_1912,_published_in_Du_\"Cubisme\",_1912.jpg","Albert_Gleizes,_l'Homme_au_Balcon,_1912,_oil_on_canvas,_195.6_x_114.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","Albert_Gleizes,_1912-13,_Les_Joueurs_de_football_(Football_Players),_oil_on_canvas,_225.4_x_183_cm,_National_Gallery_of_Art.jpg","Albert_Gleizes,_1913,_L'Homme_au_hamac,_oil_on_canvas,_130_x_155.5_cm._Albright-Knox_Art_Gallery,_Buffalo,_New_York.jpg","Albert_Gleizes,_1913,_Les_Bateaux_de_p\u00eache_(Fischerboote),_oil_on_canvas,_165_x_111_cm,_exhibited_Salon_d'Automne,_Paris,_1913-14,_no._770,_Manes_Moderni_Umeni,_Vystava,_Prague,_1914,_no._44.jpg","Albert_Gleizes,_1913,_Portrait_de_l\u2019\u00e9diteur_Eug\u00e8ne_Figui\u00e8re_(The_Publisher_Eugene_Figuiere),_oil_on_canvas,_143.5_x_101.5_cm,_Mus\u00e9e_des_Beaux-Arts_de_Lyon.jpg","GleizesArt.jpg","Albert_Gleizes,_1914,_Paysage_Cubiste,_oil_on_canvas,_97_x_130_cm,_published_in_Der_Sturm,_5_October_1920.jpg","Albert_Gleizes,_1914,_Paysage_avec_un_arbre_(Landscape_with_Tree),_oil_on_canvas,_100_x_81_cm,_private_collection.jpg","Albert_Gleizes,_1914-15,_Portrait_of_an_Army_Doctor_(Portrait_d'un_m\u00e9decin_militaire),_oil_on_canvas,_119.8_x_95.1_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg","Albert_Gleizes,_1914-15,_Portrait_de_Florent_Schmitt_(Le_Pianiste),_pastel,_36_x_27_cm.jpg","Albert_Gleizes,_1915,_Retour,_published_in_Le_Mot,_n._20,_1_July_1915.jpg","Albert_Gleizes,_1915,_Chal_Post,_oil_and_gouache_on_board,_101.8_x_76.5_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg","Albert_Gleizes,_1915,_Broadway,_oil_on_board,_98.5_x_76_cm,_private_collection.jpg","Albert_Gleizes,_1915,_Composition_pour_Jazz,_oil_on_cardboard,_73_x_73_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York.jpg","Albert_Gleizes,_1915,_Brooklyn_Bridge,_oil_and_gouache_on_canvas,_102_x_102_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York.jpg","Albert_Gleizes,_1920,_Femme_au_gant_noir_(Woman_with_Black_Glove),_oil_on_canvas,_126_x_100_cm._Private_collection.jpg","Albert_Gleizes,_1920,_Figure,_gouache_on_canvas,_91.4_x_76.2_cm,_Los_Angeles_County_Museum_of_Art.jpg","Albert_Gleizes,_Action,_Cahiers_Individualistes_de_philosophie_et_d'art,_Volume_1,_No._1,_February_1920.jpg","Albert_Gleizes,_1920-23,_Ecuy\u00e8re,_oil_on_canvas,_130_x_93_cm,_Mus\u00e9e_des_Beaux-Arts_de_Rouen.jpg","Albert_Gleizes,_c.1920,_Figures_planes,_dimensions_approximately_126_x_100_cm,_location_unknown..jpg","Albert_Gleizes,_1920,_Femme_et_enfant_(Woman_and_child).jpg","Albert_Gleizes,_Broom,_An_International_Magazine_Of_The_Arts,_November_1921.jpg","Albert_Gleizes,_1921,_Composition_bleu_et_jaune_(Composition_jaune),_oil_on_canvas,_200.5_x_110_cm_DSC00547.jpg"],"externallinks":["https://archive.org/stream/albertgleizes1881robb#page/n3/mode/2up","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTOEU&VALUE_98=Gleizes&DOM=Tous&REL_SPECIFIC=3","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCE96XN7&SMLS=1&RW=1085&RH=643","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/chronology","http://www.fondationgleizes.fr/fr/gleize/page/albert-gleizes/musees-de-france","http://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-dc5f943b271697a3ae8cd29a32cd49&param.idSource=FR_P-dc5f943b271697a3ae8cd29a32cd49","http://www.sothebys.com/en/auctions/ecatalogue/2008/impressionist-and-modern-art-pf8019/lot.49.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Paintings","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_works_by_Albert_Gleizes","byteoffset":2922,"anchor":"Paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After Albert Gleizes","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_works_by_Albert_Gleizes","byteoffset":22488,"anchor":"After_Albert_Gleizes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published writings","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_works_by_Albert_Gleizes","byteoffset":23580,"anchor":"Published_writings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"List_of_works_by_Albert_Gleizes","byteoffset":23604,"anchor":"Books"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Articles","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"List_of_works_by_Albert_Gleizes","byteoffset":25830,"anchor":"Articles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"List_of_works_by_Albert_Gleizes","byteoffset":38006,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of works by Albert Gleizes","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Roybet_Fould","*":"fr:Mus\u00e9e Roybet Fould"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gleizes, List of works by Albert"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16155684"}]}}