{"parse":{"title":"Radu D. Rosetti","pageid":50909801,"revid":852400929,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Radu D. Rosetti</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Radu_D._Rosetti.jpg\" class=\"image\" title=\"Radu D. Rosetti in 1931\"><img alt=\"Radu D. Rosetti in 1931\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Radu_D._Rosetti.jpg/220px-Radu_D._Rosetti.jpg\" width=\"220\" height=\"295\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Radu_D._Rosetti.jpg/330px-Radu_D._Rosetti.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Radu_D._Rosetti.jpg/440px-Radu_D._Rosetti.jpg 2x\" data-file-width=\"2083\" data-file-height=\"2793\" /></a><div>Radu D. Rosetti in 1931</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nDecember 13 or 18, 1874<br /><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1964 (aged 89 or 90)<br />Bucharest, <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nlawyer, journalist, activist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1890\u20131964</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Lyric_poetry\" title=\"Lyric poetry\">lyric poetry</a>, <a href=\"/wiki/Epigram\" title=\"Epigram\">epigram</a>, <a href=\"/wiki/Madrigal_(poetry)\" title=\"Madrigal (poetry)\">madrigal</a>, <a href=\"/wiki/Romance_(music)\" title=\"Romance (music)\">romanza</a>, <a href=\"/wiki/Drama\" title=\"Drama\">drama</a>, <a href=\"/wiki/Sketch_story\" title=\"Sketch story\">sketch story</a>, <a href=\"/wiki/Travel_literature\" title=\"Travel literature\">travelogue</a>, <a href=\"/wiki/Memoir\" title=\"Memoir\">memoir</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Neoromanticism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neoromanticism\">Neoromanticism</a><br /><a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent movement</a><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Convorbiri_Critice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Convorbiri Critice (page does not exist)\">Convorbiri Critice</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Radu D. Rosetti</b> or <b>Rossetti</b> (December 13<sup id=\"cite_ref-ciop_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> or December 18,<sup id=\"cite_ref-gc593_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> 1874 \u2013 1964) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> poet, playwright, and short story writer, also distinguished as an attorney and activist. The son of playwright-aristocrat <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_R._Rosetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie R. Rosetti (page does not exist)\">Dimitrie Rosetti-Max</a> and nephew of <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, he had a troubled and rebellious youth, but kept company with senior literary figures such as <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>. Graduating from the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> at age 26, he was already a successful poet of <a href=\"/wiki/Neoromanticism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neoromanticism\">neoromantic</a> sensibilities, a published translator of plays and novels, and also famous for his unhappy marriage to the literary critic <a href=\"/wiki/Elena_Bacaloglu\" title=\"Elena Bacaloglu\">Elena Bacaloglu</a>. He then switched to writing social-themed plays and stories of his professional life, earning a high profile as a defender of left-wing causes. From ca. 1913, Rosetti was also the public face of <a href=\"/wiki/Cremation_in_Romania\" title=\"Cremation in Romania\">cremation activism</a>, engaged in public polemics with the <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox Church</a>.\n</p><p>Although an artillery officer stationed in <a href=\"/wiki/Chitila\" title=\"Chitila\">Chitila</a>, Rosetti was mostly active during World War I as a patriotic orator and propagandist, later returning to his work at the <a href=\"/wiki/Ilfov_County\" title=\"Ilfov County\">Ilfov County</a> bar association. During the interwar, he maintained contact with both the socialists and the \"cremationists\", but grew more conservative and passeistic. This attitude consolidated his success as the author of memoirs. Largely forgotten in his old age, he withdrew to a <a href=\"/wiki/Garret\" title=\"Garret\">garret</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Rise_to_fame\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Rise to fame</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Marginalization\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Marginalization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#World_War_I_and_1920s_scandals\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">World War I and 1920s scandals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#The_memoirist\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">The memoirist</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years\">Early years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The future poet was born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> into the <i><a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a></i> <a href=\"/wiki/Rosetti_family\" title=\"Rosetti family\">Rosetti family</a>.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His grandfather was a <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> statesman, <i><a href=\"/wiki/Agha_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agha (Ottoman Empire)\">Aga</a></i> Radu Rosetti, who headed the <a href=\"/wiki/National_Theater_Bucharest\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Theater Bucharest\">National Theater Bucharest</a> under <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Prince</a> <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a>.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1847, he was <a href=\"/wiki/Prefect_(Romania)\" title=\"Prefect (Romania)\">Prefect</a> of <a href=\"/wiki/Gorj_County\" title=\"Gorj County\">Gorj County</a>, noted for establishing obligatory medical examinations for the local prostitutes.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Radu Sr was also Prefect of Bucharest police during the reign of <a href=\"/wiki/Barbu_Dimitrie_%C8%98tirbei\" title=\"Barbu Dimitrie \u0218tirbei\">Barbu Dimitrie \u0218tirbei</a>, who kept him as a <i><a href=\"/wiki/Paharnic\" title=\"Paharnic\">Paharnic</a></i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He was nevertheless sacked in 1855 for his alleged mistreatment of foreigners.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The <i>Paharnic</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s son was <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_R._Rosetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie R. Rosetti (page does not exist)\">Dimitrie Rosetti-Max</a>, the author of light comedies that appeared in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>. He was also National Theater chairman, replacing the playwright <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a> for a time.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \"Max\" was a collaborator of poet-satirist <a href=\"/wiki/Iacob_Negruzzi\" title=\"Iacob Negruzzi\">Iacob Negruzzi</a>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> who married his sister Maria; another one of Radu's paternal aunts, Ana, was the second wife of culture critic <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Radu D. Rosetti, who described himself as Maiorescu's nephew \"by marriage\",<sup id=\"cite_ref-ncrectif_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ncrectif-7\">&#91;7&#93;</a></sup> was born to Dimitrie and to Natalia Gheorghiu when the couple was unmarried; however, they did marry during the child's infancy.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The couple divorced some time after, and, as literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> suggests, this event imposed a \"rough life\" on Radu, explaining why he, an aristocrat, maintained \"quasi-proletarian\" customs and sympathies.<sup id=\"cite_ref-gc593_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The same was noted by his younger friend <a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a>: \"A boy of select birth, [Rosetti] did not linger in that scornful Olympus of his caste, but rather gave himself, spent himself, a troubadour and proletarian, wherever he found impetus, suffering, elation.\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Unusually, Rosetti was a contemporary of his homonymous relative, General <a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a> (1877\u20131949). Since the latter was also engaged in writing, Radu D. joked to his readers: \"If you liked my little work, know that I'm me [...], Radu D. Rosetti. If not, then I wasn't me, [...] but my homonym, General Radu Rosetti. Phone him at his house and call him names.\"<sup id=\"cite_ref-svalint_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-svalint-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Repeatedly confused with the general by reviewers such as <a href=\"/wiki/George_Panu\" title=\"George Panu\">George Panu</a>, he adopted the initial \"D.\" (signaling his patronymic) as a distinguishing mark.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Initially raised by his maternal grandmother, Rosetti was then sent to various schools, and in 1890 was studying at <a href=\"/wiki/Andrei_%C8%98aguna_National_College_(Bra%C8%99ov)\" title=\"Andrei \u0218aguna National College (Bra\u0219ov)\">Andrei \u0218aguna High School</a> in <a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov\" title=\"Bra\u0219ov\">Bra\u0219ov</a>, then under <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> rule.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc593_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-to18_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-to18-11\">&#91;11&#93;</a></sup> It was here that he met poet <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Octavian_Iosif\" title=\"\u0218tefan Octavian Iosif\">\u0218tefan Octavian Iosif</a>, together with whom he put out the <a href=\"/wiki/Hectograph\" title=\"Hectograph\">hectographed</a> magazine <i>P\u0103c\u0103leandru</i>.<sup id=\"cite_ref-to18_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-to18-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Stubborn and rebelling against the prison-like conditions in boarding schools, he was then placed under private tutors, but did not manage to complete his studies.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Reputedly, it was during these years that he first met Caragiale, who (despite being formally uneducated) worked as a teacher of Romanian history at one of the schools attended by young Rosetti.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Rosetti was saluted by Caragiale as Romania's second-greatest writer, after Caragiale himself. Later, he found out that this was a prank: Caragiale would pay that same compliment to other writers in his circle.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Leaving <a href=\"/wiki/Matei_Basarab_National_College_(Bucharest)\" title=\"Matei Basarab National College (Bucharest)\">Matei Basarab High School</a>, he worked for a while as a proofreader at <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i> daily.<sup id=\"cite_ref-gc593_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His first verse appeared in <i><a href=\"/w/index.php?title=Viea%C8%9Ba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viea\u021ba (page does not exist)\">Viea\u021ba</a></i> with the support of <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a>, through whom he came to know <a href=\"/wiki/Nicolae_Grigorescu\" title=\"Nicolae Grigorescu\">Nicolae Grigorescu</a> and <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tef%C4%83nescu_Delavrancea\" title=\"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea\">Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea</a>, while also maintaining contacts with Caragiale.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The latter also published his poetry in the review <i><a href=\"/wiki/Vatra_(Romanian_magazine)\" title=\"Vatra (Romanian magazine)\">Vatra</a></i>, which allowed Rosetti to preserve links with other Romanian magazines published in Austria-Hungary.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Constantin_Mille\" title=\"Constantin Mille\">Constantin Mille</a>, his <i>Adev\u0103rul</i> employer, wrote the preface to his first short volume of verse, <i>Foi de toamn\u0103</i> (\"Autumn Leafs\", 1892).<sup id=\"cite_ref-ciop_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His lifelong poetic work, described by C\u0103linescu as \"provincial and rustic\" <a href=\"/wiki/Neoromanticism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neoromanticism\">neoromanticism</a>, comprised a large number of epigrams, <a href=\"/wiki/Madrigal_(poetry)\" title=\"Madrigal (poetry)\">madrigals</a> and <a href=\"/wiki/Romance_(music)\" title=\"Romance (music)\">romanzas</a>; some of the work showed the influence of <a href=\"/wiki/Traian_Demetrescu\" title=\"Traian Demetrescu\">Traian Demetrescu</a>,<sup id=\"cite_ref-gc593_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and, through him, that of <a href=\"/wiki/Heinrich_Heine\" title=\"Heinrich Heine\">Heinrich Heine</a>.<sup id=\"cite_ref-ve224_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ve224-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rise_to_fame\">Rise to fame</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Rise to fame\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1894, Rosetti also debuted as an epigrammatist in <i>Graiul</i> magazine, which was edited by <a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a>.<sup id=\"cite_ref-to18_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-to18-11\">&#91;11&#93;</a></sup> A volume of such works came out that year, as <i>Epigrame</i>, and other volumes of verse followed in quick succession: <i>Din inim\u0103</i> (\"From the Heart\", 1895), <i>Sincere</i> (\"Sincere Ones\", 1896), <i>Duioase</i> (\"Soothing Ones\", 1897).<sup id=\"cite_ref-gc1008_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1008-16\">&#91;16&#93;</a></sup> In his review of <i>Sincere</i>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Antemireanu\" title=\"Alexandru Antemireanu\">Alexandru Antemireanu</a> noted that Rosetti's \"sweet melancholy\" was highly popular with the public: \"they love him as one loves a gentle child, a child who never hurts anyone\".<sup id=\"cite_ref-zarat_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zarat-17\">&#91;17&#93;</a></sup> This gentleness was nevertheless interrupted by samples of <a href=\"/wiki/Social_realism\" title=\"Social realism\">social realism</a>, including a translation from <a href=\"/wiki/Jean_Richepin\" title=\"Jean Richepin\">Jean Richepin</a>. According to Antemireanu, this was a \"stupid\" selection, \"glorifying barbarity and profanity\".<sup id=\"cite_ref-zarat_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zarat-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>For a while, with <a href=\"/wiki/Ludovic_Dau%C8%99\" title=\"Ludovic Dau\u0219\">Ludovic Dau\u0219</a>, Rosetti put out the literary magazine <i>Doina</i>\u2014named after <a href=\"/wiki/Doina\" title=\"Doina\">the folk singing style</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> To 1898, Rosetti was one of the regulars at literary gatherings in Fialcovsky Coffeehouse (also attended by his father),<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> where he met <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Demetriade\" title=\"Mircea Demetriade\">Mircea Demetriade</a>, and actor <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Livescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Livescu (page does not exist)\">Ion Livescu</a>. The latter recalled that Rosetti was \"as gentle and soft as his poetry, as thin and as supple as a reed, with long blond hair and dreamy eyes\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Macedonski also co-opted him to write for <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> At that stage, Rosetti was involved in the project to erect a statue of Demetrescu at <a href=\"/wiki/Craiova\" title=\"Craiova\">Craiova</a>, arguing that this had been Demetrescu's explicit wish.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>While not affiliated with the <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Symbolist movement</a>, Rosetti had some ideological links with various of its exponents. In 1913, critic Gheorghe Savul included him in the overlapping \"<a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">decadent movement</a>\", alongside Symbolists <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Petic%C4%83\" title=\"\u0218tefan Petic\u0103\">\u0218tefan Petic\u0103</a> and <a href=\"/wiki/Iuliu_Cezar_S%C4%83vescu\" title=\"Iuliu Cezar S\u0103vescu\">Iuliu Cezar S\u0103vescu</a>. All three were also followers of a \"disillusioned socialism\", left isolated following the collapse of the <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Workers%27_Party\" title=\"Romanian Social Democratic Workers&#39; Party\">Workers' Party</a>; but were also attached to <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">Romanian nationalism</a>, and inspired by the poetry of <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Stylistically, Rosetti was an early and episodic influence on young Symbolists such as Eftimiu and <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a>.<sup id=\"cite_ref-ve224_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ve224-15\">&#91;15&#93;</a></sup> This did not refer just to his poetic standard, but also to his lifestyle: as Eftimiu recalls, they were envious of his physical beauty and sentimental adventures. Although Eftimiu believes that Rosetti was wholly indifferent to <a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Baudelaire</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Verlaine\" title=\"Paul Verlaine\">Verlaine</a>,<sup id=\"cite_ref-ve224_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ve224-15\">&#91;15&#93;</a></sup> he in fact revered the latter. In 1935 he recalled that he chanced upon aging and \"stiff drunk\" Verlaine while walking around Paris: \"It seemed to me that even his inebriation was something grand and beautiful\".<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>In order to enter the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>, Rosetti obtained a high school degree from Brussels.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc593_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He married a first time, to the novelist and literary critic <a href=\"/wiki/Elena_Bacaloglu\" title=\"Elena Bacaloglu\">Elena Bacaloglu</a>, with whom he had a daughter.<sup id=\"cite_ref-lucaci_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lucaci-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-nsnote_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nsnote-26\">&#91;26&#93;</a></sup> They were engaged on December 19, 1896, and had their religious wedding in January of the next year; politician <a href=\"/wiki/Nicolae_Filipescu\" title=\"Nicolae Filipescu\">Nicolae Filipescu</a> was their godfather.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> However, within the year, dissatisfied with his material condition, he had moved out of the family home and sued for divorce.<sup id=\"cite_ref-lucaci_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lucaci-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The despaired Bacaloglu shot herself, but survived. The event shocked Rosetti,<sup id=\"cite_ref-lucaci_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lucaci-25\">&#91;25&#93;</a></sup> but was recalled with some enthusiasm by Eftimiu, who noted that Rosetti had \"avenged the tribe\", showing that poets could be the seducers, not just the seduced.<sup id=\"cite_ref-ve224_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ve224-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Rosetti and Bacaloglu were divorced by 1899, with Elena marrying the literary theorist <a href=\"/wiki/Ovid_Densusianu\" title=\"Ovid Densusianu\">Ovid Densusianu</a> in 1902.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1900, Rosetti ultimately graduated from the Bucharest law faculty with a thesis on press infractions in Romanian law.<sup id=\"cite_ref-ciop_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc593_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He performed service in the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a>, reaching the rank of Lieutenant in an artillery regiment stationed at <a href=\"/wiki/Chitila\" title=\"Chitila\">Chitila</a> fort.<sup id=\"cite_ref-rdramin_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rdramin-29\">&#91;29&#93;</a></sup> After working in minor positions for the tribunals of <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a> and <a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba\" title=\"Constan\u021ba\">Constan\u021ba</a>, by 1903 he had been advanced to prosecutor for the <a href=\"/wiki/Prahova_County\" title=\"Prahova County\">Prahova County</a> court. Living in <a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a>, he married and divorced a Marioara Naumescu.<sup id=\"cite_ref-gc593_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> This period also saw his debut as a dramatic author, with plays on social topics. In the 1898 <i>O lec\u021bie</i> (\"A Lesson\"), the wife of a plagiarist expresses her contempt by pursuing an adulterous affair and getting pregnant; <i>P\u0103cate</i> (\"Sins\"), which appeared in 1901, unveils the <a href=\"/wiki/Love_triangle\" title=\"Love triangle\">love triangles</a> that break apart a middle-class family.<sup id=\"cite_ref-gc593_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Both plays were taken up by the <a href=\"/wiki/National_Theater_Bucharest\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Theater Bucharest\">National Theater Bucharest</a>,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> with Livescu in one of the title roles.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> In June 1900, <i>O lec\u021bie</i> was performed at the <a href=\"/wiki/National_Theatre_(Budapest)\" title=\"National Theatre (Budapest)\">National Theater Budapest</a>, as the first Romanian play to be performed by a Hungarian troupe.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Marginalization\">Marginalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Marginalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:R._D._Rosetti_1912.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/R._D._Rosetti_1912.png/220px-R._D._Rosetti_1912.png\" width=\"220\" height=\"281\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/R._D._Rosetti_1912.png/330px-R._D._Rosetti_1912.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/R._D._Rosetti_1912.png/440px-R._D._Rosetti_1912.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"919\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:R._D._Rosetti_1912.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rosetti in 1912</div></div></div>\n<p>With time, Rosetti also focused more fully on translation work, which he began with a version of Richepin's <i>L'\u00c9toile</i>, taken up by the same National Theater in 1898.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Livescu, who starred in it as Sir Richard, called the work \"excellent\".<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> In 1901, he returned to poetry with the collection <i>Cele din urm\u0103</i> (\"The Very Last Ones\"), comprising pieces by himself and translations from his favorite poets. The reviewer at <i><a href=\"/wiki/Familia_(magazine)\" title=\"Familia (magazine)\">Familia</a></i> magazine described as \"pessimistic, but always coquette\".<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Rosetti also published versions of <i><a href=\"/wiki/Robinson_Crusoe\" title=\"Robinson Crusoe\">Robinson Crusoe</a></i> (1900) and <i><a href=\"/wiki/Gulliver%27s_Travels\" title=\"Gulliver&#39;s Travels\">Gulliver's Travels</a></i> (1905), followed in 1908 by selections from <a href=\"/wiki/Guy_de_Maupassant\" title=\"Guy de Maupassant\">Guy de Maupassant</a> and <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gill\" title=\"Andr\u00e9 Gill\">Andr\u00e9 Gill</a>.<sup id=\"cite_ref-gc1008_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1008-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>His former wife Marioara went on to marry another epigrammatist, <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Ionescu-Quintus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Ionescu-Quintus (page does not exist)\">Ion Ionescu-Quintus</a>, who was also a provincial leader of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a>; their son, <a href=\"/wiki/Mircea_Ionescu-Quintus\" title=\"Mircea Ionescu-Quintus\">Mircea Ionescu-Quintus</a>, would also take up poetry in the genre, and eventually become party leader. Rosetti remained close friends with the family, and visited them in their home.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> He was at the time married to Lucre\u021bia Cristescu-Coroiu, who spent 20 of their 21 years together bedridden with illness.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Rosetti himself traveled throughout Europe and in <a href=\"/wiki/Khedivate_of_Egypt\" title=\"Khedivate of Egypt\">Egypt</a>, putting out accounts of his visits which doubled as travel guides.<sup id=\"cite_ref-gc593_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Some of these were first collected, alongside <a href=\"/wiki/Sketch_story\" title=\"Sketch story\">sketch stories</a>, in the volume <i>Printre Pic\u0103tur\u012d</i> (\"Between Drops\", 1903).<sup id=\"cite_ref-prpic_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-prpic-38\">&#91;38&#93;</a></sup> As argued by C\u0103linescu, they are entirely devoid of \"acuteness of perception and artistic preparation.\"<sup id=\"cite_ref-gc593_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>A 1904 volume of verse, <i>Din toate</i> (\"Some of Everything\") was panned by the Symbolist <a href=\"/wiki/Emil_Isac\" title=\"Emil Isac\">Emil Isac</a> in <i>Familia</i>: Isac argued that they announced Rosetti's death as a poet.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> However, as noted by the same <i>Familia</i>, Rosetti remained \"one of the most widely read authors\" in the <a href=\"/wiki/Romanian_Old_Kingdom\" title=\"Romanian Old Kingdom\">Romanian Old Kingdom</a>, his style being \"accessible\".<sup id=\"cite_ref-prpic_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-prpic-38\">&#91;38&#93;</a></sup> By 1908, he was a regular contributor to <i><a href=\"/w/index.php?title=Convorbiri_Critice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Convorbiri Critice (page does not exist)\">Convorbiri Critice</a></i>, put out by the traditionalist <a href=\"/wiki/Mihail_Dragomirescu\" title=\"Mihail Dragomirescu\">Mihail Dragomirescu</a>, and to the tourism magazine <i>Printre Hotare</i>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> He was also recovered in the 1910s by the nationalist <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, who viewed Rosetti's marginalization as unfair, and published his \"lively\" travelogues in <i><a href=\"/w/index.php?title=Neamul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neamul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Neamul Rom\u00e2nesc</a></i> review.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 1911, the Romanian Theatrical Society elected Rosetti on its first Steering Committee, alongside <a href=\"/wiki/George_Diamandy\" title=\"George Diamandy\">George Diamandy</a>, <a href=\"/wiki/A._de_Herz\" title=\"A. de Herz\">A. de Herz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Gusty&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Gusty (page does not exist)\">Paul Gusty</a> and <a href=\"/wiki/George_Ranetti\" title=\"George Ranetti\">George Ranetti</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> With Diamandy, Rosetti also organnized a Literary Circle at Comoedia Theater, and as such also a February 1912 festival honoring Caragiale.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> In March, as a delegate of the Society, he welcomed to Richepin to Bucharest and spoke at his banquet.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> His work appeared alongside that of Symbolist poets in the magazines <i>Ilustra\u021bia</i> and <i>Noi Pagini Literare</i>,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> but was shunned by the more radical Symbolists and socialists at <i><a href=\"/w/index.php?title=Facla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Facla (page does not exist)\">Facla</a></i>. Here, Rosetti was listed alongside <a href=\"/wiki/Constantin_Banu\" title=\"Constantin Banu\">Constantin Banu</a>, <a href=\"/wiki/Petre_Locusteanu\" title=\"Petre Locusteanu\">Petre Locusteanu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Maica_Smara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maica Smara (page does not exist)\">Maica Smara</a> as a \"triumphant mediocrity\", a literary \"<a href=\"/wiki/Street_organ\" title=\"Street organ\">street organ</a>\".<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>Rosetti had a lengthy career as a defense lawyer, an experience that informed certain of his literary output, including memoirs such as <i>Din sala pa\u0219ilor pierdu\u021bi</i> (\"From the Hall of Wasted Pacing\", 1922).<sup id=\"cite_ref-ciop_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ciop-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc1008_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1008-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As both C\u0103linescu and Eftimiu note, he was one of several Romanian orators inspired by the style and social-justice ideology of <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Copp%C3%A9e\" title=\"Fran\u00e7ois Copp\u00e9e\">Fran\u00e7ois Copp\u00e9e</a>.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> A dean of the Bar in <a href=\"/wiki/Ilfov_County\" title=\"Ilfov County\">Ilfov County</a>,<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> he was especially involved in pleading for left-wing activists prosecuted by the state. In 1909, he and Mille failed to obtain an acquittal for <a href=\"/wiki/I._C._Frimu\" title=\"I. C. Frimu\">I. C. Frimu</a>, <a href=\"/wiki/Gheorghe_Cristescu\" title=\"Gheorghe Cristescu\">Gheorghe Cristescu</a> and <a href=\"/wiki/Panait_Istrati\" title=\"Panait Istrati\">Panait Istrati</a>, who had been charged with sedition.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Another leading cause for Rosetti was the advocacy of <a href=\"/wiki/Cremation_in_Romania\" title=\"Cremation in Romania\">cremation</a>, on which he spoke at the <a href=\"/wiki/Romanian_Atheneum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Atheneum\">Romanian Atheneum</a> in March 1913. As a result, newspapers reported (probably exaggerating) that some 3,000 people had joined the \"cremationist\" movement.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The speech fed satirical commentary by <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a> and Ranetti, the latter in particular noting that Rosetti was planning to strip funeral artists, undertakers and florists of their business. He responded in Ranetti's <i><a href=\"/w/index.php?title=Furnica_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furnica (magazine) (page does not exist)\">Furnica</a></i> with an ironic piece, in which he informed readers that they could still bury their ashes to maintain the funeral trade.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> A figure of importance in the \"cremationist\" trend, which openly challenged the funeral customs of the <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox Church</a>, Rosetti would later shun moderates such as <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Dissescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Dissescu (page does not exist)\">Constantin Dissescu</a>\u2014who, Rosetti claimed, had betrayed the cause.<sup id=\"cite_ref-mr77_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mr77-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_I_and_1920s_scandals\">World War I and 1920s scandals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: World War I and 1920s scandals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG/350px-RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG\" width=\"350\" height=\"234\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG/525px-RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG/700px-RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Bucharest Crematorium, set up by Rosetti and his fellow \"cremationists\"</div></div></div>\n<p>Shortly after the outbreak of World War I, with Romania <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">still neutral territory</a>, the <a href=\"/wiki/Francophile\" title=\"Francophile\">Francophile</a> Rosetti campaigned for Romania to join the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_I\" title=\"Allies of World War I\">Entente Powers</a>, and tackled the issue during debates at the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Society\" title=\"Romanian Writers&#39; Society\">Romanian Writers' Society</a>.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> However, he earned recognition for his court defense of <a href=\"/wiki/Hasan_Tahsin\" title=\"Hasan Tahsin\">Hasan Tahsin</a>, would-be assassin of the pro-Entente campaigners <a href=\"/wiki/Noel_Noel-Buxton,_1st_Baron_Noel-Buxton\" class=\"mw-redirect\" title=\"Noel Noel-Buxton, 1st Baron Noel-Buxton\">Noel</a> and <a href=\"/wiki/Charles_Roden_Buxton\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Roden Buxton\">Charles Buxton</a>.<sup id=\"cite_ref-gc593_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc593-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the end, Romania <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">joined the Entente</a>, and Rosetti was called under arms. Unexpectedly, he was moved to a <a href=\"/wiki/Horse_artillery\" title=\"Horse artillery\">horse artillery</a> unit, but was shielded from active service by General <a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Alexandru Averescu</a>, and only assigned to give patriotic speeches to his troops on the front line.<sup id=\"cite_ref-rdramin_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rdramin-29\">&#91;29&#93;</a></sup> During the subsequent <a href=\"/wiki/Battle_of_Bucharest\" title=\"Battle of Bucharest\">siege of Bucharest</a>, Rosetti was at <a href=\"/wiki/Peri%C8%99\" title=\"Peri\u0219\">Peri\u0219</a> with the staff of <a href=\"/wiki/Constantin_Prezan\" title=\"Constantin Prezan\">Constantin Prezan</a>\u2014<a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>, who joined him there, recalled that he \"made himself look important\".<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> The Army headquarters eventually withdrew to <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, with Rosetti assigned to write for the military propaganda magazine, <i>Rom\u00e2nia</i>.<sup id=\"cite_ref-rdramin_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rdramin-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>Rosetti eventually returned to Bucharest following the <a href=\"/wiki/Armistice_of_11_November_1918\" title=\"Armistice of 11 November 1918\">November 1918 Armistice</a>. In 1919, he and Mille were part of a defense team that represented the leadership of the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Romania\" title=\"Socialist Party of Romania\">Socialist Party of Romania</a>, tried for their role in the <a href=\"/w/index.php?title=1918_Bucharest_general_strike&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1918 Bucharest general strike (page does not exist)\">general strike of December</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> In the early 1920s, Rosetti returned as a contributor to newspapers and magazines throughout <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, including <i><a href=\"/w/index.php?title=Diminea%C8%9Ba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diminea\u021ba (page does not exist)\">Diminea\u021ba</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Endreptarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cendreptarea (page does not exist)\">\u00cendreptarea</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Rampa_(Romanian_magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rampa (Romanian magazine) (page does not exist)\">Rampa</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Universul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%AEneasc%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Via\u021ba Rom\u00eeneasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00eeneasc\u0103</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tiin%C8%9B%C4%83_%C8%99i_Tehnic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Tehnic\u0103 (page does not exist)\">Ziarul \u0218tiin\u021belor \u0219i C\u0103l\u0103toriilor</a></i>, <i>Cele Trei Cri\u0219uri</i>, <i>Di Granda</i>, <i>Foaia Tinerimii</i>, <i>Ilustra\u021bia</i>, <i>Izb\u00e2nda</i>, <i>Lumea Copiilor</i>, <i>Lumea Ilustrat\u0103</i>, <i>Poetul</i>, <i>S\u0103n\u0103tatea</i>, <i>S\u0103pt\u0103m\u00e2na Muncii Intelectuale \u0219i Artistice</i>, and <i>Via\u021ba Studen\u021beasc\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> By 1930, his work was also featured in <i><a href=\"/w/index.php?title=Omul_Liber&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Omul Liber (page does not exist)\">Omul Liber</a></i>, <i>Basarabia</i>, <i>Brazda</i>, <i>Ecoul</i>, <i>Propilee Literare</i>, <i>Revista Politic\u0103</i>, and <i>Revista Subofi\u021berilor</i>.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> He also published translations in <i>Orizontul</i>, as well as legal literature in <i>Curierul Judiciar</i>, <i>Revista Penal\u0103</i>,<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> and later in <i>Palatul de Justi\u021bie</i> and <i>Poli\u021bia Modern\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> In 1923, he rallied with the left-leaning League of Human Rights, founded by <a href=\"/wiki/Constantin_Costa-Foru\" title=\"Constantin Costa-Foru\">Constantin Costa-Foru</a> and <a href=\"/wiki/Vasile_Stroescu\" title=\"Vasile Stroescu\">Vasile Stroescu</a>.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> In March, alongside the forensic scientist <a href=\"/wiki/Mina_Minovici\" title=\"Mina Minovici\">Mina Minovici</a> and the politician <a href=\"/w/index.php?title=Grigore_Trancu-Ia%C8%99i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore Trancu-Ia\u0219i (page does not exist)\">Grigore Trancu-Ia\u0219i</a>, he founded Nirvana Society (later <i>Cenu\u0219a</i>, \"The Ash\"), which operated the Bucharest Crematorium.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> However, when his wife died in 1926, she was conventionally buried at <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>.<sup id=\"cite_ref-bezv240_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv240-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</p><p>In December 1923, he also returned at the Atheneum to advocate cremation, and boasted 6,000 new recruits, although his interest in the matter continued to fuel ridicule and provided subject matter to the epigrammatist <a href=\"/wiki/N._Crevedia\" title=\"N. Crevedia\">N. Crevedia</a>.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> It was also met with protests from Orthodox leaders such as <a href=\"/w/index.php?title=Iuliu_Scriban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iuliu Scriban (page does not exist)\">Iuliu Scriban</a> and Dumitru Popescu-Mo\u0219oaia, who noted, in public disputations with Rosetti, that Nirvana was channeling public funds; however, most clergymen were by then passively reconciled with the practice.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> A more serious challenge came from religious-right newspapers such as <i><a href=\"/wiki/Curentul\" title=\"Curentul\">Curentul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>, and <i>Glasul Monahilor</i>, who backed priest Marin C. Ionescu, sued for slander by Minovici. Rosetti was the latter's lawyer, himself accused by the Orthodox lobby of consciously lying to promote his client's interests.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_memoirist\">The memoirist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The memoirist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Publishing volumes of his wartime memoirs\u2014<i>Remember</i> (1921) and <i>Obolul meu</i> (\"My Contribution\", 1922)\u2014, Rosetti joined <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Cerbu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Cerbu (page does not exist)\">Emil Cerbu</a> in compiling an anthology of modern love verse, <i>Cartea dragostei</i> (\"The Book of Love\", 1922).<sup id=\"cite_ref-gc1008_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1008-16\">&#91;16&#93;</a></sup> He followed up with definitive collections of his scattered prose and poetry: <i>Poezii</i> (\"Poems\", 1926), <i>Eri</i> (\"Yesterday\", 1931), <i>Vechituri</i> (\"Old Things\", year unknown), <i>Pagini alese</i> (\"Selected Pages\", 1935), and <i>Instantanee turistice</i> (\"A Tourist's Highlights\", 1939).<sup id=\"cite_ref-gc1008_16-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1008-16\">&#91;16&#93;</a></sup> His work in travel writing was complimented by his 1935 introduction to <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Tican_Rumano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Tican Rumano (page does not exist)\">Mihai Tican Rumano</a>'s account of life in the <a href=\"/wiki/Ethiopian_Empire\" title=\"Ethiopian Empire\">Ethiopian Empire</a>. It underscored Rosetti's admiration for Tican Rumano, who had \"braved unimaginable exhaustion\", \"unaided by any 'Officialdom' or private sponsor\".<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> In May of the same year, Rosetti was feted at the Atheneum upon the initiative of his friend, Trancu-Ia\u0219i. Contributors to the ceremony included <a href=\"/wiki/Ion_Marin_Sadoveanu\" title=\"Ion Marin Sadoveanu\">Ion Marin Sadoveanu</a>, <a href=\"/wiki/Ionel_Perlea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ionel Perlea\">Ionel Perlea</a>, and <a href=\"/wiki/Ion_S%C3%A2n-Giorgiu\" title=\"Ion S\u00e2n-Giorgiu\">Ion S\u00e2n-Giorgiu</a>.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p><p>His own memoirs, appearing in book form and in other formats, were treasured by the reading public, and were featured in <a href=\"/wiki/Romanian_Radio_Broadcasting_Company\" title=\"Romanian Radio Broadcasting Company\">Romanian Radio</a> broadcasts. As noted by Eftimiu, they conserved the universe of the more senior readers, who bought the books to regain contact with the prewar world.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Writing in 1931, Isac also saluted in them the return of the old 1890s poet, who, although \"belated\", offered \"a compendium of civilization, affection, and true Romanianism.\"<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Rosetti himself was avowedly backward-looking and uninterested in modernist literature. In a 1935 interview with <a href=\"/wiki/Mihail_Sebastian\" title=\"Mihail Sebastian\">Mihail Sebastian</a> of <i>Rampa</i>, Rosetti argued that <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> and <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a> were \"here today, gone tomorrow\", declaring that he only read works by his own generation colleagues.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> He continued to causes other than cremation. Prior to the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1931\" title=\"Romanian general election, 1931\">election of 1931</a>, he represented Averescu in a civil lawsuit against journalist <a href=\"/w/index.php?title=Bazil_Gruia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bazil Gruia (page does not exist)\">Bazil Gruia</a>, who had referred to the general as an \"<a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">assassin of the peasants</a>\". Although, as he noted, he regarded himself as Averescu's political adversary, he agreed to defend the \"great commander who had led our troops to victory\".<sup id=\"cite_ref-rdramin_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rdramin-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>During World War II, Rosetti was an occasional contributor to <i>Universul</i>, where, in 1940, he published a piece romanticizing the history of <a href=\"/wiki/Mo%C8%99ilor\" title=\"Mo\u0219ilor\">Mo\u0219ilor</a> quarter.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> Around that time, the fascist <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a> resumed the attacks on the \"cremationist\" movement: by 1941, <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(Romania)\" title=\"Ministry of National Education (Romania)\">Education Minister</a> <a href=\"/wiki/Traian_Br%C4%83ileanu\" title=\"Traian Br\u0103ileanu\">Traian Br\u0103ileanu</a> was proposing to disestablish the Bucharest Crematorium, describing it as anti-Christian.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> In 1942, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Cugetarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Cugetarea (page does not exist)\">Editura Cugetarea</a> issued a final volume of Rosetti's recollections, <i>Odinioar\u0103</i> (\"Once\"). It features chapters on the more picturesque figures who had crossed the author's path, for instance Macedonski, <a href=\"/wiki/Claymoor_(Mi%C8%99u_V%C4%83c%C4%83rescu)\" title=\"Claymoor (Mi\u0219u V\u0103c\u0103rescu)\">Claymoor</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Fleva\" title=\"Nicolae Fleva\">Nicolae Fleva</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alceu_Urechia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alceu Urechia (page does not exist)\">Alceu Urechia</a>, and <a href=\"/wiki/Alexandru_Bogdan-Pite%C8%99ti\" title=\"Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti\">Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti</a>. Much of the work was dedicated to deriding historical urban policies, and in particular to the memory of <a href=\"/wiki/Horsecar\" title=\"Horsecar\">horsecars</a>.<sup id=\"cite_ref-svalint_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-svalint-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> At the time of its publishing, <i>Odinioar\u0103</i> was censured for its pessimism in the far-right <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>. Its literary reviewer Nicolae Ro\u0219u saw Rosetti as \"despondent and washed-out, pining for a useless world\", \"superficial and gelatinous\", his ink \"drenched in mothballs\".<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> He also denounced the memoirist as a \"<a href=\"/wiki/Knights_Templar_(Freemasonry)\" title=\"Knights Templar (Freemasonry)\">Knight of Malta</a>, that is to say a <a href=\"/wiki/Freemasonry_in_Romania\" title=\"Freemasonry in Romania\">Freemason</a>.\"<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> The characters in the book, Ro\u0219u claimed, were tinged by \"adultery and concubinage\", their luxury made possible by \"millions of peasant slaves, toiling in sorrow\"; the work itself was \"addressed to those few fossils to have survived the great social uplift.\"<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> Some of these statements were formally retracted by editor <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>, to whom Rosetti had sent a letter of protest. Clarifications included a note according to which Rosetti \"is not a Freemason, his name absent from all lists that have ever been made public.\"<sup id=\"cite_ref-ncrectif_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ncrectif-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the establishment of a <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communist regime</a>, Rosetti lived in isolation. Largely forgotten by the public,<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> he inhabited a <a href=\"/wiki/Garret\" title=\"Garret\">garret</a> in Bucharest, where he kept an urn destined for his ashes, leaving only the date of his death to be completed by the engraver.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> In the 1950s, he was frequenting the literary parties held at Ion Larian Postolache's home, on Dobroteasa Street, alongside former rival Crevedia, <a href=\"/wiki/Virgil_Carianopol\" title=\"Virgil Carianopol\">Virgil Carianopol</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Buzdugan\" title=\"Ion Buzdugan\">Ion Buzdugan</a>, and Crevedia's son <a href=\"/wiki/Eugen_Barbu\" title=\"Eugen Barbu\">Eugen Barbu</a>.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> His daughter by Bacaloglu was also living in Bucharest, and had a government job before being sacked.<sup id=\"cite_ref-nsnote_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nsnote-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Rosetti finally died in 1964 and, according to his wish, was cremated.<sup id=\"cite_ref-mr77_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mr77-52\">&#91;52&#93;</a></sup> His urn was deposed in Lucre\u021bia's tomb at Bellu.<sup id=\"cite_ref-bezv240_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv240-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Writing in 1968, critic Remus Z\u0103stroiu referred to Rosetti as \"all but forgotten\". Though he viewed Rosetti as less relevant than other authors of his age, he pleaded for a contextual understanding, in terms of his \"social and cultural framework\".<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ciop-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ciop_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ciop_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Ciopraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Ciopraga (page does not exist)\">Constantin Ciopraga</a>, <i>Literatura rom\u00e2n\u0103 \u00eentre 1900 \u0219i 1918</i>, pp. 296\u2013297. Ia\u0219i: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Junimea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Junimea (page does not exist)\">Editura Junimea</a>, 1970</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc593-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc593_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc593_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 593</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J.-M. Caillat, <i>Voyage m\u00e9dical dans les provinces danubiennes (Publications de l'Union M\u00e9dicale, Ann\u00e9e 1854)</i>, p. 59. Paris: Typographie de F\u00e9lix Malteste et Cie, 1854.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/916478569\">916478569</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1905), p. 440</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1905), pp. 255\u2013256, 260\u2013261, 264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), p. 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ncrectif-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ncrectif_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ncrectif_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>, \"Cronica m\u0103runt\u0103. O rectificare\", in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 1/1943, pp. 55\u201356</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eftimiu, p. 225</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-svalint-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-svalint_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-svalint_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Simona Vasilache, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/alintri\">\"Alint\u0103ri\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 26/2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ro\u0219u, pp. 528\u2013529</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-to18-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-to18_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-to18_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-to18_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tudor Opri\u0219, <i>Istoria debutului literar al scriitorilor rom\u00e2ni \u00een timpul \u0219colii (1820\u20132000)</i>, p. 18. Bucharest: Aramis Print, 2002.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-8294-72-X\" title=\"Special:BookSources/973-8294-72-X\">973-8294-72-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/I._Peltz\" title=\"I. Peltz\">I. Peltz</a>, <i>Amintiri din via\u021ba literar\u0103</i>, p. 21. Bucharest: <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, 1974.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/15994515\">15994515</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Cazimir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Cazimir (page does not exist)\">\u0218tefan Cazimir</a>, <i>Caragiale fa\u021b\u0103 cu kitschul</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, 1988, pp. 32\u201333.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/21523836\">21523836</a>; Eftimiu, p. 24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), pp. 34\u201335, 44</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ve224-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ve224_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ve224_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ve224_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ve224_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Eftimiu, p. 224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc1008-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc1008_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1008_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1008_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1008_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1008_16-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zarat-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zarat_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zarat_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alexandru_Antemireanu\" title=\"Alexandru Antemireanu\">Zarathustra</a>, \"Cronic\u0103 literar\u0103. <i>Sincere</i>. Poesi\u012d de R. D. Rosetti\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, September 24, 1896, pp. 1\u20132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iosif E. Naghiu, \"Contribu\u021bii la biografia lui Ludovic Dau\u0219 (1873\u20141954)\", in <i>Hierasus. Anuar '78</i>, Part I, p. 529</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 227</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 25; Potra, p. 229</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), p. 13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Olteanu, \"Serata literar\u0103 pentru ridicarea unu\u012d monument la morm\u00eantul poetulu\u012d Traian Demetrescu\", in <i>Foaia Popular\u0103</i>, Nr. 35/1898, pp. 3\u20134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Mitchievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Mitchievici (page does not exist)\">Angelo Mitchievici</a>, <i>Decaden\u021b\u0103 \u0219i decadentism \u00een contextul modernit\u0103\u021bii rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i europene</i>, p. 119. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-588-133-4\" title=\"Special:BookSources/978-606-588-133-4\">978-606-588-133-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Dimisianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Dimisianu (page does not exist)\">Gabriel Dimisianu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/convorbiri_actuale_din_1935\">\"Convorbiri actuale din 1935\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 36/2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lucaci-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lucaci_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lucaci_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lucaci_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Diverse. Din Capital\u0103. Drama din strada Lucac\u012d\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, June 18, 1898, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nsnote-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nsnote_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nsnote_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Nicolae Scurtu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/note_despre_prozatoarea_elena_bacaloglu\">\"Note despre prozatoarea Elena Bacaloglu\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 22/2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ultime informa\u021biuni\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, December 24, 1896, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lucian Nastas\u0103, <i>Intimitatea amfiteatrelor. Ipostaze din via\u021ba privat\u0103 a universitarilor \"literari\" (1864\u20131948)</i>, pp. 51, 134. Cluj-Napoca: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-469-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-469-5\">978-973-726-469-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rdramin-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rdramin_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rdramin_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rdramin_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rdramin_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Radu D. Rosetti, \"Amintiri (Mare\u0219al Al. Averescu)\", in <i>Cele Trei Cri\u0219uri</i>, Nr. 9\u201310/1938, p. 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Massoff, pp. 172, 180</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 62</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Scirile d\u0326ilei. Representarea unei piese rom\u00e2nesc\u012d la Budapesta\", in <i><a href=\"/wiki/Gazeta_Transilvaniei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gazeta Transilvaniei\">Gazeta Transilvaniei</a></i>, Issue 125/1900, pp. 2\u20133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Massoff, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Salon: Literatur\u0103. <i>Cele din urm\u0103</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Familia_(magazine)\" title=\"Familia (magazine)\">Familia</a></i>, Nr. 40/1901, p. 477</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nelu Quintus, Constantin Tudorache, \"O via\u021b\u0103 printre epigrame\", in <i>Lumea Epigramei</i>, Nr. 5/2012, pp. 20\u201321</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 593\u2013594</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-prpic-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-prpic_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-prpic_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Salon: Literatur\u0103. <i>Printre Pic\u0103tur\u012d</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Familia_(magazine)\" title=\"Familia (magazine)\">Familia</a></i>, Nr. 44/1903, pp. 526\u2013527</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Emil_Isac\" title=\"Emil Isac\">Emil Isac</a>, \"Noti\u021be literare. <i>Din toate</i> poezii de Radu D. Rosetti\", in <i><a href=\"/wiki/Familia_(magazine)\" title=\"Familia (magazine)\">Familia</a></i>, Nr. 47/1904, p. 560</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, pp. 139, 486</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), pp. 13, 184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Cronic\u0103 dramatic\u0103. Societatea autorilor dramatici\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Tribuna_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribuna (Romania) (page does not exist)\">Tribuna</a></i>, April 11, 1911, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"S\u0103rb\u0103torirea maestrului Caragiale. Festivalul de la Teatrul Comoedia\", in <i>Rom\u00e2nul (Arad)</i>, Nr. 26/1912, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sergines, \"Les \u00c9chos de Paris\", in <i>Les Annales Politiques et Litt\u00e9raires</i>, Vol. 30, Issue 1499, March 1912, p. 238</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, pp. 322, 442</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Remus Z\u0103stroiu, \"Elemente de critic\u0103 literar\u0103 \u00een periodicele socialiste dintre 1900 \u0219i 1916\", in <i>Anuar de Lingvistic\u0103 \u0219i Istorie Literar\u0103</i>, Vol. 18, 1967, p. 143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 593; Eftimiu, p. 224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 304</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrescu, pp. 205\u2013206</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, pp. 49\u201351, 54\u201355, 77\u201378</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, pp. 49\u201351, 54\u201355, 146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mr77-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mr77_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mr77_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 102\u2013104</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duca, pp. 76\u201377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 572; Duca, pp. 141\u2013142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrescu, p. 321</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i> (1987), pp. 171, 274, 275, 361, 475, 477, 492\u2013493, 501, 566, 567, 710, 737, 841, 842, 1006, 1029, 1031, 1073</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i> (2003), pp. 80, 108, 346, 699, 754, 822, 829</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i> (1987), pp. 228, 686, 791</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i> (2003), pp. 712, 738</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrescu, pp. 385\u2013386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, pp. 75\u201376, 83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bezv240-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bezv240_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bezv240_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, p. 240. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, 1972</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, pp. 54, 77, 88</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, p. 88, 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rotar, pp. 136\u2013137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Babici, \"Mihai Tican Rumano n-a fost numai un explorator...\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, August 1967, p. 61</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V., \"S\u0103rb\u0103torirea maestrului Radu Rosetti. Festivitatea dela Ateneul Rom\u00e2n\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%95rul\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adev\u0115rul\">Adev\u0115rul</a></i>, May 21, 1935, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eftimiu, p. 223</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Emil_Isac\" title=\"Emil Isac\">Emil Isac</a>, \"Cronic\u0103 intelectual\u0103\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>, Nr. 18/1931, p. 354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Igor Mocanu, \"C\u00e2teva  observa\u021bii despre literaturocentrismul istoriei avangardelor\", in <i>Steaua</i>, Nr. 3/2016, p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 162</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Valentin S\u0103ndulescu, \"Convertiri \u0219i reconvertiri: elite academice \u0219i culturale \u0219i schimbare politic\u0103 \u00een Rom\u00e2nia anilor 1930\u20131960\", in Cristian Vasile (ed.), <i>\"Ne trebuie oameni!\". Elite intelectuale \u0219i transform\u0103ri istorice \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103 \u0219i contemporan\u0103</i>, p. 161. T\u00e2rgovi\u0219te: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a> &amp; Editura Cetatea de Scaun, 2017.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-537-385-3\" title=\"Special:BookSources/978-606-537-385-3\">978-606-537-385-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 287, 293; Ro\u0219u, p. 528</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ro\u0219u, pp. 527\u2013528</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ro\u0219u, p. 529</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ro\u0219u, p. 527</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 104</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 594; Rotar, p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C. D. Zeletin, \"Poetul N. Crevedia \u00een aducerea aminte (I)\", in <i>Ateneu</i>, Nr. 6/2012, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Remus Z\u0103stroiu, \"Aspecte ale criticii literare rom\u00e2ne\u0219ti dintre 1880\u20141900\", in <i>Anuar de Lingvistic\u0103 \u0219i Istorie Literar\u0103</i>, Vol. 19, 1968, pp. 99\u2013100</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_D._Rosetti&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>George Baiculescu, Georgeta R\u0103duic\u0103, Neonila Onofrei, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. II: Catalog alfabetic 1907\u20131918. Supliment 1790\u20131906</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1969.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1986.</li>\n<li>Ileana-Stanca Desa, Dulciu Mor\u0103rescu, Ioana Patriche, Adriana Raliade, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. III: Catalog alfabetic 1919\u20131924</i>. Bucharest: Editura Academiei, 1987.</li>\n<li>Ileana-Stanca Desa, Dulciu Mor\u0103rescu, Ioana Patriche, Cornelia Lumini\u021ba Radu, Adriana Raliade, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. IV: Catalog alfabetic 1925-1930</i>. Bucharest: Editura Academiei, 2003.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-27-0980-4\" title=\"Special:BookSources/973-27-0980-4\">973-27-0980-4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>, <i>Amintiri politice, II</i>. Munich: Jon Dumitru-Verlag, 1981.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a>, <i>Portrete \u0219i amintiri</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_pentru_literatur%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura pentru literatur\u0103 (page does not exist)\">Editura pentru literatur\u0103</a>, 1965.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li><i>M\u0103rturii istorice privitoare la via\u021ba \u0219i domnia lui \u0218tirbe\u012d-Vod\u0103 (Ca urmare la Coresponden\u021ba lui \u0218tirbe\u012d-Vod\u0103, I)</i>. Bucharest: Institutul de Arte Grafice \u0219i Editur\u0103 Minerva, 1905.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/555620005\">555620005</a></li>\n<li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890\u20131934)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, 1934.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Livescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Livescu (page does not exist)\">Ion Livescu</a>, <i>Amintiri \u0219i scrieri despre teatru</i>. Bucharest: Editura pentru literatur\u0103, 1967.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Massoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Massoff (page does not exist)\">Ioan Massoff</a>, <i>Istoria Teatrului Na\u021bional din Bucure\u0219ti: 1877\u20141937</i>. Bucharest, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Libr%C4%83riei_Leon_Alcaly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Libr\u0103riei Leon Alcaly (page does not exist)\">Alcaly</a>, [n. y.].</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Titel_Petrescu\" title=\"Constantin Titel Petrescu\">Constantin Titel Petrescu</a>, <i>Socialismul \u00een Rom\u00e2nia. 1835 \u2013 6 septembrie 1940</i>. Bucharest: Dacia Traiana, [n. y.].</li>\n<li>George Potra, <i>Din Bucure\u0219tii de alt\u0103dat\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, 1981.</li>\n<li>Nicolae Ro\u0219u, \"Cronica literar\u0103. Radu D. Rosetti: <i>Odinioar\u0103</i>\", in <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 9/1942, pp.&#160;527\u2013529.</li>\n<li>Marius Rotar, <i>History of Modern Cremation in Romania</i>. Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars Publishing, 2013.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4438-4542-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4438-4542-7\">978-1-4438-4542-7</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12738987&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12738987&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12738987\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/89408843\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11507568v\">cb11507568v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11507568v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1042312796\">1042312796</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000062481955\">0000 0000 6248 1955</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/89408843\">89408843</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1339\nCached time: 20180910182223\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.388 seconds\nReal time usage: 0.459 seconds\nPreprocessor visited node count: 3794/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20969/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4340/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 32902/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  338.071      1 -total\n 39.15%  132.368      1 Template:Reflist\n 21.39%   72.308      1 Template:Infobox_writer\n 16.90%   57.129      1 Template:Infobox\n 14.88%   50.313      7 Template:ISBN\n 13.70%   46.321      1 Template:Authority_control\n 10.95%   37.019      3 Template:Ro_icon\n 10.57%   35.720      1 Template:Link_language\n  7.70%   26.044     11 Template:Catalog_lookup_link\n  5.66%   19.145      1 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50909801-0!canonical and timestamp 20180910182223 and revision id 852400929\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D9%88_%D8%AF_%D8%B1%D8%B2%D9%88%D8%AA%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0631\u0627\u062f\u0648 \u062f \u0631\u0632\u0648\u062a\u06cc"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Radu_D._Rosetti","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Radu D. Rosetti"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"1874_births"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"1964_deaths"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"19th-century_male_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"19th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_epigrammatists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"19th-century_Romanian_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"20th-century_Romanian_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_anthologists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"20th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_travel_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Decadent_literature"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Neo-romanticism"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"English\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"French\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Adev\u0103rul_people"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_lawyers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_prosecutors"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_socialists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_nationalists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_human_rights_activists"},{"sortkey":"Radu D.","*":"Rosetti_family"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_Land_Forces_officers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Rosetti, Radu D.","*":"Romanian_propagandists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 Romanian Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. de Herz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0115rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agha (Ottoman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Antemireanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei \u0218aguna National College (Bra\u0219ov)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of 11 November 1918"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Dimitrie \u0218tirbei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Roden Buxton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chitila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claymoor (Mi\u0219u V\u0103c\u0103rescu)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Banu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Costa-Foru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Mille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Prezan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Titel Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craiova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cremation in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curentul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Bacaloglu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Isac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epigram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethiopian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Familia (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Copp\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasonry in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Transilvaniei"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Diamandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Panu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ranetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Bibescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Cristescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorj County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulliver's Travels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy de Maupassant"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasan Tahsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hectograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Heine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horse artillery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horsecar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. C. Frimu"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. Peltz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iacob Negruzzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Chendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilfov County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Buzdugan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Marin Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion S\u00e2n-Giorgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionel Perlea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iuliu Cezar S\u0103vescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Richepin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khedivate of Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar (Freemasonry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Love triangle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludovic Dau\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyric poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrigal (poetry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei Basarab National College (Bucharest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Dragomirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sebastian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mina Minovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Demetriade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Ionescu-Quintus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mo\u0219ilor"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Crevedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Theater Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Theatre (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoromanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichifor Crainic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Filipescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Fleva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Grigorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Noel-Buxton, 1st Baron Noel-Buxton"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid Densusianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paharnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panait Istrati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Verlaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peri\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Locusteanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prahova County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefect (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu R. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robinson Crusoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Atheneum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Old Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Radio Broadcasting Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1931"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosetti family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sketch story"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Street organ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Br\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Demetrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travel literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Stroescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatra (Romanian magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00eeneasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Eftimiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Carianopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Octavian Iosif"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Petic\u0103"},{"ns":0,"*":"Constantin Ciopraga"},{"ns":0,"*":"Editura Junimea"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan Cazimir"},{"ns":0,"*":"Epoca (Romania)"},{"ns":0,"*":"Angelo Mitchievici"},{"ns":0,"*":"Gabriel Dimisianu"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"Tribuna (Romania)"},{"ns":0,"*":"Societatea de M\u00e2ine"},{"ns":0,"*":"Literatorul"},{"ns":0,"*":"Convorbiri Critice"},{"ns":0,"*":"Dimitrie R. Rosetti"},{"ns":0,"*":"Viea\u021ba"},{"ns":0,"*":"Ion Livescu"},{"ns":0,"*":"Ion Ionescu-Quintus"},{"ns":0,"*":"Neamul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Paul Gusty"},{"ns":0,"*":"Facla"},{"ns":0,"*":"Maica Smara"},{"ns":0,"*":"Furnica (magazine)"},{"ns":0,"*":"Constantin Dissescu"},{"ns":0,"*":"1918 Bucharest general strike"},{"ns":0,"*":"Diminea\u021ba"},{"ns":0,"*":"\u00cendreptarea"},{"ns":0,"*":"Rampa (Romanian magazine)"},{"ns":0,"*":"\u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Tehnic\u0103"},{"ns":0,"*":"Omul Liber"},{"ns":0,"*":"Grigore Trancu-Ia\u0219i"},{"ns":0,"*":"Iuliu Scriban"},{"ns":0,"*":"Emil Cerbu"},{"ns":0,"*":"Mihai Tican Rumano"},{"ns":0,"*":"Bazil Gruia"},{"ns":0,"*":"Editura Cugetarea"},{"ns":0,"*":"Alceu Urechia"},{"ns":0,"*":"Editura pentru literatur\u0103"},{"ns":0,"*":"Ioan Massoff"},{"ns":0,"*":"Editura Libr\u0103riei Leon Alcaly"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Radu_D._Rosetti.jpg","R._D._Rosetti_1912.png","RO_B_Tineretului_Park_crematorium.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.worldcat.org/oclc/916478569","http://www.romlit.ro/alintri","https://www.worldcat.org/oclc/15994515","https://www.worldcat.org/oclc/21523836","http://www.romlit.ro/convorbiri_actuale_din_1935","http://www.romlit.ro/note_despre_prozatoarea_elena_bacaloglu","https://www.wikidata.org/wiki/Q12738987","https://www.worldcat.org/oclc/555620005","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/89408843","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11507568v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11507568v","https://d-nb.info/gnd/1042312796","http://isni.org/isni/0000000062481955","https://viaf.org/viaf/89408843"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":2457,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":2472,"anchor":"Early_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rise to fame","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":8235,"anchor":"Rise_to_fame"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Marginalization","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":15041,"anchor":"Marginalization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War I and 1920s scandals","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":21345,"anchor":"World_War_I_and_1920s_scandals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The memoirist","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":25972,"anchor":"The_memoirist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"7","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":32651,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"8","fromtitle":"Radu_D._Rosetti","byteoffset":32676,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Radu D. Rosetti","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rosetti, Radu D."},{"name":"wikibase_item","*":"Q12738987"}]}}