{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta","pageid":56789549,"revid":845422730,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1950<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visionary_environments\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visionary environments\">Visionary environments</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Outsider_art\" title=\"Outsider art\">Outsider art</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Patron(s)</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A9_Couton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herv\u00e9 Couton (page does not exist)\">Herv\u00e9 Couton</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta (La Pinturitas)</b> (born 1950) is a <a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Outsider_artist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Outsider artist\">outsider artist</a> known for her ongoing painting work which has transformed the facade of a derelict restaurant in <a href=\"/wiki/Arguedas,_Navarre\" title=\"Arguedas, Navarre\">Arguedas, Navarre</a> into a continuously-evolving <a href=\"/wiki/Visionary_environment\" title=\"Visionary environment\">visionary environment</a>.<sup id=\"cite_ref-Raw_Vision_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raw_Vision-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-M-arte_y_cultura_visual_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-arte_y_cultura_visual-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_%C3%81ngeles_Fern%C3%A1ndez_Cuesta&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta was born in 1950 in <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>.<sup id=\"cite_ref-M-arte_y_cultura_visual_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-arte_y_cultura_visual-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Before she was ten her mother died in childbirth.<sup id=\"cite_ref-Spaces_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spaces-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She spent her childhood in Toledo until moving with her father to Arguedas.<sup id=\"cite_ref-Spaces_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spaces-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1973 she married Miguel Galarret and they soon had three children. Much later she gave birth to another child.<sup id=\"cite_ref-Raw_Vision_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raw_Vision-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At times Fern\u00e1ndez experienced emotional agitation, including an episode which led to her youngest child being taken into care by social services and housed elsewhere, resulting in a situation in which Fern\u00e1ndez could not determine her child's location.<sup id=\"cite_ref-Outsider_Environments_Europe_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Outsider_Environments_Europe-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Villagers mockingly called her La Pinturitas because of the extravagant makeup she often covered her face with.<sup id=\"cite_ref-Spaces_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spaces-3\">&#91;3&#93;</a></sup> At 50 \u201cpara olvidar las penas\u201d, to forget her pains, she began to paint.  This activity became central to her existence, and a decade later she felt that \u201cMe he ganado el respeto de los j\u00f3venes\u201d, she had gained the respect of the young people.<sup id=\"cite_ref-Diario_de_Navarra_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diario_de_Navarra-5\">&#91;5&#93;</a></sup> She continues to paint as of 2018.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_%C3%81ngeles_Fern%C3%A1ndez_Cuesta&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta began creating works which blended image: people, animals and faces, with text, as a means to express and ease troubling emotions, in 2000 when she was 50 years old. She chose to make her paintings on the exterior walls of a derelict building in Arguedas that was near a busy roadway. Her paintings came to completely cover the walls of the building in bright primary colored paintings that stretch fifty meters.<sup id=\"cite_ref-Outsider_Environments_Europe_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Outsider_Environments_Europe-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_%C3%81ngeles_Fern%C3%A1ndez_Cuesta&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Photographer <a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A9_Couton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herv\u00e9 Couton (page does not exist)\">Herv\u00e9 Couton</a> discovered Maria Angeles Fernandez Cuesta's paintings in 2009 and has returned yearly to create photographs of her work, which have been published internationally in periodicals such as <a href=\"/wiki/Raw_Vision\" title=\"Raw Vision\">Raw Vision</a> and on the internet.<sup id=\"cite_ref-Collection_de_L&#39;art_Brut_Lausanne_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Collection_de_L&#39;art_Brut_Lausanne-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Raw_Vision_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raw_Vision-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015 the society \"Les Amis de La Pinturitas D'Arguedas\", Friends of La Pinturitas of Arguedas, was established in <a href=\"/wiki/Montauban\" title=\"Montauban\">Montauban</a>, France.<sup id=\"cite_ref-M-arte_y_cultura_visual_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-arte_y_cultura_visual-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_%C3%81ngeles_Fern%C3%A1ndez_Cuesta&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Raw_Vision-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Raw_Vision_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Raw_Vision_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Raw_Vision_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Couton, Herve. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rawvision.com/articles/la-pinturitas-arguedas\">\"La Pinturitas of Arguedas: Painting as a Source of Life\"</a>. <i>Raw Vision</i>. Spring 2017 (93): 14\u201319<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Raw+Vision&amp;rft.atitle=La+Pinturitas+of+Arguedas%3A+Painting+as+a+Source+of+Life&amp;rft.volume=Spring+2017&amp;rft.issue=93&amp;rft.pages=14-19&amp;rft.aulast=Couton&amp;rft.aufirst=Herve&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frawvision.com%2Farticles%2Fla-pinturitas-arguedas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-M-arte_y_cultura_visual-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-M-arte_y_cultura_visual_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M-arte_y_cultura_visual_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M-arte_y_cultura_visual_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Requena, Asun (March 9, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.m-arteyculturavisual.com/2017/03/09/mariangeles-fernandez-cuesta-la-pinturitas/\">\"MAR\u00cdA \u00c1NGELES FERN\u00c1NDEZ CUESTA \"LA PINTURITAS<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. M-arte y cultura visual<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=MAR%C3%8DA+%C3%81NGELES+FERN%C3%81NDEZ+CUESTA+%22LA+PINTURITAS%22&amp;rft.date=2017-03-09&amp;rft.aulast=Requena&amp;rft.aufirst=Asun&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.m-arteyculturavisual.com%2F2017%2F03%2F09%2Fmariangeles-fernandez-cuesta-la-pinturitas%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Spaces-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Spaces_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Spaces_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Spaces_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spacesarchives.org/explore/collection/environment/maria-angeles-fernandez-cuesta-la-pinturitas-/\">\"Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta (La Pinturitas)\"</a>. Spaces<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta+%28La+Pinturitas%29&amp;rft.pub=Spaces&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spacesarchives.org%2Fexplore%2Fcollection%2Fenvironment%2Fmaria-angeles-fernandez-cuesta-la-pinturitas-%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Outsider_Environments_Europe-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Outsider_Environments_Europe_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Outsider_Environments_Europe_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://outsider-environments.blogspot.com/2014/12/maria-angeles-fernandez-la-pinturitas.html\">\"Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez, \"La Pinturitas<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. Outsider Environments Europe. December 6, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez%2C+%22La+Pinturitas%22&amp;rft.date=2014-12-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foutsider-environments.blogspot.com%2F2014%2F12%2Fmaria-angeles-fernandez-la-pinturitas.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Diario_de_Navarra-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Diario_de_Navarra_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Zubiaur, Paula (August 17, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodenavarra.es/noticias/navarra/mas_navarra/una_oportunidad_para_pinturitas_arguedas.html\">\"Una oportunidad para 'la Pinturitas' de Arguedas\"</a>. Diario de Navarra<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Una+oportunidad+para+%27la+Pinturitas%27+de+Arguedas&amp;rft.date=2011-08-17&amp;rft.aulast=Zubiaur&amp;rft.aufirst=Paula&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodenavarra.es%2Fnoticias%2Fnavarra%2Fmas_navarra%2Funa_oportunidad_para_pinturitas_arguedas.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Collection_de_L&#39;art_Brut_Lausanne-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Collection_de_L&#39;art_Brut_Lausanne_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.artbrut.ch/en_GB/blog/la-pinturitas-of-arguedas-a-fragile-and-ever-evolving-oeuvre\">\"La Pinturitas of Arguedas - a fragile and ever-evolving oeuvre\"</a>. Collection de L'art Brut Lausanne<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Pinturitas+of+Arguedas+-+a+fragile+and+ever-evolving+oeuvre&amp;rft.pub=Collection+de+L%27art+Brut+Lausanne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.artbrut.ch%2Fen_GB%2Fblog%2Fla-pinturitas-of-arguedas-a-fragile-and-ever-evolving-oeuvre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+%C3%81ngeles+Fern%C3%A1ndez+Cuesta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_%C3%81ngeles_Fern%C3%A1ndez_Cuesta&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://outsider-environments.blogspot.com/2014/12/maria-angeles-fernandez-la-pinturitas.html\">La Pinturitas work</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2282\nCached time: 20180918190448\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.241 seconds\nPreprocessor visited node count: 1353/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15239/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1063/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8660/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.086/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.26 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  222.092      1 -total\n 55.49%  123.249      1 Template:Infobox_artist\n 52.46%  116.507      1 Template:Infobox_person\n 43.73%   97.115      2 Template:Infobox\n 32.98%   73.241      1 Template:Reflist\n 15.58%   34.612      1 Template:Cite_journal\n  7.66%   17.016      1 Template:Authority_control\n  6.51%   14.464      5 Template:Br_separated_entries\n  6.04%   13.423      3 Template:Cite_news\n  4.47%    9.928      2 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56789549-0!canonical and timestamp 20180918190448 and revision id 845422730\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"1950_births"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"Spanish_women_artists"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"People_from_Toledo,_Spain"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"Outsider_artists"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"Women_outsider_artists"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"Visionary_artists"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"Visionary_environments"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"21st-century_Spanish_painters"},{"sortkey":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Arguedas, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montauban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outsider art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outsider artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raw Vision"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visionary environment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visionary environments"},{"ns":0,"*":"Herv\u00e9 Couton"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":[],"externallinks":["https://rawvision.com/articles/la-pinturitas-arguedas","http://www.m-arteyculturavisual.com/2017/03/09/mariangeles-fernandez-cuesta-la-pinturitas/","http://www.spacesarchives.org/explore/collection/environment/maria-angeles-fernandez-cuesta-la-pinturitas-/","https://outsider-environments.blogspot.com/2014/12/maria-angeles-fernandez-la-pinturitas.html","http://www.diariodenavarra.es/noticias/navarra/mas_navarra/una_oportunidad_para_pinturitas_arguedas.html","https://www.artbrut.ch/en_GB/blog/la-pinturitas-of-arguedas-a-fragile-and-ever-evolving-oeuvre"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mar\u00eda_\u00c1ngeles_Fern\u00e1ndez_Cuesta","byteoffset":1334,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mar\u00eda_\u00c1ngeles_Fern\u00e1ndez_Cuesta","byteoffset":3251,"anchor":"Work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mar\u00eda_\u00c1ngeles_Fern\u00e1ndez_Cuesta","byteoffset":3748,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mar\u00eda_\u00c1ngeles_Fern\u00e1ndez_Cuesta","byteoffset":4521,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mar\u00eda_\u00c1ngeles_Fern\u00e1ndez_Cuesta","byteoffset":4554,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mar\u00eda \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez Cuesta","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fernandez Cuesta, Mar\u00eda \u00c1ngeles"},{"name":"wikibase_item","*":"Q50738856"}]}}