{"parse":{"title":"Opernhauskrawalle","pageid":45082779,"revid":837434498,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Opernhauskrawalle</b> is the <a href=\"/wiki/Swiss_German\" title=\"Swiss German\">Swiss German</a> term generally used for the youth protests at the end of May 1980 in the <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Swiss</a> city of <a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcrich\">Z\u00fcrich</a>, a <a href=\"/wiki/Municipalities_of_the_canton_of_Z%C3%BCrich\" title=\"Municipalities of the canton of Z\u00fcrich\">municipality</a> in the <a href=\"/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich\" title=\"Canton of Z\u00fcrich\">Canton of Z\u00fcrich</a>. Also called <b>Z\u00fcri br\u00e4nnt</b> (\"<a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcrich\">Z\u00fcrich</a> is burning\"), these events marked the 'rebirth' of the <a href=\"/wiki/Hippie_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hippie movement\">Hippie movement</a> in Switzerland in the 1980s.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG/170px-2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG\" width=\"170\" height=\"113\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG/255px-2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG/340px-2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG 2x\" data-file-width=\"3696\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:2013_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel%C3%A4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Burning of the so-called <i><a href=\"/wiki/B%C3%B6%C3%B6gg\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00f6\u00f6gg\">B\u00f6\u00f6gg</a></i> on occasion of <a href=\"/wiki/Sechsel%C3%A4uten\" title=\"Sechsel\u00e4uten\">Sechsel\u00e4uten</a> in 2013, not the youth protests but the same site at <a href=\"/wiki/Sechsel%C3%A4utenplatz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sechsel\u00e4utenplatz\">Sechsel\u00e4utenplatz</a>.</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_youth_protests_in_Swiss_culture\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The youth protests in Swiss culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Opernhauskrawalle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A three-day celebration of the Z\u00fcrich <i>Opernhaus</i> and the opening of a festival was celebrated on 30 May 1980. Uninvited, about 200 protesters attended the festival opening and demanded an autonomous youth center. The communal <a href=\"/w/index.php?title=Stadtpolizei_Z%C3%BCrich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stadtpolizei Z\u00fcrich (page does not exist)\">Stadtpolizei Z\u00fcrich</a> and state <a href=\"/wiki/Kantonspolizei_Z%C3%BCrich\" title=\"Kantonspolizei Z\u00fcrich\">Kantonspolizei Z\u00fcrich</a> police corps were informed beforehand and were stationed in the foyer of the opera house as a precautionary measure. As the youths occupied the exterior stairs of the opera house, the demonstration degenerated into a street battle between the demonstrators and the police, who were equipped with water cannons, tear gas and rubber bullets. The youth protests culminated on 30/31 May 1980,<sup id=\"cite_ref-10vor10-20150116_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10vor10-20150116-1\">&#91;1&#93;</a></sup> at the present <a href=\"/wiki/Sechsel%C3%A4utenplatz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sechsel\u00e4utenplatz\">Sechsel\u00e4utenplatz</a> square in Z\u00fcrich, but later spread throughout the whole city. A public referendum contributed to the riots, as the city of Zurich planned to grant CHF 61 million to the opera house of <i>the rich Z\u00fcrich people</i> for a renovation and an extension of the building, but nothing to the planned <i><a href=\"/wiki/Rote_Fabrik\" title=\"Rote Fabrik\">Rote Fabrik</a></i> cultural center in Z\u00fcrich-<a href=\"/wiki/Wollishofen\" title=\"Wollishofen\">Wollishofen</a>, on the other side of the Z\u00fcrichsee lake shore. \n</p><p>It was felt by the protestors that the demands of the young people to have their own cultural center had been studiously ignored for years and that the then-astronomical grant to the opera house demonstrated this lack of commitment to the youth by the conservative government of Z\u00fcrich.<sup id=\"cite_ref-srf-kultur_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-srf-kultur-2\">&#91;2&#93;</a></sup>. Their reaction was a \"long pent-up anger\" as a newspaper headlined. \"Z\u00fcri br\u00e4nnt\" is a household word, and is the title of a punk song by the band TNT. Andreas Homoki, director of the opera house, described the situation in the \"hot summer of 1980\" as explosive, and in fact \"<i>there was not enough room for a youth culture</i>\" by virtue of a lack of alternative governmental cultural programs for the youth in Z\u00fcrich.\n</p><p>From 1976 to 1989, the Criminal Police Department III (KK III), i.e. the State Security Department of the <a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich_City_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z\u00fcrich City Police\">Z\u00fcrich City Police</a>, kept a file of photos under the title \"Schmieren/Kleben\" (literally: <i>smearing/glueing</i>). Without the intensive collecting activities, which the police showed especially in the late 1970s and around 1980, they would have disappeared long ago. After the so-called <a href=\"/wiki/Fichenskandal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fichenskandal\">Fichenskandal</a> and its treatment at the level of the city of Z\u00fcrich by a parliamentary commission of inquiry, the photos landed in the city archive in 1993. The photos published in book form in April 2018 document the fear of left-wing extremist activities of those years, along the lines of the German RAF , the rise of the punk movement, early works of the <a href=\"/wiki/Sprayer_von_Z%C3%BCrich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sprayer von Z\u00fcrich\">Sprayer von Z\u00fcrich</a>, followed by the slogans of the Z\u00fcrich youth unrest. While the police focused on possibly subversive messages and the documentation of damage to property, they also captured everyday street scenes.<sup id=\"cite_ref-limmattaler-20180419_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-limmattaler-20180419-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>These factors contributed to the so-called <i>Opernhauskrawall</i>, meaning <a href=\"/wiki/Riots\" class=\"mw-redirect\" title=\"Riots\">riots</a> or youth <a href=\"/wiki/Protests\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protests\">protests</a> at the <a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich_Opera_House\" title=\"Z\u00fcrich Opera House\">Z\u00fcrich Opera House</a> (German: <i>Opernhaus</i>).  The youth protests, beginning with this one in Zurich in 1980 and continuing throughout 1980 and again in 1982, mark the beginning of the modern youth movement in Switzerland, generating interest in \"alternative\" culture and a revival of the former <a href=\"/wiki/Hippie_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hippie movement\">Hippie movement</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Opernhauskrawalle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A first political compromise was the so-called <i>AJZ</i> (a shorttime youth centre at the Z\u00fcrich main station), and the establishment of the so-called <a href=\"/wiki/Rote_Fabrik\" title=\"Rote Fabrik\">Rote Fabrik</a> alternative cultural centre in <a href=\"/wiki/Wollishofen\" title=\"Wollishofen\">Wollishofen</a> in late 1980. <i>Rote Fabrik</i> still exists, and claims to be one of the most important alternative cultural places in the greater Z\u00fcrich urban area. The most prominent politicians involved were <a href=\"/wiki/Sigmund_Widmer\" title=\"Sigmund Widmer\">Sigmund Widmer</a> and <a href=\"/wiki/Emilie_Lieberherr\" title=\"Emilie Lieberherr\">Emilie Lieberherr</a>, then member of the city's executive (<i>Stadtrat</i>) authorities.<sup id=\"cite_ref-frau-herr-m\u00fcller_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-frau-herr-m\u00fcller-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-srf-kultur_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-srf-kultur-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The Swiss newspaper <a href=\"/wiki/WOZ_Die_Wochenzeitung\" title=\"WOZ Die Wochenzeitung\">WOZ Die Wochenzeitung</a> exposed in 2006 that even an undercover police officer saw action in 1980<sup id=\"cite_ref-woz-oktober2016_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-woz-oktober2016-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \u2013 in October 2016 a book about <i>Willi S's</i> double life as <i>revoluzzer</i> and police officer was published.<sup id=\"cite_ref-exlibris-willi_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exlibris-willi-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_youth_protests_in_Swiss_culture\">The youth protests in Swiss culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Opernhauskrawalle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The youth protests in Swiss culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Caused to the TV live debate on the riots and the proportionality of the operations of the municipal <a href=\"/w/index.php?title=Stadtpolizei_Z%C3%BCrich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stadtpolizei Z\u00fcrich (page does not exist)\">Stadtpolizei Z\u00fcrich</a> and cantonal <a href=\"/wiki/Kantonspolizei_Z%C3%BCrich\" title=\"Kantonspolizei Z\u00fcrich\">Kantonspolizei Z\u00fcrich</a> police corps, the youth movement got additional popularity by \"Anna M\u00fcller\" and \"Hans M\u00fcller\" as the representatives of the youth movement in the today's federal <a href=\"/wiki/Schweizer_Radio_und_Fernsehen\" title=\"Schweizer Radio und Fernsehen\">Schweizer Radio und Fernsehen</a> on 15 July 1980.<sup id=\"cite_ref-frau-herr-m\u00fcller_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-frau-herr-m\u00fcller-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The fictional names are Swiss equivalents of the terms <a href=\"/wiki/John_Doe\" title=\"John Doe\">John Doe</a> and <a href=\"/wiki/Jane_Doe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jane Doe\">Jane Doe</a>.\n</p><p><i><a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich_br%C3%A4nnt_(movie)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z\u00fcrich br\u00e4nnt (movie)\">Z\u00fcrich br\u00e4nnt</a></i>, a Swiss documentary film based on video material of 1980, was filmed in black and white at the locations of the youth protests in May 1980 and afterwards. It was aired in Swiss television SRF in May 2014. Beginning on 22 January 2015, the film was shown on occasion of the <a href=\"/wiki/Solothurn_Film_Festival\" title=\"Solothurn Film Festival\">Solothurn Film Festival</a> as one of the <i>milestones of the Swiss film history</i>.<sup id=\"cite_ref-10vor10-20150116_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10vor10-20150116-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-srf-kultur_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-srf-kultur-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Opernhauskrawalle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Tanja Polli: <i>Das Doppelleben des Polizisten Willy S.: Erinnerungen an die Zeit, als Z\u00fcrich brannte</i>. <a href=\"/wiki/Orell_F%C3%BCssli\" title=\"Orell F\u00fcssli\">Orell F\u00fcssli</a>, Z\u00fcrich. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3037630686\" title=\"Special:BookSources/978-3037630686\">978-3037630686</a>.<sup id=\"cite_ref-tagesschau-willi_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tagesschau-willi-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-exlibris-willi_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exlibris-willi-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Philipp Anz, Jules Spinatsch, Viola Zimmermann: <i>Schmieren/Kleben. Aus dem Archiv KKIII der Stadtpolizei Z\u00fcrich 1976 - 1989</i>. Edition Patrick Frey, Z\u00fcrich 2018. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-906803-61-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-906803-61-6\">978-3-906803-61-6</a>.<sup id=\"cite_ref-limmattaler-20180419_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-limmattaler-20180419-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-exlibris_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exlibris-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Opernhauskrawalle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-10vor10-20150116-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-10vor10-20150116_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-10vor10-20150116_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srf.ch/sendungen/10vor10/unruhige-boerse-preise-unter-druck-solothurner-filmtage\">\"Meilensteine der Filmgeschichte an den Solothurner Filmtagen\"</a> (in German). <a href=\"/wiki/10vor10\" title=\"10vor10\">10vor10</a>. 2015-01-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-01-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Meilensteine+der+Filmgeschichte+an+den+Solothurner+Filmtagen&amp;rft.pub=10vor10&amp;rft.date=2015-01-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.srf.ch%2Fsendungen%2F10vor10%2Funruhige-boerse-preise-unter-druck-solothurner-filmtage&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-srf-kultur-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-srf-kultur_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-srf-kultur_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-srf-kultur_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Franz Kasperski (2015-01-16). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srf.ch/kultur/im-fokus/der-archivar/der-heisse-sommer-1980-zueri-braennt\">\"Der heisse Sommer 1980: \"Z\u00fcri br\u00e4nnt<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in German). SRF Kultur<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-01-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Der+heisse+Sommer+1980%3A+%22Z%C3%BCri+br%C3%A4nnt%22&amp;rft.pub=SRF+Kultur&amp;rft.date=2015-01-16&amp;rft.au=Franz+Kasperski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.srf.ch%2Fkultur%2Fim-fokus%2Fder-archivar%2Fder-heisse-sommer-1980-zueri-braennt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-limmattaler-20180419-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-limmattaler-20180419_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-limmattaler-20180419_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Matthias Scharrer (2018-04-19). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.limmattalerzeitung.ch/limmattal/sprayereien-in-buchform-eine-stadtlektuere-aus-bewegten-zeiten-132453363\">\"Sprayereien in Buchform: Eine Stadtlekt\u00fcre aus bewegten Zeiten\"</a> (in German). <a href=\"/wiki/Limmattaler_Zeitung\" title=\"Limmattaler Zeitung\">Limmattaler Zeitung</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sprayereien+in+Buchform%3A+Eine+Stadtlekt%C3%BCre+aus+bewegten+Zeiten&amp;rft.pub=Limmattaler+Zeitung&amp;rft.date=2018-04-19&amp;rft.au=Matthias+Scharrer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.limmattalerzeitung.ch%2Flimmattal%2Fsprayereien-in-buchform-eine-stadtlektuere-aus-bewegten-zeiten-132453363&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-frau-herr-m\u00fcller-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-frau-herr-m\u00fcller_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-frau-herr-m\u00fcller_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srf.ch/player/tv/archivperlen/video/diskussion-zu-den-zuercher-jugendunruhen?id=05f18417-ec5b-4b94-a4bf-293312e56afe\">\"Diskussion zu den Z\u00fcrcher Jugendunruhen (\"CH-Magazin\" vom 15.7.1980)\"</a> (in German). SRF Kultur. 1980-07-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-01-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diskussion+zu+den+Z%C3%BCrcher+Jugendunruhen+%28%22CH-Magazin%22+vom+15.7.1980%29&amp;rft.pub=SRF+Kultur&amp;rft.date=1980-07-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.srf.ch%2Fplayer%2Ftv%2Farchivperlen%2Fvideo%2Fdiskussion-zu-den-zuercher-jugendunruhen%3Fid%3D05f18417-ec5b-4b94-a4bf-293312e56afe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-woz-oktober2016-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-woz-oktober2016_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">J\u00fcrg Frischknecht (2006-01-12). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.woz.ch/-619\">\"Willi von der Bombenpolizei\"</a> (in German). <a href=\"/wiki/WOZ_Die_Wochenzeitung\" title=\"WOZ Die Wochenzeitung\">WOZ Die Wochenzeitung</a> 2/2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Willi+von+der+Bombenpolizei&amp;rft.pub=WOZ+Die+Wochenzeitung+2%2F2006&amp;rft.date=2006-01-12&amp;rft.au=J%C3%BCrg+Frischknecht&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.woz.ch%2F-619&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-exlibris-willi-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-exlibris-willi_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-exlibris-willi_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.exlibris.ch/de/buecher-buch/deutschsprachige-buecher/tanja-polli/das-doppelleben-des-polizisten-willy-s/id/9783037630686\">\"Das Doppelleben des Polizisten Willy S\"</a> (in German). <a href=\"/wiki/Ex_Libris_(bookshop)\" title=\"Ex Libris (bookshop)\">Ex Libris (bookshop)</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Das+Doppelleben+des+Polizisten+Willy+S&amp;rft.pub=Ex+Libris+%28bookshop%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.exlibris.ch%2Fde%2Fbuecher-buch%2Fdeutschsprachige-buecher%2Ftanja-polli%2Fdas-doppelleben-des-polizisten-willy-s%2Fid%2F9783037630686&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tagesschau-willi-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tagesschau-willi_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srf.ch/sendungen/tagesschau\">\"Der verdeckte Informant\"</a> (in German). <a href=\"/wiki/SR_DRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"SR DRS\">SR DRS</a> Tagesschau Hauptausgabe. 2016-10-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Der+verdeckte+Informant&amp;rft.pub=SR+DRS+Tagesschau+Hauptausgabe&amp;rft.date=2016-10-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.srf.ch%2Fsendungen%2Ftagesschau&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-exlibris-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-exlibris_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.exlibris.ch/de/buecher-buch/deutschsprachige-buecher/schmieren-kleben/id/9783906803616\">\"Schmieren / Kleben\"</a> (in German). <a href=\"/wiki/Ex_Libris_(bookshop)\" title=\"Ex Libris (bookshop)\">Ex Libris (bookshop)</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Schmieren+%2F+Kleben&amp;rft.pub=Ex+Libris+%28bookshop%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.exlibris.ch%2Fde%2Fbuecher-buch%2Fdeutschsprachige-buecher%2Fschmieren-kleben%2Fid%2F9783906803616&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOpernhauskrawalle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Opernhauskrawalle&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>&#32;Marco Tackenberg:&#32;<i>Jugendunruhen</i> in  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/d/D17349.php\"><span title=\"Jugendunruhen in German\">German</span></a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F17349.php\"><span title=\"Jugendunruhen in French\">French</span></a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/i/I17349.php\"><span title=\"Jugendunruhen in Italian\">Italian</span></a> in the online <i><a href=\"/wiki/Historical_Dictionary_of_Switzerland\" title=\"Historical Dictionary of Switzerland\">Historical Dictionary of Switzerland</a></i>,&#32;24 March 2012.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1240\nCached time: 20180911175358\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.235 seconds\nPreprocessor visited node count: 1090/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18551/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1675/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10341/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.077/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.52 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  193.715      1 -total\n 66.71%  129.219      1 Template:Reflist\n 38.30%   74.199      8 Template:Cite_web\n 20.13%   39.001      2 Template:ISBN\n 17.63%   34.157      1 Template:Dead_link\n 15.06%   29.177      1 Template:Fix\n 13.45%   26.058      2 Template:Category_handler\n 11.82%   22.902      1 Template:HDS\n  6.49%   12.572      2 Template:Catalog_lookup_link\n  2.89%    5.607      2 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45082779-0!canonical and timestamp 20180911175358 and revision id 837434498\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jugendunruhen_in_der_Schweiz","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jugendunruhen in der Schweiz"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Zurika_Junulara_Movado","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Zurika Junulara Movado"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89meutes_de_l%27op%C3%A9ra","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9meutes de l'op\u00e9ra"},{"lang":"rm","url":"https://rm.wikipedia.org/wiki/Tumults_da_giuvenils_en_Svizra","langname":"Romansh","autonym":"rumantsch","*":"Tumults da giuvenils en Svizra"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Opernhaus_%C3%87at%C4%B1%C5%9Fmas%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Opernhaus \u00c7at\u0131\u015fmas\u0131"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","*":"History_of_Z\u00fcrich"},{"sortkey":"","*":"Culture_of_Z\u00fcrich"},{"sortkey":"","*":"Youth_in_Switzerland"},{"sortkey":"","*":"1980_in_Switzerland"},{"sortkey":"","*":"Youth_culture"},{"sortkey":"","*":"Politics_of_Switzerland"},{"sortkey":"","*":"Hippie_movement"},{"sortkey":"","*":"1980_riots"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"10vor10"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6\u00f6gg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilie Lieberherr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ex Libris (bookshop)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fichenskandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippie movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Dictionary of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jane Doe"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Doe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kantonspolizei Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limmattaler Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of the canton of Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orell F\u00fcssli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protests"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rote Fabrik"},{"ns":0,"exists":"","*":"SR DRS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweizer Radio und Fernsehen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sechsel\u00e4uten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sechsel\u00e4utenplatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Widmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solothurn Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sprayer von Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"WOZ Die Wochenzeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wollishofen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich City Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich Opera House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich br\u00e4nnt (movie)"},{"ns":0,"*":"Stadtpolizei Z\u00fcrich"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HDS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TemplatePar"}],"images":["2013_Sechsel\u00e4uten_-_B\u00f6\u00f6gg_danach_-_Opernhaus_-_Sechsel\u00e4utenplatz_2013-04-15_19-26-24.JPG"],"externallinks":["http://www.srf.ch/sendungen/10vor10/unruhige-boerse-preise-unter-druck-solothurner-filmtage","http://www.srf.ch/kultur/im-fokus/der-archivar/der-heisse-sommer-1980-zueri-braennt","https://www.limmattalerzeitung.ch/limmattal/sprayereien-in-buchform-eine-stadtlektuere-aus-bewegten-zeiten-132453363","http://www.srf.ch/player/tv/archivperlen/video/diskussion-zu-den-zuercher-jugendunruhen?id=05f18417-ec5b-4b94-a4bf-293312e56afe","https://www.woz.ch/-619","https://www.exlibris.ch/de/buecher-buch/deutschsprachige-buecher/tanja-polli/das-doppelleben-des-polizisten-willy-s/id/9783037630686","http://www.srf.ch/sendungen/tagesschau","https://www.exlibris.ch/de/buecher-buch/deutschsprachige-buecher/schmieren-kleben/id/9783906803616","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/d/D17349.php","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F17349.php","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/i/I17349.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Opernhauskrawalle","byteoffset":657,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"2","index":"2","fromtitle":"Opernhauskrawalle","byteoffset":4827,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The youth protests in Swiss culture","number":"3","index":"3","fromtitle":"Opernhauskrawalle","byteoffset":6282,"anchor":"The_youth_protests_in_Swiss_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"4","index":"4","fromtitle":"Opernhauskrawalle","byteoffset":7275,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Opernhauskrawalle","byteoffset":8473,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Opernhauskrawalle","byteoffset":8508,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Opernhauskrawalle","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q546042"}]}}