{"parse":{"title":"The Chairman's Ear","pageid":53545299,"revid":850677985,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">The Chairman's Ear</th></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Political_satire\" title=\"Political satire\">Political satire</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Created by</th><td>\nRobert G\u00f3rski</td></tr><tr><th scope=\"row\">Written by</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Robert_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert G\u00f3rski (page does not exist)\">Robert G\u00f3rski</a><br /><a href=\"/w/index.php?title=Miko%C5%82aj_Cie%C5%9Blak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miko\u0142aj Cie\u015blak (page does not exist)\">Miko\u0142aj Cie\u015blak</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\n<a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Original <span class=\"nowrap\">language(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of seasons</th><td>\n3</td></tr><tr><th scope=\"row\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of episodes</th><td>\n30</td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Production</th></tr><tr><th scope=\"row\">Executive <span class=\"nowrap\">producer(s)</span></th><td>\nRobert G\u00f3rski</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Producer(s)</span></th><td>\nRobert G\u00f3rski<br />Miko\u0142aj Cie\u015blak<br /><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_D%C4%85browska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Izabela D\u0105browska (page does not exist)\">Izabela D\u0105browska</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Production location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, Poland</td></tr><tr><th scope=\"row\">Camera setup</th><td>\nMulti-camera</td></tr><tr><th scope=\"row\">Running time</th><td>\nVaries from 9 to 17 minutes</td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Release</th></tr><tr><th scope=\"row\">Original network</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Showmax\" title=\"Showmax\">Showmax</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wirtualna_Polska\" title=\"Wirtualna Polska\">WP</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Original release</th><td>\nJanuary&#160;9,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-01-09</span>)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">External links</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"url\" style=\"text-align:center\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/channel/UCggq3qvOrrM2u9gRL7oMOfA\">Website</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Chairman's Ear</b></i> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i>Ucho Prezesa</i>) is a <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> <a href=\"/wiki/Political_satire\" title=\"Political satire\">political satire</a> <a href=\"/wiki/Web_series\" title=\"Web series\">web series</a> broadcast since 9 January 2017 on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a>, and since 15 February 2017 on <a href=\"/wiki/Showmax\" title=\"Showmax\">Showmax</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It is created by Robert G\u00f3rski, the lead member of the <i>Kabaret Moralnego Niepokoju</i>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Chairman%27s_Ear&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The series follows the chairman of the ruling political party in Poland (Mr Chairman). The narrative takes place primarily in his office where, joined by his assistant Mariusz, he hosts numerous visitors, including government officials and other public office holders. While Mr Chairman does not hold any elected office himself, it is clear that key political decisions are made in this office, and not in the <a href=\"/wiki/Chancellery_of_the_Prime_Minister_of_Poland\" title=\"Chancellery of the Prime Minister of Poland\">Chancellery of the Prime Minister</a> (who herself frequents the office). The plot is deeply rooted in contemporary Polish politics, with each character having a real-life counterpart, with whom they share first names (their surnames are never revealed). The titular character of Mr Chairman is based on <a href=\"/wiki/Jaros%C5%82aw_Kaczy%C5%84ski\" title=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski\">Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski</a>, the leader of the governing <a href=\"/wiki/Law_and_Justice\" title=\"Law and Justice\">Law and Justice</a> party.\n</p><p><i>The Chairman's Ear</i> is a continuation of a series of cabaret scenes named <i>Government meeting</i> (Polish: <i>Posiedzenie rz\u0105du</i>) in which Robert G\u00f3rski and other cabaret artists impersonated the members of the <a href=\"/wiki/Civic_Platform\" title=\"Civic Platform\">Civic Platform</a> and the <a href=\"/wiki/Polish_People%27s_Party\" title=\"Polish People&#39;s Party\">Polish People's Party</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Chairman%27s_Ear&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Actor\n</th>\n<th>Character\n</th>\n<th>Episodes\n</th>\n<th>Archetype<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Robert_G%C3%B3rski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert G\u00f3rski (page does not exist)\">Robert G\u00f3rski</a>\n</td>\n<td>Jaros\u0142aw, Mr Chairman\n</td>\n<td>since 1\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jaros%C5%82aw_Kaczy%C5%84ski\" title=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski\">Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski</a>, chairman of the <a href=\"/wiki/Law_and_Justice\" title=\"Law and Justice\">Law and Justice</a> party\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miko%C5%82aj_Cie%C5%9Blak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miko\u0142aj Cie\u015blak (page does not exist)\">Miko\u0142aj Cie\u015blak</a>\n</td>\n<td>Mariusz\n</td>\n<td>since 1\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mariusz_B%C5%82aszczak\" title=\"Mariusz B\u0142aszczak\">Mariusz B\u0142aszczak</a>, minister of the interior\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_D%C4%85browska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Izabela D\u0105browska (page does not exist)\">Izabela D\u0105browska</a>\n</td>\n<td>Basia, secretary\n</td>\n<td>since 1\n</td>\n<td>Barbara Skrzypek\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pawe%C5%82_Ko%C5%9Blik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pawe\u0142 Ko\u015blik (page does not exist)\">Pawe\u0142 Ko\u015blik</a>\n</td>\n<td>Andrzej, president of Poland (often called Adrian by other characters)\n</td>\n<td>since 3\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andrzej_Duda\" title=\"Andrzej Duda\">Andrzej Duda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Micha%C5%82_Czernecki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micha\u0142 Czernecki (page does not exist)\">Micha\u0142 Czernecki</a>\n</td>\n<td>Jacek\n</td>\n<td>2, 5, 14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacek_Kurski\" title=\"Jacek Kurski\">Jacek Kurski</a>, chairman of the public television (<a href=\"/wiki/Telewizja_Polska\" title=\"Telewizja Polska\">TVP</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Majewski_(actor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Majewski (actor) (page does not exist)\">Robert Majewski</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>2\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Czaba%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krzysztof Czaba\u0144ski (page does not exist)\">Krzysztof Czaba\u0144ski</a>, head of the National Media Council\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Wojciech_Kalarus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wojciech Kalarus (page does not exist)\">Wojciech Kalarus</a>\n</td>\n<td>Antoni, minister of war\n</td>\n<td>3, 9\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Antoni_Macierewicz\" title=\"Antoni Macierewicz\">Antoni Macierewicz</a>, minister of national defence\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Grzegorz_Ci%C4%85gardlak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grzegorz Ci\u0105gardlak (page does not exist)\">Grzegorz Ci\u0105gardlak</a>\n</td>\n<td>Misio, Antoni's assistant\n</td>\n<td>3, 9\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Bart%C5%82omiej_Misiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bart\u0142omiej Misiewicz (page does not exist)\">Bart\u0142omiej Misiewicz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Sebastian_Stankiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebastian Stankiewicz (page does not exist)\">Sebastian Stankiewicz</a>\n</td>\n<td>Tomasz, Basia's son\n</td>\n<td>4, 10, 12\n</td>\n<td>Marcin Skrzypek\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sebastian_Konrad\" title=\"Sebastian Konrad\">Sebastian Konrad</a>\n</td>\n<td>Mateusz\n</td>\n<td>4\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mateusz_Morawiecki\" title=\"Mateusz Morawiecki\">Mateusz Morawiecki</a>, deputy prime minister\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Katarzyna_%C5%BBak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Katarzyna \u017bak (page does not exist)\">Katarzyna \u017bak</a>\n</td>\n<td>Jola, nurse\n</td>\n<td>5, 14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jolanta_Szczypi%C5%84ska\" title=\"Jolanta Szczypi\u0144ska\">Jolanta Szczypi\u0144ska</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Agnieszka_Wosi%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agnieszka Wosi\u0144ska (page does not exist)\">Agnieszka Wosi\u0144ska</a>\n</td>\n<td>Beata\n</td>\n<td>5, 14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Beata_Mazurek\" title=\"Beata Mazurek\">Beata Mazurek</a>, spokesman for the Law and Justice party\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Adam_Krawczuk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adam Krawczuk (page does not exist)\">Adam Krawczuk</a>\n</td>\n<td>Adam, <a href=\"/wiki/Public_relations\" title=\"Public relations\">PR</a> specialist\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adam_Bielan\" title=\"Adam Bielan\">Adam Bielan</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Magdalena_Smalara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Magdalena Smalara (page does not exist)\">Magdalena Smalara</a>\n</td>\n<td>Ania\n</td>\n<td>6\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Anna_E._Zalewska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna E. Zalewska (page does not exist)\">Anna Zalewska</a>, minister of education\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Weronika Wachowska\n</td>\n<td>Monika, Basia's daughter\n</td>\n<td>6, 10\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C5%81ukasz_Lewandowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0141ukasz Lewandowski (page does not exist)\">\u0141ukasz Lewandowski</a>\n</td>\n<td>Marek, <a href=\"/wiki/Marshal_of_the_Sejm\" title=\"Marshal of the Sejm\">Marshal of the Sejm</a>\n</td>\n<td>7\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marek_Kuchci%C5%84ski\" title=\"Marek Kuchci\u0144ski\">Marek Kuchci\u0144ski</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jaros%C5%82aw_Boberek\" title=\"Jaros\u0142aw Boberek\">Jaros\u0142aw&#160;Boberek</a>\n</td>\n<td>Janek, chairman's cousin<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>7, 14\n</td>\n<td>Jan Maria Tomaszewski\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Karczmarczyk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Karczmarczyk (page does not exist)\">Anna Karczmarczyk</a>\n</td>\n<td>Malwina, Janek's girlfriend\n</td>\n<td>7\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Beata_Fido\" title=\"Beata Fido\">Beata Fido</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Smo%C5%82owik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Smo\u0142owik (page does not exist)\">Anna Smo\u0142owik</a>\n</td>\n<td>Agata, first lady, Andrzej's wife\n</td>\n<td>8\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Agata_Kornhauser-Duda\" title=\"Agata Kornhauser-Duda\">Agata Kornhauser-Duda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Antonia_von_Romatowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonia von Romatowski (page does not exist)\">Antonia von Romatowski</a>\n</td>\n<td>Angela\n</td>\n<td>8\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Angela_Merkel\" title=\"Angela Merkel\">Angela Merkel</a>, chancellor of Germany\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Magdalena_Kacprzak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Magdalena Kacprzak (page does not exist)\">Magdalena Kacprzak</a>\n</td>\n<td>Krystyna\n</td>\n<td>8\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Krystyna_Paw%C5%82owicz\" title=\"Krystyna Paw\u0142owicz\">Krystyna Paw\u0142owicz</a>, deputy to the Sejm\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tomasz_Drabek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tomasz Drabek (page does not exist)\">Tomasz Drabek</a>\n</td>\n<td>Manfred, Angela's bodyguard\n</td>\n<td>8\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Agnieszka_Pilaszewska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agnieszka Pilaszewska (page does not exist)\">Agnieszka Pilaszewska</a>\n</td>\n<td>Beata, prime minister\n</td>\n<td>9, 14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Beata_Szyd%C5%82o\" title=\"Beata Szyd\u0142o\">Beata Szyd\u0142o</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Waldemar_Czyszak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waldemar Czyszak (page does not exist)\">Waldemar Czyszak</a>\n</td>\n<td>Edward, Beata's husband\n</td>\n<td>9\n</td>\n<td>Edward Szyd\u0142o\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sylwester_Maciejewski\" title=\"Sylwester Maciejewski\">Sylwester Maciejewski</a>\n</td>\n<td>Jan\n</td>\n<td>10\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jan_Szyszko\" title=\"Jan Szyszko\">Jan Szyszko</a>, minister of the environment\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pawe%C5%82_Tucholski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pawe\u0142 Tucholski (page does not exist)\">Pawe\u0142 Tucholski</a>\n</td>\n<td>Father Tadeusz\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tadeusz_Rydzyk\" title=\"Tadeusz Rydzyk\">Tadeusz Rydzyk</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ewa_Konstancja_Bu%C5%82hak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ewa Konstancja Bu\u0142hak (page does not exist)\">Ewa Konstancja Bu\u0142hak</a>\n</td>\n<td>Beata\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Beata_Kempa\" title=\"Beata Kempa\">Beata Kempa</a>, chief of the chancellery of the prime minister\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Zbigniew_Walery%C5%9B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zbigniew Walery\u015b (page does not exist)\">Zbigniew Walery\u015b</a>\n</td>\n<td>Krzysztof Penderecki\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a>, composer\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Arkadiusz_Janiczek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arkadiusz Janiczek (page does not exist)\">Arkadiusz Janiczek</a>\n</td>\n<td>officer of the <a href=\"/wiki/Government_Protection_Bureau\" title=\"Government Protection Bureau\">Government Protection Bureau</a>\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td>Tomasz K\u0119dzierski\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Roland_Nowak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roland Nowak (page does not exist)\">Roland Nowak</a>\n</td>\n<td>Witold\n</td>\n<td>12\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Witold_Waszczykowski\" title=\"Witold Waszczykowski\">Witold Waszczykowski</a>, minister of foreign affairs\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Agata_W%C4%85tr%C3%B3bska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agata W\u0105tr\u00f3bska (page does not exist)\">Agata W\u0105tr\u00f3bska</a>\n</td>\n<td>Ma\u0142gorzata\n</td>\n<td>12\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ma%C5%82gorzata_Wassermann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ma\u0142gorzata Wassermann (page does not exist)\">Ma\u0142gorzata Wassermann</a>, lawyer, deputy to the Sejm\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Robert G\u00f3rski\n</td>\n<td>Donald from Brussels\n</td>\n<td>12, 14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Donald_Tusk\" title=\"Donald Tusk\">Donald Tusk</a>, President of the European Council, ex-prime minister\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Tomasz Sapryk\n</td>\n<td>Grzegorz\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grzegorz_Schetyna\" title=\"Grzegorz Schetyna\">Grzegorz Schetyna</a>, chairman of the <a href=\"/wiki/Civic_Platform\" title=\"Civic Platform\">Civic Platform</a> party\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Les\u0142aw \u017burek\n</td>\n<td>Rysiek\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ryszard_Petru\" title=\"Ryszard Petru\">Ryszard Petru</a>, chairman of the <a href=\"/wiki/Modern_(political_party)\" title=\"Modern (political party)\">Modern</a> party\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bart\u0142omiej Magdziarz\n</td>\n<td>W\u0142adys\u0142aw\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Kosiniak-Kamysz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz</a>, chairman of the <a href=\"/wiki/Polish_People%27s_Party\" title=\"Polish People&#39;s Party\">Polish People's Party</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Wojciech Mecwaldowski\n</td>\n<td>Pawe\u0142\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pawe%C5%82_Kukiz\" title=\"Pawe\u0142 Kukiz\">Pawe\u0142 Kukiz</a>, leader of the <a href=\"/wiki/Kukiz%2715\" title=\"Kukiz&#39;15\">Kukiz'15</a> political movement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jan Aleksandrowicz\n</td>\n<td>Scyzoryk\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Liroy\" title=\"Liroy\">Liroy</a>, rapper, deputy to the Sejm\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Paulina Holtz\n</td>\n<td>A\u015bka, Rysiek's girlfriend\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td>Joanna Schmidt, deputy to the Sejm\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>Rysio-Pysio\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ryszard_Czarnecki\" title=\"Ryszard Czarnecki\">Ryszard Czarnecki</a>, Member of the European Parliament\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Przemys\u0142aw Borkowski\n</td>\n<td>Pi\u0142sudski (in Mr Chairman's dream)\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski\" title=\"J\u00f3zef Pi\u0142sudski\">J\u00f3zef Pi\u0142sudski</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adam Krawczuk\n</td>\n<td>Mussolini (in Mr Chairman's dream)\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Benito_Mussolini\" title=\"Benito Mussolini\">Benito Mussolini</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Tomasz Drabek\n</td>\n<td>Goebbels (in Mr Chairman's dream)\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joseph_Goebbels\" title=\"Joseph Goebbels\">Joseph Goebbels</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rafa\u0142 Zbie\u0107\n</td>\n<td>Napoleon (in Mr Chairman's dream)\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ryszard Kluge\n</td>\n<td>Gom\u00f3\u0142ka (in Mr Chairman's dream)\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Gomu%C5%82ka\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Gomu\u0142ka\">W\u0142adys\u0142aw Gomu\u0142ka</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Robert G\u00f3rski\n</td>\n<td>Good Donald\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Donald_Trump\" title=\"Donald Trump\">Donald Trump</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Chairman%27s_Ear&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nowe-odcinki-ucho-prezesa-showmax-youtube\">\"Nowe odcinki Ucho Prezesa ShowMax YouTube\"</a> (in Polish). Wirtualnemedia.pl. 2017-02-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nowe+odcinki+Ucho+Prezesa+ShowMax+YouTube&amp;rft.pub=Wirtualnemedia.pl&amp;rft.date=2017-02-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wirtualnemedia.pl%2Fartykul%2Fnowe-odcinki-ucho-prezesa-showmax-youtube&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Chairman%27s+Ear\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ucho-prezesa-kabaret-moralnego-niepokoju-przygotowuje-internetowy-serial-satyryczny-wideo\">\"Ucho Prezesa - Kabaret Moralnego Niepokoju przygotowuje internetowy serial satyryczny (wideo)\"</a> (in Polish). Wirtualnemedia.pl. 2017-01-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ucho+Prezesa+-+Kabaret+Moralnego+Niepokoju+przygotowuje+internetowy+serial+satyryczny+%28wideo%29&amp;rft.pub=Wirtualnemedia.pl&amp;rft.date=2017-01-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wirtualnemedia.pl%2Fartykul%2Fucho-prezesa-kabaret-moralnego-niepokoju-przygotowuje-internetowy-serial-satyryczny-wideo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Chairman%27s+Ear\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.polityka.pl/tygodnikpolityka/kultura/1690020,1,ucho-prezesa-parodiuje-pis-i-kaczynskiego-niestety-wladza-sama-dostarcza-wiekszej-rozrywki.read\">\"\u201eUcho prezesa\" parodiuje PiS i Kaczy\u0144skiego. Niestety w\u0142adza sama dostarcza wi\u0119kszej rozrywki\"</a> (in Polish). Polityka.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%E2%80%9EUcho+prezesa%E2%80%9D+parodiuje+PiS+i+Kaczy%C5%84skiego.+Niestety+w%C5%82adza+sama+dostarcza+wi%C4%99kszej+rozrywki&amp;rft.pub=Polityka&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.polityka.pl%2Ftygodnikpolityka%2Fkultura%2F1690020%2C1%2Cucho-prezesa-parodiuje-pis-i-kaczynskiego-niestety-wladza-sama-dostarcza-wiekszej-rozrywki.read&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Chairman%27s+Ear\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wyborcza.pl/7,101707,21442507,ucho-prezesa-odc-7-kuzyn-sypnij-groszem.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Ucho Prezesa\", odc. 7. - kuzyn, sypnij groszem\"</a>. wyborcza.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Ucho+Prezesa%22%2C+odc.+7.+-+kuzyn%2C+sypnij+groszem&amp;rft.pub=wyborcza.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwyborcza.pl%2F7%2C101707%2C21442507%2Cucho-prezesa-odc-7-kuzyn-sypnij-groszem.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Chairman%27s+Ear\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180917214936\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.170 seconds\nPreprocessor visited node count: 940/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14629/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1420/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4464/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.936      1 -total\n 52.02%   65.512      1 Template:Infobox_television\n 45.73%   57.595      1 Template:Reflist\n 42.60%   53.644      1 Template:Infobox\n 38.21%   48.125      4 Template:Cite_web\n  5.11%    6.440      1 Template:Start_date\n  2.85%    3.583      1 Template:MONTHNAME\n  2.51%    3.160      3 Template:Main_other\n  1.61%    2.032      1 Template:MONTHNUMBER\n  1.31%    1.648      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53545299-0!canonical and timestamp 20180917214936 and revision id 850677985\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ucho_Prezesa","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ucho Prezesa"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"2017_Polish_television_series_debuts"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"2017_web_series_debuts"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"2010s_comedy-drama_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"2010s_Polish_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"2010s_political_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"2010s_satirical_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Comedy_web_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Cultural_depictions_of_politicians"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Drama_web_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Parody_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Polish-language_television_programs"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Polish_comedy-drama_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Polish_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Political_satirical_television_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Political_web_series"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Television_series_based_on_actual_events"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Television_shows_set_in_Warsaw"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"Works_about_politicians"},{"sortkey":"Chairman's Ear","*":"YouTube_series"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Bielan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agata Kornhauser-Duda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Duda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angela Merkel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Macierewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beata Fido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beata Kempa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beata Mazurek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beata Szyd\u0142o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Mussolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chancellery of the Prime Minister of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civic Platform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Trump"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Tusk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government Protection Bureau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grzegorz Schetyna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacek Kurski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Szyszko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaros\u0142aw Boberek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jolanta Szczypi\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Goebbels"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Pi\u0142sudski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krystyna Paw\u0142owicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kukiz'15"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law and Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kuchci\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariusz B\u0142aszczak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshal of the Sejm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mateusz Morawiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern (political party)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pawe\u0142 Kukiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Czarnecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Petru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebastian Konrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Showmax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylwester Maciejewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Rydzyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telewizja Polska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Web series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wirtualna Polska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Waszczykowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Gomu\u0142ka"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":0,"*":"Robert G\u00f3rski"},{"ns":0,"*":"Miko\u0142aj Cie\u015blak"},{"ns":0,"*":"Izabela D\u0105browska"},{"ns":0,"*":"Pawe\u0142 Ko\u015blik"},{"ns":0,"*":"Micha\u0142 Czernecki"},{"ns":0,"*":"Robert Majewski (actor)"},{"ns":0,"*":"Krzysztof Czaba\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Wojciech Kalarus"},{"ns":0,"*":"Grzegorz Ci\u0105gardlak"},{"ns":0,"*":"Bart\u0142omiej Misiewicz"},{"ns":0,"*":"Sebastian Stankiewicz"},{"ns":0,"*":"Katarzyna \u017bak"},{"ns":0,"*":"Agnieszka Wosi\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Adam Krawczuk"},{"ns":0,"*":"Magdalena Smalara"},{"ns":0,"*":"Anna E. Zalewska"},{"ns":0,"*":"\u0141ukasz Lewandowski"},{"ns":0,"*":"Anna Karczmarczyk"},{"ns":0,"*":"Anna Smo\u0142owik"},{"ns":0,"*":"Antonia von Romatowski"},{"ns":0,"*":"Magdalena Kacprzak"},{"ns":0,"*":"Tomasz Drabek"},{"ns":0,"*":"Agnieszka Pilaszewska"},{"ns":0,"*":"Waldemar Czyszak"},{"ns":0,"*":"Pawe\u0142 Tucholski"},{"ns":0,"*":"Ewa Konstancja Bu\u0142hak"},{"ns":0,"*":"Zbigniew Walery\u015b"},{"ns":0,"*":"Arkadiusz Janiczek"},{"ns":0,"*":"Roland Nowak"},{"ns":0,"*":"Agata W\u0105tr\u00f3bska"},{"ns":0,"*":"Ma\u0142gorzata Wassermann"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox television"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox/dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nowe-odcinki-ucho-prezesa-showmax-youtube","http://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ucho-prezesa-kabaret-moralnego-niepokoju-przygotowuje-internetowy-serial-satyryczny-wideo","http://www.polityka.pl/tygodnikpolityka/kultura/1690020,1,ucho-prezesa-parodiuje-pis-i-kaczynskiego-niestety-wladza-sama-dostarcza-wiekszej-rozrywki.read","http://wyborcza.pl/7,101707,21442507,ucho-prezesa-odc-7-kuzyn-sypnij-groszem.html","https://www.youtube.com/channel/UCggq3qvOrrM2u9gRL7oMOfA"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Chairman's_Ear","byteoffset":2350,"anchor":"Plot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Chairman's_Ear","byteoffset":3467,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Chairman's_Ear","byteoffset":8210,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Chairman's Ear</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Chairman's Ear</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Chairman's Ear"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28675455"}]}}