{"parse":{"title":"Contrakultura Films","pageid":48911104,"revid":852424694,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: LightBlue\">Contrakultura</th></tr><tr><th scope=\"row\">Parent company</th><td>\nIru\u00f1a Films, SA</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n2002</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founder</th><td class=\"agent\">\n<a href=\"/wiki/Eduardo_Montes-Bradley\" title=\"Eduardo Montes-Bradley\">Eduardo Montes-Bradley</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Distributor(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Heritage_Film_Project\" title=\"Heritage Film Project\">Heritage Film Project</a>,<a href=\"/wiki/Alexander_Street_Press\" title=\"Alexander Street Press\">Alexander Street Press</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Documentary_Films\" class=\"mw-redirect\" title=\"Documentary Films\">Documentary Films</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\n<a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/San_Telmo,_Buenos_Aires\" title=\"San Telmo, Buenos Aires\">San Telmo</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Contrakultura Films</b> was an imprint of Iru\u00f1a Films, SA a <a href=\"/wiki/Buenos_Aires,_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buenos Aires, Argentina\">Buenos Aires</a> film production studio dedicated to produce biographical documentaries on Latin American writers<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>. The initiative eventually expanded to include <a href=\"/wiki/Visual_artists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visual artists\">visual artists</a> such as <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9s_Waissman\" class=\"extiw\" title=\"es:Andr\u00e9s Waissman\">Andr\u00e9s Waissman</a> and <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Humberto_Calzada\" class=\"extiw\" title=\"es:Humberto Calzada\">Humberto Calzada</a>, and [social scientists] like <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Le%C3%B3n_Rozitchner\" class=\"extiw\" title=\"es:Le\u00f3n Rozitchner\">Le\u00f3n Rozitchner</a>, Ismael Vi\u00f1as, <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Sebreli\" title=\"Juan Jos\u00e9 Sebreli\">Juan Jose Sebreli</a> and Jorge Lovisolo.\n</p><p>Between 2002 and 2006<b>Contrakultura</b> produced approximately twenty-five documentaries. Most of these films are currently owned by [Heritage Film Project]<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>, and distributed by <a href=\"/wiki/Alexander_Street_Press\" title=\"Alexander Street Press\">Alexander Street Press</a>.\n</p><p>The initial \"contrakultural series\" was known as \u201cPerfiles\u201d,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and was made of thirteen biographical documentaries. The series was presented at the Biennial Northeast Regional Meeting \"Luso-Hispanic Presence in the Changing Cultural Landscape of America\", organized by the <a href=\"/wiki/American_Association_of_Teachers_of_Spanish_and_Portuguese\" title=\"American Association of Teachers of Spanish and Portuguese\">American Association of Teachers of Spanish and Portuguese</a> at <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Several of the documentaries on the series Perfiles where directed by <a href=\"/wiki/Eduardo_Montes-Bradley\" title=\"Eduardo Montes-Bradley\">Eduardo Montes-Bradley</a>. Somthe e of original titles are listed under a pseudonym inspired in legendary actresses of the silent era of Mexican Cinema such as C\u00e1ndida Beltr\u00e1n, Mimi Derba, Ana Lobos, Emma Padilla, Lupe Velez, Maria Laura del Rio, Ma. Laura Del Rio.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The series was initially publicized as directed by thirteen woman-directors by Eduardo Montes-Bradley.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Contrakultura also produced the series known as the NOA Trilogy, films produced by Contrakultura and directed by Norbert \u201cNegro\u201d Ram\u00edrez in the Jujuy and Salta provinces, on the Northwestern region of Argentina.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Perfiles\">Perfiles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Contrakultura_Films&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Perfiles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:OsvaldoBayerGermany.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/OsvaldoBayerGermany.jpg/220px-OsvaldoBayerGermany.jpg\" width=\"220\" height=\"277\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/OsvaldoBayerGermany.jpg/330px-OsvaldoBayerGermany.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/OsvaldoBayerGermany.jpg/440px-OsvaldoBayerGermany.jpg 2x\" data-file-width=\"2336\" data-file-height=\"2944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:OsvaldoBayerGermany.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bayer with <a href=\"/wiki/Bolex\" title=\"Bolex\">16mm Bolex</a> during the filming of <i>Los cuentos del Timonel</i>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><div id=\"mwe_player_0\" class=\"PopUpMediaTransform\" style=\"width:220px;\" videopayload=\"&lt;div class=&quot;mediaContainer&quot; style=&quot;width:352px&quot;&gt;&lt;video id=&quot;mwe_player_1&quot; poster=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Soriano_Documentary_segment.webm/352px--Soriano_Documentary_segment.webm.jpg&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;none&quot; autoplay=&quot;&quot; style=&quot;width:352px;height:288px&quot; class=&quot;kskin&quot; data-durationhint=&quot;94.183&quot; data-startoffset=&quot;0&quot; data-mwtitle=&quot;Soriano_Documentary_segment.webm&quot; data-mwprovider=&quot;wikimediacommons&quot;&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f3/Soriano_Documentary_segment.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Original WebM file, 352 \u00d7 288 (697 kbps)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM source&quot; data-width=&quot;352&quot; data-height=&quot;288&quot; data-bandwidth=&quot;696793&quot; data-framerate=&quot;29.97&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/f/f3/Soriano_Documentary_segment.webm/Soriano_Documentary_segment.webm.160p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Low bandwidth WebM (160P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 160P&quot; data-transcodekey=&quot;160p.webm&quot; data-width=&quot;196&quot; data-height=&quot;160&quot; data-bandwidth=&quot;203160&quot; data-framerate=&quot;29.97&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/f/f3/Soriano_Documentary_segment.webm/Soriano_Documentary_segment.webm.240p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Small WebM (240P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 240P&quot; data-transcodekey=&quot;240p.webm&quot; data-width=&quot;294&quot; data-height=&quot;240&quot; data-bandwidth=&quot;321408&quot; data-framerate=&quot;29.97&quot;/&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;\"><img alt=\"File:Soriano Documentary segment.webm\" style=\"width:220px;height:180px\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Soriano_Documentary_segment.webm/220px--Soriano_Documentary_segment.webm.jpg\" /><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f3/Soriano_Documentary_segment.webm\" title=\"Play media\" target=\"new\"><span class=\"play-btn-large\"><span class=\"mw-tmh-playtext\">Play media</span></span></a></div>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Soriano_Documentary_segment.webm\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Excerpt from \"Soriano\"</div></div></div>\n<p>Perfiles was a series of thirteen documentaries by Eduardo Montes-Bradley which had already produced biographical documentaries on <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Borges\" title=\"Jorge Luis Borges\">Jorge Luis Borges</a>, <a href=\"/wiki/Julio_Cort%C3%A1zar\" title=\"Julio Cort\u00e1zar\">Julio Cort\u00e1zar</a>, <a href=\"/wiki/Osvaldo_Soriano\" title=\"Osvaldo Soriano\">Osvaldo Soriano</a> and <a href=\"/wiki/Osvaldo_Bayer\" title=\"Osvaldo Bayer\">Osvaldo Bayer</a>.\n</p><p>The average budget for a documentary on Perfiles was $40,000 of which 25% came as advance distribution fees advance from Patagonia Film Group, LLC, and 75% was subsidized by the Ministry of Culture of Argentina through <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Cinema_and_Audiovisual_Arts\" title=\"National Institute of Cinema and Audiovisual Arts\">National Institute of Cinema and Audiovisual Arts</a>.\n</p>\n<ul><li><i><b>Una cierta mirada</b></i>. Conversations with <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Sebreli\" class=\"extiw\" title=\"es:Juan Jos\u00e9 Sebreli\">Juan Jos\u00e9 Sebreli</a>. Sebreli recalls his entire life in front of camera taking the audience for a ride through timeless Buenos Aires. Sebreli's extraordinary perception of the surroundings, the arts, the architecture and the music of the city he was born in and he loves is a constant throughout the entire film. In a way, this doc can be watch as a 20th-century Tour Guide of Buenos Aires, a sketch on Peronism and yet, more.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Le mot Juste</b></i>. The documentary tracks <a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Tiz%C3%B3n\" title=\"H\u00e9ctor Tiz\u00f3n\">H\u00e9ctor Tiz\u00f3n</a> to his hometown of Yala in <a href=\"/wiki/Jujuy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jujuy\">Jujuy, Argentina</a>. In a series of interviews with Montes-Bradley, Tiz\u00f3n evokes his childhood, and the experience of living on the edge between two extremely different cultures: the <a href=\"/wiki/Quechua_people\" title=\"Quechua people\">Quechua</a> universe of his native homeland, and the Spanish of the <a href=\"/wiki/Conquistadores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conquistadores\">conquistadores</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In the film Tiz\u00f3n explores the idea of exile in different directions with particular emphasis to the exile of the native inhabitants of the <a href=\"/wiki/Puna_de_Atacama\" title=\"Puna de Atacama\">Puna</a> in a territory dominated by the Spanish Culture and Catholic traditions. Tiz\u00f3n also talks in this film about his personal experience in exile during the dictatorship of <a href=\"/wiki/Jorge_Rafael_Videla\" title=\"Jorge Rafael Videla\">Jorge Rafael Videla</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>La otra orilla</b></i>. Biographical sketch on <a href=\"/wiki/Psychotherapist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychotherapist\">psychotherapist</a> <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Luis_Gusm%C3%A1n\" class=\"extiw\" title=\"es:Luis Gusm\u00e1n\">Luis Gusm\u00e1n</a>, member of Revista Sitio and writer-member of the generation of <a href=\"/wiki/Osvaldo_Lamborghini\" title=\"Osvaldo Lamborghini\">Osvaldo Lamborghini</a> and <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Germ%C3%A1n_Garc%C3%ADa\" class=\"extiw\" title=\"es:Germ\u00e1n Garc\u00eda\">Germ\u00e1n Garc\u00eda</a>. Gusm\u00e1n is a <a href=\"/wiki/Konex_Award\" title=\"Konex Award\">Konex Award</a> recipient. <i>La otra orilla</i> follows Gusm\u00e1n from his native <a href=\"/wiki/Avellaneda\" title=\"Avellaneda\">Avellaneda</a>, in the peripheral and less privilege southern suburbs of Buenos Aires, to the middle class-hipster <a href=\"/wiki/Palermo,_Buenos_Aires\" title=\"Palermo, Buenos Aires\">Palermo</a> in the capital city. The film includes previously unknown tango recordings of Luis Gusm\u00e1n\u00b4s father.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The actual interviews with Gusm\u00e1m were conducted behind the camera by film student Yael Szmulewicz under the supervision of Montes-Bradley, camera by Alejandro Ortiz, Sound by Horacio Almada. DV | 70 min. and 70 min. version.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Planeta Bizzio</b></i>, Documentary on the life and works of Sergio Bizzio, off beat-poet, playwright and novelist. Interview conducted by Nadina Fushimi.</li>\n<li><i><b>Deliciosas perversiones polimorfas</b></i>. An intimate portrait of <a href=\"/wiki/Alberto_Laiseca\" title=\"Alberto Laiseca\">Alberto Laiseca</a>. Laiseca is a cult literary figure of Buenos Aires better known for his fictional metaphysics. The documentary explores the relationship between Laiseca and his father, a rural family doctor living in <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba_(Argentina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00f3rdoba (Argentina)\">C\u00f3rdoba</a>. References to <a href=\"/wiki/Edgar_A._Poe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edgar A. Poe\">Edgar A. Poe</a>, <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">William Shakespeare</a> and the imminent arrival of the <a href=\"/wiki/Antichrist\" title=\"Antichrist\">Antichrist</a> are constant leitmotivs in the film.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Si yo fuera Realmente Libre</b></i>. Biographical essay on the life and works of <a href=\"/wiki/Alan_Pauls\" title=\"Alan Pauls\">Alan Pauls</a>. Interview conducted by Daniel Guebel.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Ecce Homo</b></i>. Biographical essay on the writer, and cultural icon <a href=\"/wiki/Juan_Filloy\" title=\"Juan Filloy\">Juan Filloy</a>. The film is based on an interview with Ana da Costa shortly before his death at 106 in the year 2000. Montes-Bradley's film reconstructs the life of Filloy.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Contrakultura, 2004. 52 min.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Las memorias del se\u00f1or Alzheimer</b></i>. The protagonist of this film is Jorge \"Dipi\" Di Paola, a <a href=\"/wiki/Dadaist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaist\">dadaist</a>-<a href=\"/wiki/Eccentricity_(behavior)\" title=\"Eccentricity (behavior)\">eccentric</a>, writer-poet, an unconventional character of the Buenos Aires underground during the 1970s. The film was shot in 2007, shortly before Di Paola's death in <a href=\"/wiki/Tandil\" title=\"Tandil\">Tandil</a>, some 450 kilometers from the capital of Argentina. In the film, Di Paola, recalls the times in which he and his mentor <a href=\"/wiki/Witold_Gombrowicz\" title=\"Witold Gombrowicz\">Witold Gombrowicz</a> shared an apartment in Buenos Aires first, and later in Di Paola's home-town of <a href=\"/wiki/Tandil\" title=\"Tandil\">Tandil</a>. Produced by Montes-Bradley, directed by Sergio Belloti.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Andres_Rivera_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Andres_Rivera_02.jpg/300px-Andres_Rivera_02.jpg\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Andres_Rivera_02.jpg/450px-Andres_Rivera_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Andres_Rivera_02.jpg/600px-Andres_Rivera_02.jpg 2x\" data-file-width=\"2309\" data-file-height=\"1295\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Andres_Rivera_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Andres Rivera and crew on the set of \"Marcos Ribak aka Andr\u00e9s Rivera\".</div></div></div>\n<ul><li><i><b>Marcos Ribak aka Andr\u00e9s Rivera</b></i>. Biographical portrait of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Rivera\" title=\"Andr\u00e9s Rivera\">Andr\u00e9s Rivera</a> author of \"<a href=\"/wiki/La_revoluci%C3%B3n_es_un_sue%C3%B1o_eterno\" title=\"La revoluci\u00f3n es un sue\u00f1o eterno\">La revoluci\u00f3n es un sue\u00f1o eterno</a>\". The film was primarily shot in <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Argentina\" title=\"C\u00f3rdoba, Argentina\">C\u00f3rdoba</a> where the author lived with his second wife Susana Fiorito. The film contributes to shed light on Polish Jewelry immigration to Argentina, and in the political life of young members of the Communist Party in Buenos Aires during the Peronist regime (1945-1955).<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Many of the scenes of this film where shot at the legendary <a href=\"/wiki/Eden_Hotel\" title=\"Eden Hotel\">Eden Hotel</a>, know to have served as a retreat to the former nazi officer after the war.</li>\n<li><i><b>No matar\u00e1s</b></i>. Documentary on <a href=\"/wiki/Marcelo_Birmajer\" title=\"Marcelo Birmajer\">Marcelo Birmajer</a>, an irreverent Jewish-Argentine writer, who\u00b4s political views, largely at odds with the overwhelming \"progressive\"-minded cultural milieu in Buenos Aires are largely responsible for his continue political isolation. In the film, Birmajer presents himself to the audience as a lost soul somewhere between Buenos Aires and a not so distant <a href=\"/wiki/Middle_East\" title=\"Middle East\">Middle East</a>; holding a tight grip on the umbilical cord that his Jewish-mother preserves intact for generations to-come. The film was produced shortly after the terrorist attack to <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Mutual_Israelita_Argentina\" title=\"Asociaci\u00f3n Mutual Israelita Argentina\">AMIA</a> and the Israel Embassy in Buenos Aires which recently gained renewed attention in the media after the presumed murder of <a href=\"/wiki/Alberto_Nisman\" title=\"Alberto Nisman\">Alberto Nisman</a>. In the film, Birmajer accuses Iran as the primary instigator of the terrorist attacks in Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>El pa\u00eds de no me acuerdo</b></i> (Neverland). A biographical sketch on <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iv%C3%A1n_Grondona\" class=\"extiw\" title=\"es:Iv\u00e1n Grondona\">Ivan Grondona</a>.  Produced with the support of <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Cinema_and_Audiovisual_Arts\" title=\"National Institute of Cinema and Audiovisual Arts\">INCAA</a>, Ministerio de Cultura, <a href=\"/wiki/Fondo_Nacional_de_las_Artes\" title=\"Fondo Nacional de las Artes\">National Endowment for the Arts</a>, City of Buenos Aires, Sociedad Argentina de Escritores, and <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Argentine_Republic\" title=\"National Library of the Argentine Republic\">Biblioteca Nacional</a> Filmed scarcely two years before Grondona's passing in Buenos Aires in 2006, the film explores the political life in Argentina through the eyes of this iconic and revered actor-director who first appearance in the screen <a href=\"/wiki/Immigrants_(1948_film)\" title=\"Immigrants (1948 film)\">Immigrants</a> came under the direction of <a href=\"/wiki/Aldo_Fabrizi\" title=\"Aldo Fabrizi\">Aldo Fabrizi</a>. The film comes to a severe critique to <a href=\"/wiki/Peronism\" title=\"Peronism\">Peronism</a>, and what Grondona refers to in the film as \"moral decay\" and the \"decomposition of the social fabric in Argentina\". Produced by Contrakultura, 2004. Cinematography Alejandro Ortiz, Sound Horacio Almada. Directed by Eduardo Montes-Bradley as C\u00e1ndida Beltr\u00e1n. DV | 79 min.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><i><b>Saludablemente en pelotas</b></i>. Biographical sketch on <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Sasturain\" class=\"extiw\" title=\"es:Juan Sasturain\">Juan Sasturain</a>, journalist (<a href=\"/wiki/Pagina/12\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagina/12\">Pagina/12</a>), and fiction writer better known for his collaboration with <a href=\"/wiki/Comics\" title=\"Comics\">comics</a> artist.</li>\n<li><i><b>La c\u00e9lula fugitiva</b></i>. Biographical sketch on journalist and script writer <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Pablo_Feinmann\" title=\"Jos\u00e9 Pablo Feinmann\">Jos\u00e9 Pablo Feinmann</a>. The title translates as \"The fugitive cell\" and alludes to the protagonist survival to a cancer diagnosis during the government of <a href=\"/wiki/Isabel_Per%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isabel Per\u00f3n\">Isabel Per\u00f3n</a> and the <a href=\"/wiki/Argentine_Anticommunist_Alliance\" title=\"Argentine Anticommunist Alliance\">Triple A</a>.</li>\n<li><i><b>Desandando el tiempo</b></i>. Biographical sketch of the poet <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan-Jacobo_Bajarl%C3%ADa\" class=\"extiw\" title=\"es:Juan-Jacobo Bajarl\u00eda\">Juan-Jacobo Bajarl\u00eda</a> (1914-2005). Produced by Eduardo Montes-Bradley and Directed by Rodolfo Dur\u00e1n as \"Valentina Carrasco\".</li>\n<li><i><b>En el nombre del padre</b></i>. Biographical sketch on <a href=\"/wiki/Ana_Mar%C3%ADa_Shua\" title=\"Ana Mar\u00eda Shua\">Ana Mar\u00eda Shua</a>.</li>\n<li><i><b>Espl\u00e9ndida decadencia</b></i>. Biographical sketch on <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Daniel_Guebel\" class=\"extiw\" title=\"es:Daniel Guebel\">Daniel Guebel</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"NOA_Trilogy\">NOA Trilogy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Contrakultura_Films&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: NOA Trilogy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Series of three documentary films produced by Montes-Bradley with the support of the Ministry of Culture of <a href=\"/wiki/Salta,_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salta, Argentina\">Salta</a>, and a grant from the <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Cinema_and_Audiovisual_Arts\" title=\"National Institute of Cinema and Audiovisual Arts\">National Institute of Cinema and Audiovisual Arts</a>. The trilogy was directed by Norberto \"Negro\" Ram\u00edrez, a filmmaker born in <a href=\"/wiki/Catamarca_Province\" title=\"Catamarca Province\">Catamarca Province</a>, and raised in Buenos Aires. During the <a href=\"/wiki/Jorge_Rafael_Videla\" title=\"Jorge Rafael Videla\">dictatorship 1976-1983</a> Ramirez found refuge in the internal exile in the northwestern provinces of Argentina, a region known as NOA (Noroeste Argentino), also known as <a href=\"/wiki/Altiplano\" title=\"Altiplano\">Puna</a>, which mainly includes <a href=\"/wiki/Jujuy_Province\" title=\"Jujuy Province\">Jujuy</a> and <a href=\"/wiki/Salta_Province\" title=\"Salta Province\">Salta</a> provinces.\n</p>\n<ul><li><i><b>From Frankfurt to <a href=\"/wiki/Humahuaca\" title=\"Humahuaca\">Humahuaca</a></b></i>. Biographical-essay on Jorge Lovisolo, a philosopher entrenched in the northwestern province of Salta; a disciple of <a href=\"/wiki/The_Frankfurt_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Frankfurt School\">The Frankfurt School</a>, and author of numerous essays. The film deals with Lovisolo's obsessions in a sort of self-imposed exile in <a href=\"/wiki/Salta\" title=\"Salta\">Salta</a>; his perspectives on religion and local communities, the thoughts of <a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a>, <a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Herbert Marcuse</a>, <a href=\"/wiki/Theodore_Adorno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodore Adorno\">Theodore Adorno</a> and others.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> NOA Productions, 2005.</li>\n<li><i><b>Kopla Vera</b></i>. Biographical-essay on Jes\u00fas Ram\u00f3n Vera, author of numerous verses inspired in the liturgical <a href=\"/wiki/Carnival\" title=\"Carnival\">carnival</a> of <a href=\"/wiki/Jujuy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jujuy\">Jujuy</a>. NOA Productions, c. 2006.</li>\n<li><i>Yo y el tiempo</i>. Biographical-essay on poet-composer Juan Jos\u00e9 Botelli, a native and cultural icon in <a href=\"/wiki/Salta,_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salta, Argentina\">Salta</a>. \"Yo y el tiempo\" is the third and last documentary in the NOA trilogy produced by Montes-Bradley, and directed by Norberto \"Negro\" Ram\u00edrez. NOA Productions, c.2006</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Contrakultura_Films&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perez, Erwin. \"Documentales de escritores Argentinos\" El Nuevo Herald. Miami, April 3, 2202. Section C., page 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Instituto Nacional de Cine y Artes Audiovisuales. Biblioteca.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">La Nacion, \"Trece documentales por j\u00f3venes directoras\" Buenos Aires, June 1, 2003.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">American Association of Teachers of Spanish and Portuguese at Yale University. Biennial Northeast Regional Meeting. Hosted by Fernando Rosenberg. Yale University <a href=\"/wiki/William_L._Harkness\" title=\"William L. Harkness\">William L. Harkness</a> Hall, <a href=\"/wiki/New_Haven,_Connecticut\" title=\"New Haven, Connecticut\">New Haven</a>. September 10, 2004.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Montes-Bradley, Eduardo. International Movie Data Base. Alternate Names.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ranzani, Oscar, \"Literatura y cine\" Pagina/12, Buenos Aire, May 21, 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roca, Pilar (2010). <i>Las vidas paralelas de Montes-Bradley. Ensayo Cr\u00edtico</i> (First ed.). Charleston, SC: Grupo Archivo de Comunicaci\u00f3n. p.&#160;57. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1452857725\" title=\"Special:BookSources/1452857725\">1452857725</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Las+vidas+paralelas+de+Montes-Bradley.+Ensayo+Cr%C3%ADtico&amp;rft.place=Charleston%2C+SC&amp;rft.pages=57&amp;rft.edition=First&amp;rft.pub=Grupo+Archivo+de+Comunicaci%C3%B3n&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=1452857725&amp;rft.aulast=Roca&amp;rft.aufirst=Pilar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AContrakultura+Films\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Montes-Bradley,Eduardo (Director) (2005). <i>Una cierta mirada</i> &#91;<i>A Certain Regard</i>&#93; (Motion Picture) (in Spanish). US: Heritage Film Project.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Una+cierta+mirada&amp;rft.place=US&amp;rft.pub=Heritage+Film+Project&amp;rft.date=2005&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AContrakultura+Films\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roca, Pilar \"Las vidas paralelas de Montes-Bradley\". Universidade Federal de Para\u00edba. Brazil.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roca, Pilar.  \"Las vidas paralelas de Montes-Bradley\" <a href=\"/wiki/Universidade_Federal_da_Paraiba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal da Paraiba\">UFPA</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0426157/combined\">IMDB</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.vimeo.com/149610947\">La Otra Orilla - Luis Gusm\u00e1n</a> on <a href=\"/wiki/Vimeo\" title=\"Vimeo\">Vimeo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.vimeo.com/150449246\">Deliciosas perversiones polimorfas - Alberto Laiseca</a> on <a href=\"/wiki/Vimeo\" title=\"Vimeo\">Vimeo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">La Nacion: \"Muri\u00f3 el escritor Alberto Laiseca\" December 22, 2016.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.vimeo.com/99396320\">Si yo fuera Realmente Libre - Alan Pauls</a> on <a href=\"/wiki/Vimeo\" title=\"Vimeo\">Vimeo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fcaw.library.umass.edu/F/AVH883KGH32HDSBFHC8Q7KVH9M47CC32UXITRQTNJSNE1Q7N4N-00647?func=direct&amp;doc_number=004969731&amp;doc_library=FCL01&amp;pds_handle=GUEST\">William Allan Neilson Library Smith Colleges Libraries</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibliotech.memphis.edu:2082/search~S16?/aCost%2C+Noel+D./acost+noel+d/-3%2C-1%2C0%2CB/frameset&amp;FF=acosta+ana+da+1969&amp;1%2C1%2C\">The University of Memphis. University Library</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.vimeo.com/150032522=Vimeo\">Screening Video</a> on <a href=\"/wiki/Vimeo\" title=\"Vimeo\">Vimeo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0491052/combined\">International Movie Data Base</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vimeo.com/149934440=Vimeo\">Screening</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vimeo.com/149725054=Vimeo\">Screening</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paran\u00e1 Cendr\u00f3s, Daniel. Museo del Cine Pablo Ducr\u00f3s Hicken. Buenos Aires, Argentina.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Africans and their Descendants in Latin America\" Professor Tamara J. Walker. University of Pennsylvania</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2196\nCached time: 20180918192229\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.190 seconds\nPreprocessor visited node count: 698/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6417/2097152 bytes\nTemplate argument size: 565/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9018/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.038/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.94 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.180      1 -total\n 58.07%   72.693      1 Template:Reflist\n 32.22%   40.336      1 Template:Infobox_record_label\n 31.43%   39.348      1 Template:Cite_book\n 26.71%   33.431      1 Template:Infobox\n  8.00%   10.012      1 Template:Cite_video\n  2.28%    2.850      1 Template:Template_other\n  1.79%    2.246      4 Template:Vimeo\n  1.71%    2.139      2 Template:Main_other\n  1.57%    1.968      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48911104-0!canonical and timestamp 20180918192229 and revision id 852424694\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","*":"Film_production_companies_of_Argentina"},{"sortkey":"","*":"Documentary_film_production_companies"},{"sortkey":"","*":"Documentary_film_series"},{"sortkey":"","*":"Educational_films"},{"sortkey":"","*":"Entertainment_companies_established_in_2002"},{"sortkey":"","*":"2002_establishments_in_Argentina"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alan Pauls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Laiseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Nisman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Fabrizi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Street Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altiplano"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Association of Teachers of Spanish and Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Mar\u00eda Shua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antichrist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Anticommunist Alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asociaci\u00f3n Mutual Israelita Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avellaneda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catamarca Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Documentary Films"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eccentricity (behavior)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eden Hotel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar A. Poe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Montes-Bradley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondo Nacional de las Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Marcuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heritage Film Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humahuaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Tiz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigrants (1948 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel Per\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Luis Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Rafael Videla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Pablo Feinmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Filloy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Sebreli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jujuy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jujuy Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Cort\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konex Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"La revoluci\u00f3n es un sue\u00f1o eterno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Birmajer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle East"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Cinema and Audiovisual Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Argentine Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Haven, Connecticut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osvaldo Bayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osvaldo Lamborghini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osvaldo Soriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagina/12"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palermo, Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peronism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychotherapist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puna de Atacama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quechua people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salta, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salta Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Telmo, Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tandil"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Frankfurt School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Adorno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal da Paraiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vimeo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Benjamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"William L. Harkness"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Shakespeare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Gombrowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox record label"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite video"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite AV media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vimeo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["OsvaldoBayerGermany.jpg","Soriano_Documentary_segment.webm","Andres_Rivera_02.jpg"],"externallinks":["https://www.imdb.com/title/tt0426157/combined","//www.vimeo.com/149610947","//www.vimeo.com/150449246","//www.vimeo.com/99396320","http://fcaw.library.umass.edu/F/AVH883KGH32HDSBFHC8Q7KVH9M47CC32UXITRQTNJSNE1Q7N4N-00647?func=direct&doc_number=004969731&doc_library=FCL01&pds_handle=GUEST","http://bibliotech.memphis.edu:2082/search~S16?/aCost,+Noel+D./acost+noel+d/-3,-1,0,B/frameset&FF=acosta+ana+da+1969&1,1,","//www.vimeo.com/150032522=Vimeo","https://www.imdb.com/title/tt0491052/combined","https://vimeo.com/149934440=Vimeo","https://vimeo.com/149725054=Vimeo"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Perfiles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Contrakultura_Films","byteoffset":2796,"anchor":"Perfiles"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"NOA Trilogy","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Contrakultura_Films","byteoffset":12564,"anchor":"NOA_Trilogy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"3","fromtitle":"Contrakultura_Films","byteoffset":14287,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Contrakultura Films","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9s_Waissman","*":"es:Andr\u00e9s Waissman"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Humberto_Calzada","*":"es:Humberto Calzada"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Le%C3%B3n_Rozitchner","*":"es:Le\u00f3n Rozitchner"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Sebreli","*":"es:Juan Jos\u00e9 Sebreli"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Luis_Gusm%C3%A1n","*":"es:Luis Gusm\u00e1n"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Germ%C3%A1n_Garc%C3%ADa","*":"es:Germ\u00e1n Garc\u00eda"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iv%C3%A1n_Grondona","*":"es:Iv\u00e1n Grondona"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Sasturain","*":"es:Juan Sasturain"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan-Jacobo_Bajarl%C3%ADa","*":"es:Juan-Jacobo Bajarl\u00eda"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Daniel_Guebel","*":"es:Daniel Guebel"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q22032221"}]}}