{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza","pageid":44329703,"revid":827278607,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG/220px-Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG\" width=\"220\" height=\"335\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG/330px-Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG/440px-Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG 2x\" data-file-width=\"1953\" data-file-height=\"2977\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza_1889.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The board of directors for the 1889\u20131890 ILE course.</div></div></div>\n<p><b>La Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza (ILE)</b> or <i>The Free Educational Institution</i> was an educational project that developed in Spain for the half a century of about 1876\u20131936. The institute was inspired by the philosophy of <a href=\"/wiki/Krausism\" title=\"Krausism\">Krausism</a> which was first introduced to the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Juli%C3%A1n_Sanz_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juli\u00e1n Sanz del R\u00edo (page does not exist)\">Juli\u00e1n Sanz del R\u00edo</a>, and which (despite being subsequently ejected from that university) had a significant impact on the renovation of the intellectual life within the <a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Spanish culture</a> of the time.\n</p><p>The institution was founded in 1876 by a group of disaffected university professors including <a href=\"/wiki/Francisco_Giner_de_los_R%C3%ADos\" title=\"Francisco Giner de los R\u00edos\">Francisco Giner de los R\u00edos</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gumersindo_Azcarate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gumersindo Azcarate (page does not exist)\">Gumersindo Azcarate</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Sainz_Rueda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Sainz Rueda (page does not exist)\">Teodoro Sainz Rueda</a> and <a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Salmer%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n\">Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n</a> among others who distanced themselves from the main university campus of Madrid to achieve <a href=\"/wiki/Academic_freedom\" title=\"Academic freedom\">academic freedom</a>. They declined to adjust their teaching to any official religious dogma or the moral and political imposition of the time. Consequently, they had to continue their educational work outside the state sector by creating a secular private educational institution, starting with university level instruction and later extending their activities to primary and secondary education.\n</p><p>They supported and seconded the intellectual ideas of <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Costa\" title=\"Joaqu\u00edn Costa\">Joaqu\u00edn Costa</a>, <a href=\"/wiki/Leopoldo_Alas\" title=\"Leopoldo Alas\">Leopoldo Alas</a> (Clar\u00edn), <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Jos\u00e9 Ortega y Gasset</a>, <a href=\"/wiki/Gregorio_Mara%C3%B1%C3%B3n\" title=\"Gregorio Mara\u00f1\u00f3n\">Gregorio Mara\u00f1\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Men%C3%A9ndez_Pidal\" title=\"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal\">Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a>, <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Sorolla\" title=\"Joaqu\u00edn Sorolla\">Joaqu\u00edn Sorolla</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Gonz%C3%A1lez_Linares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Gonz\u00e1lez Linares (page does not exist)\">Augusto Gonz\u00e1lez Linares</a>, <a href=\"/wiki/Santiago_Ram%C3%B3n_y_Cajal\" title=\"Santiago Ram\u00f3n y Cajal\">Santiago Ram\u00f3n y Cajal</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Federico_Rubio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federico Rubio (page does not exist)\">Federico Rubio</a>, among others who were involved in educational, cultural and social renewal.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Modern_influence\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Modern influence</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Fingoy_Projects\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Fingoy Projects</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Promotion\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Promotion</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#First_phase\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">First phase</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Second_phase\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Second phase</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Third_phase\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Third phase</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Headquarters\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Headquarters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Following the implementation of the political model of <a href=\"/wiki/Antonio_C%C3%A1novas_del_Castillo\" title=\"Antonio C\u00e1novas del Castillo\">Antonio C\u00e1novas del Castillo</a> whose idea was to secure a fundamentalist nation as ordained by the divine will, which project was to be implemented in 1875 by \"<a href=\"/wiki/Decree\" title=\"Decree\">Royal Decree</a> issued by education minister <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Orovio_Echag%C3%BCe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Orovio Echag\u00fce (page does not exist)\">Manuel Orovio Echag\u00fce</a>. This regulation severely limited academic freedom in Spain \"if it went against the tenets of faith\" meaning the contemporary and deeply conservative (<a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Spain\">Roman Catholicism in Spain</a>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1881, these professors migrated to the independent ILE and were to train <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Bartolom%C3%A9_Cossio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Bartolom\u00e9 Cossio (page does not exist)\">Manuel Bartolom\u00e9 Cossio</a>, who was to succeed Giner in leading the institution, as well as <a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Rubio_%C3%81lvarez_de_Linera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Rubio \u00c1lvarez de Linera (page does not exist)\">Ricardo Rubio</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Blanco_Su%C3%A1rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Blanco Su\u00e1rez (page does not exist)\">Pedro Blanco Su\u00e1rez</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Angel_do_Rego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel do Rego (page does not exist)\">Angel do Rego</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Onta%C3%B1%C3%B3n_Arias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Onta\u00f1\u00f3n Arias (page does not exist)\">Joseph Onta\u00f1\u00f3n Arias</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Jim%C3%A9nez-Landi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Jim\u00e9nez-Landi (page does not exist)\">Pedro Jim\u00e9nez-Landi</a>, among many others who nurtured the project.\n</p><p>Such <a href=\"/wiki/Alumnus\" title=\"Alumnus\">alumni</a> ensured a future in which the institution became the foremost Spanish cultural epicenter promoting the most advanced contemporary educational and scientific theories from around the world until finally it was stalled by the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> in 1936 following which all such <a href=\"/wiki/Progressivism\" title=\"Progressivism\">progressive</a> education was destroyed by the <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">ultra-conservative</a> <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist regime</a>.\n</p><p>The list of contributors published in  <i>The Bulletin of the Free Institution of Education </i> included <a href=\"/wiki/Bertrand_Russell\" title=\"Bertrand Russell\">Bertrand Russell</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Darwin\" title=\"Charles Darwin\">Charles Darwin</a>, <a href=\"/wiki/John_Dewey\" title=\"John Dewey\">John Dewey</a>, <a href=\"/wiki/Santiago_Ram%C3%B3n_y_Cajal\" title=\"Santiago Ram\u00f3n y Cajal\">Santiago Ram\u00f3n y Cajal</a>, <a href=\"/wiki/Miguel_de_Unamuno\" title=\"Miguel de Unamuno\">Miguel de Unamuno</a>, <a href=\"/wiki/Montessori\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montessori\">Montessori</a>, <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Leo Tolstoy</a>, <a href=\"/wiki/H._G._Wells\" title=\"H. G. Wells\">H. G. Wells</a>, <a href=\"/wiki/Rabindranath_Tagore\" title=\"Rabindranath Tagore\">Rabindranath Tagore</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a>, <a href=\"/wiki/Gabriela_Mistral\" title=\"Gabriela Mistral\">Gabriela Mistral</a>, <a href=\"/wiki/Benito_Perez_Galdos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benito Perez Galdos\">Benito Perez Galdos</a>, <a href=\"/wiki/Emilia_Pardo_Baz%C3%A1n\" title=\"Emilia Pardo Baz\u00e1n\">Emilia Pardo Baz\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Azorin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Azorin\">Azorin</a> <a href=\"/wiki/Eugenio_d%27Ors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eugenio d&#39;Ors\">Eugenio d'Ors</a> or <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_P%C3%A9rez_de_Ayala\" title=\"Ram\u00f3n P\u00e9rez de Ayala\">Ram\u00f3n P\u00e9rez de Ayala</a>, some of them closely linked to the institution, such as <a href=\"/w/index.php?title=Juli%C3%A1n_Sanz_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juli\u00e1n Sanz del R\u00edo (page does not exist)\">Juli\u00e1n Sanz del R\u00edo</a>, <a href=\"/wiki/Dem%C3%B3filo\" title=\"Dem\u00f3filo\">Dem\u00f3filo</a> and children <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_Machado_(poet_and_playwright)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Machado (poet and playwright)\">Manuel Machado</a>, <a href=\"/wiki/Julio_Rey_Pastor\" title=\"Julio Rey Pastor\">Julio Rey Pastor</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Constancio_Bernaldo_de_Quir%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constancio Bernaldo de Quir\u00f3s (page does not exist)\">Constancio Bernaldo de Quir\u00f3s</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Simarro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Simarro (page does not exist)\">Luis Simarro</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Nicholas_Ach%C3%BAcarro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicholas Ach\u00facarro (page does not exist)\">Nicholas Ach\u00facarro</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Barnes_Salinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Barnes Salinas\">Francisco Barnes Salinas</a> or Portuguese <a href=\"/w/index.php?title=Alice_Pestana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alice Pestana (page does not exist)\">Alice Pestana</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:La_Canariera,_de_Franzen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/La_Canariera%2C_de_Franzen.jpg/220px-La_Canariera%2C_de_Franzen.jpg\" width=\"220\" height=\"205\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/La_Canariera%2C_de_Franzen.jpg/330px-La_Canariera%2C_de_Franzen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/La_Canariera%2C_de_Franzen.jpg/440px-La_Canariera%2C_de_Franzen.jpg 2x\" data-file-width=\"683\" data-file-height=\"636\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_Canariera,_de_Franzen.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alumni of primary education of the Free Institution of Education, c. 1903 photograph of <a href=\"/wiki/Christian_Franzen\" title=\"Christian Franzen\">Christian Franzen</a>.</div></div></div>\n<p>The ILE began to critically investigate the Spanish past, and from it emerged the  <i><b>Center for Historical Studies</b></i> led by the founder of the Spanish philological school, <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Men%C3%A9ndez_Pidal\" title=\"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal\">Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal</a> as well as contact centers for artistic and scientific elites with the European avant-garde movement, notably the <a href=\"/wiki/Residencia_de_estudiantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Residencia de estudiantes\">Residencia de estudiantes</a> led by <a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Jim%C3%A9nez_Fraud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Jim\u00e9nez Fraud (page does not exist)\">Alberto Jim\u00e9nez Fraud</a>) and the <i>Junta para la Ampliaci\u00f3n de Estudios</i> (Board for Advanced Studies and Scientific Research), organized by <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Castillejo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Castillejo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Castillejo</a>.\n</p><p>The poetical movement <a href=\"/wiki/Generation_of_%2727\" title=\"Generation of &#39;27\">Generation of '27</a> was, in a way, an emanation of the ILE intended to attain Spanish cultural and scientific harmony with Europe shortly before modernization was halted by the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, after which all progressive educational assets were confiscated and its proponents into exile by <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist Spain</a>.  Those who remained faced censorship, persecution and ridicule, as it was considered unpatriotic and antihisp\u00e1nic by their detractors. Abroad, exiles were dispersed throughout Europe and Latin America, moving to different countries and thus cross-fertilizing the cultural and progressive ideas throughout the western world.\n</p><p>Following the <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Spanish transition to democracy</a> about 1978, when the legal process of recovering the legacy of the institution began, ILE funds have been managed by the <i> Fundaci\u00f3n Francisco Giner de los R\u00edos </i> created for that purpose.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_influence\">Modern influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Modern influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The influence of the ILE was instrumental in getting the transitional Spanish government to undertake a series of necessary reforms in the legal, educational and social fields. Agencies such as <i>The National Pedagogical Museum</i> and <i>The Board for Advanced Scientific Studies and Research</i>  were created o send students to study on scholarship abroad.\n</p><p>The <i>Center for Historical Studies</i> mentioned above, together with <i>The National Institute of Physics and Natural Science</i> and the <i> <a href=\"/wiki/Residencia_de_Estudiantes\" title=\"Residencia de Estudiantes\">Residencia de Estudiantes</a></i>, established in Calle Pinar, Madrid, became hotbeds of writers and artists in which <a href=\"/wiki/Albert_Einstein\" title=\"Albert Einstein\">Albert Einstein</a> gave lectures in Spain in 1923.\n</p><p>Attempts at educational reform crystallized between 1907\u20131936 via pioneering initiatives such as the School Institute, school holiday camps, the <i>International Summer School at the <a href=\"/wiki/University_of_Santander\" title=\"University of Santander\">University of Santander</a></i> as well as various educational missions which operated under the auspices of the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a> in order to disseminate education and culture in remote and rural settlements throughout Spain\n</p><p>About a year after his death in 1915, followers of <a href=\"/wiki/Francisco_Giner_de_los_R%C3%ADos\" title=\"Francisco Giner de los R\u00edos\">Francisco Giner de los R\u00edos</a> established a foundation bearing his name to ensure the continuity of the ILE and pursue its educational objectives. The Foundation published the <i> Complete Works </i> of Francisco Giner, between 1916 and 1936.\n</p><p>There are still schools that are linked to the current Foundation Giner de los R\u00edos, and continue to provide, with certain variations, the educational model of the ILE like the Colegio Estudio, founded in 1940 by <a href=\"/w/index.php?title=Jimena_Men%C3%A9ndez_Pidal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jimena Men\u00e9ndez Pidal (page does not exist)\">Jimena Men\u00e9ndez Pidal</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Angels_Gasset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angels Gasset (page does not exist)\">Angels Gasset</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Carmen_Garcia_Right&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carmen Garcia Right (page does not exist)\">Carmen Garcia Right</a>, which helped to educate known Spanish intellectuals and politicians; later also similar private institutions emerged, like Colegio Base and <a href=\"/wiki/Colegio_Estilo\" title=\"Colegio Estilo\">Colegio Estilo</a>. <a href=\"/wiki/Colegio_Estilo\" title=\"Colegio Estilo\">Colegio Estilo</a> was founded in 1959 by Spanish writer <a href=\"/wiki/Josefina_Aldecoa\" title=\"Josefina Aldecoa\">Josefina Aldecoa</a>. \n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fingoy_Projects\">Fingoy Projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Fingoy Projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>One of the more curious effects of the ILE is the College Fingoy in the city of <a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a>, which was founded in the teeth of <a href=\"/w/index.php?title=Filangist&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filangist (page does not exist)\">Filangist</a> opposition in 1950 by <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Fern%C3%A1ndez_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Fern\u00e1ndez L\u00f3pez (page does not exist)\">Antonio Fern\u00e1ndez L\u00f3pez</a> , a businessman and philanthropist of <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>, with intention to develop the ideas of the Free Institution of Education in Franco's Spain.\n</p><p>Antonio Fern\u00e1ndez L\u00f3pez had experienced the Residencia de estudantes sponsored by The Board of Advanced Studies in Madrid during the nineteen twenties and thirties. Returning to his native Galicia, he decided to promote a study center with the same principles in the city of Lugo for the education of his 12 children as well as his siblings Manuel and Conchita.\n</p><p>College Fingoy was only the second mixed (boys + girls) school to be opened in Franco's Spain and the agriculture classes, theater, music and dance were held the <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician language</a>.  during the early years it was led by <a href=\"/wiki/Ricardo_Carvalho_Calero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ricardo Carvalho Calero\">Ricardo Carvalho Calero</a>, a university professor and Galician intellectual who was victimized by the Franco regime.\n</p><p>College Fingoy also featured class intellectuals and Galician artists such as the poet <a href=\"/wiki/Xos%C3%A9_Lu%C3%ADs_M%C3%A9ndez_Ferr%C3%ADn\" title=\"Xos\u00e9 Lu\u00eds M\u00e9ndez Ferr\u00edn\">Xos\u00e9 Lu\u00eds M\u00e9ndez Ferr\u00edn</a>, former President of the <a href=\"/wiki/Royal_Galician_Academy\" title=\"Royal Galician Academy\">Royal Galician Academy</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bernardino_Grana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardino Grana (page does not exist)\">Bernardino Grana</a> or painter <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Gomez_Pacios&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Gomez Pacios (page does not exist)\">Pacios</a>. He also created the Center for Studies and experience Fingoy the <a href=\"/w/index.php?title=Barreiros_Farm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barreiros Farm (page does not exist)\">Barreiros Farm</a>, governed by the same ILE principles.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Promotion\">Promotion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Promotion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"First_phase\">First phase</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: First phase\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The initiation was mainly from men who, in one way or another, gathered around Giner after his return to the university in 1881 after his 1875 expulsion. They included <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Bartolom%C3%A9_Cossio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Bartolom\u00e9 Cossio (page does not exist)\">Manuel Bartolom\u00e9 Cossio</a>, <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Costa\" title=\"Joaqu\u00edn Costa\">Joaqu\u00edn Costa</a>, <a href=\"/wiki/Leopoldo_Alas_(Clar%C3%ADn)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leopoldo Alas (Clar\u00edn)\">Leopoldo Alas</a> (Clar\u00edn), <a href=\"/w/index.php?title=Calderon_and_Alfredo_Arana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calderon and Alfredo Arana (page does not exist)\">Alfredo Calderon</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Soler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Soler (page does not exist)\">Eduardo Soler</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Messia_Jacinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Messia Jacinto (page does not exist)\">Messia Jacinto</a> <a href=\"/w/index.php?title=Adolfo_Posada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolfo Posada (page does not exist)\">Adolfo Posada</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Dorado_Montero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Dorado Montero (page does not exist)\">Pedro Dorado Montero</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Aniceto_Sela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aniceto Sela (page does not exist)\">Aniceto Sela</a>, <a href=\"/wiki/Rafael_Altamira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rafael Altamira\">Rafael Altamira</a>, and others.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_phase\">Second phase</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Second phase\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Giner called the acolytes of the ILE his \"children\" who included <a href=\"/wiki/Julian_Besteiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julian Besteiro\">Julian Besteiro</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Corominas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Corominas (page does not exist)\">Pedro Corominas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Manuel_Pedregal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Pedregal (page does not exist)\">Jos\u00e9 Manuel Pedregal</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Martin_Navarro_Flores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin Navarro Flores (page does not exist)\">Martin Navarro Flores</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Constancio_Bernaldo_Quiros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constancio Bernaldo Quiros (page does not exist)\">Constancio Bernaldo Quiros</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Machado_(poet_and_playwright)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Machado (poet and playwright)\">Manuel</a> and <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Domingo_Barn%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domingo Barn\u00e9s (page does not exist)\">Domingo Barn\u00e9s</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Castillejo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Castillejo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Castillejo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Jimenez_de_la_Espada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Jimenez de la Espada (page does not exist)\">Gonzalo Jimenez de la Espada</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Luis_de_Zulueta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis de Zulueta (page does not exist)\">Luis de Zulueta</a> <a href=\"/wiki/Fernando_de_los_Rios\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fernando de los Rios\">Fernando de los Rios</a>, and others.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Third_phase\">Third phase</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Third phase\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Those born between 1880 and 1890, are recognized as the \"grandchildren\" of Giner; usually mentioned among the star pupils are <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Pijo%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Pijo\u00e1n (page does not exist)\">Jos\u00e9 Pijo\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ribera_Pastor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Ribera Pastor (page does not exist)\">Francisco Ribera Pastor</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Jos\u00e9 Ortega y Gasset</a>, <a href=\"/wiki/Am%C3%A9rico_Castro\" title=\"Am\u00e9rico Castro\">Am\u00e9rico Castro</a>, <a href=\"/wiki/Gregorio_Mara%C3%B1%C3%B3n\" title=\"Gregorio Mara\u00f1\u00f3n\">Gregorio Mara\u00f1\u00f3n</a> <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Garc%C3%ADa_Morente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Garc\u00eda Morente (page does not exist)\">Manuel Garc\u00eda Morente</a>, <a href=\"/wiki/Lorenzo_Luzuriaga\" title=\"Lorenzo Luzuriaga\">Lorenzo Luzuriaga</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Azcarate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Azcarate (page does not exist)\">Paul Azcarate</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Jim%C3%A9nez_Fraud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Jim\u00e9nez Fraud (page does not exist)\">Alberto Jim\u00e9nez Fraud</a>, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Headquarters\">Headquarters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Headquarters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The founding 200 shareholders abandoned first proposed ILE headquarters in the <a href=\"/wiki/Paseo_de_la_Castellana\" title=\"Paseo de la Castellana\">Paseo de la Castellana</a> since occupied by the Military School and rented instead an apartment in Calle Esparteros 9, (currently renumbered as N\u00ba. 11), and subsequently relocated to Infantas N\u00ba. 42 before moving again th Paseo del Oblisco N\u00ba. 8 (since 1914 known as Paseo del General Mart\u00ednez Campos N\u00ba.14  &amp; N\u00ba16)\n</p><p>The building block included a garden, in what was then the outskirts of Madrid, and was much more suited to the educational concept of the institution. In 1908 the site was further developed with the construction of \"Pavilion Giner\" and \"Soler Hall.\"\n</p><p>At the time of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> The building was heavily damaged and looted, and even underwent a symbolic destruction of trees by a group of Falangist extremist thugs (only a century old acacia and privet were saved). In 1940 the site was seized and attached to the Ministry of Education, refitted (1942) and reopened (1945) as \"School Group Joaquin Sorolla\" (close to the present <a href=\"/wiki/Sorolla_Museum\" title=\"Sorolla Museum\">Sorolla Museum</a>). After 1955 its premises were used as headquarters of the School Food Service.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Spanish_Transition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Transition\">Transition</a>, the facility was briefly opened as the \"Eduardo Marquina National College\" (1980\u20131985); but was finally allocated to the Free Institution of Education in 1982. Recent rehabilitation reforms have meant that the ILE now has state-of-the-art buildings <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Escuela_Moderna\" title=\"Escuela Moderna\">Escuela Moderna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2798\" title=\"Generation of &#39;98\">Generation of '98</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regenerationism\" title=\"Regenerationism\">Regenerationism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Spain\" title=\"History of Spain\">History of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Spain\" title=\"Politics of Spain\">Politics of Spain</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arturo Ruiz, Alberto S\u00e1nchez y Juan Pedro Bell\u00f3n, <i>Historiograf\u00eda ib\u00e9rica y el problema nacional.</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ujaen.es/centros/caai/faseIareaI.htm\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fueradeserie.expansion.com/2015/04/21/arquitectura/1429632894.html\">http://fueradeserie.expansion.com/2015/04/21/arquitectura/1429632894.html</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffueradeserie.expansion.com%2F2015%2F04%2F21%2Farquitectura%2F1429632894.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstituci%C3%B3n+Libre+de+Ense%C3%B1anza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>VV. AA., <i>La Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza y Giner de los R\u00edos: nuevas perspectivas</i>, ACE / Fundaci\u00f3n Francisco Giner de los R\u00edos, Madrid, 2013, tres tomos.</li>\n<li>Antonio Jim\u00e9nez-Landi, <i>La Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza y su ambiente</i>. Universidad Complutense, 1996, cuatro tomos. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-89365-57-1\" title=\"Special:BookSources/84-89365-57-1\">84-89365-57-1</a> (Por esta obra Jim\u00e9nez-Landi recibi\u00f3 el Premio Nacional de Historia en 1997).<sup id=\"cite_ref-landipais_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-landipais-3\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>Antonio Jim\u00e9nez-Landi, <i>Breve historia de la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza (1896\u20131939)</i>. T\u00e9bar, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7360-350-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-7360-350-8\">978-84-7360-350-8</a></li>\n<li>Antonio Jim\u00e9nez-Landi, <i>Manuel Bartolom\u00e9 Coss\u00edo, una vida ejemplar: (1857\u20131935)</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Instituto_de_Cultura_Juan-Gil_Albert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto de Cultura Juan-Gil Albert (page does not exist)\">Instituto de Cultura Juan-Gil Albert</a>, <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a>, 1989. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7784-019-9\" title=\"Special:BookSources/84-7784-019-9\">84-7784-019-9</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza\">Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.almendron.com/historia/contemporanea/krausismo/krausismo.htm\">La Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionginer.org/\">Fundaci\u00f3n Francisco Giner de los R\u00edos</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archivovirtual.org/\">Archivo virtual de la Edad de Plata (1868\u20131936)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariovasco.com/prensa/20061028/opinion/sueno-krausista-institucion-libre_20061028.html\">El sue\u00f1o krausista y la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Liberalism_in_Europe\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Liberalism_in_Europe\" title=\"Template:Liberalism in Europe\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Liberalism_in_Europe\" title=\"Template talk:Liberalism in Europe\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Liberalism_in_Europe&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Liberalism_in_Europe\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Europe\" title=\"Liberalism in Europe\">Liberalism in Europe </a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sovereign states</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Albania\" title=\"Liberalism in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Andorra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Andorra (page does not exist)\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Armenia\" title=\"Liberalism in Armenia\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Austria\" title=\"Liberalism in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Azerbaijan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Azerbaijan (page does not exist)\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Belarus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Belarus (page does not exist)\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Belgium\" title=\"Liberalism in Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Bosnia_and_Herzegovina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Bosnia and Herzegovina (page does not exist)\">Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Bulgaria\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Croatia\" title=\"Liberalism in Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Cyprus\" title=\"Liberalism in Cyprus\">Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_the_Czech_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in the Czech Republic\">Czech Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Denmark\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Denmark\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Estonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Estonia\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Finland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Georgia_(country)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Georgia (country) (page does not exist)\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Germany\" title=\"Liberalism in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Greece\" title=\"Liberalism in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Iceland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Iceland\">Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_the_Republic_of_Ireland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in the Republic of Ireland (page does not exist)\">Ireland</a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Kazakhstan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Kazakhstan (page does not exist)\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Latvia\" title=\"Liberalism in Latvia\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Liechtenstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Liechtenstein (page does not exist)\">Liechtenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Lithuania\" title=\"Liberalism in Lithuania\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Luxembourg\" title=\"Liberalism in Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_the_Republic_of_Macedonia\" title=\"Liberalism in the Republic of Macedonia\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Malta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Malta (page does not exist)\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Moldova\" title=\"Liberalism in Moldova\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Monaco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Monaco (page does not exist)\">Monaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Montenegro\" title=\"Liberalism in Montenegro\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_the_Netherlands\" title=\"Liberalism in the Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Norway\" title=\"Liberalism in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Poland\" title=\"Liberalism in Poland\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Portugal\" title=\"Liberalism in Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Romania\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Russia\" title=\"Liberalism in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_San_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in San Marino (page does not exist)\">San Marino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Serbia\" title=\"Liberalism in Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Slovakia\" title=\"Liberalism in Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Slovenia\" title=\"Liberalism in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Spain\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Switzerland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Turkey\" title=\"Liberalism in Turkey\">Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_Ukraine\" title=\"Liberalism in Ukraine\">Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism_in_the_United_Kingdom\" title=\"Liberalism in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">States with limited<br />recognition</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Abkhazia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Abkhazia (page does not exist)\">Abkhazia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_the_Republic_of_Artsakh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in the Republic of Artsakh (page does not exist)\">Artsakh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Northern_Cyprus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Northern Cyprus (page does not exist)\">Northern Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_South_Ossetia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in South Ossetia (page does not exist)\">South Ossetia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Transnistria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Transnistria (page does not exist)\">Transnistria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Dependencies and<br />other entities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_%C3%85land&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in \u00c5land (page does not exist)\">\u00c5land</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_the_Faroe_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in the Faroe Islands (page does not exist)\">Faroe Islands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Gibraltar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Gibraltar (page does not exist)\">Gibraltar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Guernsey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Guernsey (page does not exist)\">Guernsey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_the_Isle_of_Man&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in the Isle of Man (page does not exist)\">Isle of Man</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Jersey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Jersey (page does not exist)\">Jersey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liberalism_in_Svalbard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liberalism in Svalbard (page does not exist)\">Svalbard</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div><div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-landipais-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-landipais_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Villena, Miguel \u00c1ngel (30 October 1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/1997/10/30/cultura/878166014_850215.html\">\"Antonio Jim\u00e9nez-Landi recibe a t\u00edtulo p\u00f3stumo el Premio Nacional de Historia\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Antonio+Jim%C3%A9nez-Landi+recibe+a+t%C3%ADtulo+p%C3%B3stumo+el+Premio+Nacional+de+Historia&amp;rft.date=1997-10-30&amp;rft.aulast=Villena&amp;rft.aufirst=Miguel+%C3%81ngel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F1997%2F10%2F30%2Fcultura%2F878166014_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstituci%C3%B3n+Libre+de+Ense%C3%B1anza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1296\nCached time: 20180912023409\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.372 seconds\nReal time usage: 0.438 seconds\nPreprocessor visited node count: 12032/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 44234/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8234/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1604/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  392.343      1 -total\n 50.53%  198.258      1 Template:Liberalism_in_Europe\n 50.10%  196.572      1 Template:Europe_topic\n 44.20%  173.423      1 Template:Navbox\n 36.54%  143.344     49 Template:Iso2country\n 12.22%   47.962     49 Template:Iso2country/data\n 10.81%   42.409      1 Template:Reflist\n 10.53%   41.303      3 Template:ISBN\n  8.58%   33.659      1 Template:Commons_category\n  8.29%   32.536      1 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44329703-0!canonical and timestamp 20180912023409 and revision id 827278607\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institution_libre_d%27enseignement","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Institution libre d'enseignement"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"Institucion Libre De Ensenanza","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_November_2015"},{"sortkey":"Spain","*":"Liberalism_and_radicalism_by_country"},{"sortkey":"Institucion Libre De Ensenanza","*":"Politics_of_Spain"},{"sortkey":"Institucion Libre De Ensenanza","*":"Educational_organisations_in_Spain"},{"sortkey":"Institucion Libre De Ensenanza","*":"Alternative_education"},{"sortkey":"Institucion Libre De Ensenanza","*":"Philosophy_of_education"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from November 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Europe"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Vatican City"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Kosovo"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the European Union"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the European Economic Area"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the Sovereign Military Order of Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic freedom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Einstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alumnus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9rico Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio C\u00e1novas del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azorin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Perez Galdos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Russell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Darwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Franzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colegio Estilo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem\u00f3filo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilia Pardo Baz\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Moderna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenio d'Ors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando de los Rios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Barnes Salinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Giner de los R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriela Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '27"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '98"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Mara\u00f1\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. G. Wells"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Sorolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Dewey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josefina Aldecoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ortega y Gasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Besteiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Rey Pastor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krausism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Tolstoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo Alas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo Alas (Clar\u00edn)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Luzuriaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Machado (poet and playwright)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Unamuno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montessori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paseo de la Castellana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabindranath Tagore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Altamira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n P\u00e9rez de Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regenerationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Residencia de Estudiantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Residencia de estudiantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Carvalho Calero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Galician Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Ram\u00f3n y Cajal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorolla Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Transition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xos\u00e9 Lu\u00eds M\u00e9ndez Ferr\u00edn"},{"ns":0,"*":"Juli\u00e1n Sanz del R\u00edo"},{"ns":0,"*":"Gumersindo Azcarate"},{"ns":0,"*":"Teodoro Sainz Rueda"},{"ns":0,"*":"Augusto Gonz\u00e1lez Linares"},{"ns":0,"*":"Federico Rubio"},{"ns":0,"*":"Manuel Orovio Echag\u00fce"},{"ns":0,"*":"Manuel Bartolom\u00e9 Cossio"},{"ns":0,"*":"Ricardo Rubio \u00c1lvarez de Linera"},{"ns":0,"*":"Pedro Blanco Su\u00e1rez"},{"ns":0,"*":"Angel do Rego"},{"ns":0,"*":"Joseph Onta\u00f1\u00f3n Arias"},{"ns":0,"*":"Pedro Jim\u00e9nez-Landi"},{"ns":0,"*":"Constancio Bernaldo de Quir\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Luis Simarro"},{"ns":0,"*":"Nicholas Ach\u00facarro"},{"ns":0,"*":"Alice Pestana"},{"ns":0,"*":"Alberto Jim\u00e9nez Fraud"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Castillejo"},{"ns":0,"*":"Jimena Men\u00e9ndez Pidal"},{"ns":0,"*":"Angels Gasset"},{"ns":0,"*":"Carmen Garcia Right"},{"ns":0,"*":"Filangist"},{"ns":0,"*":"Antonio Fern\u00e1ndez L\u00f3pez"},{"ns":0,"*":"Bernardino Grana"},{"ns":0,"*":"Luis Gomez Pacios"},{"ns":0,"*":"Barreiros Farm"},{"ns":0,"*":"Calderon and Alfredo Arana"},{"ns":0,"*":"Eduardo Soler"},{"ns":0,"*":"Messia Jacinto"},{"ns":0,"*":"Adolfo Posada"},{"ns":0,"*":"Pedro Dorado Montero"},{"ns":0,"*":"Aniceto Sela"},{"ns":0,"*":"Pedro Corominas"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Manuel Pedregal"},{"ns":0,"*":"Martin Navarro Flores"},{"ns":0,"*":"Constancio Bernaldo Quiros"},{"ns":0,"*":"Domingo Barn\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Gonzalo Jimenez de la Espada"},{"ns":0,"*":"Luis de Zulueta"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Pijo\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Francisco Ribera Pastor"},{"ns":0,"*":"Manuel Garc\u00eda Morente"},{"ns":0,"*":"Paul Azcarate"},{"ns":0,"*":"Instituto de Cultura Juan-Gil Albert"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Andorra"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Azerbaijan"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Belarus"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Georgia (country)"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the Republic of Ireland"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Kazakhstan"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Liechtenstein"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Malta"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Monaco"},{"ns":0,"*":"Liberalism in San Marino"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Abkhazia"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the Republic of Artsakh"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Northern Cyprus"},{"ns":0,"*":"Liberalism in South Ossetia"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Transnistria"},{"ns":0,"*":"Liberalism in \u00c5land"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Gibraltar"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Guernsey"},{"ns":0,"*":"Liberalism in the Isle of Man"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Jersey"},{"ns":0,"*":"Liberalism in Svalbard"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Liberalism in Europe"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Liberalism in Europe"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Liberalism in Europe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country/article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country/data"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza_1889.JPG","La_Canariera,_de_Franzen.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.ujaen.es/centros/caai/faseIareaI.htm","http://fueradeserie.expansion.com/2015/04/21/arquitectura/1429632894.html","http://www.almendron.com/historia/contemporanea/krausismo/krausismo.htm","http://www.fundacionginer.org/","http://www.archivovirtual.org/","http://www.diariovasco.com/prensa/20061028/opinion/sueno-krausista-institucion-libre_20061028.html","http://elpais.com/diario/1997/10/30/cultura/878166014_850215.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":1752,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern influence","number":"2","index":"2","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":5605,"anchor":"Modern_influence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fingoy Projects","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":7528,"anchor":"Fingoy_Projects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Promotion","number":"3","index":"4","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":8957,"anchor":"Promotion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"First phase","number":"3.1","index":"5","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":8971,"anchor":"First_phase"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Second phase","number":"3.2","index":"6","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":9440,"anchor":"Second_phase"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Third phase","number":"3.3","index":"7","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":9858,"anchor":"Third_phase"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Headquarters","number":"4","index":"8","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":10241,"anchor":"Headquarters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"9","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":11796,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"10","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":11937,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"11","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":11965,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"12","fromtitle":"Instituci\u00f3n_Libre_de_Ense\u00f1anza","byteoffset":12922,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Instituci%C3%B3n_Libre_de_Ense%C3%B1anza","*":"commons:Category:Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Institucion Libre De Ensenanza"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1664711"}]}}