{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","pageid":6272254,"revid":857591959,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Fj\u00e4llr\u00e4ven AB</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"logo\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Fj\u00e4llr\u00e4ven K\u00e5nken backpacks.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg/220px-Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg/330px-Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg/440px-Fj%C3%A4llr%C3%A4ven_K%C3%A5nken_backpacks.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/List_of_business_entities\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of business entities\">Type</a></div></th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Subsidiary\" title=\"Subsidiary\">Subsidiary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\">Industry</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.35em;\">\nRetail</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\">Founded</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n1960<sup id=\"cite_ref-ne_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ne-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-history_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\">Founder</th><td class=\"agent\" style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/%C3%85ke_Nordin\" title=\"\u00c5ke Nordin\">\u00c5ke Nordin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\">Headquarters</th><td class=\"adr\" style=\"line-height:1.35em;\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/%C3%96rnsk%C3%B6ldsvik\" title=\"\u00d6rnsk\u00f6ldsvik\">\u00d6rnsk\u00f6ldsvik</a></span>, <span class=\"country-name\">Sweden</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\">Products</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nClothing, outdoor gear</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Production output</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nChina, South Korea</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Parent_company\" title=\"Parent company\">Parent</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nFenix Outdoor AB</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.5em;\">Website</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fjallraven.com/\">www.fjallraven.com</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Fj\u00e4llr\u00e4ven</b> (<small>Swedish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Swedish\" title=\"Help:IPA/Swedish\">[\u00b2fj\u025bl\u02d0\u02ccr\u025b\u02d0v\u025bn]</a></span>, Swedish for <a href=\"/wiki/Arctic_fox\" title=\"Arctic fox\">Arctic fox</a>) is a <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a> company specialising in <a href=\"/wiki/Hiking\" title=\"Hiking\">outdoor</a> equipment\u2014mostly clothing and <a href=\"/wiki/Rucksack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rucksack\">rucksacks</a>. It was founded in 1960 by <a href=\"/wiki/%C3%85ke_Nordin\" title=\"\u00c5ke Nordin\">\u00c5ke Nordin</a> (1936&#8211;2013).<sup id=\"cite_ref-ne_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ne-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-history_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Fjallraven is a subsidiary of Fenix Outdoor AB.\n</p><p>Fj\u00e4llr\u00e4ven's original product was an external frame rucksack. Nordin found that most backpacks in the market at the time were causing discomfort to his back, so he designed his own from tent fabric. This proved comfortable, durable, and, along with outdoor clothing made from the same fabric, made the brand well known in just a decade. Among its more well-known products are Greenland jackets, Vidda Trousers, Expedition Down Jacket and various versions of the <i>K\u00e5nken</i> rucksack.\n</p><p>The company has a strong market presence in the Nordic countries. It is also represented in other European countries.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Products\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Products</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Fj\u00e4llr\u00e4ven_Polar\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Fj\u00e4llr\u00e4ven_Classic\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Products\">Products</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Products\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Fjallraven,_OutDoor_2018,_Friedrichshafen_(1X7A0450).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Fjallraven%2C_OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0450%29.jpg/170px-Fjallraven%2C_OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0450%29.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Fjallraven%2C_OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0450%29.jpg/255px-Fjallraven%2C_OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0450%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Fjallraven%2C_OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0450%29.jpg/340px-Fjallraven%2C_OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0450%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4480\" data-file-height=\"6720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fjallraven,_OutDoor_2018,_Friedrichshafen_(1X7A0450).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fj\u00e4llr\u00e4ven trekking backback</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:OutDoor_2018,_Friedrichshafen_(1X7A0440).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0440%29.jpg/170px-OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0440%29.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0440%29.jpg/255px-OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0440%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0440%29.jpg/340px-OutDoor_2018%2C_Friedrichshafen_%281X7A0440%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4480\" data-file-height=\"6720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:OutDoor_2018,_Friedrichshafen_(1X7A0440).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fj\u00e4llr\u00e4ven clothing</div></div></div>\n<p>Fj\u00e4llr\u00e4ven products can be identified by their Arctic Fox logo, often found on the left sleeve of their tops and outerwear. The badge itself sometimes follows the outline of the fox logo, or is in a <a href=\"/wiki/Shield\" title=\"Shield\">shield</a>-like shape. Most Fj\u00e4llr\u00e4ven products also possess a small <a href=\"/wiki/Swedish_flag\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish flag\">Swedish flag</a>, usually located on a seam.\n</p><p>Most of Fj\u00e4llr\u00e4ven's products are made from its G-1000 material. This is 65% polyester and 35% cotton. It comes in various types: Original, Silent, Lite and HeavyDuty, each with slightly different properties.\n</p><p>The Fj\u00e4llr\u00e4ven K\u00e5nken was originally designed in 1978 to help prevent back problems amongst Swedish school children. It is now sold worldwide, and is most popular with young females. K\u00e5nkens have a different logo to most other Fj\u00e4llr\u00e4ven products, which are white and pink as opposed to brown (see picture above). As of April 2018, Fj\u00e4llr\u00e4ven sell the K\u00e5nken in 54 different colourways. In 2016, the Re-K\u00e5nken, made entirely of <a href=\"/wiki/Polyester\" title=\"Polyester\">polyester</a> from recycled plastic bottles, was released.\n</p><p>In the United Kingdom, Fj\u00e4llr\u00e4ven jackets are popular amongst <a href=\"/wiki/Casual_(subculture)\" title=\"Casual (subculture)\">casual</a> groups, along with brands such as <a href=\"/wiki/Stone_Island\" title=\"Stone Island\">Stone Island</a>, <a href=\"/wiki/C.P._Company\" title=\"C.P. Company\">C.P. Company</a> and <a href=\"/wiki/Adidas_Originals\" title=\"Adidas Originals\">Adidas Originals</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Fj.C3.A4llr.C3.A4ven_Polar\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fj\u00e4llr\u00e4ven_Polar\">Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The idea for Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar began in the early 1990s when Fj\u00e4llr\u00e4ven founder <a href=\"/wiki/%C3%85ke_Nordin\" title=\"\u00c5ke Nordin\">\u00c5ke Nordin</a> met Kenth Fjellborg, one of Sweden's leading <a href=\"/wiki/Dog-sled\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dog-sled\">dog-sled</a> drivers. Fjellborg had participated in <a href=\"/wiki/Iditarod\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iditarod\">Iditarod</a>, the world\u2019s most difficult dog sled competition through the harsh Alaskan wilderness, and this inspired Nordin.\n</p><p>Nordin wanted to create a Swedish equivalent for ordinary people. In 1997, Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar took place in the Scandinavian Arctic for the first time. It provides an opportunity for Fj\u00e4llr\u00e4ven to test out clothes, tents and other equipment in the environment they were made for: the winter wilderness of northern Scandinavia.\n</p>\n<h2><span id=\"Fj.C3.A4llr.C3.A4ven_Classic\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fj\u00e4llr\u00e4ven_Classic\">Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic concept is to encourage and enable more people to get out and enjoy trekking.\nIt is not a competition or a race. It's a chance to socialise with other hikers and enjoy the trek of a lifetime.\n</p><p>The idea came directly from Fj\u00e4llr\u00e4ven founder \u00c5ke Nordin at the start of the 21st century. He had been inspired by the dramatic landscapes and breathtaking scenery of the Swedish mountains. He wanted others to explore the same landscapes and the feeling of freedom of spending a few days trekking on the trail. His solution was Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic.\n</p><p>There were just 152 finishers at the first Swedish Classic in 2005. Nowadays, Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic does reach the masses. There were 2136 finishes ten years later in 2015.\n</p><p>Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic now takes place in four different locations around the world: Sweden, <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a>, the <a href=\"/wiki/US\" class=\"mw-redirect\" title=\"US\">US</a> and <a href=\"/wiki/Hong_Kong\" title=\"Hong Kong\">Hong Kong</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ne-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ne_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ne_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ne.se/fj\u00e4llr\u00e4ven-ab\">\"Fj\u00e4llr\u00e4ven AB\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Nationalencyklopedin\" title=\"Nationalencyklopedin\">Nationalencyklopedin</a></i> (in Swedish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven+AB&amp;rft.btitle=Nationalencyklopedin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ne.se%2Ffj%C3%A4llr%C3%A4ven-ab&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFj%C3%A4llr%C3%A4ven\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(subscription required)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-history-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-history_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fjallraven.com/about-fjallraven/history\">\"The history of Fj\u00e4llr\u00e4ven\"</a>. Fj\u00e4llr\u00e4ven AB<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+history+of+Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;rft.pub=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven+AB&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fjallraven.com%2Fabout-fjallraven%2Fhistory&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFj%C3%A4llr%C3%A4ven\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Fj%C3%A4llr%C3%A4ven\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Fj\u00e4llr\u00e4ven\">Fj\u00e4llr\u00e4ven</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fjallraven.com\">Fj\u00e4llr\u00e4ven</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fjallraven.us/\">Fj\u00e4llr\u00e4ven USA</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://polar.fjallraven.com\">Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://classic.fjallraven.com\">Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic</a></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Factory_SWE.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Factory_SWE.svg/30px-Factory_SWE.svg.png\" width=\"30\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Factory_SWE.svg/45px-Factory_SWE.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Factory_SWE.svg/60px-Factory_SWE.svg.png 2x\" data-file-width=\"464\" data-file-height=\"375\" /></a></td><td><i>This Swedish corporation or company article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Sweden-company-stub\" title=\"Template:Sweden-company-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Sweden-company-stub\" title=\"Template talk:Sweden-company-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Sweden-company-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Signorina_in_viola.svg/19px-Signorina_in_viola.svg.png\" width=\"19\" height=\"31\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Signorina_in_viola.svg/29px-Signorina_in_viola.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Signorina_in_viola.svg/38px-Signorina_in_viola.svg.png 2x\" data-file-width=\"255\" data-file-height=\"412\" /></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Fashion\" title=\"Fashion\">fashion</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fj%C3%A4llr%C3%A4ven&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Fashion-stub\" title=\"Template:Fashion-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Fashion-stub\" title=\"Template talk:Fashion-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Fashion-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1250\nCached time: 20180908205935\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.234 seconds\nPreprocessor visited node count: 928/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16753/2097152 bytes\nTemplate argument size: 994/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2320/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.054/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.26 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  179.353      1 -total\n 34.70%   62.232      1 Template:Reflist\n 33.94%   60.865      1 Template:Infobox_company\n 26.83%   48.113      1 Template:Infobox\n 22.24%   39.896      1 Template:Cite_encyclopedia\n 19.42%   34.827      1 Template:Commonscat\n  7.49%   13.426      2 Template:Asbox\n  6.80%   12.197      1 Template:Commons\n  6.72%   12.058      1 Template:Sweden-company-stub\n  5.60%   10.038      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6272254-0!canonical and timestamp 20180908205935 and revision id 857591959\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"Fj\u00e4llr\u00e4ven"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8C%97%E6%A5%B5%E7%8B%90_(%E5%93%81%E7%89%8C)","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5317\u6975\u72d0 (\u54c1\u724c)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Swedish-language_sources_(sv)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_containing_links_to_subscription-only_content"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"1960_establishments_in_Sweden"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"\u00c5ngermanland"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Clothing_companies_of_Sweden"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Clothing_brands_of_Sweden"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Companies_established_in_1960"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Outdoor_clothing_brands"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Purveyors_to_the_Court_of_Sweden"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Swedish_brands"},{"sortkey":"Fjallraven","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Swedish_company_stubs"},{"sortkey":"Fjallraven","*":"Fashion_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sweden-company-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fashion-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adidas Originals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arctic fox"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.P. Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casual (subculture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dog-sled"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hiking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hong Kong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iditarod"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of business entities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalencyklopedin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parent company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rucksack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stone Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subsidiary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish flag"},{"ns":0,"exists":"","*":"US"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5ke Nordin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6rnsk\u00f6ldsvik"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Fashion-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Sweden-company-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Swedish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox company"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-sv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subscription required"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sweden-company-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fashion-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Fj\u00e4llr\u00e4ven_K\u00e5nken_backpacks.jpg","Fjallraven,_OutDoor_2018,_Friedrichshafen_(1X7A0450).jpg","OutDoor_2018,_Friedrichshafen_(1X7A0440).jpg","Commons-logo.svg","Factory_SWE.svg","Signorina_in_viola.svg"],"externallinks":["http://www.ne.se/fj%C3%A4llr%C3%A4ven-ab","http://www.fjallraven.com/about-fjallraven/history","http://www.fjallraven.com/","http://www.fjallraven.com","http://www.fjallraven.us/","http://polar.fjallraven.com","http://classic.fjallraven.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Products","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","byteoffset":1991,"anchor":"Products"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fj\u00e4llr\u00e4ven Polar","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","byteoffset":3404,"anchor":"Fj\u00e4llr\u00e4ven_Polar"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fj\u00e4llr\u00e4ven Classic","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","byteoffset":4070,"anchor":"Fj\u00e4llr\u00e4ven_Classic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","byteoffset":4964,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","byteoffset":5385,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fj\u00e4llr\u00e4ven","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Fj%C3%A4llr%C3%A4ven","*":"commons:Category:Fj\u00e4llr\u00e4ven"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fjallraven"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1422481"}]}}