{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"S\u00e3o Paulo Fashion Week","pageid":16835971,"revid":753056049,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week\" class=\"extiw\" title=\"pt:S\u00e3o Paulo Fashion Week\">corresponding article</a> in Portuguese</b>. &#32;<i><small>(January 2015)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fpt.wikipedia.org%2Fwiki%2FS%C3%A3o+Paulo+Fashion+Week&amp;sl=pt&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Portuguese article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|pt|S\u00e3o Paulo Fashion Week}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week\" title=\"Talk:S\u00e3o Paulo Fashion Week\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">S\u00e3o Paulo Fashion Week</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:FotografosByMichellZappa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"FotografosByMichellZappa.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/FotografosByMichellZappa.jpg/250px-FotografosByMichellZappa.jpg\" width=\"250\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/FotografosByMichellZappa.jpg/375px-FotografosByMichellZappa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/FotografosByMichellZappa.jpg/500px-FotografosByMichellZappa.jpg 2x\" data-file-width=\"2866\" data-file-height=\"1018\" /></a><div>The event attracts the attention of the world press.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Inaugurated</th><td>\n1995<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1995</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founder</th><td>\nPaulo Borges</td></tr><tr><th scope=\"row\">Organised by</th><td>\nGrupo Luminosidade</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ffw.com.br\">ffw<wbr />.com<wbr />.br</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>The S\u00e3o Paulo Fashion Week</b> is an clothing trade show held semi-annually  in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>. It is notable as \"Latin America's pre-eminent fashion event\"<sup id=\"cite_ref-twsH43_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-twsH43-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and it is considered the fifth largest fashion week after in the world behind <a href=\"/wiki/New_York_Fashion_Week\" title=\"New York Fashion Week\">New York</a>, <a href=\"/wiki/London_Fashion_Week\" title=\"London Fashion Week\">London</a>, <a href=\"/wiki/Paris_Fashion_Week\" title=\"Paris Fashion Week\">Paris</a> and <a href=\"/wiki/Milan_Fashion_Week\" title=\"Milan Fashion Week\">Milan</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It has been controversial in the past because of a \"longstanding bias towards white models.\" In 2009 quotas were imposed that required that 10 percent of models to be \"black or indigenous\" as a way to foster <a href=\"/wiki/Equal_opportunity\" title=\"Equal opportunity\">equal opportunity</a>.<sup id=\"cite_ref-twsH43_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-twsH43-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-twsH43-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-twsH43_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-twsH43_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailytelegraph.com.au/lifestyle/news/brazil-fashion-week-goes-equal-opportunity/story-e6frf00r-1225737622432\">\"Brazil fashion week goes equal opportunity\"</a>. <i>The Daily Telegraph</i>. June 20, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-09-08</span></span>. <q>the S\u00e3o Paulo Fashion Week - Latin America's pre-eminent fashion event - has imposed quotas requiring at least 10 percent of the models to be black or indigenous. The measure was brought in after intense pressure from anti-racism groups and Brazilian prosecutors who blasted the SPFW's longstanding bias towards white models.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Brazil+fashion+week+goes+equal+opportunity&amp;rft.date=2009-06-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dailytelegraph.com.au%2Flifestyle%2Fnews%2Fbrazil-fashion-week-goes-equal-opportunity%2Fstory-e6frf00r-1225737622432&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%A3o+Paulo+Fashion+Week\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nunes, Joao Paulo Nunes (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.co.uk/joao-paulo-nunes/sao-paulo-fashion-week-review_b_2984229.html\">\"A City of Two Tales: S\u00e3o Paulo Fashion Week Spring/Summer 2014\"</a>. <i>Huffingtonpost</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Huffingtonpost&amp;rft.atitle=A+City+of+Two+Tales%3A+S%C3%A3o+Paulo+Fashion+Week+Spring%2FSummer+2014&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Nunes&amp;rft.aufirst=Joao+Paulo+Nunes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.co.uk%2Fjoao-paulo-nunes%2Fsao-paulo-fashion-week-review_b_2984229.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%A3o+Paulo+Fashion+Week\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ffw.com.br/\">S\u00e3o Paulo Fashion Week (SPFW) official site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brazilmycountry.com/sao-paulo-fashion-week.html\">Information on S\u00e3o Paulo Fashion Week (SPFW)</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20px&amp;#124;Flag_of_S\u00e3o_Paulo_Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template talk:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20px&amp;#124;Flag_of_S\u00e3o_Paulo_Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of S\u00e3o Paulo\"><img alt=\"Flag of S\u00e3o Paulo\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/20px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/30px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/40px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/Visitor_attractions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visitor attractions\">Visitor attractions</a> in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monuments /<br />landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Latin_America_Memorial\" title=\"Latin America Memorial\">Memorial da Am\u00e9rica Latina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oct%C3%A1vio_Frias_de_Oliveira_Bridge\" title=\"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira Bridge\">Estaiada Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Zero_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Marco Zero (S\u00e3o Paulo)\">Marco Zero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Independence_of_Brazil\" title=\"Monument to the Independence of Brazil\">Monument to the Independence of Brazil</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Bandeiras\" title=\"Monument to the Bandeiras\">Monument to the Bandeiras</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obelisk_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Obelisk of S\u00e3o Paulo\">Obelisk of S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_da_TV_Bandeirantes\" title=\"Torre da TV Bandeirantes\">Torre da TV Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beco_do_Pinto\" title=\"Beco do Pinto\">Beco do Pinto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Buildings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Altino_Arantes_Building\" title=\"Altino Arantes Building\">Altino Arantes Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Comercial_Aricanduva\" title=\"Centro Comercial Aricanduva\">Aricanduva Mall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pal%C3%A1cio_dos_Bandeirantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pal\u00e1cio dos Bandeirantes (page does not exist)\">Pal\u00e1cio dos Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BM%26F_Bovespa\" class=\"mw-redirect\" title=\"BM&amp;F Bovespa\">S\u00e3o Paulo Stock Exchange (Bovespa)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Empresarial_Na%C3%A7%C3%B5es_Unidas\" title=\"Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas\">Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conjunto_Nacional_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Conjunto Nacional (S\u00e3o Paulo)\">Conjunto Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_Copan\" title=\"Edif\u00edcio Copan\">Edif\u00edcio Copan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iguatemi_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Iguatemi S\u00e3o Paulo\">Iguatemi S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_It%C3%A1lia\" title=\"Edif\u00edcio It\u00e1lia\">Edif\u00edcio It\u00e1lia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esta%C3%A7%C3%A3o_J%C3%BAlio_Prestes\" title=\"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes\">Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luz_Station\" title=\"Luz Station\">Luz Station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinelli_Building\" title=\"Martinelli Building\">Martinelli Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matarazzo_Building\" title=\"Matarazzo Building\">Matarazzo Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipal_Market_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Municipal Market of S\u00e3o Paulo\">Municipal Market of S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1tio_do_Col%C3%A9gio\" title=\"P\u00e1tio do Col\u00e9gio\">P\u00e1tio do Col\u00e9gio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mosteiro_de_S%C3%A3o_Bento_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Mosteiro de S\u00e3o Bento (S\u00e3o Paulo)\">S\u00e3o Bento Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Cathedral\" title=\"S\u00e3o Paulo Cathedral\">S\u00e3o Paulo Cathedral (S\u00e9)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_Morrinhos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edtio Morrinhos (page does not exist)\">S\u00edtio Morrinhos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temple_of_Solomon_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Temple of Solomon (S\u00e3o Paulo)\">Temple of Solomon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_S%C3%A3o_Pedro_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Teatro S\u00e3o Pedro (S\u00e3o Paulo)\">Teatro S\u00e3o Pedro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatro_Municipal_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Theatro Municipal (S\u00e3o Paulo)\">Theatro Municipal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums /<br />cultural institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museu_Afro_Brasil\" title=\"Museu Afro Brasil\">Museu Afro Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Sacred_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Cultural_Banco_do_Brasil\" title=\"Centro Cultural Banco do Brasil\">Centro Cultural Banco do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Butantan\" title=\"Instituto Butantan\">Instituto Butantan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_das_Rosas\" title=\"Casa das Rosas\">Casa das Rosas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ema_Gordon_Klabin_Cultural_Foundation\" title=\"Ema Gordon Klabin Cultural Foundation\">Ema Gordon Klabin Cultural Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_do_Futebol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu do Futebol (page does not exist)\">Museu do Futebol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_da_Imigra%C3%A7%C3%A3o\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu da Imigra\u00e7\u00e3o\">Museu da Imigra\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Ita%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Ita\u00fa (page does not exist)\">Centro Cultural Ita\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Image_and_Sound\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Image and Sound\">Museum of Image and Sound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Lasar_Segall\" title=\"Museu Lasar Segall\">Museu Lasar Segall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Paulista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Paulista\">Museu Paulista (Ipiranga)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo\">Museum of Contemporary Art (MAC)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Modern_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art (MAM)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade_Library\" title=\"M\u00e1rio de Andrade Library\">M\u00e1rio de Andrade Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Art\">Museu de Arte de S\u00e3o Paulo (MASP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park#Oca_do_Ibirapuera_/_Oca_Pavilion\" title=\"Ibirapuera Park\">Oca Pavilion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_the_Portuguese_Language\" title=\"Museum of the Portuguese Language\">Museum of the Portuguese Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinacoteca_do_Estado_de_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo\">Pinacoteca do Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sala_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Sala S\u00e3o Paulo\">Sala S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">Centro Cultural S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmo_Planetarium\" title=\"Carmo Planetarium\">Carmo Planetarium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Professor_Arist%C3%B3teles_Orsini_Planetarium\" title=\"Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium\">Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Stadiums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Allianz_Parque\" title=\"Allianz Parque\">Allianz Parque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Convention_Center\" title=\"Anhembi Convention Center\">Anhembi Convention Center</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Sambadrome\" title=\"Anhembi Sambadrome\">Anhembi Sambadrome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Canind%C3%A9\" title=\"Est\u00e1dio do Canind\u00e9\">Canind\u00e9 Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citibank_Hall_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Citibank Hall (S\u00e3o Paulo)\">Citibank Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arena_Corinthians\" title=\"Arena Corinthians\">Arena Corinthians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Auditorium\" title=\"Ibirapuera Auditorium\">Audit\u00f3rio do Ibirapuera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Morumbi\" title=\"Est\u00e1dio do Morumbi\">Morumbi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Nicolau_Alayon\" title=\"Est\u00e1dio Nicolau Alayon\">Nicolau Alayon Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pacaembu_Stadium\" title=\"Pacaembu Stadium\">Pacaembu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Rua_Javari\" title=\"Est\u00e1dio Rua Javari\">Rua Javari Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Via_Funchal\" title=\"Via Funchal\">Via Funchal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Neighborhoods /<br />districts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bixiga\" title=\"Bixiga\">Bixiga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bom_Retiro_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Bom Retiro (district of S\u00e3o Paulo)\">Bom Retiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brooklin_Novo\" title=\"Brooklin Novo\">Brooklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Zone_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Central Zone of S\u00e3o Paulo\">Central Zone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardins\" title=\"Jardins\">Jardins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberdade_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Liberdade (district of S\u00e3o Paulo)\">Liberdade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brigadeiro_Faria_Lima_Avenue\" title=\"Brigadeiro Faria Lima Avenue\">Avenida Brigadeiro Faria Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulista_Avenue\" title=\"Paulista Avenue\">Avenida Paulista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_25_de_Mar%C3%A7o\" title=\"Rua 25 de Mar\u00e7o\">Rua 25 de Mar\u00e7o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rua_Augusta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rua Augusta (page does not exist)\">Rua Augusta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_Oscar_Freire\" title=\"Rua Oscar Freire\">Rua Oscar Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">University of S\u00e3o Paulo (USP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila_Madalena\" title=\"Vila Madalena\">Vila Madalena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila_Ol%C3%ADmpia\" title=\"Vila Ol\u00edmpia\">Vila Ol\u00edmpia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Parks /<br />public squares</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_Aclima%C3%A7%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da Aclima\u00e7\u00e3o (page does not exist)\">Parque da Aclima\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Anhanguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Anhanguera (page does not exist)\">Parque Anhanguera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aqu%C3%A1rio_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aqu\u00e1rio de S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">S\u00e3o Paulo Aquarium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beco_do_Batman\" title=\"Beco do Batman\">Beco do Batman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Botanical Garden of S\u00e3o Paulo\">Botanical Garden</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Burle_Marx&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Burle Marx (page does not exist)\">Parque Burle Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantareira_State_Park\" title=\"Cantareira State Park\">Cantareira State Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_do_Carmo\" title=\"Parque do Carmo\">Parque do Carmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cemit%C3%A9rio_da_Consola%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o\">Consola\u00e7\u00e3o Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_L%C3%B6fgren_State_Park\" title=\"Albert L\u00f6fgren State Park\">Horto Florestal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park\" title=\"Ibirapuera Park\">Ibirapuera Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardim_da_Luz\" title=\"Jardim da Luz\">Jardim da Luz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_%C3%81gua_Branca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da \u00c1gua Branca (page does not exist)\">Parque da \u00c1gua Branca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_do_Carmo\" title=\"Parque do Carmo\">Parque do Carmo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Estadual_do_Jaragu%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Estadual do Jaragu\u00e1 (page does not exist)\">Parque Estadual do Jaragu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Jaragu%C3%A1\" title=\"Pico do Jaragu\u00e1\">Pico do Jaragu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_Juventude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da Juventude (page does not exist)\">Parque da Juventude</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_do_Piqueri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque do Piqueri (page does not exist)\">Parque do Piqueri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pra%C3%A7a_Ramos_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo (page does not exist)\">Pra\u00e7a Ramos de Azevedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_Rep%C3%BAblica_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (S\u00e3o Paulo)\">Pra\u00e7a da Rep\u00fablica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_Roosevelt\" title=\"Pra\u00e7a Roosevelt\">Pra\u00e7a Roosevelt</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Largo_de_S%C3%A3o_Francisco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Largo de S\u00e3o Francisco (page does not exist)\">Largo de S\u00e3o Francisco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_S%C3%A9\" title=\"Pra\u00e7a da S\u00e9\">Pra\u00e7a da S\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Ecol%C3%B3gico_do_Tiet%C3%AA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea (page does not exist)\">Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Trianon\" title=\"Parque Trianon\">Parque Trianon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Villa-Lobos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parque Villa-Lobos\">Parque Villa-Lobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Zoo\" title=\"S\u00e3o Paulo Zoo\">S\u00e3o Paulo Zoo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vale_do_Anhangaba%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vale do Anhangaba\u00fa (page does not exist)\">Vale do Anhangaba\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viaduto_do_Ch%C3%A1\" title=\"Viaduto do Ch\u00e1\">Viaduto do Ch\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anima_Mundi_(event)\" title=\"Anima Mundi (event)\">Anima Mundi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Grand_Prix\" title=\"Brazilian Grand Prix\">Brazilian Grand Prix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electronic_Language_International_Festival\" title=\"Electronic Language International Festival\">Electronic Language International Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=March_for_Jesus_(S%C3%A3o_Paulo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"March for Jesus (S\u00e3o Paulo) (page does not exist)\">March for Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Silvester_Road_Race\" title=\"Saint Silvester Road Race\">S\u00e3o Silvestre Road Race</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">S\u00e3o Paulo Fashion Week</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Gay_Pride_Parade\" title=\"S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade\">S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Indy_300\" title=\"S\u00e3o Paulo Indy 300\">S\u00e3o Paulo Indy 300</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Film_Festival\" title=\"S\u00e3o Paulo International Film Festival\">S\u00e3o Paulo International Film Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Motor_Show\" title=\"S\u00e3o Paulo International Motor Show\">S\u00e3o Paulo International Motor Show</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virada_Cultural\" title=\"Virada Cultural\">Virada Cultural</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/25px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"25\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/38px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/50px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></td><td><i>This article related to the culture of Brazil is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-culture-stub\" title=\"Template:Brazil-culture-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-culture-stub\" title=\"Template talk:Brazil-culture-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-culture-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Signorina_in_viola.svg/19px-Signorina_in_viola.svg.png\" width=\"19\" height=\"31\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Signorina_in_viola.svg/29px-Signorina_in_viola.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Signorina_in_viola.svg/38px-Signorina_in_viola.svg.png 2x\" data-file-width=\"255\" data-file-height=\"412\" /></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Fashion\" title=\"Fashion\">fashion</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Fashion-stub\" title=\"Template:Fashion-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Fashion-stub\" title=\"Template talk:Fashion-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Fashion-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180913214839\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.301 seconds\nPreprocessor visited node count: 1181/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50089/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3144/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2908/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.073/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.89 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  225.860      1 -total\n 33.80%   76.337      1 Template:Expand_language\n 26.90%   60.763      1 Template:Infobox_recurring_event\n 23.85%   53.867      1 Template:Reflist\n 20.47%   46.230      1 Template:Infobox\n 19.90%   44.950      2 Template:Cite_news\n 13.34%   30.127      1 Template:Ambox\n  8.59%   19.404      1 Template:DMCA\n  7.15%   16.143      1 Template:Dated_maintenance_category\n  6.08%   13.740      1 Template:Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo_(city)\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:16835971-0!canonical and timestamp 20180913214839 and revision id 753056049\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"S\u00e3o Paulo Fashion Week"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Semaine_de_la_mode_de_S%C3%A3o_Paulo","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Semaine de la mode de S\u00e3o Paulo"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Settimana_della_moda_di_San_Paolo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Settimana della moda di San Paolo"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"S\u00e3o Paulo Fashion Week"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D1%8B_%D0%B2_%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D0%B0%D1%83%D0%BB%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u043c\u043e\u0434\u044b \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B8%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B8_%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D0%B0%D1%83%D0%BB%D1%83","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0422\u0438\u0436\u0434\u0435\u043d\u044c \u043c\u043e\u0434\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443"}],"categories":[{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_January_2015"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Portuguese_Wikipedia"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","hidden":"","*":"Brazil_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","*":"Fashion_events_in_Brazil"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","*":"Recurring_events_established_in_1996"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","*":"Tourist_attractions_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","*":"Brazil_culture_stubs"},{"sortkey":"Sao Paulo Fashion Week","*":"Fashion_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from January 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Portuguese Wikipedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-culture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fashion-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert L\u00f6fgren State Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allianz Parque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altino Arantes Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Convention Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Sambadrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anima Mundi (event)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arena Corinthians"},{"ns":0,"exists":"","*":"BM&F Bovespa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beco do Batman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beco do Pinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bixiga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bom Retiro (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical Garden of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Grand Prix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigadeiro Faria Lima Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklin Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantareira State Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmo Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa das Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Zone of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Comercial Aricanduva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Cultural Banco do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citibank Hall (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjunto Nacional (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio Copan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio It\u00e1lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electronic Language International Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ema Gordon Klabin Cultural Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equal opportunity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Nicolau Alayon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Rua Javari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Canind\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Morumbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Auditorium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iguatemi S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Butantan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardim da Luz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberdade (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"London Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Zero (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinelli Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matarazzo Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Bandeiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Independence of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosteiro de S\u00e3o Bento (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal Market of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Afro Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Lasar Segall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paulista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu da Imigra\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of the Portuguese Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obelisk of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacaembu Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Villa-Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque do Carmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulista Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Jaragu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a Roosevelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da S\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1tio do Col\u00e9gio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua 25 de Mar\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua Oscar Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Silvester Road Race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sala S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Indy 300"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Motor Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Image and Sound"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Zoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro S\u00e3o Pedro (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of Solomon (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatro Municipal (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre da TV Bandeirantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via Funchal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viaduto do Ch\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Madalena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Ol\u00edmpia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virada Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visitor attractions"},{"ns":0,"*":"Pal\u00e1cio dos Bandeirantes"},{"ns":0,"*":"S\u00edtio Morrinhos"},{"ns":0,"*":"Museu do Futebol"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Ita\u00fa"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Rua Augusta"},{"ns":0,"*":"Parque da Aclima\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Parque Anhanguera"},{"ns":0,"*":"Aqu\u00e1rio de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Parque Burle Marx"},{"ns":0,"*":"Parque da \u00c1gua Branca"},{"ns":0,"*":"Parque Estadual do Jaragu\u00e1"},{"ns":0,"*":"Parque da Juventude"},{"ns":0,"*":"Parque do Piqueri"},{"ns":0,"*":"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo"},{"ns":0,"*":"Largo de S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"*":"Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea"},{"ns":0,"*":"Vale do Anhangaba\u00fa"},{"ns":0,"*":"March for Jesus (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:S\u00e3o Paulo Fashion Week"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-culture-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Fashion-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox recurring event"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo (city)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-culture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fashion-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","FotografosByMichellZappa.jpg","S\u00e3o_Paulo_City_flag.svg","Bandeira_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo.svg","Flag_of_Brazil.svg","Signorina_in_viola.svg"],"externallinks":["http://www.dailytelegraph.com.au/lifestyle/news/brazil-fashion-week-goes-equal-opportunity/story-e6frf00r-1225737622432","http://www.huffingtonpost.co.uk/joao-paulo-nunes/sao-paulo-fashion-week-review_b_2984229.html","https://translate.google.com/translate?&u=https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o+Paulo+Fashion+Week&sl=pt&tl=en&prev=_t&hl=en","http://ffw.com.br","http://ffw.com.br/","http://www.brazilmycountry.com/sao-paulo-fashion-week.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"S\u00e3o_Paulo_Fashion_Week","byteoffset":3380,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"S\u00e3o_Paulo_Fashion_Week","byteoffset":3408,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"S\u00e3o Paulo Fashion Week","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week","*":"pt:S\u00e3o Paulo Fashion Week"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sao Paulo Fashion Week"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2947550"}]}}