{"parse":{"title":"Simon Harel","pageid":24347846,"revid":850549077,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Simon Harel</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:SimonHarel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"SimonHarel.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/SimonHarel.jpg/170px-SimonHarel.jpg\" width=\"170\" height=\"243\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/SimonHarel.jpg/255px-SimonHarel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/SimonHarel.jpg/340px-SimonHarel.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1142\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Simon Harel</b> is a Canadian <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectual</a> born in <a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montr\u00e9al\">Montr\u00e9al</a> in 1957. In addition to being a prolific writer and speaker and an <a href=\"/wiki/Adjunct_professor\" title=\"Adjunct professor\">adjunct professor</a> at the D\u00e9partement d'\u00e9tudes litt\u00e9raires of the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_du_Qu%C3%A9bec_%C3%A0_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al</a>, he is full professor at and Director of the D\u00e9partement de litt\u00e9rature compar\u00e9e of the <a href=\"/wiki/University_of_Montreal\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Montreal\">University of Montreal</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Academic_and_professional_biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Academic and professional biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Fields_of_expertise\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Fields of expertise</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Prizes_and_distinctions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Prizes and distinctions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Critical_works\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Critical works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Fiction\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Fiction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Edition_and_co-edition_of_collective_wrks\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Edition and co-edition of collective wrks</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Articles_and_book_chapters\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Articles and book chapters</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academic_and_professional_biography\">Academic and professional biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Academic and professional biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the end of the 1970s, Simon Harel pursued graduate studies at the Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (UQAM). While working with such professors as <a href=\"/wiki/Madeleine_Gagnon\" title=\"Madeleine Gagnon\">Madeleine Gagnon</a>, he developed a keen interest in <a href=\"/wiki/Psychoanalysis\" title=\"Psychoanalysis\">psychoanalysis</a>, particularly in the works of <a href=\"/wiki/Catherine_Cl%C3%A9ment\" title=\"Catherine Cl\u00e9ment\">Catherine Cl\u00e9ment</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Lacan\" title=\"Jacques Lacan\">Jacques Lacan</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Major&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Major (page does not exist)\">Ren\u00e9 Major</a>.\n</p><p>In 1981, after his M.A., Simon Harel moved to France with the purpose of working on his PhD at the Department of Psychoanalysis at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris_VIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Paris VIII\">University of Paris VIII</a>. However, he arrived in Vincennes a few months after the dissolution of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Freudienne_de_Paris\" title=\"\u00c9cole Freudienne de Paris\">\u00c9cole Freudienne de Paris</a>. Simon Harel then obtained a Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes approfondies at the Unit\u00e9 d'enseignement et de recherche de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et compar\u00e9e at the <a href=\"/wiki/University_Paris_Diderot\" class=\"mw-redirect\" title=\"University Paris Diderot\">University Paris VII Diderot</a> before undertaking, under the supervision of <a href=\"/wiki/Julia_Kristeva\" title=\"Julia Kristeva\">Julia Kristeva</a>, a PhD in <a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">Humanities</a>. His doctoral dissertation, completed in 1986, is entitled \"L'\u00e9criture de la psychose dans les textes de Rodez d'<a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a>\". The interest that Simon Harel has for psychoanalysis deepened during his academic studies. Although he knew the works of the French psychoanalysts (Jacques Lacan, <a href=\"/wiki/Serge_Leclaire\" title=\"Serge Leclaire\">Serge Leclaire</a>, and Ren\u00e9 Major) very well, he was greatly interested in English psychoanalysis, particularly in the reading that the French thinkers and writers did of the theories of <a href=\"/wiki/Melanie_Klein\" title=\"Melanie Klein\">Melanie Klein</a>, <a href=\"/wiki/Wilfred_Bion\" title=\"Wilfred Bion\">Wilfred Bion</a>, and <a href=\"/wiki/Donald_Winnicott\" title=\"Donald Winnicott\">Donald Winnicott</a>.\n</p><p>From 1986 to 1988, Simon Harel completed, under the supervision of <a href=\"/wiki/R%C3%A9gine_Robin\" title=\"R\u00e9gine Robin\">R\u00e9gine Robin</a>, a post-doctoral degree at the Department of Sociology, UQAM. He then became an independent researcher, funded by FCAR from 1988 to 1989, when he was made an Adjunct Professor at UQAM. In 1993, he was promoted to Assistant Professor and, in 1997, to a tenured position. In 2001, Simon Harel co-founded, with <a href=\"/wiki/Pierre_Ouellet\" title=\"Pierre Ouellet\">Pierre Ouellet</a>, the Montr\u00e9al site of the Centre interuniversitaire d'\u00e9tudes sur les lettres, les arts et les traditions (ELAT). He was its director from 2001 to 2007, and its interim director from September 2008 to August 2009.\n</p><p>During his career, Simon Harel has been the head of many research networks and scientific projects funded by various organizations. He was also the principal investigator of the project Modalit\u00e9s du lien de confiance/Conditions of the Bonds of Confidence (2006\u20132008). Dr. Harel is Director of the research project Zones de tension&#160;: expressions de la conflictualit\u00e9 dans la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise et canadienne 1981\u20132006/Zones of Tension: Expressions of Conflict in Canadian and Qu\u00e9b\u00e9cois Literatures 1981\u20132006 (2007\u20132011).\n</p><p>A well-renowned researcher and speaker, Simon Harel has overseen 11 collaborative works and 7 special issues of periodicals. He has also published a collection of poems, 10 critical works, and more than 120 articles. Furthermore, he has given more than 250 talks and conferences, and he has organized approximately 25 conferences and major scientific events.\n</p><p>Dr. Harel was awarded a prestigious <a href=\"/wiki/Pierre_Elliott_Trudeau_Foundation#Trudeau_Fellowships\" title=\"Pierre Elliott Trudeau Foundation\">Trudeau Fellowship Prize</a> (2009\u20132012) and was named, in 2009, a member of the <a href=\"/wiki/Royal_Society_of_Canada\" title=\"Royal Society of Canada\">Royal Society of Canada</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Fields_of_expertise\">Fields of expertise</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Fields of expertise\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Harel has been a pioneer in the field of <a href=\"/wiki/Literary_studies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary studies\">literary studies</a> and <a href=\"/wiki/Cultural_studies\" title=\"Cultural studies\">cultural studies</a>. He was one of the first scholars to describe the singularity of the <a href=\"/w/index.php?title=Migratory_experience&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Migratory experience (page does not exist)\">migratory experience</a> in Qu\u00e9bec, which occurs to a great extent in a minority context. He has been interested in the study of <a href=\"/wiki/Interculturality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interculturality\">interculturality</a>, the stranger's place in society, and the precariousness of our life spaces. Conscious of the inadequacy or limited scope of certain scholarly research (with a focus on hybridity, and identity <i>\u00e0 la carte</i>), he is now working on the unstable, often conflictual, forms of <a href=\"/w/index.php?title=Cultural_mobility&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cultural mobility (page does not exist)\">cultural mobility</a>. More specifically, his work is rooted in the study of narratives, as well as in the study of verbal and social practices.\n</p><p>Among Simon Harel's fields of expertise are the following: contemporary forms of narratives (autobiography and <a href=\"/wiki/Autofiction\" title=\"Autofiction\">autofiction</a>); <a href=\"/wiki/Multiculturalism\" title=\"Multiculturalism\">multiculturalism</a> and interculturality; contemporary <a href=\"/wiki/Quebec_literature\" title=\"Quebec literature\">Quebec literature</a>; Qu\u00e9bec literature of cultural communities; contemporary <a href=\"/wiki/French_literature\" title=\"French literature\">French literature</a>; links between psychoanalysis and culture; cultural studies; narrative studies; intersections of psychic and geographical spaces; dialogues between architecture and literature; and anger in literature.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prizes_and_distinctions\">Prizes and distinctions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Prizes and distinctions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2009 \u2013 Member of the Royal Society of Canada</li>\n<li>2009 \u2013 Recipient of a Trudeau Fellowship Prize (2009\u20132012)</li>\n<li>2006 \u2013 Recipient, as Director of CELAT, of the ACCA Nelson Mandela Prize<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> for diversity and inclusion offered by the Association des communaut\u00e9s culturelles et des artistes (ACCA) during <a href=\"/wiki/Black_History_Month\" title=\"Black History Month\">Black History Month</a></li>\n<li>2006 \u2013 Finalist for the Victor-Barbeau Prize from the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_lettres_du_Qu%C3%A9bec\" title=\"Acad\u00e9mie des lettres du Qu\u00e9bec\">Acad\u00e9mie des lettres du Qu\u00e9bec</a> for <i>Les Passages oblig\u00e9s de l'\u00e9criture migrante</i></li>\n<li>2006 \u2013 Finalist for the Spirale Eva-Le-Grand Prize for <i>Braconnages identitaires. Un Qu\u00e9bec palimpseste</i></li>\n<li>2004 \u2013 Listed in <a href=\"/wiki/Canadian_Who%E2%80%99s_Who\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canadian Who\u2019s Who\">Canadian Who's Who</a></li>\n<li>2002 \u2013 Finalist for the Victor-Barbeau Prize from the Acad\u00e9mie des Lettres du Qu\u00e9bec for <i>Un bo\u00eetier d'\u00e9criture. Les lieux dits de Michel Leiris</i></li>\n<li>1993 \u2013 Prize of the Conseil des Arts de la Communaut\u00e9 urbaine de Montr\u00e9al (Category Literature) for <i>Antonin Artaud</i> (<i>Vice Versa</i>: \"Artaud\", 1993:42)</li>\n<li>1992 \u2013 Gabrielle-Roy Prize for <i>Montr\u00e9al imaginaire. Ville et Litt\u00e9rature</i>, edited by <a href=\"/wiki/Pierre_Nepveu\" title=\"Pierre Nepveu\">Pierre Nepveu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Gilles_Marcotte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilles Marcotte (page does not exist)\">Gilles Marcotte</a>, Montr\u00e9al: Fides, 1992, 424 p.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Critical_works\">Critical works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Critical works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>La rage de <a href=\"/wiki/V._S._Naipaul\" title=\"V. S. Naipaul\">Naipaul</a>. Essai-dict\u00e9e,</i> Montr\u00e9al, \u00c9ditions Nota bene, 2014, 256 p.</li>\n<li><i>M\u00e9ditations urbaines autour de la place \u00c9milie-Gamelin,</i> Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2013, 180 p.</li>\n<li><i>Habiter le d\u00e9faut des langues.</i> L\u2019analyste, l\u2019analys\u00e9, l\u2019\u00e9crivain&#160;: Wilfred R. Bion, Montr\u00e9al, XYZ \u00c9diteur, coll. \u00ab&#160;Th\u00e9orie et litt\u00e9rature&#160;\u00bb, 2012, 276 p.</li>\n<li><i>Attention \u00e9crivains m\u00e9chants</i>, Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2010, 181 p.</li>\n<li><i>Espaces en perdition. Humanit\u00e9s jetables</i>, tome II, Qu\u00e9bec: Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, (InterCultures), 2008, 289 p.</li>\n<li><i>Espaces en perdition. Les lieux pr\u00e9caires de la vie quotidienne</i>, tome I, Qu\u00e9bec: Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval (InterCultures), 2007, 222 p.</li>\n<li><i>Braconnages identitaires. Un Qu\u00e9bec palimpseste</i>, Montr\u00e9al: VLB \u00c9diteur (Le soi et l\u2019autre), 2006, 136 p.</li>\n<li><i>Les passages oblig\u00e9s de l\u2019\u00e9criture migrante</i>, Montr\u00e9al: XYZ (Th\u00e9orie et litt\u00e9rature), 2005, 252 p.</li>\n<li><i>Un bo\u00eetier d\u2019\u00e9criture. Les lieux dits de Michel Leiris</i>, Montr\u00e9al: Trait d\u2019union (Spirale), 2002, 146 p.</li>\n<li><i>La d\u00e9mesure de la voix. Parole et r\u00e9cit en psychanalyse</i>, Montr\u00e9al: Liber, 2001, 245 p.</li>\n<li><i>Le voleur de parcours. Identit\u00e9 et cosmopolitisme dans la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise contemporaine (1989)</i>, Montr\u00e9al: XYZ, 1999, 334 p.</li>\n<li><i>Le r\u00e9cit de soi</i>, Montr\u00e9al: XYZ (Th\u00e9orie et litt\u00e9rature), 1997, 250 p.</li>\n<li><i>L\u2019\u00e9criture r\u00e9paratrice. Le d\u00e9faut autobiographique&#160;: Leiris, Crevel, Artaud</i>, Montr\u00e9al: XYZ (Th\u00e9orie et litt\u00e9rature), 1994, 231 p.</li>\n<li><i>Vies et morts d\u2019Antonin Artaud&#160;: le s\u00e9jour \u00e0 Rodez</i>, Longueuil, Qu\u00e9bec: \u00c9ditions du Pr\u00e9ambule (L\u2019Univers des discours), 1990, 343 p.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fiction\">Fiction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Fiction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Le Regard long</i>, poems illustrated by Alain M\u00e9dam, Montr\u00e9al: Liber, 2002, 135 p.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Edition_and_co-edition_of_collective_wrks\">Edition and co-edition of collective wrks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Edition and co-edition of collective wrks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Le Quartier des spectacles et le chantier de l\u2019imaginaire montr\u00e9alais, co-directeur de publication (with Laurent Lussier and Jo\u00ebl Thibert), Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, collection \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, Qu\u00e9bec&#160;: 2015, 217 p.</li>\n<li>La confiance alt\u00e9r\u00e9e, codirecteur de publication (with Fabienne Claire Caland and Katerine Gagnon), Sainte-Foy&#160;: Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2013, 192 p.</li>\n<li>La survivance en h\u00e9ritage, passages de Janine Altounian au Qu\u00e9bec, codirecteur de publication (with Nellie Hogikyan and Michel Peterson), Sainte-Foy&#160;: Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2012, 295 pages.</li>\n<li>Les figures du si\u00e8ge au Qu\u00e9bec. Concertation et conflits en contexte minoritaire, codirecteur de publication (with Isabelle St-Amand), Sainte-Foy&#160;: Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;Intercultures&#160;\u00bb, 2011, 305 p.</li>\n<li>Densit\u00e9, intensit\u00e9, tensions. L\u2019urbanit\u00e9 montr\u00e9alaise en question, directeur de publication (with Jonathan Cha and Robert Schwartzwald), Montr\u00e9al&#160;: \u00c9ditions de l\u2019atelier, 2011, 79 p.</li>\n<li>Traces d\u2019appartenances. De nouvelles avenues pour la recherche sur la construction des identit\u00e9s, codirecteur de publication (with Caroline D\u00e9sy and Annie G\u00e9rin), Montr\u00e9al: Cahiers du CELAT \u00e0 l\u2019UQAM, 2010, 189 p.</li>\n<li>Confiance et langage, codirecteur de publication (with Eliane Allouch, Jean-Fran\u00e7ois Chiantaretto and Jean-Pierre Pinel), Paris: In Press \u00c9diteurs, 2010, 216 p.</li>\n<li><i>Quel autre&#160;? L\u2019alt\u00e9rit\u00e9 en question</i>, co-editor (with Pierre Ouellet), Montr\u00e9al: VLB \u00c9diteur (Le soi et l\u2019autre), 2007, 378 p.</li>\n<li><i>Lieux propices. L\u2019\u00e9nonciation des lieux/le lieu de l'\u00e9nonciation dans les contextes francophones interculturels</i>, co-editor (with Adelaide Russo), Qu\u00e9bec: Les Presses de l'Universit\u00e9 Laval (InterCultures), 2005, 355 p.</li>\n<li><i>La m\u00e9moire invent\u00e9e</i>, co-editor (with Caroline D\u00e9sy and Sylvie Boyer), Montr\u00e9al: Cahiers du CELAT \u00e0 l\u2019UQAM, 2003, 202 p.</li>\n<li><i>Br\u00e9sil@Montr\u00e9al. Penser les transferts culturels&#160;: pratiques et discours du pluralisme</i>, co-editor (with Zil\u00e0 Bernd), CD-ROM, 2003.</li>\n<li><i>Identit\u00e9s narratives. M\u00e9moire et perception</i>, co-editor (with Pierre Ouellet, Jocelyne Lupien and Alexis Nouss), Qu\u00e9bec: Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval (InterCultures), 2002, 323 p.</li>\n<li><i>L\u2019infigurable</i>, co-editor (with Alexis Nouss and Micha\u00ebl La Chance), Montr\u00e9al: Liber (Biblioth\u00e8que Liber), 2000, 268 p.</li>\n<li><i>L\u2019\u00e9tonnement</i>, co-editor (with Francine Belle-Isle and Gabriel-Louis Moyal), Montr\u00e9al: Liber (Espace de r\u00e9flexion psychanalytique), 2000, 223 p.</li>\n<li><i>Le cabinet d\u2019autofictions</i>, co-editor (with Alexandre Jacques and St\u00e9phanie St-Amant), Cahiers du CELAT-UQAM, 2000, 217 p.</li>\n<li><i>R\u00e9sonances. Dialogues avec la psychanalyse</i>, co-editor, Montr\u00e9al: Liber, 1999, 350 p.</li>\n<li><i>Antonin Artaud. Figures et portraits vertigineux</i>, co-editor, Montr\u00e9al: XYZ (Th\u00e9orie et litt\u00e9rature), 1995, 297 p.</li>\n<li><i>L\u2019\u00e9tranger dans tous ses \u00e9tats&#160;: enjeux culturels et litt\u00e9raires</i>, editor, Montr\u00e9al: XYZ (Th\u00e9orie et litt\u00e9rature), 1992, 190 p.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles_and_book_chapters\">Articles and book chapters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Articles and book chapters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>\u00ab&#160;Sur la banquette arri\u00e8re d'un taxi montr\u00e9alais. \u00c0 propos de Cosmos (1996)&#160;\u00bb, dans \u00c9tudes litt\u00e9raires, Plus vite que le c\u0153ur des mortels, sous la direction de Pierre Popovic et d\u2019\u00c9milie Bri\u00e8re, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, Sainte-Foy, 2015, volume 45, num\u00e9ro 2, summer 2014, p.&#160;63-72.</li>\n<li>\u00ab&#160;Pr\u00e9ambule&#160;\u00bb, dans Le Quartier des spectacles et le chantier de l\u2019imaginaire montr\u00e9alais, codirecteur de publication (avec Jo\u00ebl Thibert et Laurent Lussier), Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, Qu\u00e9bec, collection \u00ab&#160;InterCulture&#160;\u00bb, 2015, p.&#160;XI-XII.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le Quartier des spectacles, t\u00e9moignage d\u2019une architecture horizontale montr\u00e9alaise&#160;?&#160;\u00bb, dans Le Quartier des spectacles et le chantier de l\u2019imaginaire montr\u00e9alais, codirecteur de publication (avec Jo\u00ebl Thibert et Laurent Lussier), Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, Qu\u00e9bec, collection \u00ab&#160;InterCulture\u00bb, 2015, p.&#160;157-184.</li>\n<li>\u00ab&#160;L\u2019arri\u00e8re-pays dans quelques \u0153uvres de Pierre Yergeau et Milton Hatoum&#160;\u00bb, dans Envisager les rencontres transculturelles Br\u00e9sil-Canada, sous la direction de Patrick Imbert et de Zil\u00e1 Bernd, Qu\u00e9bec, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, collection \u00ab&#160;Am\u00e9ricana&#160;\u00bb, 2015, p.&#160;163-176.</li>\n<li>\u00ab&#160;O interior da Am\u00e9rica em algumas obras de Pierre Yergeau e Milton Hatoum&#160;\u00bb (traduction br\u00e9silienne), dans Gerenciando encontros transculturais Brasil-Canad\u00e1, sous la direction de Zil\u00e1 Bernd, Porto Alegre, Tomo editorial, 2015, p.&#160;25-38.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le chant choral des villes&#160;\u00bb, dans Repr\u00e9senter l'urbain&#160;: apports et m\u00e9thodes, sous la direction de Sandra Breux, Jean-Pierre Collin, Catherine Gingras, Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, collection \u00ab&#160;\u00c9tudes urbaines&#160;\u00bb, 2014, p.&#160;9-41.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les trahisons montr\u00e9alaises dans Le manteau de la femme de l\u2019Est&#160;\u00bb, Canada and Beyond&#160;: A Journal of Canadian Literary and Cultural Studies&#160;: Alliances/transgressions/trahisons&#160;: \u00c9critures des femmes au Canada et au Qu\u00e9bec, 3.1-2 (2013), Universit\u00e9 de Huelva; Universit\u00e9 de Vigo: responsables de publication&#160;: Marie Carri\u00e8re et Libe Garc\u00eda Zarranz, p.&#160;141-160.</li>\n<li>\u00ab&#160;Commerce de la langue et francophonie&#160;: quelles le\u00e7ons peut-on tirer des Commonwealth Studies&#160;?&#160;\u00bb, dans Cerrados, v. 22, num\u00e9ro 36, Brasilia, Potentiels de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u2013 entre d\u00e9cadence et r\u00e9novation, 2013, p.&#160;289-299.</li>\n<li>\u00ab&#160;Une g\u00e9ographie de l\u2019exclusion&#160;? Pr\u00e9carit\u00e9 et mobilit\u00e9 dans quelques lieux du Qu\u00e9bec d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui&#160;\u00bb, dans Le roman migrant au Qu\u00e9bec et en Scandinavie/ The Migrant Novel in Quebec and Scandinavia, sous la direction de Svante Lindberg, Frankfurt am Main, Peter Lang, coll. \u00ab&#160;Performativit\u00e9, conflits signifiants et cr\u00e9olisation&#160;\u00bb, 2013, p.&#160;107-121.</li>\n<li>\u00ab&#160;La politique de la terre br\u00fbl\u00e9e (Penth\u00e9sil\u00e9e de Kleist)&#160;\u00bb, dans La confiance alt\u00e9r\u00e9e, sous la direction de Simon Harel, Fabienne Claire Caland et Katerine Gagnon, Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2013, p.&#160;73-83.</li>\n<li>\u00ab&#160;La mort des autres&#160;\u00bb, La survivance en h\u00e9ritage. Passages de Janine Altounian au Qu\u00e9bec (avec Nellie Hogikyan, Michel Peterson), Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2012, p.&#160;215-273.</li>\n<li>\u00ab&#160;Capteurs d\u2019errance&#160;\u00bb (avec Marie-Christine Lambert-Perreault), dans Le sujet dans la Cit\u00e9&#160;: \u00ab&#160;Habiter en \u00e9tranger. Lieux mouvements fronti\u00e8res&#160;\u00bb, no 2, november 2011, p.&#160;130-144.</li>\n<li>\u00ab&#160;Pr\u00e9face. Identit\u00e9s multiples, identit\u00e9s assi\u00e9g\u00e9es&#160;: un point de vue critique sur la contingence&#160;\u00bb, dans Les figures du si\u00e8ge au Qu\u00e9bec. Concertation et conflits en contexte minoritaire, sous la direction d\u2019Isabelle St-Amand et Simon Harel, Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2011, p.&#160;1-10.</li>\n<li>\u00ab&#160;De l\u2019ambassade au bunker&#160;: quelques r\u00e9flexions sur l\u2019architecture-forteresse de la pr\u00e9sence diplomatique am\u00e9ricaine \u00e0 Ottawa&#160;\u00bb, dans Les figures du si\u00e8ge au Qu\u00e9bec. Concertation et conflits en contexte minoritaire, sous la direction d\u2019Isabelle St-Amand et Simon Harel, Sainte-Foy, Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, coll. \u00ab&#160;InterCultures&#160;\u00bb, 2011, p.&#160;179-226.</li>\n<li>\u00ab&#160;L\u2019universel singulier&#160;\u00bb, dans Les Cahiers de la Fondation Trudeau, volume III, 2011, p.&#160;100-132.</li>\n<li>\u00ab&#160;The Universal Singular&#160;\u00bb, dans The Trudeau Foundation Papers, volume III, 2011, p.&#160;91-117.</li>\n<li>\u201cFatalit\u00e9 de la parole&#160;: invective et irritation dans l\u2019\u0153uvre de <a href=\"/wiki/Thomas_Bernhard\" title=\"Thomas Bernhard\">Thomas Bernhard</a>\", <i>\u00c9tudes litt\u00e9raires</i>: \"Esth\u00e9tiques de l'invective\", Winter 2008: 39\u20132, p.&#160;59\u201383.</li>\n<li>\"La m\u00e9chancet\u00e9 litt\u00e9raire&#160;: les figures malais\u00e9es de l'autre en soi\", <i>Le Coq-H\u00e9ron</i>: \"Figures de l'autre en soi\", January 2008: 192, p.&#160;57\u201369.</li>\n<li>\"Les loyaut\u00e9s conflictuelles de la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise\", <i>Qu\u00e9bec Studies</i>: \"Textes, territoires, traduction&#160;: (d\u00e9)localisations / dislocations de la litt\u00e9rature anglo-qu\u00e9b\u00e9coise\", Winter 2007/Spring 2008: 44, p.&#160;25\u201341.</li>\n<li>\"R\u00e9percussions violentes. \u00c9chos de l'\u0153uvre de Thomas Bernhard\", <i>Prot\u00e9e</i>: \"\u00c9chos et r\u00e9sonances\", 2007: 35\u20131, p.&#160;17\u201327.</li>\n<li>\"V.S. Naipaul. Une po\u00e9tique de l'amertume\", <i>Ptah</i> (Psychanalyse \u2013 Travers\u00e9es \u2013 Anthropologie \u2013 Histoire): \"G\u00e9ographie et histoire de la subjectivit\u00e9\", ARAPS 2003\u20132004, 2005: 15\u20136, p.&#160;179\u2013198.</li>\n<li>\"Braconagem: um novo modo de apropria\u00e7\u00e3o do lugar?\u201d, traducted by Nubia Hanciau, <i>Interfaces Brasil/Canad\u00e1</i>, 2005: 5, p.&#160;211\u2013230.</li>\n<li>\u201cLa chasse gard\u00e9e du territoire qu\u00e9b\u00e9cois. 4. \u00c0 la mani\u00e8re des tagueurs\u201d, <i>Libert\u00e9</i>, 2005: 269, p.&#160;137\u2013161.</li>\n<li>\u201cLa chasse gard\u00e9e du territoire qu\u00e9b\u00e9cois. 3. Braconnages identitaires\u201d, <i>Libert\u00e9</i>, February 2005: 267, p.&#160;110\u2013128.</li>\n<li>\u201cL\u2019ambiologie, forme contemporaine de la rumeur\u201d, <i>Prot\u00e9e</i>: \u201cLa rumeur\u201d, 2004: 32\u20133, p.&#160;9\u201324.</li>\n<li>\u201cLa chasse gard\u00e9e du territoire qu\u00e9b\u00e9cois. 2. Un Qu\u00e9bec palimpseste\u201d, <i>Libert\u00e9</i>, December 2004: 266, p.&#160;105\u2013117.</li>\n<li>\u201cLa chasse gard\u00e9e du territoire qu\u00e9b\u00e9cois\u201d, <i>Libert\u00e9</i>, September 2004: 265, p.&#160;73\u201387.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.celat.ulaval.ca/\">CELAT</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.er.uqam.ca/nobel/conflic/\">Zones of Tension</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Simon_Harel&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110716221934/http://www.uqam.ca/nouvelles/2006/06-023.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uqam.ca/nouvelles/2006/06-023.htm\">the original</a> on 16 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.uqam.ca%2Fnouvelles%2F2006%2F06-023.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASimon+Harel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3484296&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3484296&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3484296\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2527335\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12243607d\">cb12243607d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12243607d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108628343\">0000 0001 0862 8343</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031168655\">031168655</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/2527335\">2527335</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1262\nCached time: 20180910174136\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.235 seconds\nPreprocessor visited node count: 728/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7982/2097152 bytes\nTemplate argument size: 325/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 999/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  196.187      1 -total\n 36.30%   71.210      1 Template:Infobox_writer\n 28.28%   55.476      1 Template:Infobox\n 23.39%   45.893      1 Template:Reflist\n 22.78%   44.685      1 Template:Authority_control\n 18.78%   36.853      1 Template:Cite_web\n 16.61%   32.590      1 Template:Use_dmy_dates\n  8.68%   17.020      3 Template:Br_separated_entries\n  7.36%   14.442      1 Template:DMCA\n  6.40%   12.565      1 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24347846-0!canonical and timestamp 20180910174136 and revision id 850549077\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Simon_Harel","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Simon Harel"}],"categories":[{"sortkey":"Harel, Simon","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2014"},{"sortkey":"Harel, Simon","hidden":"","*":"Articles_which_use_infobox_templates_with_no_data_rows"},{"sortkey":"Harel, Simon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Harel, Simon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Harel, Simon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Harel, Simon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Harel, Simon","*":"1957_births"},{"sortkey":"Harel, Simon","*":"Canadian_non-fiction_writers"},{"sortkey":"Harel, Simon","*":"Writers_from_Quebec"},{"sortkey":"Harel, Simon","*":"Cultural_academics"},{"sortkey":"Harel, Simon","*":"Living_people"},{"sortkey":"Harel, Simon","*":"Fellows_of_the_Royal_Society_of_Canada"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des lettres du Qu\u00e9bec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjunct professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autofiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black History Month"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Who\u2019s Who"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Cl\u00e9ment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Winnicott"},{"ns":0,"exists":"","*":"French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interculturality"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lacan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Kristeva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madeleine Gagnon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melanie Klein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multiculturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Elliott Trudeau Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Nepveu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Ouellet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Society of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9gine Robin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Leclaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Bernhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Paris Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"V. S. Naipaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilfred Bion"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Freudienne de Paris"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Major"},{"ns":0,"*":"Migratory experience"},{"ns":0,"*":"Cultural mobility"},{"ns":0,"*":"Gilles Marcotte"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["SimonHarel.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110716221934/http://www.uqam.ca/nouvelles/2006/06-023.htm","https://www.uqam.ca/nouvelles/2006/06-023.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q3484296","http://www.celat.ulaval.ca/","http://www.er.uqam.ca/nobel/conflic/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2527335","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12243607d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12243607d","http://isni.org/isni/0000000108628343","https://www.idref.fr/031168655","https://viaf.org/viaf/2527335"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Academic and professional biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":565,"anchor":"Academic_and_professional_biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fields of expertise","number":"2","index":"2","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":3742,"anchor":"Fields_of_expertise"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prizes and distinctions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":4980,"anchor":"Prizes_and_distinctions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":6382,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Critical works","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":6400,"anchor":"Critical_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fiction","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":8131,"anchor":"Fiction"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Edition and co-edition of collective wrks","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":8232,"anchor":"Edition_and_co-edition_of_collective_wrks"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Articles and book chapters","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":11252,"anchor":"Articles_and_book_chapters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"9","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":17076,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"10","fromtitle":"Simon_Harel","byteoffset":17192,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Simon Harel","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Harel, Simon"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3484296"}]}}