{"parse":{"title":"Friends of Palestine in the Parliament of Norway","pageid":25293445,"revid":848930538,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Friends of Palestine in the Parliament of Norway</b> (<a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a>: <i><span lang=\"no\">Palestinas Venner p\u00e5 Stortinget</span></i>) is a pro-<a href=\"/wiki/Palestinians\" title=\"Palestinians\">Palestine</a> <a href=\"/wiki/Caucus\" title=\"Caucus\">caucus</a> group consisting of members of the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliament of Norway\">Parliament of Norway</a> (<i>Stortinget</i>).\n</p><p>The initiative to form the group was taken in late 2007, and was modelled after the pro-Israel group <a href=\"/wiki/Israels_Venner_p%C3%A5_Stortinget\" class=\"mw-redirect\" title=\"Israels Venner p\u00e5 Stortinget\">Israels Venner p\u00e5 Stortinget</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After the <a href=\"/wiki/Norwegian_parliamentary_election,_2009\" title=\"Norwegian parliamentary election, 2009\">2009 election</a>, the group convened. <a href=\"/wiki/Torbj%C3%B8rn_R%C3%B8e_Isaksen\" title=\"Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen\">Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen</a> joined the groups for support of both Israel and Palestine, and was the only member from a non-socialist party.<sup id=\"cite_ref-vl_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vl-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The leader of <i>Palestinas Venner</i> is <a href=\"/wiki/Anette_Trettebergstuen\" title=\"Anette Trettebergstuen\">Anette Trettebergstuen</a>.<sup id=\"cite_ref-vl_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vl-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After the 2009 election the group had 29 members.<sup id=\"cite_ref-vl_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vl-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Present_members_.282013.E2.80.932017.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Present_members_(2013\u20132017)\">Present members (2013\u20132017)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friends_of_Palestine_in_the_Parliament_of_Norway&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Present members (2013\u20132017)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As of August 2014, the Friends of Palestine have a total of 23 members, 19 (of 55) from the Labour Party (Ap) and 4 (of 7) from the Socialist Left Party (SV).<sup id=\"cite_ref-TV2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TV2-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Audun_Lysbakken\" title=\"Audun Lysbakken\">Audun Lysbakken</a> (SV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Snorre_Valen\" title=\"Snorre Valen\">Snorre Valen</a> (SV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karin_Andersen\" title=\"Karin Andersen\">Karin Andersen</a> (SV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A5rd_Vegard_Solhjell\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00e5rd Vegard Solhjell\">B\u00e5rd Vegard Solhjell</a> (SV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eva_Kristin_Hansen\" title=\"Eva Kristin Hansen\">Eva Kristin Hansen</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%85smund_Aukrust\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c5smund Aukrust\">\u00c5smund Aukrust</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sverre_Myrli\" title=\"Sverre Myrli\">Sverre Myrli</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lise_Christoffersen\" title=\"Lise Christoffersen\">Lise Christoffersen</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Grung\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruth Grung\">Ruth Grung</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Torstein_Tvedt_Solberg\" title=\"Torstein Tvedt Solberg\">Torstein Tvedt Solberg</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Freddy_de_Ruiter\" title=\"Freddy de Ruiter\">Freddy de Ruiter</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Ljunggren\" title=\"Anna Ljunggren\">Anna Ljunggren</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kari_Henriksen\" title=\"Kari Henriksen\">Kari Henriksen</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonja_Mandt\" title=\"Sonja Mandt\">Sonja Mandt</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stine_Renate_H%C3%A5heim\" title=\"Stine Renate H\u00e5heim\">Stine Renate H\u00e5heim</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eirin_Sund\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eirin Sund\">Eirin Sund</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Truls_Wickholm\" title=\"Truls Wickholm\">Truls Wickholm</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jette_Christensen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jette Christensen\">Jette Christensen</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anette_Trettebergstuen\" title=\"Anette Trettebergstuen\">Anette Trettebergstuen</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karianne_Tung\" title=\"Karianne Tung\">Karianne Tung</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingrid_Hegg%C3%B8\" title=\"Ingrid Hegg\u00f8\">Ingrid Hegg\u00f8</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lene_V%C3%A5gslid\" title=\"Lene V\u00e5gslid\">Lene V\u00e5gslid</a> (Ap)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Henriksen_(Norwegian_politician)\" title=\"Martin Henriksen (Norwegian politician)\">Martin Henriksen</a> (Ap)</li></ul>\n</div>\n<p>Two members, Kari Henriksen and Sverre Myrli (both Ap) were also members of Friends of Israel.<sup id=\"cite_ref-TV2_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TV2-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Friends_of_Palestine_in_the_Parliament_of_Norway&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nehru Sand, Lars (2007-11-11). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aftenposten.no/nyheter/iriks/politikk/article2095748.ece\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Israels Venner\" f\u00e5r konkurranse\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Aftenposten\" title=\"Aftenposten\">Aftenposten</a></i> (in Norwegian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-11-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Aftenposten&amp;rft.atitle=%22Israels+Venner%22+f%C3%A5r+konkurranse&amp;rft.date=2007-11-11&amp;rft.aulast=Nehru+Sand&amp;rft.aufirst=Lars&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aftenposten.no%2Fnyheter%2Firiks%2Fpolitikk%2Farticle2095748.ece&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriends+of+Palestine+in+the+Parliament+of+Norway\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vl-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vl_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vl_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vl_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gillesvik, Kjetil (27 November 2009). \"Midt\u00f8stens Ole Brumm\". <i>V\u00e5rt Land</i> (in Norwegian). p.&#160;9.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=V%C3%A5rt+Land&amp;rft.atitle=Midt%C3%B8stens+Ole+Brumm&amp;rft.pages=9&amp;rft.date=2009-11-27&amp;rft.aulast=Gillesvik&amp;rft.aufirst=Kjetil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFriends+of+Palestine+in+the+Parliament+of+Norway\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-TV2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-TV2_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TV2_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tv2.no/a/5872975\">\"TV 2 stilte politikerne i \u00abPalestinas venner\u00bb tre sp\u00f8rsm\u00e5l om Gaza\"</a>, <i>TV2</i>, 10.08.2014</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2175\nCached time: 20180921192930\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.238 seconds\nPreprocessor visited node count: 273/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4098/2097152 bytes\nTemplate argument size: 240/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2902/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.147/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  220.961      1 -total\n 71.02%  156.936      1 Template:Lang-no\n 22.89%   50.589      1 Template:Reflist\n 19.01%   41.997      2 Template:Cite_news\n  3.60%    7.955      1 Template:Div_col\n  0.88%    1.948      2 Template:Main_other\n  0.57%    1.268      1 Template:Div_col_end\n  0.57%    1.252      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25293445-0!canonical and timestamp 20180921192930 and revision id 848930538\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian-language_sources_(no)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Norwegian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Politics_of_Norway"},{"sortkey":"","*":"Storting"},{"sortkey":"","*":"International_friendship_associations"},{"sortkey":"","*":"Foreign_relations_of_the_State_of_Palestine"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Aftenposten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anette Trettebergstuen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Ljunggren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Audun Lysbakken"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e5rd Vegard Solhjell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caucus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eirin Sund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Kristin Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freddy de Ruiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingrid Hegg\u00f8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israels Venner p\u00e5 Stortinget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jette Christensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kari Henriksen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karianne Tung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karin Andersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lene V\u00e5gslid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lise Christoffersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Henriksen (Norwegian politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian parliamentary election, 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestinians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Grung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snorre Valen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonja Mandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stine Renate H\u00e5heim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sverre Myrli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torstein Tvedt Solberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Truls Wickholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5smund Aukrust"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://www.aftenposten.no/nyheter/iriks/politikk/article2095748.ece","http://www.tv2.no/a/5872975"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Present members (2013\u20132017)","number":"1","index":"1","fromtitle":"Friends_of_Palestine_in_the_Parliament_of_Norway","byteoffset":1132,"anchor":"Present_members_(2013\u20132017)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Friends_of_Palestine_in_the_Parliament_of_Norway","byteoffset":2283,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Friends of Palestine in the Parliament of Norway","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5504297"}]}}