{"parse":{"title":"Muntanya Assolada","pageid":54291864,"revid":804851856,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Muntanya Assolada</b> is a <a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a> settlement located on the right bank of the <a href=\"/wiki/X%C3%BAquer\" class=\"mw-redirect\" title=\"X\u00faquer\">X\u00faquer</a> river, in Spain, built on the top of a spur of the Corbera mountain range, dominating the river plain from a height of 227 metres (745&#160;ft) above sea level. It is located in the municipality of <a href=\"/wiki/Alzira,_Valencia\" title=\"Alzira, Valencia\">Alzira, Valencia</a>, Spain.\n</p><p>Excavation campaigns began in 1978, under the direction of <a href=\"/w/index.php?title=Bernat_Mart%C3%AD_Oliver&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernat Mart\u00ed Oliver (page does not exist)\">Bernat Mart\u00ed Oliver</a>, and continued until 1996, and work on the site was resumed in 2004. From the 1990s <a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Enguix_Alemany&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Enguix Alemany (page does not exist)\">Rosa Enguix Alemany</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Jes%C3%BAs_de_Pedro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Jes\u00fas de Pedro (page does not exist)\">Mar\u00eda Jes\u00fas de Pedro</a> joined the direction of the site. At present the excavated area covers 700 square metres (7,500&#160;sq&#160;ft) and includes different structures, like a central street and rectangular departments on both sides; a wall of two meters wide that preserves almost three meters of height (6.6&#160;\u00d7&#160;9.8&#160;ft); occupancy soils and abandonment episodes; livestock stabling; and terracing of the slopes to expand its surface.\n</p><p>At present the site is property of the Alzira City council, and the new beginning of the excavations by the <a href=\"/w/index.php?title=Servei_d%27Investigaci%C3%B3_Prehist%C3%B2rica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Servei d&#39;Investigaci\u00f3 Prehist\u00f2rica (page does not exist)\">Servei d'Investigaci\u00f3 Prehist\u00f2rica</a> has as objective the consolidation of the exhumed structures and its signposting for visitor access.\n</p><p>A nearby <a href=\"/w/index.php?title=Burial_cave&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burial cave (page does not exist)\">burial cave</a> indicates the continuity in the use of natural caves as necropolis, and an individual burial has been found in a pit in the interior of the area too. On the other hand, the recovered remains show a wide chronological sequence between the <a href=\"/wiki/Early_Bronze_Age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Bronze Age\">Early Bronze</a> and the <a href=\"/wiki/Late_Bronze_Age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Bronze Age\">Late Bronze</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg/220px-Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg/330px-Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg/440px-Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"532\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Assolada_localizaci%C3%B3n.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location of the Muntanya Assolada</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Archaeological_interventions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Archaeological interventions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Archaeological_remains\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Archaeological remains</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Human_burials\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Human burials</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Relevance_in_its_context\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Relevance in its context</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On the right bank of the <a href=\"/wiki/X%C3%BAquer\" class=\"mw-redirect\" title=\"X\u00faquer\">X\u00faquer</a> river is located the Muntanya Assolada Bronze Age village of Alzira. The settlement was built on the top of a spur of the Corbera mountain range, west of Tallat Roig, between the Murta and the Aixaveg\u00f3 ravine, dominating the plain of the river from a height of 227 metres above sea level. The toponym \"Muntanya Desolada\" refers to the partial collapse of the summit that occurred in autumn of 1783, the night of 24\u201325 October. Until then the place was known as Muntanya de la Font del Baladre.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_muro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Muntanya_Assolada_muro.jpg/220px-Muntanya_Assolada_muro.jpg\" width=\"220\" height=\"333\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Muntanya_Assolada_muro.jpg/330px-Muntanya_Assolada_muro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Muntanya_Assolada_muro.jpg/440px-Muntanya_Assolada_muro.jpg 2x\" data-file-width=\"530\" data-file-height=\"802\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_muro.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Wall area</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archaeological_interventions\">Archaeological interventions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Archaeological interventions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The excavations carried out by the <a href=\"/w/index.php?title=Servei_d%27Investigaci%C3%B3_Prehist%C3%B2rica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Servei d&#39;Investigaci\u00f3 Prehist\u00f2rica (page does not exist)\">Servei d'Investigaci\u00f3 Prehist\u00f2rica</a> began in 1978 and continued until 1996, resuming again from 2004.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The area currently excavated covers more than 700&#160;m<sup>2</sup> (7,500&#160;sq&#160;ft) and corresponds to different room structures with anthropic deposits and evidences of the different activities developed there, such as occupation soils and abandonment episodes in which fire was detected, perhaps due to the combustion of materials accumulated by livestock stabling, and terracing of the slopes to gradually expand the surface of the village. In its upper part, can be seen a central street and departments on both sides. In one of them it has been documented a domestic oven for cooking bread or toasting cereals. And in the other, the entrance has stone steps.\n</p><p>The site is surrounded by a wall that is almost two meters wide and stands three meters high (6.6&#160;\u00d7&#160;9.8&#160;ft). It was built on a summit that has been terraced by solid stone and clay buildings arranged in slope, thus prolonging the settlement on the slope. The existence of different levels of occupation, documented by stratigraphy and remains, is corroborated by the remodeling of the structures, some of them quickly and intentionally filled to give way to new construction lines. However, it seems to indicate that it was inhabited continuously throughout the Bronze Age.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg/220px-Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg/330px-Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg/440px-Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg 2x\" data-file-width=\"1122\" data-file-height=\"806\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_cer%C3%A1mica.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ceramic pottery</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg/220px-Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg\" width=\"220\" height=\"175\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg/330px-Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg/440px-Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg 2x\" data-file-width=\"1273\" data-file-height=\"1012\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Metallic tips</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archaeological_remains\">Archaeological remains</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Archaeological remains\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The remains are deposited in the <a href=\"/wiki/Prehistory_Museum_of_Valencia\" title=\"Prehistory Museum of Valencia\">Museu de Prehist\u00f2ria de Val\u00e8ncia</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The pottery shows a variety of shapes, such as cups and bowls, pots and storage urns, fairing and geminated vessels, or spoons; and decorative motifs such as incisions, dots, typed strings, or burnished decoration. Among the metallic objects are gravers, arrowheads, a dagger of rivets, and a chisel, as well as other elements linked to the metallurgical activity, such as slags, a stone hammer and a ceramic crucible. The lithic industry has a good representation of sickle and flint arrowheads, polished stone tool and numerous remains of the lithic reductions. The bone industry is represented by gravers, spatulas and chisels, and by a ring and different ivory buttons. The fauna remains show the results of an agricultural village with sheep and goats predominating, the ox being used as an animal of draft and strength, and as a producer of meat and milk. Also the pig was raised, and there are remains of horse and dog. The hunt of the deer, beyond the necessary protection of the crops against herbivores, indicates the existence of a remarkable vegetation cover. The dating of a set of fauna from the lower layer of a space existing between the upper wall and a thickened structure, that is attached to it, has provided a date of 3470 \u00b1 70 BP, between 1890&#160;BC and 1690&#160;BC.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg/220px-Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg/330px-Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg/440px-Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg 2x\" data-file-width=\"773\" data-file-height=\"517\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Human burial</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Human_burials\">Human burials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Human burials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The presence of human burials in the site is attested by the excavation of a small sepulchral cave immediately near the village, in the escarpment of its south-east side, which provided remains of a minimum of four individuals, animal bones and part of the grave goods that are with the buried. On the other side, in its westernmost southern slope, in the space delimited by a wide wall and by different stone courses that follow along the outer slope, a circular grave was excavated that contained another human burial, under a sedimentation of more than two meters (7&#160;ft) of depth. The buried was in fetal position, right lateral decubitus, with the legs folded and the feet crossed. The right arm was elongated behind the back and the hand crushed by a block. The left arm was flexed in front of the body and the hand stretched below the face, missing most of the skull and upper maxilla. The absolute dating of this individual by C-14 has provided a date of 3760 \u00b1 40 BP, between 2210&#160;BC and 2130&#160;BC.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Relevance_in_its_context\">Relevance in its context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Relevance in its context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Muntanya Assolada has been considered as a typical village of the Valencian Bronze Age, according to some decorative motifs of the pottery, globular and tall carena, the archaism of the lithic industry, the copper metallurgy, or the sepulchral cave found next to the village. The end of its habitation is related to the Late Bronze, attending to the fairing vessels with flared profile and with a pronounced angle of inflection, the flat bases or the presence of authentic bronze in the metallic objects. In fact, the typology of the vessels of Muntanya Assolada corresponds to what is usual in the villages of the Valencian Bronze Age. However, in their highest levels, such shapes as the mentioned fairing vessels are accompanied by the geminados, bowls and outgoing edge pots, considered more-evolved. The two absolute dates are shown in accordance with a sequence from the Early to the Late Bronze Age. La Muntanya Assolada and other nearby sites represent the continuity of a settlement that spans from the Bronze Age to the <a href=\"/wiki/Iberian_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iberian Culture\">Iberian Culture</a>, in a permanently occupied territory such as the Ribera del <a href=\"/wiki/X%C3%BAquer\" class=\"mw-redirect\" title=\"X\u00faquer\">X\u00faquer</a>.\n</p><p>The site was abandoned in the final period of the <a href=\"/wiki/Middle_Bronze_Age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle Bronze Age\">Middle Bronze Age</a> or Late Bronze, to give way to a settlement located on the plain, first on Cases de Montcada, during the Late Bronze Age on Escoles Pies and during the <a href=\"/wiki/Iron_Age\" title=\"Iron Age\">Iron Age</a> on the L'Alteret de la Vintihuitena of Albalat, to occupy later the slope of the highest hills with the arrival of the <a href=\"/wiki/Iberian_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iberian Culture\">Iberian Culture</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rua.ua.es/dspace/handle/10045/4497\">\"Repositorio Institucional de la Universidad de Alicante\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Repositorio+Institucional+de+la+Universidad+de+Alicante&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frua.ua.es%2Fdspace%2Fhandle%2F10045%2F4497&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuntanya+Assolada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Render. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museuprehistoriavalencia.es/web_mupreva/sala/?q=fr&amp;id=119\">\"La Muntanya Assolada (Alzira, Valencia)\"</a>. <i>www.museuprehistoriavalencia.es</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=www.museuprehistoriavalencia.es&amp;rft.atitle=La+Muntanya+Assolada+%28Alzira%2C+Valencia%29&amp;rft.au=Render&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.museuprehistoriavalencia.es%2Fweb_mupreva%2Fsala%2F%3Fq%3Dfr%26id%3D119&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuntanya+Assolada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>De Miguel, M.P.; Ballesteros, J.M.; de Pedro, M.J.; Mart\u00ed Oliver, B. (2007). \"Malformaci\u00f3n cong\u00e9nita cervical en una mujer de la Edad del Bronce procedente de la Muntanya Assolada (Alzira, Valencia)\". IX Congreso Nacional de Paleopatolog\u00eda, Morella (p\u00f3ster).</li>\n<li>Enguix, R. y Mart\u00ed, B. (1988). \"La Cultura del Bronce Valenciano y la Muntanya Assolada de Alzira: Aproximaci\u00f3n al estado actual de su investigaci\u00f3n\". <i>Archivo de Prehistoria Levantina</i>, XVIII, Valencia, pp.&#160;241\u2013250.</li>\n<li>Mart\u00ed Oliver, B. (1983). \"La Muntanya Assolada (Alzira, Valencia)\". <i>Lucentum</i> II, Alicante, pp.&#160;43\u201367.</li>\n<li>Mart\u00ed Oliver, B. (1983). \"La Muntanya Assolada (Alzira, Valencia). poblado de la cultura del Bronce Valenciano\". XVI Congreso Nacional de Arqueolog\u00eda (Murcia 1982), Zaragoza, pp.&#160;259\u2013268.</li>\n<li>Mart\u00ed Oliver, B. y de Pedro, M.J. (1995): Los poblados de la Cultura del Bronce Valenciano: Modelo tradicional y nuevas excavaciones. Homenaje a la Dra. D\u00aa Milagro Gil-Mascarell Bosc\u00e0, <i>Extremadura Arqueol\u00f3gica</i>, V, C\u00e1ceres-M\u00e9rida, pp.&#160;101\u2013114.</li>\n<li>Mart\u00ed Oliver, B. y de Pedro, M.J. (1997). \"Sobre el final de la Cultura del Bronce Valenciano: Problemas y progresos\". <i>Saguntum-PLAV</i>, 30, Valencia, pp.&#160;59\u201391.</li>\n<li>Mart\u00ed Oliver, B.; de Pedro, M.J. y Enguix, R. (1995). \"La Muntanya Assolada de Alzira y las necr\u00f3polis de la Cultura del Bronce Valenciano\". <i>Saguntum-PLAV</i>, 28, Valencia, pp.&#160;75\u201391.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Muntanya_Assolada&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museuprehistoriavalencia.es/web_mupreva/sala/?q=fr&amp;id=119\">Museu de Prehist\u00f2ria de Val\u00e8ncia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rua.ua.es/dspace/handle/10045/4497\">La Muntanya Assolada, Lucentum II</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museuprehistoriavalencia.es/web_mupreva_dedalo/publicaciones/642/es\">APL Muntanya Assolada</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2221\nCached time: 20180914132104\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.151 seconds\nPreprocessor visited node count: 187/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2938/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1962/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.048/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   94.888      1 -total\n 47.22%   44.803      2 Template:Cite_news\n 44.65%   42.368      2 Template:Convert\n  5.29%    5.019      3 Template:Cvt\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54291864-0!canonical and timestamp 20180914132104 and revision id 804851856\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Muntanya_Assolada","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Muntanya Assolada"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Muntanya_Assolada","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Muntanya Assolada"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Archaeology"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alzira, Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory Museum of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"X\u00faquer"},{"ns":0,"*":"Bernat Mart\u00ed Oliver"},{"ns":0,"*":"Rosa Enguix Alemany"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Jes\u00fas de Pedro"},{"ns":0,"*":"Servei d'Investigaci\u00f3 Prehist\u00f2rica"},{"ns":0,"*":"Burial cave"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cvt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Assolada_localizaci\u00f3n.jpg","Muntanya_Assolada_muro.jpg","Muntanya_Assolada_cer\u00e1mica.jpg","Muntanya_Assolada_Puntas_Metall_.jpg","Muntanya_Assolada_Enterrament_2.jpg"],"externallinks":["http://rua.ua.es/dspace/handle/10045/4497","http://www.museuprehistoriavalencia.es/web_mupreva/sala/?q=fr&id=119","http://www.museuprehistoriavalencia.es/web_mupreva_dedalo/publicaciones/642/es"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"1","index":"1","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":1610,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archaeological interventions","number":"2","index":"2","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":2208,"anchor":"Archaeological_interventions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archaeological remains","number":"3","index":"3","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":3964,"anchor":"Archaeological_remains"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Human burials","number":"4","index":"4","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":5679,"anchor":"Human_burials"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Relevance in its context","number":"5","index":"5","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":6720,"anchor":"Relevance_in_its_context"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":8256,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"7","index":"7","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":8289,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Muntanya_Assolada","byteoffset":9720,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Muntanya Assolada","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q28919740"}]}}