{"parse":{"title":"List of Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","pageid":29374622,"revid":854634931,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This is a list of Turkish diplomats killed by Armenian militant organisations.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The list includes families of diplomats as well as local or international staff members killed as a result of direct attacks or as collateral damage victims of the attacks directed against Turkish diplomats.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The attacks that are listed here begin with the assassination of Mehmet Baydar, Turkish <a href=\"/wiki/Consul_General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consul General\">Consul General</a> to Los Angeles and Bahad\u0131r Demir, <a href=\"/wiki/Consul_(representative)\" title=\"Consul (representative)\">Consul</a> at the same <a href=\"/wiki/Consulate_General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consulate General\">Consulate General</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Although the attacks against Turkish diplomats begin with these assassinations in 1973 by an individual perpetrator, <a href=\"/wiki/Kourken_Yanigian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kourken Yanigian\">Kourken Yanigian</a>, the <a href=\"/wiki/ASALA\" class=\"mw-redirect\" title=\"ASALA\">Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia (ASALA)</a> has assumed \u2013 or in some cases been accused of \u2013 the responsibility of attacks against Turkish diplomats and other Turkish objectives in 16 countries between 1975 and 1983.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Targets\">Targets</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Turkish_diplomats_assassinated_by_Armenian_militant_organisations&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Targets\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mehmet_Baydar\" title=\"Mehmet Baydar\">Mehmet Baydar</a>, <a href=\"/wiki/Santa_Barbara,_California\" title=\"Santa Barbara, California\">Santa Barbara, California</a>, Consul General, 27 January 1973<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Mehmet_Baydar_and_Bahad%C4%B1r_Demir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assassination of Mehmet Baydar and Bahad\u0131r Demir\">Bahad\u0131r Demir</a>, Consul, <a href=\"/wiki/Santa_Barbara,_California\" title=\"Santa Barbara, California\">Santa Barbara, California</a>, 27 January 1973</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_Ar%C4%B1kan\" title=\"Kemal Ar\u0131kan\">Kemal Ar\u0131kan</a>, killed 28 January 1982 in Los Angeles by <a href=\"/wiki/Justice_Commandos_of_the_Armenian_Genocide\" title=\"Justice Commandos of the Armenian Genocide\">JCAG</a> members <a href=\"/wiki/Hampig_Sassounian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hampig Sassounian\">Hampig Sassounian</a> and an accomplice.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dani%C5%9F_Tunal%C4%B1gil\" title=\"Dani\u015f Tunal\u0131gil\">Dani\u015f Tunal\u0131gil</a>, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, Ambassador, 27 October 1975<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0smail_Erez\" title=\"\u0130smail Erez\">\u0130smail Erez</a>, Paris, Ambassador, 24 October 1975.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Talip_Yener&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Talip Yener (page does not exist)\">Talip Yener</a>, Driver, Paris, 24 October 1975</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oktar_Cirit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oktar Cirit (page does not exist)\">Oktar Cirit</a>, First Secretary of the Turkish Embassy, <a href=\"/wiki/Beirut\" title=\"Beirut\">Beirut</a>, 16 February 1976</li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Taha_Carim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assassination of Taha Carim\">Taha Car\u0131m</a>, <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a> and <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, Ambassador, 9 June 1977.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Necla_Kuneralp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Necla Kuneralp (page does not exist)\">Necla Kuneralp</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Wife of Turkish Ambassador to Madrid, Zeki Kuneralp, 2 June 1978 <sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Be%C5%9Fir_Balc%C4%B1o%C4%9Flu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Be\u015fir Balc\u0131o\u011flu (page does not exist)\">Be\u015fir Balc\u0131o\u011flu</a>, Madrid, Retired Ambassador, brother of Ms Kuneralp 2 June 1978 <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_Benler\" title=\"Ahmet Benler\">Ahmet Benler</a>, <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a>, Ambassador's Son, 12 October 1979 <sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Y%C4%B1lmaz_%C3%87olpan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Y\u0131lmaz \u00c7olpan (page does not exist)\">Y\u0131lmaz \u00c7olpan</a>, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, Tourism Counsellor, 22 December 1979.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galip_%C3%96zmen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galip \u00d6zmen\">Galip \u00d6zmen</a>, <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>, Attach\u00e9, 31 July 1980</li>\n<li><a href=\"/wiki/Neslihan_%C3%96zmen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neslihan \u00d6zmen\">Neslihan \u00d6zmen</a>, Athens, Daughter of Attach\u00e9 \u00d6zmen, 31 July 1980</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%9Ear%C4%B1k_Ar%C4%B1yak\" title=\"\u015ear\u0131k Ar\u0131yak\">\u015ear\u0131k Ar\u0131yak</a>, <a href=\"/wiki/Sydney\" title=\"Sydney\">Sydney</a>, Consul General, 17 December 1980</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Engin_Sever&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Engin Sever (page does not exist)\">Engin Sever</a>, Attach\u00e9, 17 December 1980</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Re%C5%9Fat_Moral%C4%B1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Re\u015fat Moral\u0131 (page does not exist)\">Re\u015fat Moral\u0131</a>, Paris, Labour Attach\u00e9, 4 March 1981</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tecelli_Ar%C4%B1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tecelli Ar\u0131 (page does not exist)\">Tecelli Ar\u0131</a>, Religion Officer, 4 March 1981</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M._Sava%C5%9F_Yerg%C3%BC%C3%A7&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M. Sava\u015f Yerg\u00fc\u00e7 (page does not exist)\">M. Sava\u015f Yerg\u00fc\u00e7</a>, <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, Local Secretary, 9 June 1981</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cemal_%C3%96zen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cemal \u00d6zen (page does not exist)\">Cemal \u00d6zen</a>, Paris, Attach\u00e9, 24 September 1981<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orhan_G%C3%BCnd%C3%BCz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orhan G\u00fcnd\u00fcz\">Orhan G\u00fcnd\u00fcz</a>, <a href=\"/wiki/Boston\" title=\"Boston\">Boston</a>, Honorary Consul General, 4 May 1982</li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Erkut_Akbay\" title=\"Assassination of Erkut Akbay\">Erkut Akbay</a>, <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, Administrative Attach\u00e9, 7 June 1982</li>\n<li><a href=\"/wiki/Atilla_Alt%C4%B1kat\" title=\"Atilla Alt\u0131kat\">Atilla Alt\u0131kat</a>, <a href=\"/wiki/Ottawa\" title=\"Ottawa\">Ottawa</a>, Colonel, Military Attach\u00e9, 27 August 1982<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bora_S%C3%BCelkan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bora S\u00fcelkan (page does not exist)\">Bora S\u00fcelkan</a>, <a href=\"/wiki/Burgas\" title=\"Burgas\">Burgas</a>, Administrative Attach\u00e9, 9 September 1982</li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Erkut_Akbay\" title=\"Assassination of Erkut Akbay\">Nadide Akbay</a>, Lisbon, Administrative Attach\u00e9's Wife, 8 January 1983</li>\n<li><a href=\"/wiki/Galip_Balkar\" title=\"Galip Balkar\">Galip Balkar</a>, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, Ambassador, 9 March 1983<sup id=\"cite_ref-book_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-book-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dursun_Aksoy\" title=\"Dursun Aksoy\">Dursun Aksoy</a>, <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>, Administrative Attach\u00e9, 14 July 1983</li>\n<li><a href=\"/wiki/1983_Turkish_embassy_attack_in_Lisbon\" title=\"1983 Turkish embassy attack in Lisbon\">Cahide M\u0131h\u00e7\u0131o\u011flu</a>, <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, Wife of the Counselor, 27 July 1983</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=I%C5%9F%C4%B1k_Y%C3%B6nder&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"I\u015f\u0131k Y\u00f6nder (page does not exist)\">I\u015f\u0131k Y\u00f6nder</a>, <a href=\"/wiki/Tehran\" title=\"Tehran\">Tehran</a>, Wife of Local Secretary, 28 April 1984</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Erdo%C4%9Fan_%C3%96zen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erdo\u011fan \u00d6zen (page does not exist)\">Erdo\u011fan \u00d6zen</a>, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, Labour Attach\u00e9, 20 June 1984</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evner_Ergun&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evner Ergun (page does not exist)\">Evner Ergun</a>, Vienna, International Officer, 19 November 1984</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%87etin_G%C3%B6rg%C3%BC&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c7etin G\u00f6rg\u00fc (page does not exist)\">\u00c7etin G\u00f6rg\u00fc</a>, Athens, Press Attach\u00e9, 7 October 1991</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Haluk_Sipahio%C4%9Flu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haluk Sipahio\u011flu (page does not exist)\">Haluk Sipahio\u011flu</a>, Counselor of the Turkish Embassy, <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>, 4 July 1994</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Turkish_diplomats_assassinated_by_Armenian_militant_organisations&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Turkism\" title=\"Anti-Turkism\">Anti-Turkism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esenbo%C4%9Fa_Airport_attack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esenbo\u011fa Airport attack\">Esenbo\u011fa Airport attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1983_Orly_Airport_attack\" title=\"1983 Orly Airport attack\">1983 Orly Airport attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_attacks_by_the_Armenian_Secret_Army_for_the_Liberation_of_Armenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of attacks by the Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia\">List of attacks by the Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_attacks_by_the_Justice_Commandos_Against_Armenian_Genocide\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of attacks by the Justice Commandos Against Armenian Genocide\">List of attacks by the Justice Commandos Against Armenian Genocide</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Turkish_diplomats_assassinated_by_Armenian_militant_organisations&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nicholas V. Gianaris (1996). <i>Geopolitical and Economic Changes in the Balkan Countries</i>. Praeger Publishers. p.&#160;75.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geopolitical+and+Economic+Changes+in+the+Balkan+Countries&amp;rft.pages=75&amp;rft.pub=Praeger+Publishers&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Nicholas+V.+Gianaris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francis P. Hyland, <i>Armenian Terrorism: the Past, the Present, the Prospects</i>, Boulder-San Francisco-Oxford: Westview Press, 1991, pp. 61\u201362;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Yves Ternon, <i>La Cause arm\u00e9nienne</i>, Paris: Le Seuil, 1983, p. 218;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Armenian Reporter</i>, 19 January 1984, p. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ga\u00efdz Minassian, <i>Guerre et terrorisme arm\u00e9niens</i>, Paris, Presses universitaires de France, 2002, pp. 32\u201334 and 106\u2013109.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbc.ca/news/canada/ottawa/story/2012/09/21/ottawa-diplomats-memorial-controversy.html\">\"Diplomat memorial stirs controversy\"</a>. 21 September 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diplomat+memorial+stirs+controversy&amp;rft.date=2012-09-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cbc.ca%2Fnews%2Fcanada%2Fottawa%2Fstory%2F2012%2F09%2F21%2Fottawa-diplomats-memorial-controversy.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mfa.gov.tr/sehit-edilen-diplomatlarimiz-ve-vatandaslarimiz.en.mfa\">\"Rep. of Turkey Ministry of Foreign Affairs\"</a>. <i>Republic of Turkey Ministry of Foreign Affairs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Republic+of+Turkey+Ministry+of+Foreign+Affairs&amp;rft.atitle=Rep.+of+Turkey+Ministry+of+Foreign+Affairs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mfa.gov.tr%2Fsehit-edilen-diplomatlarimiz-ve-vatandaslarimiz.en.mfa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ataa.org/reference/diplomats.html\">Ataa.org: Turkish Diplomats Killed by Armenian Terrorists</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">von John E. Jessup (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hP7jJAkTd9MC&amp;pg=PA39&amp;lpg=PA39&amp;dq=asala+terrorism+claimed&amp;source=bl&amp;ots=PFtw8S9d2N&amp;sig=Gkb9xfyKI0EX6cW-VYtOVYhKxbo&amp;hl=de#v=onepage&amp;q=ASALA&amp;f=false\"><i>An Encyclopedic Dictionary of Conflict and Conflict Resolution, 1945\u20131996</i></a>. pp.&#160;39\u201340, 543, 841. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-28112-2\" title=\"Special:BookSources/0-313-28112-2\">0-313-28112-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Encyclopedic+Dictionary+of+Conflict+and+Conflict+Resolution%2C+1945%E2%80%931996&amp;rft.pages=39-40%2C+543%2C+841&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=0-313-28112-2&amp;rft.au=von+John+E.+Jessup&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DhP7jJAkTd9MC%26pg%3DPA39%26lpg%3DPA39%26dq%3Dasala%2Bterrorism%2Bclaimed%26source%3Dbl%26ots%3DPFtw8S9d2N%26sig%3DGkb9xfyKI0EX6cW-VYtOVYhKxbo%26hl%3Dde%23v%3Donepage%26q%3DASALA%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Merrill D. Peterson (2004). <i>\"Starving Armenians\": America and the Armenian Genocide, 1915\u20131930 and After</i>. p.&#160;166. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0813922676\" title=\"Special:BookSources/978-0813922676\">978-0813922676</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%22Starving+Armenians%22%3A+America+and+the+Armenian+Genocide%2C+1915%E2%80%931930+and+After&amp;rft.pages=166&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-0813922676&amp;rft.au=Merrill+D.+Peterson&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RIwBFpBi5noC&amp;pg=PA68&amp;dq=%C4%B0smail+Erez+JCAG&amp;hl=en&amp;ei=mN6kTLKPM9Ol4QaAjqTvDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CC4Q6AEwAg#v=onepage&amp;q=%C4%B0smail%20Erez%20JCAG&amp;f=false\">Barry Rubin, Barry M. Rubin, Judith Colp Rubin, <i>\"Chronologies of modern terrorism</i></a>, M.E. Sharpe, 2008, p. 68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ermenisorunu.gen.tr/english/diplomats/index.html\">\"TURKISH DIPLOMATS KILLED BY ARMENIAN TERRORISTS - FORSNET\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=TURKISH+DIPLOMATS+KILLED+BY+ARMENIAN+TERRORISTS+-+FORSNET&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ermenisorunu.gen.tr%2Fenglish%2Fdiplomats%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=fBDnSSOyloY\">\"Turkish Diplomats Killed By Armenian Terrorists\"</a>. <i>YouTube</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=YouTube&amp;rft.atitle=Turkish+Diplomats+Killed+By+Armenian+Terrorists&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DfBDnSSOyloY&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197510220001\">Global Terrorism Database</a>; Ga\u00efdz Minassian, ibid.; Michael M. Gunter, ibid.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197706090001\">Global Terrorism Database</a>; Michael M. Gunter, ibid.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197806020002\">Global Terrorism Database</a>; Michael M. Gunter, ibid.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197806020002\">Global Terrorism Database</a>; Michael M. Gunter, ibid.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197910120003\">Global Terrorism Database</a>; Michael M. Gunter, ibid.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197912220006\">Global Terrorism Database</a>; Michael M. Gunter, ibid.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/9379225/Armenian-Terrorism-in-the-20th-Centurypdf?autodown=doc\">Armenian Terrorism in the 20th Century</a> by Michael M. Gunter. Accessed 16 June 2009.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/5heLOJD9F\">Archived</a> 19 June 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/monument-honoring-turkish-diplomat-opens-in-ottawa-.aspx?pageID=238&amp;nID=30657&amp;NewsCatID=359\">\"Monument honoring Turkish diplomat opens in Ottawa\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Monument+honoring+Turkish+diplomat+opens+in+Ottawa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fmonument-honoring-turkish-diplomat-opens-in-ottawa-.aspx%3FpageID%3D238%26nID%3D30657%26NewsCatID%3D359&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Turkish+diplomats+assassinated+by+Armenian+militant+organisations\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-book-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-book_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=55BZmIJ9xd8C&amp;pg=PA53&amp;lpg=PA53&amp;dq=Assassination+of+Turkish+ambassador+in+Yugoslavia&amp;source=bl&amp;ots=Jle-a12xxF&amp;sig=RGKNp_e9jzs5YF1TzQW1AIn6pDE&amp;hl=az&amp;ei=Wmo3SufaCMWksAb8--SkCw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2\">Terrorist Group Profiles</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-56806-864-6\" title=\"Special:BookSources/1-56806-864-6\">1-56806-864-6</a>. August 1989, p. 53</span>\n</li>\n</ol></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180910141818\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.200 seconds\nPreprocessor visited node count: 834/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14972/2097152 bytes\nTemplate argument size: 660/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14658/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.052/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  154.454      1 -total\n 89.39%  138.065      1 Template:Reflist\n 41.81%   64.576      3 Template:Cite_book\n 18.01%   27.817      1 Template:ISBN\n 13.56%   20.944      5 Template:Cite_web\n 10.57%   16.323      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.94%   12.259      1 Template:DMCA\n  6.75%   10.425      1 Template:Catalog_lookup_link\n  6.51%   10.055      1 Template:Dated_maintenance_category\n  4.00%    6.183      1 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:29374622-0!canonical and timestamp 20180910141818 and revision id 854634931\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2013"},{"sortkey":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","*":"Lists_of_victims_of_crimes"},{"sortkey":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","*":"Armenian_Secret_Army_for_the_Liberation_of_Armenia"},{"sortkey":"Armenian militant organisations","*":"Assassinated_Turkish_diplomats"},{"sortkey":"Assassinated by Armenian militant organisations","*":"Turkish_diplomats"},{"sortkey":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","*":"Justice_Commandos_of_the_Armenian_Genocide"},{"sortkey":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","*":"Terrorist_attacks_attributed_to_Armenian_militant_groups"},{"sortkey":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","*":"Lists_of_assassinations"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"1983 Orly Airport attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"1983 Turkish embassy attack in Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"ASALA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Benler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Turkism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Erkut Akbay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Mehmet Baydar and Bahad\u0131r Demir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Taha Carim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atilla Alt\u0131kat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beirut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consul (representative)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consul General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consulate General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dani\u015f Tunal\u0131gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dursun Aksoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esenbo\u011fa Airport attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galip Balkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galip \u00d6zmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hampig Sassounian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice Commandos of the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Ar\u0131kan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kourken Yanigian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of attacks by the Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of attacks by the Justice Commandos Against Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Baydar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neslihan \u00d6zmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orhan G\u00fcnd\u00fcz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Barbara, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sydney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tehran"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130smail Erez"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015ear\u0131k Ar\u0131yak"},{"ns":0,"*":"Talip Yener"},{"ns":0,"*":"Oktar Cirit"},{"ns":0,"*":"Necla Kuneralp"},{"ns":0,"*":"Be\u015fir Balc\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"*":"Y\u0131lmaz \u00c7olpan"},{"ns":0,"*":"Engin Sever"},{"ns":0,"*":"Re\u015fat Moral\u0131"},{"ns":0,"*":"Tecelli Ar\u0131"},{"ns":0,"*":"M. Sava\u015f Yerg\u00fc\u00e7"},{"ns":0,"*":"Cemal \u00d6zen"},{"ns":0,"*":"Bora S\u00fcelkan"},{"ns":0,"*":"I\u015f\u0131k Y\u00f6nder"},{"ns":0,"*":"Erdo\u011fan \u00d6zen"},{"ns":0,"*":"Evner Ergun"},{"ns":0,"*":"\u00c7etin G\u00f6rg\u00fc"},{"ns":0,"*":"Haluk Sipahio\u011flu"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":[],"externallinks":["http://www.cbc.ca/news/canada/ottawa/story/2012/09/21/ottawa-diplomats-memorial-controversy.html","http://www.mfa.gov.tr/sehit-edilen-diplomatlarimiz-ve-vatandaslarimiz.en.mfa","http://www.ataa.org/reference/diplomats.html","https://books.google.com/books?id=hP7jJAkTd9MC&pg=PA39&lpg=PA39&dq=asala+terrorism+claimed&source=bl&ots=PFtw8S9d2N&sig=Gkb9xfyKI0EX6cW-VYtOVYhKxbo&hl=de#v=onepage&q=ASALA&f=false","https://books.google.com/books?id=RIwBFpBi5noC&pg=PA68&dq=%C4%B0smail+Erez+JCAG&hl=en&ei=mN6kTLKPM9Ol4QaAjqTvDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CC4Q6AEwAg#v=onepage&q=%C4%B0smail%20Erez%20JCAG&f=false","http://www.ermenisorunu.gen.tr/english/diplomats/index.html","https://www.youtube.com/watch?v=fBDnSSOyloY","http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197510220001","http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197706090001","http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197806020002","http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197910120003","http://www.start.umd.edu/gtd/search/IncidentSummary.aspx?gtdid=197912220006","https://www.scribd.com/doc/9379225/Armenian-Terrorism-in-the-20th-Centurypdf?autodown=doc","https://www.webcitation.org/5heLOJD9F","http://www.hurriyetdailynews.com/monument-honoring-turkish-diplomat-opens-in-ottawa-.aspx?pageID=238&nID=30657&NewsCatID=359","https://books.google.com/books?id=55BZmIJ9xd8C&pg=PA53&lpg=PA53&dq=Assassination+of+Turkish+ambassador+in+Yugoslavia&source=bl&ots=Jle-a12xxF&sig=RGKNp_e9jzs5YF1TzQW1AIn6pDE&hl=az&ei=Wmo3SufaCMWksAb8--SkCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Targets","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_Turkish_diplomats_assassinated_by_Armenian_militant_organisations","byteoffset":2944,"anchor":"Targets"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_Turkish_diplomats_assassinated_by_Armenian_militant_organisations","byteoffset":7481,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_Turkish_diplomats_assassinated_by_Armenian_militant_organisations","byteoffset":7723,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Turkish diplomats assassinated by Armenian militant organisations"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6600749"}]}}