{"parse":{"title":"List of assassinated people from Turkey","pageid":5222117,"revid":860601814,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The following is an incomplete, chronological list of people from <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> murdered by <a href=\"/wiki/Assassination\" title=\"Assassination\">assassins</a> mainly on political and religious grounds. Many were critical public servants and intellectuals assassinated by <a href=\"/wiki/Far-right_politics\" title=\"Far-right politics\">far-right</a> proponents of an army-controlled Turkish Republic.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Many of the victims have historically been <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectual</a> proponents of <a href=\"/wiki/Laicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laicism\">laicism</a> and the strict <a href=\"/wiki/Secularism_in_Turkey\" title=\"Secularism in Turkey\">separation of religion and state in Turkey</a>, as defined in the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Turkey\" title=\"Constitution of Turkey\">constitution</a>, and diplomats who were victims of militant attacks outside of Turkey.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mustafa_Suphi\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mustafa Suphi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Sabahattin_Ali\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Sabahattin Ali</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#1970s\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">1970s</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Mehmet_Baydar_and_Bahad\u0131r_Demir\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Mehmet Baydar and Bahad\u0131r Demir</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Dani\u015f_Tunal\u0131gil\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Dani\u015f Tunal\u0131gil</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Ismail_Erez\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Ismail Erez</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Taha_Carim\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Taha Carim</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Bedrettin_C\u00f6mert\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Bedrettin C\u00f6mert</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Do\u011fan_\u00d6z\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Do\u011fan \u00d6z</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Bedri_Karafak\u0131o\u011flu\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Bedri Karafak\u0131o\u011flu</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Abdi_\u0130pek\u00e7i\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Abdi \u0130pek\u00e7i</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Metin_Y\u00fcksel\"><span class=\"tocnumber\">3.9</span> <span class=\"toctext\">Metin Y\u00fcksel</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Cevat_Yurdakul\"><span class=\"tocnumber\">3.10</span> <span class=\"toctext\">Cevat Yurdakul</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Cavit_Orhan_T\u00fctengil\"><span class=\"tocnumber\">3.11</span> <span class=\"toctext\">Cavit Orhan T\u00fctengil</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#1980s\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">1980s</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#\u00dcmit_Kaftanc\u0131o\u011flu\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">\u00dcmit Kaftanc\u0131o\u011flu</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#G\u00fcn_Sazak\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">G\u00fcn Sazak</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Nihat_Erim\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Nihat Erim</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Kemal_T\u00fcrkler\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Kemal T\u00fcrkler</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#\u015ear\u0131k_Ar\u0131yak\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">\u015ear\u0131k Ar\u0131yak</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Kemal_Ar\u0131kan\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Kemal Ar\u0131kan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Atilla_Alt\u0131kat\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Atilla Alt\u0131kat</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#1990s\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">1990s</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Muammer_Aksoy\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Muammer Aksoy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#\u00c7etin_Eme\u00e7\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">\u00c7etin Eme\u00e7</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Turan_Dursun\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Turan Dursun</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Bahriye_\u00dc\u00e7ok\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Bahriye \u00dc\u00e7ok</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Memduh_\u00dcnl\u00fct\u00fcrk\"><span class=\"tocnumber\">5.5</span> <span class=\"toctext\">Memduh \u00dcnl\u00fct\u00fcrk</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Kemal_Kayacan\"><span class=\"tocnumber\">5.6</span> <span class=\"toctext\">Kemal Kayacan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Musa_Anter\"><span class=\"tocnumber\">5.7</span> <span class=\"toctext\">Musa Anter</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#Z\u00fcbeyir_Akko\u00e7\"><span class=\"tocnumber\">5.8</span> <span class=\"toctext\">Z\u00fcbeyir Akko\u00e7</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#U\u011fur_Mumcu\"><span class=\"tocnumber\">5.9</span> <span class=\"toctext\">U\u011fur Mumcu</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Cem_Ersever\"><span class=\"tocnumber\">5.10</span> <span class=\"toctext\">Cem Ersever</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-34\"><a href=\"#Onat_Kutlar\"><span class=\"tocnumber\">5.11</span> <span class=\"toctext\">Onat Kutlar</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-35\"><a href=\"#Metin_G\u00f6ktepe\"><span class=\"tocnumber\">5.12</span> <span class=\"toctext\">Metin G\u00f6ktepe</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-36\"><a href=\"#\u00d6zdemir_Sabanc\u0131\"><span class=\"tocnumber\">5.13</span> <span class=\"toctext\">\u00d6zdemir Sabanc\u0131</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-37\"><a href=\"#Ahmet_Taner_K\u0131\u015flal\u0131\"><span class=\"tocnumber\">5.14</span> <span class=\"toctext\">Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#2000s\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">2000s</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-39\"><a href=\"#Gaffar_Okkan\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Gaffar Okkan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-40\"><a href=\"#\u00dczeyir_Garih\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">\u00dczeyir Garih</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-41\"><a href=\"#Necip_Hablemito\u011flu\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Necip Hablemito\u011flu</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-42\"><a href=\"#Andrea_Santoro\"><span class=\"tocnumber\">6.4</span> <span class=\"toctext\">Andrea Santoro</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-43\"><a href=\"#Mustafa_Y\u00fccel_\u00d6zbilgin\"><span class=\"tocnumber\">6.5</span> <span class=\"toctext\">Mustafa Y\u00fccel \u00d6zbilgin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-44\"><a href=\"#Hrant_Dink\"><span class=\"tocnumber\">6.6</span> <span class=\"toctext\">Hrant Dink</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-45\"><a href=\"#Necati_Ayd\u0131n,_U\u011fur_Y\u00fcksel_and_Tilman_Geske\"><span class=\"tocnumber\">6.7</span> <span class=\"toctext\">Necati Ayd\u0131n, U\u011fur Y\u00fcksel and Tilman Geske</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-46\"><a href=\"#\u0130hya_Balak\"><span class=\"tocnumber\">6.8</span> <span class=\"toctext\">\u0130hya Balak</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-47\"><a href=\"#Ahmet_Y\u0131ld\u0131z\"><span class=\"tocnumber\">6.9</span> <span class=\"toctext\">Ahmet Y\u0131ld\u0131z</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-48\"><a href=\"#Cihan_Hay\u0131rsevener\"><span class=\"tocnumber\">6.10</span> <span class=\"toctext\">Cihan Hay\u0131rsevener</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-49\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-50\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mustafa_Suphi\"><a href=\"/wiki/Mustafa_Suphi\" title=\"Mustafa Suphi\">Mustafa Suphi</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mustafa Suphi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>28 January 1921: Mustafa Suphi was the founder of the <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Turkey_(historical)\" title=\"Communist Party of Turkey (historical)\">Communist Party of Turkey</a>. Suphi and his 14 comrades were assassinated while they were being sent to Erzurum for trial.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sabahattin_Ali\"><a href=\"/wiki/Sabahattin_Ali\" title=\"Sabahattin Ali\">Sabahattin Ali</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sabahattin Ali\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2 April 1948: Sabahattin Ali was a writer and critical intellectual who was assassinated at the Bulgarian border while fleeing from Turkey. He had been imprisoned by Republic of Turkey.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1970s\">1970s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1970s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Political_violence_in_Turkey,_1970s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political violence in Turkey, 1970s\">Political violence in Turkey, 1970s</a></div>\n<h3><span id=\"Mehmet_Baydar_and_Bahad.C4.B1r_Demir\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mehmet_Baydar_and_Bahad\u0131r_Demir\"><a href=\"/wiki/Mehmet_Baydar\" title=\"Mehmet Baydar\">Mehmet Baydar</a> and <a href=\"/wiki/Bahad%C4%B1r_Demir\" title=\"Bahad\u0131r Demir\">Bahad\u0131r Demir</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Mehmet Baydar and Bahad\u0131r Demir\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>27 January 1973: Mehmet Baydar was Turkey's <a href=\"/wiki/Consul_general\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consul general\">consul general</a> in Los Angeles, and Bahad\u0131r Demir his deputy, in 1973. Shot down by <a href=\"/wiki/Kourken_Yanigian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kourken Yanigian\">Kourken Yanigian</a> in a <a href=\"/wiki/Santa_Barbara,_California\" title=\"Santa Barbara, California\">Santa Barbara</a> hotel who had invited them there on the pretext of a donating a painting to the Turkish government. Yanigian, sentenced to life imprisonment, was amnestied in 1984 and died shortly afterwards.</li></ul>\n<p>The event is considered to be the first in a decade-long chain of organized attacks against Turkish diplomats by <a href=\"/wiki/Armenian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian people\">Armenian</a> <a href=\"/wiki/Terrorist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terrorist\">militant</a> groups.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Dani.C5.9F_Tunal.C4.B1gil\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Dani\u015f_Tunal\u0131gil\"><a href=\"/wiki/Dani%C5%9F_Tunal%C4%B1gil\" title=\"Dani\u015f Tunal\u0131gil\">Dani\u015f Tunal\u0131gil</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Dani\u015f Tunal\u0131gil\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>22 October 1975: Turkey\u2019s Vienna Ambassador Dani\u015f Tunal\u0131gil was murdered by three <a href=\"/wiki/Armenian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian people\">Armenian</a> gunmen raiding the Embassy.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ismail_Erez\"><a href=\"/wiki/Ismail_Erez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ismail Erez\">Ismail Erez</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Ismail Erez\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>24 October 1975: Turkey\u2019s Paris Ambassador \u0130smail Erez and his driver Talip Yener were murdered by <a href=\"/wiki/Armenian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian people\">Armenian</a> militants in the vicinity of the Embassy by car bomb.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Taha_Carim\"><a href=\"/wiki/Taha_Carim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Taha Carim\">Taha Carim</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Taha Carim\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>9 June 1977: Turkey\u2019s Vatican Ambassador <a href=\"/wiki/Taha_Carim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Taha Carim\">Taha Carim</a> was killed by the cross fire of two <a href=\"/wiki/Armenian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian people\">Armenian</a> gunmen in front of the Embassy\u2019s residency in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<h3><span id=\"Bedrettin_C.C3.B6mert\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bedrettin_C\u00f6mert\"><a href=\"/w/index.php?title=Bedrettin_C%C3%B6mert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bedrettin C\u00f6mert (page does not exist)\">Bedrettin C\u00f6mert</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Bedrettin C\u00f6mert\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>11 March 1978: Art historian, scholar, literary critic and translator. He was serving on a committee investigating right-wing terror squads at his university.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  Shot dead in his car with his wife severely wounded by R\u0131fat Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00dczeyir Bayrakl\u0131 and by another man nicknamed \"Ahmet\" who were ultra-nationalists and directly funded by the Turkish state. Ankara 5. Tribunal Correctionnel decided that <a href=\"/wiki/Abdullah_%C3%87atl%C4%B1\" title=\"Abdullah \u00c7atl\u0131\">Abdullah \u00c7atl\u0131</a> was the responsible. But nobody was punished as a result.</li></ul>\n<h3><span id=\"Do.C4.9Fan_.C3.96z\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Do\u011fan_\u00d6z\"><a href=\"/wiki/Do%C4%9Fan_%C3%96z\" title=\"Do\u011fan \u00d6z\">Do\u011fan \u00d6z</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Do\u011fan \u00d6z\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>24 March 1978: Public prosecutor who wrote a report for Prime Minister <a href=\"/wiki/B%C3%BClent_Ecevit\" title=\"B\u00fclent Ecevit\">B\u00fclent Ecevit</a> accusing clandestine groups (later named as <a href=\"/wiki/Ergenekon\" title=\"Ergenekon\">Ergenekon</a>) of creating chaos in order to lay the ground for a military takeover.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Haluk_K%C4%B1rc%C4%B1\" title=\"Haluk K\u0131rc\u0131\">Haluk K\u0131rc\u0131</a>, a <a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a> activist, was implicated in his assassination.</li></ul>\n<h3><span id=\"Bedri_Karafak.C4.B1o.C4.9Flu\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bedri_Karafak\u0131o\u011flu\"><a href=\"/wiki/Bedri_Karafak%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"Bedri Karafak\u0131o\u011flu\">Bedri Karafak\u0131o\u011flu</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Bedri Karafak\u0131o\u011flu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>20 October 1978:Former <a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">rector</a> of <a href=\"/wiki/%C4%B0stanbul_Technical_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130stanbul Technical University\">\u0130stanbul Technical University</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Abdi_.C4.B0pek.C3.A7i\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Abdi_\u0130pek\u00e7i\"><a href=\"/wiki/Abdi_%C4%B0pek%C3%A7i\" title=\"Abdi \u0130pek\u00e7i\">Abdi \u0130pek\u00e7i</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Abdi \u0130pek\u00e7i\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1 February 1979: Editor of the major national newspaper <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Killed in his car in the street, where he lived, by <a href=\"/wiki/Mehmet_Ali_A%C4%9Fca\" title=\"Mehmet Ali A\u011fca\">Mehmet Ali A\u011fca</a>, a member of the ultra-<a href=\"/wiki/Nationalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nationalist\">nationalist</a> <a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a>, who would later try to assassinate the Pope, John Paul II in 1981.</li></ul>\n<h3><span id=\"Metin_Y.C3.BCksel\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Metin_Y\u00fcksel\"><a href=\"/wiki/Metin_Y%C3%BCksel\" title=\"Metin Y\u00fcksel\">Metin Y\u00fcksel</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Metin Y\u00fcksel\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>23 March 1979: Turkish Islamist political and social activist. Shot to death outside of Istanbul's <a href=\"/wiki/Fatih_Mosque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fatih Mosque\">Fatih Mosque</a> by nationalist gunmen while leaving Friday prayers.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cevat_Yurdakul\"><a href=\"/wiki/Cevat_Yurdakul\" title=\"Cevat Yurdakul\">Cevat Yurdakul</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Cevat Yurdakul\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>28 September 1979: Turkish prosecutor.\n</p>\n<h3><span id=\"Cavit_Orhan_T.C3.BCtengil\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cavit_Orhan_T\u00fctengil\"><a href=\"/wiki/Cavit_Orhan_T%C3%BCtengil\" title=\"Cavit Orhan T\u00fctengil\">Cavit Orhan T\u00fctengil</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Cavit Orhan T\u00fctengil\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>7 December 1979: Professor of Sociology at <a href=\"/wiki/Istanbul_University\" title=\"Istanbul University\">Istanbul University</a>, columnist of the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>. Shot dead at a city bus stop in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1980s\">1980s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: 1980s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\".C3.9Cmit_Kaftanc.C4.B1o.C4.9Flu\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u00dcmit_Kaftanc\u0131o\u011flu\"><a href=\"/wiki/%C3%9Cmit_Kaftanc%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"\u00dcmit Kaftanc\u0131o\u011flu\">\u00dcmit Kaftanc\u0131o\u011flu</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: \u00dcmit Kaftanc\u0131o\u011flu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>11 April 1980: TV producer, writer and columnist of the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>. Gunned down in front of his home in Istanbul as he was about to get in his car.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\"G.C3.BCn_Sazak\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"G\u00fcn_Sazak\"><a href=\"/wiki/G%C3%BCn_Sazak\" title=\"G\u00fcn Sazak\">G\u00fcn Sazak</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: G\u00fcn Sazak\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>27 May 1980: customs and tobacco minister of Turkey for a short time, right wing politician. Murdered in front of his car while putting out baggage. Radical leftist Turkish militant group <a href=\"/wiki/Dev_Sol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dev Sol\">Dev Sol</a> (Revolutionary Left) claimed responsibility for the attack.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nihat_Erim\"><a href=\"/wiki/Nihat_Erim\" title=\"Nihat Erim\">Nihat Erim</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Nihat Erim\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>19 July 1980: <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Turkey\" title=\"List of Prime Ministers of Turkey\">Prime Minister</a> of Turkey in 1971-1972, for almost 14 months. Shot to death by two gunmen in <a href=\"/wiki/%C4%B0stanbul\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130stanbul\">\u0130stanbul</a>. Radical leftist Turkish militant group <a href=\"/wiki/Dev_Sol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dev Sol\">Dev Sol</a> (Revolutionary Left) claimed responsibility for the attack.</li></ul>\n<h3><span id=\"Kemal_T.C3.BCrkler\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kemal_T\u00fcrkler\"><a href=\"/wiki/Kemal_T%C3%BCrkler\" title=\"Kemal T\u00fcrkler\">Kemal T\u00fcrkler</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Kemal T\u00fcrkler\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>22 July 1980: Socialist <a href=\"/wiki/Trade_union\" title=\"Trade union\">trade union</a> leader and left-wing politician. Murdered in front of his home by ultra-right militants.</li></ul>\n<h3><span id=\".C5.9Ear.C4.B1k_Ar.C4.B1yak\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u015ear\u0131k_Ar\u0131yak\"><a href=\"/wiki/%C5%9Ear%C4%B1k_Ar%C4%B1yak\" title=\"\u015ear\u0131k Ar\u0131yak\">\u015ear\u0131k Ar\u0131yak</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: \u015ear\u0131k Ar\u0131yak\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>17 December 1980: Turkish chief concul in Sydney (together with his bodyguard Engin Sever).<a href=\"/wiki/Justice_Commandos_of_the_Armenian_Genocide\" title=\"Justice Commandos of the Armenian Genocide\">Justice Commandos of the Armenian Genocide</a> claimed the responsibility.</li></ul>\n<h3><span id=\"Kemal_Ar.C4.B1kan\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kemal_Ar\u0131kan\"><a href=\"/wiki/Kemal_Ar%C4%B1kan\" title=\"Kemal Ar\u0131kan\">Kemal Ar\u0131kan</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Kemal Ar\u0131kan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>28 January 1982:Turkish diplomat Kemal Ar\u0131kan shot dur death by two <a href=\"/wiki/Armenian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian people\">Armenian</a> origin gun men in Los Angeles, United States.</li></ul>\n<h3><span id=\"Atilla_Alt.C4.B1kat\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Atilla_Alt\u0131kat\"><a href=\"/wiki/Atilla_Alt%C4%B1kat\" title=\"Atilla Alt\u0131kat\">Atilla Alt\u0131kat</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Atilla Alt\u0131kat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>23 August 1982:  Turkish military attach\u00e9 in Canada. Assassinated in his car while driving in <a href=\"/wiki/Ottawa\" title=\"Ottawa\">Ottawa</a>, Ontario, Canada by <a href=\"/wiki/Justice_Commandos_Against_Armenian_Genocide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Justice Commandos Against Armenian Genocide\">Justice Commandos Against Armenian Genocide</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1990s\">1990s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: 1990s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Muammer_Aksoy\"><a href=\"/wiki/Muammer_Aksoy\" title=\"Muammer Aksoy\">Muammer Aksoy</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Muammer Aksoy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>31 January 1990: Professor of law at <a href=\"/wiki/Ankara_University\" title=\"Ankara University\">Ankara University</a>, Faculty of <a href=\"/wiki/Political_science\" title=\"Political science\">Political science</a>; author of books on <a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a>; elected head of the Ankara Bar Association 1969, columnist of the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>. Shot in the back of his head in front of his house.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\".C3.87etin_Eme.C3.A7\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u00c7etin_Eme\u00e7\"><a href=\"/wiki/%C3%87etin_Eme%C3%A7\" title=\"\u00c7etin Eme\u00e7\">\u00c7etin Eme\u00e7</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: \u00c7etin Eme\u00e7\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>7 March 1990: Journalist, editor-in-chief and chief columnist of the liberal rightist daily <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i>. Shot to death in front of his house. Case remains unresolved.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Turan_Dursun\"><a href=\"/wiki/Turan_Dursun\" title=\"Turan Dursun\">Turan Dursun</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Turan Dursun\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>4 September 1990: Former member of clergy, descended from Islam and wrote to criticize Islam and promote atheism. Shot to death in front of his house. Case remains unresolved.</li></ul>\n<h3><span id=\"Bahriye_.C3.9C.C3.A7ok\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bahriye_\u00dc\u00e7ok\"><a href=\"/wiki/Bahriye_%C3%9C%C3%A7ok\" title=\"Bahriye \u00dc\u00e7ok\">Bahriye \u00dc\u00e7ok</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Bahriye \u00dc\u00e7ok\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>6 October 1990: Female academic, pro-secular theologist, columnist of the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>. Killed by a <a href=\"/wiki/Mail_bomb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mail bomb\">parcel bomb</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\"Memduh_.C3.9Cnl.C3.BCt.C3.BCrk\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Memduh_\u00dcnl\u00fct\u00fcrk\"><a href=\"/wiki/Memduh_%C3%9Cnl%C3%BCt%C3%BCrk\" title=\"Memduh \u00dcnl\u00fct\u00fcrk\">Memduh \u00dcnl\u00fct\u00fcrk</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Memduh \u00dcnl\u00fct\u00fcrk\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>7 April 1991: Retired General. Shot dead at his house.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kemal_Kayacan\"><a href=\"/wiki/Kemal_Kayacan\" title=\"Kemal Kayacan\">Kemal Kayacan</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Kemal Kayacan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>29 July 1992: Admiral (retired), former commander of the Turkish Navy. Shot dead in his house.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Musa_Anter\"><a href=\"/wiki/Musa_Anter\" title=\"Musa Anter\">Musa Anter</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Musa Anter\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1992: Kurdish writer, assassinated in Diyarbakir. <a href=\"/wiki/European_Court_of_Human_Rights\" title=\"European Court of Human Rights\">European Court of Human Rights</a> fined Turkey for this assassination, allegedly committed by <a href=\"/wiki/JITEM\" class=\"mw-redirect\" title=\"JITEM\">JITEM</a> illegal gendarmerie unit.</li></ul>\n<h3><span id=\"Z.C3.BCbeyir_Akko.C3.A7\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Z\u00fcbeyir_Akko\u00e7\"><a href=\"/wiki/Z%C3%BCbeyir_Akko%C3%A7\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z\u00fcbeyir Akko\u00e7\">Z\u00fcbeyir Akko\u00e7</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Z\u00fcbeyir Akko\u00e7\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>13 January 1993: Union member of <a href=\"/wiki/Kurds_in_Turkey\" title=\"Kurds in Turkey\">Kurdish</a> origin. His murder led to the <a href=\"/wiki/European_Court_of_Human_Rights\" title=\"European Court of Human Rights\">European Court of Human Rights</a> case <i><a href=\"/wiki/Akko%C3%A7_v._Turkey\" title=\"Akko\u00e7 v. Turkey\">Akko\u00e7 v. Turkey</a></i> (2000).</li></ul>\n<h3><span id=\"U.C4.9Fur_Mumcu\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"U\u011fur_Mumcu\"><a href=\"/wiki/U%C4%9Fur_Mumcu\" title=\"U\u011fur Mumcu\">U\u011fur Mumcu</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: U\u011fur Mumcu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>24 January 1993: Research journalist,  columnist of the major newspaper <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>. Killed in front of his home in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> by a bomb installed in his car.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cem_Ersever\"><a href=\"/wiki/Cem_Ersever\" title=\"Cem Ersever\">Cem Ersever</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Cem Ersever\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>4 November 1993: ex-<a href=\"/wiki/JITEM\" class=\"mw-redirect\" title=\"JITEM\">JITEM</a> commander who had begun speaking to the press.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Onat_Kutlar\"><a href=\"/wiki/Onat_Kutlar\" title=\"Onat Kutlar\">Onat Kutlar</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Onat Kutlar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>11 January 1995: A prominent Turkish art critic, writer, poet, columnist for the daily <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i> and one of the founders of the <a href=\"/wiki/Istanbul_International_Film_Festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Istanbul International Film Festival\">Istanbul International Film Festival</a>, died of injuries he suffered during a bomb attack at a hotel in <a href=\"/wiki/%C4%B0stanbul\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130stanbul\">\u0130stanbul</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\"Metin_G.C3.B6ktepe\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Metin_G\u00f6ktepe\"><a href=\"/wiki/Metin_G%C3%B6ktepe\" title=\"Metin G\u00f6ktepe\">Metin G\u00f6ktepe</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Metin G\u00f6ktepe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>8 January 1996: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b-info.com/places/Bulgaria/news/98-03/mar16c.rfe\">Metin Goktepe</a>&#32;<a href=\"/wiki/DOC_(computing)\" title=\"DOC (computing)\"><img alt=\"Nuvola-inspired File Icons for MediaWiki-fileicon-doc.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png/17px-Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png\" width=\"17\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png/26px-Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png/34px-Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png 2x\" data-file-width=\"120\" data-file-height=\"120\" /></a><small><a href=\"/wiki/DOC_(computing)\" class=\"mw-redirect\" title=\"DOC (computing)\">DOC</a></small>, a left wing journalist of <a href=\"/wiki/Evrensel\" title=\"Evrensel\">Evrensel</a> was beaten to death by Turkish police while covering civil unrest in the Gazi district of Istanbul. The first case in Turkey where the police were convicted of murder.</li></ul>\n<h3><span id=\".C3.96zdemir_Sabanc.C4.B1\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u00d6zdemir_Sabanc\u0131\"><a href=\"/wiki/%C3%96zdemir_Sabanc%C4%B1\" title=\"\u00d6zdemir Sabanc\u0131\">\u00d6zdemir Sabanc\u0131</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: \u00d6zdemir Sabanc\u0131\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>9 January 1996: Businessman and a member of the <a href=\"/wiki/Sabanc%C4%B1_family\" title=\"Sabanc\u0131 family\">Sabanc\u0131 family</a> in the second generation. Gunned down in his office in Sabanc\u0131 Towers, <a href=\"/wiki/Levent\" title=\"Levent\">Levent</a>, \u0130stanbul, by assassins hired by the leftist armed group <a href=\"/wiki/DHKP-C\" class=\"mw-redirect\" title=\"DHKP-C\">DHKP-C</a>. The general manager of ToyotaSA and a secretary was also killed. They had been given access to the building by <a href=\"/wiki/Fehriye_Erdal\" title=\"Fehriye Erdal\">Fehriye Erdal</a>, a female member of DHKP-C, who was an employee at that time.</li></ul>\n<h3><span id=\"Ahmet_Taner_K.C4.B1.C5.9Flal.C4.B1\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ahmet_Taner_K\u0131\u015flal\u0131\"><a href=\"/wiki/Ahmet_Taner_K%C4%B1%C5%9Flal%C4%B1\" title=\"Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131\">Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>21 October 1999: Academic, writer. politician, former Minister of Culture and columnist of the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>. Killed in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> by a bomb placed on the windshield of his car.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2000s\">2000s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: 2000s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gaffar_Okkan\"><a href=\"/wiki/Gaffar_Okkan\" title=\"Gaffar Okkan\">Gaffar Okkan</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: Gaffar Okkan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>24 January 2001: <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> Police Chief, his driver and four policemen escorting him were shot dead in an attack after they left Diyarbak\u0131r Police Department building. Radical Islamic group known as <a href=\"/wiki/Turkish_Hezbollah\" title=\"Turkish Hezbollah\">Turkish Hezbollah</a> was suspected.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\".C3.9Czeyir_Garih\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u00dczeyir_Garih\"><a href=\"/wiki/%C3%9Czeyir_Garih\" title=\"\u00dczeyir Garih\">\u00dczeyir Garih</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: \u00dczeyir Garih\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>25 August 2001: A prominent <a href=\"/wiki/Jews_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jews in Turkey\">Turkish Jewish</a> businessman and a founding partner of the Alarko group of companies.  He was stabbed to death  in the cemetery of the historic <a href=\"/wiki/%C4%B0stanbul\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130stanbul\">\u0130stanbul</a> quarter of <a href=\"/wiki/Ey%C3%BCp\" title=\"Ey\u00fcp\">Ey\u00fcp</a>.</li></ul>\n<h3><span id=\"Necip_Hablemito.C4.9Flu\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Necip_Hablemito\u011flu\"><a href=\"/wiki/Necip_Hablemito%C4%9Flu\" title=\"Necip Hablemito\u011flu\">Necip Hablemito\u011flu</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=41\" title=\"Edit section: Necip Hablemito\u011flu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>18 December 2002: A Kemalist historian from <i><a href=\"/wiki/Ankara_University\" title=\"Ankara University\">Ankara University</a></i> who was killed in an armed attack near his home in Ankara.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Andrea_Santoro\"><a href=\"/wiki/Andrea_Santoro\" title=\"Andrea Santoro\">Andrea Santoro</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=42\" title=\"Edit section: Andrea Santoro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>5 February 2006: Father Andrea Santoro was a Roman Catholic priest in Trabzon, murdered in the Santa Maria Church in Trabzon where he served as a member of the Catholic Church's <a href=\"/wiki/Fidei_donum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fidei donum\">Fidei donum</a> missionary program.</li></ul>\n<p>On 5 September 2006 he was shot dead from behind while kneeling in prayer in the church. A witness heard the perpetrator shouting \"Allahu Akbar\".[1][2] A 16-year-old high school student was arrested two days after the shooting carrying a 9mm pistol. An investigation by the Air Force Office of Special Investigations on stolen weaponry in Iraq revealed that the gun was of the same type used in the supposedly Islamist attack on the Turkish Council of State in 2006.\n</p>\n<h3><span id=\"Mustafa_Y.C3.BCcel_.C3.96zbilgin\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mustafa_Y\u00fccel_\u00d6zbilgin\"><a href=\"/wiki/Mustafa_Y%C3%BCcel_%C3%96zbilgin\" title=\"Mustafa Y\u00fccel \u00d6zbilgin\">Mustafa Y\u00fccel \u00d6zbilgin</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=43\" title=\"Edit section: Mustafa Y\u00fccel \u00d6zbilgin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>17 May 2006: Council of State member judge. Murdered during a session in the high court in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hrant_Dink\"><a href=\"/wiki/Hrant_Dink\" title=\"Hrant Dink\">Hrant Dink</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=44\" title=\"Edit section: Hrant Dink\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></div>\n<ul><li>19 January 2007: <a href=\"/wiki/Armenians_in_Turkey\" title=\"Armenians in Turkey\">Armenian-Turkish</a> journalist and editor-in-chief of the weekly Armenian and Turkish language newspaper <i><a href=\"/wiki/Agos\" title=\"Agos\">Agos</a></i> in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>. Shot dead in front of his newspaper's office.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<h3><span id=\"Necati_Ayd.C4.B1n.2C_U.C4.9Fur_Y.C3.BCksel_and_Tilman_Geske\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Necati_Ayd\u0131n,_U\u011fur_Y\u00fcksel_and_Tilman_Geske\"><a href=\"/wiki/Bible_publishing_firm_murders_in_Malatya,_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bible publishing firm murders in Malatya, Turkey\">Necati Ayd\u0131n, U\u011fur Y\u00fcksel and Tilman Geske</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=45\" title=\"Edit section: Necati Ayd\u0131n, U\u011fur Y\u00fcksel and Tilman Geske\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>18 April 2007. Three Christian leaders assassinated, two Turkish Pastors and a German missionary.</li></ul>\n<h3><span id=\".C4.B0hya_Balak\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u0130hya_Balak\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%B0hya_Balak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0130hya Balak (page does not exist)\">\u0130hya Balak</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=46\" title=\"Edit section: \u0130hya Balak\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>16 November 2007. Director of <i><a href=\"/wiki/Milli_Piyango\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milli Piyango\">Milli Piyango</a></i>, the Turkish National Lottery, was assassinated in his office by an ex-inspector of his directorate.</li></ul>\n<h3><span id=\"Ahmet_Y.C4.B1ld.C4.B1z\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ahmet_Y\u0131ld\u0131z\"><a href=\"/w/index.php?title=Ahmet_Y%C4%B1ld%C4%B1z_(honor_killing)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ahmet Y\u0131ld\u0131z (honor killing) (page does not exist)\">Ahmet Y\u0131ld\u0131z</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=47\" title=\"Edit section: Ahmet Y\u0131ld\u0131z\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>July 2008: \"the victim of what sociologists say is the first gay <a href=\"/wiki/Honor_killing\" title=\"Honor killing\">honor killing</a> in Turkey to surface publicly\"<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span id=\"Cihan_Hay.C4.B1rsevener\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cihan_Hay\u0131rsevener\"><a href=\"/w/index.php?title=Cihan_Hay%C4%B1rsevener&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cihan Hay\u0131rsevener (page does not exist)\">Cihan Hay\u0131rsevener</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=48\" title=\"Edit section: Cihan Hay\u0131rsevener\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>19 December 2009: founder and editor of the daily <i>G\u00fcney Marmara\u2019da Ya\u015fam</i>, was shot in a street of <a href=\"/wiki/Band%C4%B1rma\" title=\"Band\u0131rma\">Band\u0131rma</a>, <a href=\"/wiki/Bal%C4%B1kesir_Province\" title=\"Bal\u0131kesir Province\">Bal\u0131kesir Province</a> and died later that day at a hospital in <a href=\"/wiki/Bursa\" title=\"Bursa\">Bursa</a>. He had reported on corruption charges involving the owners of <i>\u0130lkhaber</i>, another daily in the town.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=49\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_assassinated_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of assassinated people\">List of assassinated people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_journalists_killed_in_Turkey\" title=\"List of journalists killed in Turkey\">List of journalists killed in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Massacres_in_Turkey\" title=\"Category:Massacres in Turkey\">Massacres in Turkey</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_people_from_Turkey&amp;action=edit&amp;section=50\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bawer \u00c7akir, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bianet.org/english/freedom-of-expression/119920-families-of-murdered-intellectuals-follow-up-dink-murder-case\">Families of Murdered Intellectuals Follow up Dink Murder Case</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bia_News&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bia News (page does not exist)\">Bia News</a>, 8 February 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.atmg.org/ArmenianTerrorism.html\">Armenian Terrorism against Turkish diplomatic and non-diplomatic institutions - A Chronological List, 1973 - 1986</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Shaw, Stanford J., <i>History of the Ottoman Empire and Modern Turkey</i>, Vol. 2. (Cambridge: Cambridge University Press, 2002), 354.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenians.com/asala/index1.html\">\"Events\"</a>. <i>ASALA Online</i>. 2001-10-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ASALA+Online&amp;rft.atitle=Events&amp;rft.date=2001-10-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenians.com%2Fasala%2Findex1.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldstatesmen.org/Terrorist.html\">\"Terrorist Organizations\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Terrorist+Organizations&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FTerrorist.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1975/10/25/archives/news-summary-and-index-the-major-events-of-the-day-international.html\">\"News Summary and Index; The Major Events of the Day International National Metropolitan\"</a>. <i><a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a></i>. 1975-10-25<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>. <q>Ismail Erez, Turkey's Ambassador to France, was fatally shot in Paris by assassins who also killed his chauffeur.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=News+Summary+and+Index%3B+The+Major+Events+of+the+Day+International+National+Metropolitan&amp;rft.date=1975-10-25&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1975%2F10%2F25%2Farchives%2Fnews-summary-and-index-the-major-events-of-the-day-international.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,913623,00.html\">\"Adding Up to an Epidemic\"</a>. <i>TIME</i>. 1975-11-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>. <q>Two days after the Vienna murder, gunmen in Paris opened fire on a car belonging to the Turkish ambassador to France, Ismail Erez, 56, who died along with his chauffeur.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=TIME&amp;rft.atitle=Adding+Up+to+an+Epidemic&amp;rft.date=1975-11-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.time.com%2Ftime%2Fmagazine%2Farticle%2F0%2C9171%2C913623%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=7316\">\"Turkey commemorates martyr diplomats\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Turkish_Daily_News\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Daily News\">Turkish Daily News</a></i>. 1998-05-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Turkish+Daily+News&amp;rft.atitle=Turkey+commemorates+martyr+diplomats&amp;rft.date=1998-05-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkishdailynews.com.tr%2Farchives.php%3Fid%3D7316&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ahmad, Feroz. <i>The Making of Modern Turkey</i>, (London: Routledge, 1993), 171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00fcseyin G\u00fclerce, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/columnists-198596-spirits-of-dogan-oz-and-ugur-mumcu-ask-about-baykal.html\">Spirits of Do\u011fan \u00d6z and U\u011fur Mumcu ask about Baykal</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2018\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, <a href=\"/wiki/Today%27s_Zaman\" title=\"Today&#39;s Zaman\">Today's Zaman</a>, 15 January 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.globaljournalist.org/archive/Magazine/Ipekci-20002q.html\">Brief biography</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070227154629/http://www.globaljournalist.org/archive/Magazine/Ipekci-20002q.html\">Archived</a> 2007-02-27 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/1999/01/24/haber/hab00.html\">\"Ba\u015flarken...\"</a> <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish). 1999-01-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=Ba%C5%9Flarken...&amp;rft.date=1999-01-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2F1999%2F01%2F24%2Fhaber%2Fhab00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Aydemir, Kadir (2006-07-14). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080608053054/http://www.radikal.com.tr/ek_haber.php?ek=ktp&amp;haberno=5412\">\"Bir 'Garip' Kaftanc\u0131o\u011flu\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Radikal\" title=\"Radikal\">Radikal</a></i> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/ek_haber.php?ek=ktp&amp;haberno=5412\">the original</a> on 2008-06-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>. <q>11 Nisan 1980'de Mecidiyek\u00f6y'de, k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck \u00e7ocu\u011funu okula g\u00f6t\u00fcr\u00fcrken, g\u00fcn ortas\u0131nda, k\u0131z\u0131n\u0131n g\u00f6zleri \u00f6n\u00fcnde katledilen bu de\u011ferli ayd\u0131n\u0131m\u0131z</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=Bir+%27Garip%27+Kaftanc%C4%B1o%C4%9Flu&amp;rft.date=2006-07-14&amp;rft.aulast=Aydemir&amp;rft.aufirst=Kadir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Fek_haber.php%3Fek%3Dktp%26haberno%3D5412&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;section=</code> ignored (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#chapter_ignored\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gokcer Tahincioglu, Ersan Atar (2000-05-22). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/2000/05/22/english/cur03.html\">\"Suspects told the murders\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=Suspects+told+the+murders&amp;rft.date=2000-05-22&amp;rft.au=Gokcer+Tahincioglu%2C+Ersan+Atar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2F2000%2F05%2F22%2Fenglish%2Fcur03.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930155158/http://www.turkishdailynews.com.tr/article.php?webcat=domestic&amp;enewsid=4885\">\"Murdered journalist Aksoy commemorated\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Turkish_Daily_News\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Daily News\">Turkish Daily News</a></i>. 2005-02-01. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishdailynews.com.tr/article.php?webcat=domestic&amp;enewsid=4885\">the original</a> on 2007-09-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Turkish+Daily+News&amp;rft.atitle=Murdered+journalist+Aksoy+commemorated&amp;rft.date=2005-02-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkishdailynews.com.tr%2Farticle.php%3Fwebcat%3Ddomestic%26enewsid%3D4885&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Zaman, Amberin (2000-05-17). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fas.org/news/iran/2000/000517-iran2.htm\">\"Turkish Prime Minister Bulent Ecevit has accused Iran of failing to respond to evidence of Iranian involvement in the murders of Turkish pro-secular writers and academics\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Voice_of_America\" title=\"Voice of America\">Voice of America</a></i>. <a href=\"/wiki/Federation_of_American_Scientists\" title=\"Federation of American Scientists\">Federation of American Scientists</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Voice+of+America&amp;rft.atitle=Turkish+Prime+Minister+Bulent+Ecevit+has+accused+Iran+of+failing+to+respond+to+evidence+of+Iranian+involvement+in+the+murders+of+Turkish+pro-secular+writers+and+academics&amp;rft.date=2000-05-17&amp;rft.aulast=Zaman&amp;rft.aufirst=Amberin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fas.org%2Fnews%2Firan%2F2000%2F000517-iran2.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iranfocus.com/en/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=4950\">\"Iran accused of aiding Islamist violence in Turkey: report\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Agence_France_Presse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence France Presse\">Agence France Presse</a></i>. <a href=\"/w/index.php?title=Iran_Focus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iran Focus (page does not exist)\">Iran Focus</a>. 2005-12-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Agence+France+Presse&amp;rft.atitle=Iran+accused+of+aiding+Islamist+violence+in+Turkey%3A+report&amp;rft.date=2005-12-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iranfocus.com%2Fen%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D4950&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=1971\">Public outrage over Mumcu's murder unabated four years later; Foundation carries on Ugur Mumcu's work</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930155101/http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=1971\">Archived</a> 2007-09-30 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110526143637/http://www.birgun.net/sunday_index.php?news_code=1199551197&amp;year=2008&amp;month=01&amp;day=05\">\"Yazar Onat KUTLAR, 11 Ocak 1995 de Ya\u015fam\u0131n\u0131 Yitirdi\"</a>. <i>BirG\u00fcn</i> (in Turkish). 2008-01-06. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.birgun.net/sunday_index.php?news_code=1199551197&amp;year=2008&amp;month=01&amp;day=05\">the original</a> on 2011-05-26<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BirG%C3%BCn&amp;rft.atitle=Yazar+Onat+KUTLAR%2C+11+Ocak+1995+de+Ya%C5%9Fam%C4%B1n%C4%B1+Yitirdi&amp;rft.date=2008-01-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.birgun.net%2Fsunday_index.php%3Fnews_code%3D1199551197%26year%3D2008%26month%3D01%26day%3D05&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930155642/http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=14602\">\"A tragic loss for the nation\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Turkish_Daily_News\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Daily News\">Turkish Daily News</a></i>. 1999-09-22. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=14602\">the original</a> on 2007-09-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Turkish+Daily+News&amp;rft.atitle=A+tragic+loss+for+the+nation&amp;rft.date=1999-09-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkishdailynews.com.tr%2Farchives.php%3Fid%3D14602&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hocaoglu, Selcan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.atmg.org/Kislali.html\">Prominent secularist academic and writer slain in Ankara</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060208210936/http://www.atmg.org/Kislali.html\">Archived</a> 2006-02-08 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i><a href=\"/wiki/Associated_Press\" title=\"Associated Press\">Associated Press</a></i>, 23 October 1999.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/1136302.stm\">\"BBC News - EUROPE - Crowds mourn slain Turkish officers\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=BBC+News+-+EUROPE+-+Crowds+mourn+slain+Turkish+officers&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F1%2Fhi%2Fworld%2Feurope%2F1136302.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4989034.stm\">\"BBC NEWS - Europe - Judge dies in Turkey court attack\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=BBC+NEWS+-+Europe+-+Judge+dies+in+Turkey+court+attack&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Feurope%2F4989034.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Paul de Bendern and Thomas Grove (2007-01-19). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/latestCrisis/idUSL19386144\">\"Turkish-Armenian editor shot dead in Istanbul\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Reuters\" title=\"Reuters\">Reuters</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Turkish-Armenian+editor+shot+dead+in+Istanbul&amp;rft.date=2007-01-19&amp;rft.au=Paul+de+Bendern+and+Thomas+Grove&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2FlatestCrisis%2FidUSL19386144&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Birch, Nicholas (19 July 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/europe/was-ahmet-yildiz-the-victim-of-turkeys-first-gay-honour-killing-871822.html\">\"Was Ahmet Yildiz the victim of Turkey's first gay honour killing?\"</a>. <i>The Independent</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Independent&amp;rft.atitle=Was+Ahmet+Yildiz+the+victim+of+Turkey%27s+first+gay+honour+killing%3F&amp;rft.date=2008-07-19&amp;rft.aulast=Birch&amp;rft.aufirst=Nicholas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Feurope%2Fwas-ahmet-yildiz-the-victim-of-turkeys-first-gay-honour-killing-871822.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bilefsky, Dan (November 25, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2009/11/26/world/europe/26turkey.html\">\"Soul-Searching in Turkey After a Gay Man Is Killed\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Soul-Searching+in+Turkey+After+a+Gay+Man+Is+Killed&amp;rft.date=2009-11-25&amp;rft.aulast=Bilefsky&amp;rft.aufirst=Dan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2009%2F11%2F26%2Fworld%2Feurope%2F26turkey.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gen\u00e7kal, Elif (September 9, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bianet.org/english/gender/116934-ahmet-yildiz-murder-case-started-fugitive-defendant-yildizs-father\">\"Ahmet Y\u0131ld\u0131z Murder Case Started. Fugitive Defendant: Y\u0131ld\u0131z's Father\"</a>. <i>Bianet.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bianet.org&amp;rft.atitle=Ahmet+Y%C4%B1ld%C4%B1z+Murder+Case+Started.+Fugitive+Defendant%3A+Y%C4%B1ld%C4%B1z%27s+Father&amp;rft.date=2009-09-09&amp;rft.aulast=Gen%C3%A7kal&amp;rft.aufirst=Elif&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbianet.org%2Fenglish%2Fgender%2F116934-ahmet-yildiz-murder-case-started-fugitive-defendant-yildizs-father&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tuerkeiforum.net/enw/index.php/The_killing_of_Ahmet_Y%C4%B1ld%C4%B1z_%282008%29\">\"The killing of Ahmet Y\u0131ld\u0131z (2008)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+killing+of+Ahmet+Y%C4%B1ld%C4%B1z+%282008%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tuerkeiforum.net%2Fenw%2Findex.php%2FThe_killing_of_Ahmet_Y%25C4%25B1ld%25C4%25B1z_%25282008%2529&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+people+from+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cpj.org/killed/2009/cihan-hayirsevener.php\">Cihan Hay\u0131rsevener</a>, <a href=\"/wiki/Committee_to_Protect_Journalists\" title=\"Committee to Protect Journalists\">Committee to Protect Journalists</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cpj.org/2009/12/editor-killed-by-unknown-gunmen-in-turkey.php\">Editor killed by unknown gunmen in Turkey</a>, <a href=\"/wiki/Committee_to_Protect_Journalists\" title=\"Committee to Protect Journalists\">Committee to Protect Journalists</a>, December 21, 2009</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2221\nCached time: 20180921200557\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.288 seconds\nReal time usage: 0.350 seconds\nPreprocessor visited node count: 1504/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40657/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1923/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 27261/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.123/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  260.758      1 -total\n 64.04%  166.987      1 Template:Reflist\n 22.96%   59.873     13 Template:Cite_news\n 19.09%   49.782      7 Template:Cite_web\n 17.12%   44.641      3 Template:Fix\n 17.01%   44.357      1 Template:Citation_needed\n 11.22%   29.263      6 Template:Category_handler\n 10.08%   26.272      1 Template:See_also\n  4.25%   11.072      3 Template:Webarchive\n  4.14%   10.798      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5222117-0!canonical and timestamp 20180921200557 and revision id 860601814\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_chapter_ignored"},{"sortkey":"Assassinated people from Turkey","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Assassinated people from Turkey","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2012"},{"sortkey":"Assassinated people from Turkey","*":"Lists_of_Turkish_people"},{"sortkey":" ","*":"Assassinated_Turkish_people"},{"sortkey":"Assassinated people from Turkey","*":"Turkey-related_lists"},{"sortkey":" ","*":"Assassinations_in_Turkey"},{"sortkey":"Turkey","*":"Lists_of_assassinations"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Massacres in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"DOC (computing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdi \u0130pek\u00e7i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah \u00c7atl\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence France Presse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akko\u00e7 v. Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea Santoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associated Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atilla Alt\u0131kat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahad\u0131r Demir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahriye \u00dc\u00e7ok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0131kesir Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Band\u0131rma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bedri Karafak\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bible publishing firm murders in Malatya, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bursa"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fclent Ecevit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavit Orhan T\u00fctengil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cem Ersever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cevat Yurdakul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee to Protect Journalists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Turkey (historical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consul general"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumhuriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"DHKP-C"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dani\u015f Tunal\u0131gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dev Sol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u011fan \u00d6z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergenekon"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Court of Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evrensel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ey\u00fcp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far-right politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatih Mosque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federation of American Scientists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fehriye Erdal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidei donum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaffar Okkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Wolves (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcn Sazak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haluk K\u0131rc\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor killing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcrriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Erez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul University"},{"ns":0,"exists":"","*":"JITEM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice Commandos Against Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice Commandos of the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Ar\u0131kan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Kayacan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal T\u00fcrkler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kourken Yanigian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levent"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of assassinated people"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of journalists killed in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mail bomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Ali A\u011fca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Baydar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memduh \u00dcnl\u00fct\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metin G\u00f6ktepe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metin Y\u00fcksel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milli Piyango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milliyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muammer Aksoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musa Anter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Suphi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Y\u00fccel \u00d6zbilgin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Necip Hablemito\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nihat Erim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onat Kutlar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political violence in Turkey, 1970s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radikal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reuters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabahattin Ali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabanc\u0131 family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Barbara, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taha Carim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Today's Zaman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turan Dursun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Daily News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Hezbollah"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u011fur Mumcu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcbeyir Akko\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7etin Eme\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6zdemir Sabanc\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dcmit Kaftanc\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dczeyir Garih"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130stanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130stanbul Technical University"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015ear\u0131k Ar\u0131yak"},{"ns":0,"*":"Bia News"},{"ns":0,"*":"Iran Focus"},{"ns":0,"*":"Bedrettin C\u00f6mert"},{"ns":0,"*":"\u0130hya Balak"},{"ns":0,"*":"Ahmet Y\u0131ld\u0131z (honor killing)"},{"ns":0,"*":"Cihan Hay\u0131rsevener"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DOClink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cbignore"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Nuvola-inspired_File_Icons_for_MediaWiki-fileicon-doc.png"],"externallinks":["http://bianet.org/english/freedom-of-expression/119920-families-of-murdered-intellectuals-follow-up-dink-murder-case","http://www.atmg.org/ArmenianTerrorism.html","http://www.armenians.com/asala/index1.html","http://www.worldstatesmen.org/Terrorist.html","https://www.nytimes.com/1975/10/25/archives/news-summary-and-index-the-major-events-of-the-day-international.html","http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,913623,00.html","http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=7316","http://www.todayszaman.com/columnists-198596-spirits-of-dogan-oz-and-ugur-mumcu-ask-about-baykal.html","http://www.globaljournalist.org/archive/Magazine/Ipekci-20002q.html","https://web.archive.org/web/20070227154629/http://www.globaljournalist.org/archive/Magazine/Ipekci-20002q.html","http://www.milliyet.com.tr/1999/01/24/haber/hab00.html","https://web.archive.org/web/20080608053054/http://www.radikal.com.tr/ek_haber.php?ek=ktp&haberno=5412","http://www.radikal.com.tr/ek_haber.php?ek=ktp&haberno=5412","http://www.milliyet.com.tr/2000/05/22/english/cur03.html","https://web.archive.org/web/20070930155158/http://www.turkishdailynews.com.tr/article.php?webcat=domestic&enewsid=4885","http://www.turkishdailynews.com.tr/article.php?webcat=domestic&enewsid=4885","http://www.fas.org/news/iran/2000/000517-iran2.htm","http://www.iranfocus.com/en/index.php?option=com_content&task=view&id=4950","http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=1971","https://web.archive.org/web/20070930155101/http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=1971","https://web.archive.org/web/20110526143637/http://www.birgun.net/sunday_index.php?news_code=1199551197&year=2008&month=01&day=05","http://www.birgun.net/sunday_index.php?news_code=1199551197&year=2008&month=01&day=05","https://web.archive.org/web/20070930155642/http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=14602","http://www.turkishdailynews.com.tr/archives.php?id=14602","http://www.atmg.org/Kislali.html","https://web.archive.org/web/20060208210936/http://www.atmg.org/Kislali.html","http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/1136302.stm","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4989034.stm","https://www.reuters.com/article/latestCrisis/idUSL19386144","https://www.independent.co.uk/news/world/europe/was-ahmet-yildiz-the-victim-of-turkeys-first-gay-honour-killing-871822.html","https://www.nytimes.com/2009/11/26/world/europe/26turkey.html","http://bianet.org/english/gender/116934-ahmet-yildiz-murder-case-started-fugitive-defendant-yildizs-father","http://www.tuerkeiforum.net/enw/index.php/The_killing_of_Ahmet_Y%C4%B1ld%C4%B1z_(2008)","http://cpj.org/killed/2009/cihan-hayirsevener.php","http://cpj.org/2009/12/editor-killed-by-unknown-gunmen-in-turkey.php","http://www.b-info.com/places/Bulgaria/news/98-03/mar16c.rfe"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mustafa Suphi","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":1017,"anchor":"Mustafa_Suphi"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sabahattin Ali","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":1403,"anchor":"Sabahattin_Ali"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1970s","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":1617,"anchor":"1970s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mehmet Baydar and Bahad\u0131r Demir","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":1677,"anchor":"Mehmet_Baydar_and_Bahad\u0131r_Demir"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dani\u015f Tunal\u0131gil","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":2440,"anchor":"Dani\u015f_Tunal\u0131gil"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ismail Erez","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":2750,"anchor":"Ismail_Erez"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Taha Carim","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":4048,"anchor":"Taha_Carim"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bedrettin C\u00f6mert","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":4290,"anchor":"Bedrettin_C\u00f6mert"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Do\u011fan \u00d6z","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":4887,"anchor":"Do\u011fan_\u00d6z"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bedri Karafak\u0131o\u011flu","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":5522,"anchor":"Bedri_Karafak\u0131o\u011flu"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Abdi \u0130pek\u00e7i","number":"3.8","index":"11","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":5642,"anchor":"Abdi_\u0130pek\u00e7i"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Metin Y\u00fcksel","number":"3.9","index":"12","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":6208,"anchor":"Metin_Y\u00fcksel"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cevat Yurdakul","number":"3.10","index":"13","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":6403,"anchor":"Cevat_Yurdakul"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cavit Orhan T\u00fctengil","number":"3.11","index":"14","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":6470,"anchor":"Cavit_Orhan_T\u00fctengil"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1980s","number":"4","index":"15","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":6843,"anchor":"1980s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\u00dcmit Kaftanc\u0131o\u011flu","number":"4.1","index":"16","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":6854,"anchor":"\u00dcmit_Kaftanc\u0131o\u011flu"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"G\u00fcn Sazak","number":"4.2","index":"17","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":7718,"anchor":"G\u00fcn_Sazak"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nihat Erim","number":"4.3","index":"18","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":8003,"anchor":"Nihat_Erim"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kemal T\u00fcrkler","number":"4.4","index":"19","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":8298,"anchor":"Kemal_T\u00fcrkler"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\u015ear\u0131k Ar\u0131yak","number":"4.5","index":"20","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":8456,"anchor":"\u015ear\u0131k_Ar\u0131yak"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kemal Ar\u0131kan","number":"4.6","index":"21","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":8647,"anchor":"Kemal_Ar\u0131kan"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Atilla Alt\u0131kat","number":"4.7","index":"22","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":8815,"anchor":"Atilla_Alt\u0131kat"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1990s","number":"5","index":"23","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":9019,"anchor":"1990s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Muammer Aksoy","number":"5.1","index":"24","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":9030,"anchor":"Muammer_Aksoy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\u00c7etin Eme\u00e7","number":"5.2","index":"25","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":10015,"anchor":"\u00c7etin_Eme\u00e7"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Turan Dursun","number":"5.3","index":"26","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":10213,"anchor":"Turan_Dursun"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bahriye \u00dc\u00e7ok","number":"5.4","index":"27","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":10417,"anchor":"Bahriye_\u00dc\u00e7ok"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Memduh \u00dcnl\u00fct\u00fcrk","number":"5.5","index":"28","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":11255,"anchor":"Memduh_\u00dcnl\u00fct\u00fcrk"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kemal Kayacan","number":"5.6","index":"29","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":11339,"anchor":"Kemal_Kayacan"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Musa Anter","number":"5.7","index":"30","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":11464,"anchor":"Musa_Anter"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Z\u00fcbeyir Akko\u00e7","number":"5.8","index":"31","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":11670,"anchor":"Z\u00fcbeyir_Akko\u00e7"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"U\u011fur Mumcu","number":"5.9","index":"32","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":11863,"anchor":"U\u011fur_Mumcu"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cem Ersever","number":"5.10","index":"33","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":12361,"anchor":"Cem_Ersever"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Onat Kutlar","number":"5.11","index":"34","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":12463,"anchor":"Onat_Kutlar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Metin G\u00f6ktepe","number":"5.12","index":"35","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":13252,"anchor":"Metin_G\u00f6ktepe"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\u00d6zdemir Sabanc\u0131","number":"5.13","index":"36","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":13593,"anchor":"\u00d6zdemir_Sabanc\u0131"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131","number":"5.14","index":"37","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":14033,"anchor":"Ahmet_Taner_K\u0131\u015flal\u0131"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2000s","number":"6","index":"38","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":14954,"anchor":"2000s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gaffar Okkan","number":"6.1","index":"39","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":14965,"anchor":"Gaffar_Okkan"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\u00dczeyir Garih","number":"6.2","index":"40","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":15414,"anchor":"\u00dczeyir_Garih"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Necip Hablemito\u011flu","number":"6.3","index":"41","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":15665,"anchor":"Necip_Hablemito\u011flu"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Andrea Santoro","number":"6.4","index":"42","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":15828,"anchor":"Andrea_Santoro"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mustafa Y\u00fccel \u00d6zbilgin","number":"6.5","index":"43","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":16539,"anchor":"Mustafa_Y\u00fccel_\u00d6zbilgin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hrant Dink","number":"6.6","index":"44","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":16852,"anchor":"Hrant_Dink"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Necati Ayd\u0131n, U\u011fur Y\u00fcksel and Tilman Geske","number":"6.7","index":"45","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":18135,"anchor":"Necati_Ayd\u0131n,_U\u011fur_Y\u00fcksel_and_Tilman_Geske"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\u0130hya Balak","number":"6.8","index":"46","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":18339,"anchor":"\u0130hya_Balak"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ahmet Y\u0131ld\u0131z","number":"6.9","index":"47","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":18517,"anchor":"Ahmet_Y\u0131ld\u0131z"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cihan Hay\u0131rsevener","number":"6.10","index":"48","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":19738,"anchor":"Cihan_Hay\u0131rsevener"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"49","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":20364,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"50","fromtitle":"List_of_assassinated_people_from_Turkey","byteoffset":20510,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of assassinated people from Turkey","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Assassinated people from Turkey"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6606250"}]}}