{"parse":{"title":"List of assassinated Albanian politicians","pageid":56147254,"revid":819573773,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This is a list of <b>assassinated politicians</b> of <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a> from the year 1915 to present day.\nThe list does not include court ordered assassinations conducted by the state.<sup id=\"cite_ref-proletari_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-proletari-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1915-present\">1915-present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_Albanian_politicians&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 1915-present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>No.\n</th>\n<th>Name of victim\n</th>\n<th>Date assassinated\n</th>\n<th>Name of assassin\n</th>\n<th>Office held\n</th>\n<th>Place of assassination\n</th>\n<th>Suspected motive and description of the assassination\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1\n</td>\n<td>Nexhati Libohova\n</td>\n<td>27 May 1915\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/List_of_Finance_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Finance Ministers of Albania\">Minister of Finance</a>\n</td>\n<td>Shkallnur, <a href=\"/wiki/Durr%C3%ABs\" title=\"Durr\u00ebs\">Durr\u00ebs</a>\n</td>\n<td>Political dispute with <a href=\"/wiki/Esat_Toptani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esat Toptani\">Esat Toptani</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Prenk_Bib%C3%AB_Doda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prenk Bib\u00eb Doda\">Prenk Bib\u00eb Doda</a>\n</td>\n<td>22 March 1919\n</td>\n<td>Gjeto \u00c7oku\n</td>\n<td>Deputy Prime Minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sh%C3%ABngjin\" title=\"Sh\u00ebngjin\">Sh\u00ebngjin</a>, <a href=\"/wiki/Lezh%C3%AB\" title=\"Lezh\u00eb\">Lezh\u00eb</a>\n</td>\n<td>Revenge over the murder of the Sub-prefect of <a href=\"/wiki/Lezh%C3%AB\" title=\"Lezh\u00eb\">Lezh\u00eb</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3\n</td>\n<td>Abdyl Ypi\n</td>\n<td>15 January 1920\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Prefect of Durr\u00ebs\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sh%C3%ABngjin\" title=\"Sh\u00ebngjin\">Sh\u00ebngjin</a>, <a href=\"/wiki/Lezh%C3%AB\" title=\"Lezh\u00eb\">Lezh\u00eb</a>\n</td>\n<td>Killed on the orders of <a href=\"/wiki/Mustafa_Kruja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mustafa Kruja\">Mustafa Kruja</a> because of a dispute related to the invitation of <a href=\"/wiki/Esat_Toptani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esat Toptani\">Esat Toptani</a> back to <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Esat_Toptani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esat Toptani\">Esat Toptani</a>\n</td>\n<td>13 June 1920\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Avni_Rustemi\" title=\"Avni Rustemi\">Avni Rustemi</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Albania\" title=\"Prime Minister of Albania\">Prime Minister</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>\n</td>\n<td>The murder was ordered by political rivals even though the widely accepted theory was treason.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Avni_Rustemi\" title=\"Avni Rustemi\">Avni Rustemi</a>\n</td>\n<td>20 April 1924\n</td>\n<td>Jusuf Re\u00e7i\n</td>\n<td>Member of the Parliament\n</td>\n<td>Near a cemetery, <a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>The motive of the assassination remains a mystery.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luigj_Gurakuqi\" title=\"Luigj Gurakuqi\">Luigj Gurakuqi</a>\n</td>\n<td>2 March 1925\n</td>\n<td>Balto Stamolla\n</td>\n<td>Served as <a href=\"/wiki/List_of_Education_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Education Ministers of Albania\">Minister of Education</a> two months prior.\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bari\" title=\"Bari\">Bari</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>\n</td>\n<td>Stamolla was a close relative of the Albanian Counsel in Bari, <a href=\"/wiki/%C3%87atin_Sara%C3%A7i\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7atin Sara\u00e7i\">\u00c7atin Sara\u00e7i</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7\n</td>\n<td>Zija Dibra\n</td>\n<td>4 January 1925\n</td>\n<td>Jusuf Re\u00e7i\n</td>\n<td>Served as Minister of Public Works in the <a href=\"/w/index.php?title=Evangjeli_I_Cabinet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evangjeli I Cabinet (page does not exist)\">Evangjeli I Cabinet</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Harizaj\" title=\"Harizaj\">Harizaj</a>, <a href=\"/wiki/Kavaj%C3%AB\" title=\"Kavaj\u00eb\">Kavaj\u00eb</a>\n</td>\n<td>Dibra was a fierce political opponent of prime minister <a href=\"/wiki/Ahmet_Zogu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ahmet Zogu\">Ahmet Zogu</a> who came to power just two days after the assassination took place.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bajram_Curri\" title=\"Bajram Curri\">Bajram Curri</a>\n</td>\n<td>29 March 1925\n</td>\n<td>Unidentified\n</td>\n<td>Served as Minister of War in 1921\n</td>\n<td>By a cave in Dragobi, <a href=\"/wiki/Tropoj%C3%AB\" title=\"Tropoj\u00eb\">Tropoj\u00eb</a>\n</td>\n<td>Killed by assailants who were sent on the orders of Hysen Kryeziu, at the time serving as Prefect of Kosovo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9\n</td>\n<td>Isuf Dibra\n</td>\n<td>19 March 1927\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Served as Minister of War in the <a href=\"/wiki/Toptani_Cabinet\" title=\"Toptani Cabinet\">Toptani Cabinet</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>Murdered by his assistant under unknown circumstances.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ceno_Kryeziu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceno Kryeziu\">Ceno Kryeziu</a>\n</td>\n<td>14 October 1927\n</td>\n<td>Alqiviadh Bebi\n</td>\n<td>Minister of Albania in Prague\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>\n</td>\n<td>The assassin was a close relative to <a href=\"/wiki/Andon_Be%C3%A7a\" title=\"Andon Be\u00e7a\">Andon Be\u00e7a</a>, an ally of <a href=\"/wiki/Shefqet_V%C3%ABrlaci\" title=\"Shefqet V\u00ebrlaci\">Shefqet V\u00ebrlaci</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11\n</td>\n<td>Mark Kapidani\n</td>\n<td>19 December 1932\n</td>\n<td>Geg Marka Gega\n</td>\n<td>Member of the Parliament\n</td>\n<td>Inside the Officers' Hall, near the Royal Palace, <a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>The assassin was a former officer in the Army Reserve, once sentenced to 15 years imprisonment for his attempts to overthrow the government.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hasan_Prishtina\" title=\"Hasan Prishtina\">Hasan Prishtina</a>\n</td>\n<td>14 August 1933\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Former <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Prime Ministers of Albania\">Prime Minister</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a>, <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a>\n</td>\n<td>The assassin was apparently a former acquaintance but motives of the assassination remain unclear.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13\n</td>\n<td>Qazim Bodinaku\n</td>\n<td>6 April 1939\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Served as Prefect of Vlor\u00eb and later Berat\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>A Zog loyalist, he was murdered as he was trying to leave the country by 2 persons whom he had a previous dispute with.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Xhafer_Ypi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xhafer Ypi\">Xhafer Ypi</a>\n</td>\n<td>17 December 1940\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Former Prime Minister\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Killed during aerial bombardments.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15\n</td>\n<td>Musa Puka\n</td>\n<td>1942\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Prefect of Elbasan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Elbasan\" title=\"Elbasan\">Elbasan</a>\n</td>\n<td>Killed on a roadside by communist rebels.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16\n</td>\n<td>Sk\u00ebnder \u00c7ami\n</td>\n<td>4 March 1942\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Police Superintendent for Kor\u00e7\u00eb\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>The motives of the killing remain unknown.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17\n</td>\n<td>Saverino Ricottini\n</td>\n<td>25 March 1943\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Member of the Fascist Upper Council\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pej%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pej\u00eb\">Pej\u00eb</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>\n</td>\n<td>The motives of the murder are not known.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Qazim_Koculi\" title=\"Qazim Koculi\">Qazim Koculi</a>\n</td>\n<td>2 January 1943\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Served as Acting Prime Minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vlor%C3%AB\" title=\"Vlor\u00eb\">Vlor\u00eb</a>\n</td>\n<td>Murdered by the fascist mercenary battalion of Halil Alia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19\n</td>\n<td>Iljaz Agushi\n</td>\n<td>28 October 1943\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Deputy Prime Minister in the <a href=\"/w/index.php?title=Merlika_Cabinet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Merlika Cabinet (page does not exist)\">Merlika Cabinet</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>The motives of the assassination remain unclear.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20\n</td>\n<td>Hysen Myshketa\n</td>\n<td>8 October 1943\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Member of the National Council\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Durr%C3%ABs\" title=\"Durr\u00ebs\">Durr\u00ebs</a>\n</td>\n<td>Myshketa and his brother were murdered by three assassins as they were walking along the \"Mussolini Boardwalk\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Idhomene_Kosturi\" title=\"Idhomene Kosturi\">Idhomene Kosturi</a>\n</td>\n<td>5 November 1943\n</td>\n<td>Kol\u00eb Laku\n</td>\n<td>Chairman of the National Council\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>Murdered under the orders of the Communist Guerrilla unit.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22\n</td>\n<td>Veli Vasjari\n</td>\n<td>12 May 1944\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Chief of State Police\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kor%C3%A7%C3%AB\" title=\"Kor\u00e7\u00eb\">Kor\u00e7\u00eb</a>\n</td>\n<td>Killed by communist partisans near the region of Gabravic\u00eb.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23\n</td>\n<td>Lefter Kosova\n</td>\n<td>6 September 1944\n</td>\n<td>Xhelal Staravecka\n</td>\n<td>Minister of Public Works under the <a href=\"/w/index.php?title=Bi%C3%A7ak%C3%A7iu_Cabinet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bi\u00e7ak\u00e7iu Cabinet (page does not exist)\">Bi\u00e7ak\u00e7iu Cabinet</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>Murdered because of a previous political dispute.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24\n</td>\n<td>Mark Kodheli\n</td>\n<td>1944\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nako_Spiru\" title=\"Nako Spiru\">Nako Spiru</a>\n</td>\n<td>20 November 1947\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>High ranking communist official in charge of the State Planning Commission\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>The murder was officially ruled a suicide but he was most likely killed under the orders of <a href=\"/wiki/Ko%C3%A7i_Xoxe\" title=\"Ko\u00e7i Xoxe\">Ko\u00e7i Xoxe</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bardhok_Biba\" title=\"Bardhok Biba\">Bardhok Biba</a>\n</td>\n<td>9 August 1949\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Member of the People's Assembly\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ka%C3%A7inar\" title=\"Ka\u00e7inar\">Ka\u00e7inar</a>, <a href=\"/wiki/Lezh%C3%AB\" title=\"Lezh\u00eb\">Lezh\u00eb</a>\n</td>\n<td>Killed by the anti-communist resistance guerrilla unit \"Komiteti i Maleve\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27\n</td>\n<td>Alush Lleshanaku\n</td>\n<td>24 December 1950\n</td>\n<td>Ilo Stojko\n</td>\n<td>Legislative Member of the Corporative Fascist Upper Council\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Elbasan\" title=\"Elbasan\">Elbasan</a>\n</td>\n<td>A staunch anti-communist resistance leader, Lleshanaku was assassinated by an agent of the <a href=\"/wiki/Sigurimi\" title=\"Sigurimi\">Sigurimi</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sali_Orm%C3%ABni\" title=\"Sali Orm\u00ebni\">Sali Orm\u00ebni</a>\n</td>\n<td>2 March 1951\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Director of the <a href=\"/wiki/Albanian_Police\" title=\"Albanian Police\">Albanian State Police</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rrogozhin%C3%AB\" title=\"Rrogozhin\u00eb\">Rrogozhin\u00eb</a>\n</td>\n<td>Killed mysteriously a week after the bombing of the Soviet Embassy.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Omer_Nishani\" title=\"Omer Nishani\">Omer Nishani</a>\n</td>\n<td>26 May 1954\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Former Head of State\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>His murder was officially ruled a suicide.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30\n</td>\n<td>Haxhi Hajdari\n</td>\n<td>8 April 1963\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Member of the People's Assembly\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Denounced as the \"People's Enemy\" by the regime, he was killed by artillery gunfire.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mehmet_Shehu\" title=\"Mehmet Shehu\">Mehmet Shehu</a>\n</td>\n<td>17 December 1981\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Prime Minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>The official death was ruled a suicide but Shehu was more than likely killed by the <a href=\"/wiki/Sigurimi\" title=\"Sigurimi\">Sigurimi</a> under Hoxha's orders.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Azem_Hajdari\" title=\"Azem Hajdari\">Azem Hajdari</a>\n</td>\n<td>22 September 1998\n</td>\n<td>Fatmir Haklaj, Jaho Mulosmani, Naim Cangu\n</td>\n<td>Member of the Assembly\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiran%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tiran\u00eb\">Tiran\u00eb</a>\n</td>\n<td>Motives of his murder remain a mystery.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>33\n</td>\n<td>Fatmir Xhindi\n</td>\n<td>2 May 2009\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Member of the Assembly\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Roskovec\" title=\"Roskovec\">Roskovec</a>, <a href=\"/wiki/Fier\" title=\"Fier\">Fier</a>\n</td>\n<td>Motives of his murder remain a mystery.\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_Albanian_politicians&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Politics_of_Albania\" title=\"Politics of Albania\">Politics of Albania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinated_Albanian_politicians&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-proletari-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-proletari_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.proletari.com/politikanet-e-vrare-ne-historine-e-shtetit-shqiptar-nga-1915-2010.html\">\"Politikan\u00ebt e vrar\u00eb n\u00eb historin\u00eb e shtetit shqiptar nga 1915-2010\"</a>. <i>Proletari</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-12-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Proletari&amp;rft.atitle=Politikan%C3%ABt+e+vrar%C3%AB+n%C3%AB+historin%C3%AB+e+shtetit+shqiptar+nga+1915-2010&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.proletari.com%2Fpolitikanet-e-vrare-ne-historine-e-shtetit-shqiptar-nga-1915-2010.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinated+Albanian+politicians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Government_of_Albania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Government_of_Albania\" title=\"Template:Government of Albania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Government_of_Albania\" title=\"Template talk:Government of Albania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Government_of_Albania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Government_of_Albania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Government_of_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of Albania\">Government of Albania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Executive</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/President_of_Albania\" title=\"President of Albania\">President</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_heads_of_state_of_Albania\" title=\"List of heads of state of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Albania\" title=\"Prime Minister of Albania\">Prime Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Prime Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister_of_Albania\" title=\"Deputy Prime Minister of Albania\">Deputy Prime Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Deputy_Prime_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Deputy Prime Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(Albania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Foreign Affairs (Albania)\">Foreign Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Foreign_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Foreign Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_(Albania)\" title=\"Minister of Defence (Albania)\">Defence Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Defence_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Defence Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Internal_Affairs_(Albania)\" title=\"Ministry of Internal Affairs (Albania)\">Interior Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Interior_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Interior Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Albania)\" title=\"Ministry of Justice (Albania)\">Justice Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Justice_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Justice Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Finance_(Albania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Finance (Albania)\">Finance Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Finance_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Finance Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_(Albania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education (Albania)\">Education Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Education_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Education Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Albania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Health (Albania)\">Health Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Health_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Health Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Albania)\" title=\"Ministry of Culture (Albania)\">Culture Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Culture_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Culture Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_(Albania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Agriculture (Albania)\">Agriculture Minister</a> <i>(<a href=\"/wiki/List_of_Agriculture_Ministers_of_Albania\" title=\"List of Agriculture Ministers of Albania\">list</a>)</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Council_of_Ministers_(Albania)\" title=\"Council of Ministers (Albania)\">Council of Ministers</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Legislative</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parliament_of_Albania\" title=\"Parliament of Albania\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chairperson_of_the_Parliament_of_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chairperson of the Parliament of Albania\">Chairperson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_parliament_of_Albania,_2009%E2%80%9313\" title=\"List of members of the parliament of Albania, 2009\u201313\">Members</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leader_of_the_Opposition_(Albania)\" title=\"Leader of the Opposition (Albania)\">Opposition</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Judiciary_of_Albania\" title=\"Judiciary of Albania\">Judiciary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Albania\" title=\"Constitution of Albania\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Council_of_Justice_(Albania)\" title=\"High Council of Justice (Albania)\">Council of Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Albania\" title=\"Supreme Court of Albania\">Supreme Court</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitutional_Court_of_Albania\" title=\"Constitutional Court of Albania\">Constitutional Court</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Offices</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister%27s_Office_(Albania)\" title=\"Prime Minister&#39;s Office (Albania)\">Kryeministria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Presidential_Office_Building,_Tirana\" title=\"Presidential Office Building, Tirana\">Presidenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Presidential_Palace,_Tirana\" title=\"Presidential Palace, Tirana\">Presidential Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bank_of_Albania\" title=\"Bank of Albania\">National Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parliament_of_Albania\" title=\"Parliament of Albania\">Kuvendi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><small>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Albania\" title=\"Foreign relations of Albania\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Albania\" title=\"List of political parties in Albania\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Albania\" title=\"Administrative divisions of Albania\">Counties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Albania\" title=\"Law enforcement in Albania\">Law enforcement</a></li></ul>\n</small></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Albania.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Albania.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/24px-Flag_of_Albania.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/36px-Flag_of_Albania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/48px-Flag_of_Albania.svg.png 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"500\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Albania\" title=\"Portal:Albania\">Albania portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180918100710\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.158 seconds\nPreprocessor visited node count: 261/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16494/2097152 bytes\nTemplate argument size: 105/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1195/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.032/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.77 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   87.618      1 -total\n 60.00%   52.574      1 Template:Reflist\n 47.73%   41.817      1 Template:Cite_web\n 21.58%   18.906      1 Template:Albanian_government\n 18.24%   15.981      1 Template:Portal_bar\n 15.50%   13.584      1 Template:Navbox\n  2.01%    1.763      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56147254-0!canonical and timestamp 20180918100710 and revision id 819573773\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":" ","*":"Albanian_politicians"},{"sortkey":"Albania","*":"Lists_of_assassinations"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Government of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Zogu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andon Be\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avni Rustemi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azem Hajdari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bajram Curri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bardhok Biba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceno Kryeziu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chairperson of the Parliament of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Court of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Ministers (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Prime Minister of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durr\u00ebs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esat Toptani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harizaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasan Prishtina"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Council of Justice (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idhomene Kosturi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kavaj\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u00e7inar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kor\u00e7\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u00e7i Xoxe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leader of the Opposition (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lezh\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Agriculture Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Culture Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Defence Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Deputy Prime Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Education Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Finance Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Foreign Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Health Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Interior Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Justice Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of state of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the parliament of Albania, 2009\u201313"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigj Gurakuqi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Shehu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Foreign Affairs (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Finance (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Internal Affairs (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nako Spiru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omer Nishani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pej\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prenk Bib\u00eb Doda"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidential Office Building, Tirana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidential Palace, Tirana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister's Office (Albania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qazim Koculi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roskovec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rrogozhin\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sali Orm\u00ebni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shefqet V\u00ebrlaci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sh\u00ebngjin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurimi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiran\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toptani Cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropoj\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlor\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xhafer Ypi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7atin Sara\u00e7i"},{"ns":0,"*":"Evangjeli I Cabinet"},{"ns":0,"*":"Merlika Cabinet"},{"ns":0,"*":"Bi\u00e7ak\u00e7iu Cabinet"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Government of Albania"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Albania"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Albanian government"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Government of Albania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"}],"images":["Flag_of_Albania.svg"],"externallinks":["https://www.proletari.com/politikanet-e-vrare-ne-historine-e-shtetit-shqiptar-nga-1915-2010.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"1915-present","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_assassinated_Albanian_politicians","byteoffset":432,"anchor":"1915-present"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_assassinated_Albanian_politicians","byteoffset":6657,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_assassinated_Albanian_politicians","byteoffset":6699,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of assassinated Albanian politicians","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List of assassinated politicians of Albania"},{"name":"wikibase_item","*":"Q46996543"}]}}