{"parse":{"title":"List of assassinations in Europe","pageid":42571534,"revid":860612482,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_people_who_survived_assassination_attempts\" title=\"List of people who survived assassination attempts\">List of people who survived assassination attempts</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/List_of_assassinations\" title=\"List of assassinations\">List of assassinations</a></div>\n<p>This is a list of assassinations which took place on the continent of Europe.\n</p><p>For the purposes of this article, an assassination is defined as the deliberate, premeditated murder of a prominent figure, often for religious or political reasons.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Albania\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Albania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Austria\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Austria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Belarus\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Belarus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Belgium\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Belgium</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bosnia_and_Herzegovina\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bosnia and Herzegovina</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bulgaria\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bulgaria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Croatia\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Croatia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Cyprus\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Cyprus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Czech_Republic\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Czech Republic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Denmark\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Denmark</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Finland\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Finland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Georgia\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Georgia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Germany\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Germany</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Greece\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Greece</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Hungary\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Iceland\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">Iceland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Ireland\"><span class=\"tocnumber\">18</span> <span class=\"toctext\">Ireland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Italy\"><span class=\"tocnumber\">19</span> <span class=\"toctext\">Italy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Kosovo\"><span class=\"tocnumber\">20</span> <span class=\"toctext\">Kosovo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Latvia\"><span class=\"tocnumber\">21</span> <span class=\"toctext\">Latvia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Malta\"><span class=\"tocnumber\">22</span> <span class=\"toctext\">Malta</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Montenegro\"><span class=\"tocnumber\">23</span> <span class=\"toctext\">Montenegro</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Netherlands\"><span class=\"tocnumber\">24</span> <span class=\"toctext\">Netherlands</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Norway\"><span class=\"tocnumber\">25</span> <span class=\"toctext\">Norway</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Ottoman_Empire\"><span class=\"tocnumber\">26</span> <span class=\"toctext\">Ottoman Empire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Poland\"><span class=\"tocnumber\">27</span> <span class=\"toctext\">Poland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Portugal\"><span class=\"tocnumber\">28</span> <span class=\"toctext\">Portugal</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Romania\"><span class=\"tocnumber\">29</span> <span class=\"toctext\">Romania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Russia/Soviet_Union\"><span class=\"tocnumber\">30</span> <span class=\"toctext\">Russia/Soviet Union</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Serbia\"><span class=\"tocnumber\">31</span> <span class=\"toctext\">Serbia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Slovakia\"><span class=\"tocnumber\">32</span> <span class=\"toctext\">Slovakia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#Spain\"><span class=\"tocnumber\">33</span> <span class=\"toctext\">Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#Sweden\"><span class=\"tocnumber\">34</span> <span class=\"toctext\">Sweden</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#Switzerland\"><span class=\"tocnumber\">35</span> <span class=\"toctext\">Switzerland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#United_Kingdom\"><span class=\"tocnumber\">36</span> <span class=\"toctext\">United Kingdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-37\"><a href=\"#Ukraine\"><span class=\"tocnumber\">37</span> <span class=\"toctext\">Ukraine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">38</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Albania\">Albania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Albania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For a complete list, see <a href=\"/wiki/List_of_assassinated_Albanian_politicians\" title=\"List of assassinated Albanian politicians\">List of assassinated Albanian politicians</a>.</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Austria\">Austria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Austria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001913-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1913</span>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Franz_Schuhmeier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz Schuhmeier (page does not exist)\">Franz Schuhmeier</a>, socialist member of parliament\n</td>\n<td>Paul Kunschak\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001916-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1916</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karl_von_St%C3%BCrgkh\" title=\"Karl von St\u00fcrgkh\">Count Karl von St\u00fcrgkh</a>, Minister-President of Austria\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Friedrich_Adler_(assassin)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Friedrich Adler (assassin)\">Friedrich Adler</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001925-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1925</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hugo_Bettauer\" title=\"Hugo Bettauer\">Hugo Bettauer</a>, journalist and writer, critic of <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitism</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Otto_Rothstock\" title=\"Otto Rothstock\">Otto Rothstock</a>, <a href=\"/wiki/Austrian_Nazi_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian Nazi Party\">Austrian Nazi Party</a> member\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Engelbert_Dollfuss\" title=\"Engelbert Dollfuss\">Engelbert Dollfuss</a>, <a href=\"/wiki/Chancellor_of_Austria\" title=\"Chancellor of Austria\">Chancellor of Austria</a><sup id=\"cite_ref-wa155_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa155-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Hudl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Hudl (page does not exist)\">Paul Hudl</a>, <a href=\"/wiki/Otto_Planetta\" title=\"Otto Planetta\">Otto Planetta</a> and other Austrian Nazis\n</td>\n<td>Part of a failed coup d'\u00e9tat, the <a href=\"/wiki/July_Putsch\" title=\"July Putsch\">July Putsch</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001975-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1975</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dani%C5%9F_Tunal%C4%B1gil\" title=\"Dani\u015f Tunal\u0131gil\">Dani\u015f Tunal\u0131gil</a>, Turkish ambassador\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Justice_Commandos_of_the_Armenian_Genocide\" title=\"Justice Commandos of the Armenian Genocide\">Justice Commandos of the Armenian Genocide</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001989-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1989</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Abdul_Rahman_Ghassemlou\" title=\"Abdul Rahman Ghassemlou\">Abdul Rahman Ghassemlou</a>, dissident <a href=\"/wiki/Kurdish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish people\">Kurdish</a> Iranian political leader\n</td>\n<td>Sahra-roodi and others, Islamic republic of Iran Intelligence agency\n</td>\n<td>Killed in Vienna on the negotiation table\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Umar_Israilov\" title=\"Umar Israilov\">Umar Israilov</a>, Former bodyguard of <a href=\"/wiki/Ramzan_Kadyrov\" title=\"Ramzan Kadyrov\">Ramzan Kadyrov</a>\n</td>\n<td>Chechen criminal group, ordered by Ramzan Kadyrov\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Belarus\">Belarus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Belarus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1943</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Kube\" title=\"Wilhelm Kube\">Wilhelm Kube</a>, German Nazi Generalkommissar for Weissruthenien (<a href=\"/wiki/Belarus\" title=\"Belarus\">Belarus</a>)\n</td>\n<td>Yelena Mazanik\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Minsk\" title=\"Minsk\">Minsk</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Belgium\">Belgium</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Belgium\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001127-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1127</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_I,_Count_of_Flanders\" title=\"Charles I, Count of Flanders\">Charles I, Count of Flanders</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001950-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1950</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Julien_Lahaut\" title=\"Julien Lahaut\">Julien Lahaut</a>, chairman of the <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Belgium\" title=\"Communist Party of Belgium\">Communist Party of Belgium</a>\n</td>\n<td>Belgian royalists\n</td>\n<td>Shot in his home town of <a href=\"/wiki/Seraing\" title=\"Seraing\">Seraing</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001971-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1971</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maximiliano_G%C3%B3mez\" title=\"Maximiliano G\u00f3mez\">Maximiliano G\u00f3mez</a>, <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican</a> communist leader\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Poisoned by his lover in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001990-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1990</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gerald_Bull\" title=\"Gerald Bull\">Gerald Bull</a>, Canadian developer of the Martlet <a href=\"/wiki/Cannon\" title=\"Cannon\">cannon</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot outside his apartment in Brussels.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001991-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1991</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Cools\" title=\"Andr\u00e9 Cools\">Andr\u00e9 Cools</a>, Belgian politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Li\u00e8ge (city)\">Li\u00e8ge</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bosnia_and_Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bosnia and Herzegovina\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001914-06-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 28, 1914</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Archduke_Franz_Ferdinand_of_Austria\" title=\"Archduke Franz Ferdinand of Austria\">Archduke Franz Ferdinand</a> and his wife <a href=\"/wiki/Sophie,_Duchess_of_Hohenberg\" title=\"Sophie, Duchess of Hohenberg\">Sophie</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gavrilo_Princip\" title=\"Gavrilo Princip\">Gavrilo Princip</a>\n</td>\n<td>This assassination played a role in starting <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a><sup id=\"cite_ref-wa155_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa155-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001993-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1993</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hakija_Turajli%C4%87\" title=\"Hakija Turajli\u0107\">Hakija Turajli\u0107</a>, deputy prime minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bulgaria\">Bulgaria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bulgaria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001895-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1895</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stefan_Stambolov\" title=\"Stefan Stambolov\">Stefan Stambolov</a>, former Prime Minister of <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgaria</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died in <a href=\"/wiki/Sofia\" title=\"Sofia\">Sofia</a> after being stabbed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001907-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1907</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dimitar_Petkov\" title=\"Dimitar Petkov\">Dimitar Petkov</a>, Prime Minister of Bulgaria\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Sofia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001923-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1923</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aleksandar_Stamboliyski\" title=\"Aleksandar Stamboliyski\">Aleksandar Stamboliyski</a>, Prime Minister of Bulgaria\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in his home town of Slavovitsa.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1943</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hristo_Lukov\" title=\"Hristo Lukov\">Hristo Lukov</a>, soldier and rightist politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001995-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1995</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vasil_Iliev\" title=\"Vasil Iliev\">Vasil Iliev</a>, insurance boss, owner of \"VIS-2\", former wrestler\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot while being driven in Sofia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001996-10-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 2, 1996</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andrey_Lukanov\" title=\"Andrey Lukanov\">Andrey Lukanov</a>, former Prime Minister of Bulgaria<sup id=\"cite_ref-wa156_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa156-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot outside his apartment in Sofia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002003-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2003</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Iliya_Pavlov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iliya Pavlov\">Iliya Pavlov</a>, president of Multigroup corporation, former wrestler, the wealthiest man in Bulgaria\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot outside his office in Sofia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Georgi_Iliev_(businessman)\" title=\"Georgi Iliev (businessman)\">Georgi Iliev</a>, football club owner, brother of the assassinated Vasil Iliev\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in a restaurant in <a href=\"/wiki/Sunny_Beach\" title=\"Sunny Beach\">Sunny Beach</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Emil_Kyulev\" title=\"Emil Kyulev\">Emil Kyulev</a>, banker, ex-professional swimmer, voted Mr. Economics in Bulgaria for 2002\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot while driving along <a href=\"/wiki/Bulgaria_Boulevard,_Sofia\" title=\"Bulgaria Boulevard, Sofia\">Boulevard Bulgaria</a> in Sofia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td>Ivan \"Doktora\" Todorov, businessman alleged of smuggling\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002008-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2008</span>\n</td>\n<td>Borislav Georgiev, CEO of \"Atomenergoremont\" nuclear plant repair company\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Croatia\">Croatia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Croatia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000480-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">480</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Julius_Nepos\" title=\"Julius Nepos\">Julius Nepos</a>, Roman emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated near Salona (modern <a href=\"/wiki/Solin,_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Solin, Croatia\">Solin</a>).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001931-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1931</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Milan_%C5%A0ufflay\" title=\"Milan \u0160ufflay\">Milan \u0160ufflay</a>, nationalist writer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001933-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1933</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Josip_Predavec\" title=\"Josip Predavec\">Josip Predavec</a>, politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001991-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1991</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ante_Parad%C5%BEik\" title=\"Ante Parad\u017eik\">Ante Parad\u017eik</a>, politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cyprus\">Cyprus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Cyprus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001970-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1970</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Polykarpos_Giorkatzis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polykarpos Giorkatzis\">Polykarpos Giorkatzis</a>, government minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001974-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1974</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rodger_Paul_Davies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodger Paul Davies\">Rodger Paul Davies</a>, United States ambassador\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Czech_Republic\">Czech Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Czech Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Saint_Ludmila\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Ludmila\">Saint Ludmila</a>, wife of Duke <a href=\"/wiki/Bo%C5%99ivoj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bo\u0159ivoj\">Bo\u0159ivoj</a>, grandmother of Duke <a href=\"/wiki/Wenceslaus_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus I, Duke of Bohemia\">V\u00e1clav I</a>\n</td>\n<td>Tunna and Gomon\n</td>\n<td>Tunna and Gomon were Viking warriors hired by Ludmila's daughter-in-law Drahom\u00edra I., they killed Ludmila by strangulation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000935-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">935</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wenceslas_I,_Duke_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wenceslas I, Duke of Bohemia\">V\u00e1clav I</a> (Saint Wenceslas), Duke of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Stabbed to death in <a href=\"/wiki/Star%C3%A1_Boleslav\" class=\"mw-redirect\" title=\"Star\u00e1 Boleslav\">Star\u00e1 Boleslav</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001306-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1306</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e1clav III\">V\u00e1clav III</a>, King of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001634-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1634</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Albrecht_von_Wallenstein\" title=\"Albrecht von Wallenstein\">Albrecht von Wallenstein</a>, <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemian</a> <a href=\"/wiki/Generalissimo\" title=\"Generalissimo\">Generalissimo</a> during the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a>\n</td>\n<td>Walter Devereux\n</td>\n<td>Stabbed to death in <a href=\"/wiki/Cheb\" title=\"Cheb\">Cheb</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001923-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1923</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alois_Ra%C5%A1%C3%ADn\" title=\"Alois Ra\u0161\u00edn\">Alois Ra\u0161\u00edn</a>, Minister of Finances of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>\n</td>\n<td>Josef \u0160oupal\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001923-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1923</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rayko_Daskalov\" title=\"Rayko Daskalov\">Rayko Daskalov</a>, Bulgarian politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Internal_Macedonian_Revolutionary_Organization\" title=\"Internal Macedonian Revolutionary Organization\">Internal Macedonian Revolutionary Organization</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001927-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1927</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ceno_Kryeziu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceno Kryeziu\">Ceno Kryeziu</a>, Albanian ambassador in Prague\n</td>\n<td>Alqiviadh Bebi\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1942</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Reinhard_Heydrich\" title=\"Reinhard Heydrich\">Reinhard Heydrich</a>, a General in the <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazi</a> German paramilitary corps and governor of occupied Czech lands\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jan_Kubi%C5%A1\" title=\"Jan Kubi\u0161\">Jan Kubi\u0161</a>, <a href=\"/wiki/Jozef_Gab%C4%8D%C3%ADk\" title=\"Jozef Gab\u010d\u00edk\">Jozef Gab\u010d\u00edk</a>\n</td>\n<td>Died after being wounded by a bomb thrown at him as he was being driven through <a href=\"/wiki/Libe%C5%88\" title=\"Libe\u0148\">Libe\u0148</a> near Prague. The massacre of <a href=\"/wiki/Lidice\" title=\"Lidice\">Lidice</a> followed as a retribution by the Nazis. A legend has it that he deliberately put the <a href=\"/wiki/Bohemian_Crown_Jewels\" title=\"Bohemian Crown Jewels\">Crown of Bohemia</a> on his head beforehand, meaning an untimely death.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Mr%C3%A1zek\" title=\"Franti\u0161ek Mr\u00e1zek\">Franti\u0161ek Mr\u00e1zek</a>, controversial Czech entrepreneur\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot to heart by a sniper\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Denmark\">Denmark</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Denmark\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001086-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1086</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Canute_IV_of_Denmark\" title=\"Canute IV of Denmark\">Canute IV</a>, King of Denmark\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001286-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1286</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Erik_V_Klipping\" class=\"mw-redirect\" title=\"Erik V Klipping\">Erik V Klipping</a>, King of <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Finland\">Finland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Finland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001904-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1904</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nikolai_Ivanovich_Bobrikov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nikolai Ivanovich Bobrikov\">Nikolai Ivanovich Bobrikov</a>, Governor-General of Finland\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eugen_Schauman\" title=\"Eugen Schauman\">Eugen Schauman</a>\n</td>\n<td>Happens on day described in <a href=\"/wiki/James_Joyce\" title=\"James Joyce\">James Joyce</a>'s novel <i><a href=\"/wiki/Ulysses_(novel)\" title=\"Ulysses (novel)\">Ulysses</a></i>, is briefly mentioned in the book.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001905-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1905</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eliel_Soisalon-Soininen\" title=\"Eliel Soisalon-Soininen\">Eliel Soisalon-Soininen</a>, attorney General\n</td>\n<td>Lennart Hohenthal\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001911-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1911</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Valde_Hirvikanta\" title=\"Valde Hirvikanta\">Valde Hirvikanta</a>, president of Turku Court of Appeal\n</td>\n<td>Bruno Forsstr\u00f6m\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Heikki_Ritavuori\" title=\"Heikki Ritavuori\">Heikki Ritavuori</a>, Minister of the Interior of Finland\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Tandefelt\" title=\"Ernst Tandefelt\">Ernst Tandefelt</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"France\">France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001354-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1354</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_d%27Espagne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles d&#39;Espagne\">Charles d'Espagne</a>, constable of France\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001358-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1358</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Marcel\" title=\"\u00c9tienne Marcel\">\u00c9tienne Marcel</a>, Parisian merchant\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001407-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1407</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Louis_of_Valois,_Duke_of_Orl%C3%A9ans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis of Valois, Duke of Orl\u00e9ans\">Louis of Valois, Duke of Orl\u00e9ans</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001419-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1419</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_the_Fearless\" title=\"John the Fearless\">John the Fearless</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001572-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1572</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gaspard_II_de_Coligny\" title=\"Gaspard II de Coligny\">Gaspard de Coligny</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001589-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1589</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_III_of_France\" title=\"Henry III of France\">Henri III</a>, King of France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques_Cl%C3%A9ment\" title=\"Jacques Cl\u00e9ment\">Jacques Cl\u00e9ment</a>\n</td>\n<td>Religious-political antagonism.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001610-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1610</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henri IV</a>, King of France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Ravaillac\" title=\"Fran\u00e7ois Ravaillac\">Fran\u00e7ois Ravaillac</a>\n</td>\n<td>Religious-political antagonism.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001617-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1617</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Concino_Concini\" title=\"Concino Concini\">Concino Concini</a>, chief minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001789-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1789</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques_de_Flesselles\" title=\"Jacques de Flesselles\">Jacques de Flesselles</a>, <a href=\"/wiki/Provost_(civil)\" title=\"Provost (civil)\">Provost</a> of Paris\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001793-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1793</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat\" title=\"Jean-Paul Marat\">Jean-Paul Marat</a>, revolutionary\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Charlotte_Corday\" title=\"Charlotte Corday\">Charlotte Corday</a>\n</td>\n<td>Stabbed in his bathtub. Later often seen as a patriotic act.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001820-02-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 13, 1820</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_Ferdinand,_Duke_of_Berry\" title=\"Charles Ferdinand, Duke of Berry\">Charles Ferdinand, Duke of Berry</a>, younger son of the future King Charles X\n</td>\n<td>Louis Pierre Louvel\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001894-06-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 24, 1894</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marie_Fran%C3%A7ois_Sadi_Carnot\" title=\"Marie Fran\u00e7ois Sadi Carnot\">Marie Fran\u00e7ois Sadi Carnot</a>, President of France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sante_Geronimo_Caserio\" title=\"Sante Geronimo Caserio\">Sante Geronimo Caserio</a>, anarchist\n</td>\n<td>Stabbed to death after a speech in <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001914-07-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 30, 1914</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_Jaur%C3%A8s\" title=\"Jean Jaur\u00e8s\">Jean Jaur\u00e8s</a>, politician, pacifist<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Raoul_Villain\" title=\"Raoul Villain\">Raoul Villain</a>\n</td>\n<td>Killed in Paris. The assassin was tried and acquitted in 1919.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001920-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1920</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Esat_Toptani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esat Toptani\">Esat Toptani</a>, former Albanian leader\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Avni_Rustemi\" title=\"Avni Rustemi\">Avni Rustemi</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001926-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1926</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Symon_Petlyura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symon Petlyura\">Symon Petlyura</a>, Ukrainian president-in-exile\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sholom_Schwartzbard\" title=\"Sholom Schwartzbard\">Sholom Schwartzbard</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. The jury acquitted the murderer<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001932-05-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">May 6, 1932</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Doumer\" title=\"Paul Doumer\">Paul Doumer</a>, President of France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Gorguloff\" title=\"Paul Gorguloff\">Paul Gorguloff</a>\n</td>\n<td>Shot at a book fair at the <a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_Salomon_de_Rothschild\" title=\"H\u00f4tel Salomon de Rothschild\">H\u00f4tel Salomon de Rothschild</a>, Paris.<sup id=\"cite_ref-wa155_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa155-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Yugoslavia\" title=\"Alexander I of Yugoslavia\">Alexander I of Yugoslavia</a>, king of Yugoslavia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vlado_Chernozemski\" title=\"Vlado Chernozemski\">Vlado Chernozemski</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a> during a state visit.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Louis_Barthou\" title=\"Louis Barthou\">Louis Barthou</a>, <a href=\"/wiki/Foreign_minister_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Foreign minister of France\">foreign minister of France</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vlado_Chernozemski\" title=\"Vlado Chernozemski\">Vlado Chernozemski</a>\n</td>\n<td>Killed along with King <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Yugoslavia\" title=\"Alexander I of Yugoslavia\">Alexander I of Yugoslavia</a> at <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001938-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1938</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_vom_Rath\" title=\"Ernst vom Rath\">Ernst vom Rath</a>, German diplomat in France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Herschel_Grynszpan\" title=\"Herschel Grynszpan\">Herschel Grynszpan</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001941-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1941</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marx_Dormoy\" title=\"Marx Dormoy\">Marx Dormoy</a>, politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1944</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Constant_Chevillon\" title=\"Constant Chevillon\">Constant Chevillon</a>, head of <a href=\"/wiki/FUDOFSI\" title=\"FUDOFSI\">FUDOFSI</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> in <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1944</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Philippe_Henriot\" title=\"Philippe Henriot\">Philippe Henriot</a>, State secretary for Information and Propaganda of <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy government</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by <a href=\"/wiki/French_resistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"French resistance\">French resistants</a> in Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1944</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Georges_Mandel\" title=\"Georges Mandel\">Georges Mandel</a>, former <a href=\"/wiki/Radical_Party_(France)\" title=\"Radical Party (France)\">radical-socialist</a> minister and <a href=\"/wiki/French_resistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"French resistance\">French resistant</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by <i><a href=\"/wiki/Milice\" title=\"Milice\">miliciens</a></i> in <a href=\"/wiki/Forest_of_Fontainebleau\" title=\"Forest of Fontainebleau\">forest of Fontainebleau</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1944</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Deloncle\" title=\"Eug\u00e8ne Deloncle\">Eug\u00e8ne Deloncle</a>, <i><a href=\"/wiki/Milice\" title=\"Milice\">milicien</a></i> and former leader of clandestine far-right organisation <a href=\"/wiki/La_Cagoule\" title=\"La Cagoule\">La Cagoule</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001965-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1965</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mehdi_Ben_Barka\" title=\"Mehdi Ben Barka\">Mehdi Ben Barka</a>, Moroccan socialist leader and Third-World <a href=\"/wiki/Tricontinental\" title=\"Tricontinental\">Tricontinental</a> leader\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Forced_disappearance\" title=\"Forced disappearance\">Disappeared</a> in Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001972-12-08-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 8, 1972</span>\n</td>\n<td>Mahmoud Hamshari, <a href=\"/wiki/Palestine_Liberation_Organization\" title=\"Palestine Liberation Organization\">Palestine Liberation Organization</a> (<a href=\"/wiki/PLO\" class=\"mw-redirect\" title=\"PLO\">PLO</a>) representative in Paris\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mossad\" title=\"Mossad\">Mossad</a>, Israeli Secret Service\n</td>\n<td>Killed in his apartment by a bomb planted in his telephone as he answered a call in retribution for the <a href=\"/wiki/Black_September_(group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Black September (group)\">Black September</a> attack and killing of Israeli athletes in the <a href=\"/wiki/Munich_Massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Munich Massacre\">Munich Massacre</a> at the <a href=\"/wiki/1972_Summer_Olympics\" title=\"1972 Summer Olympics\">1972 Summer Olympics</a>, the second of a number of revenges pursuant to <a href=\"/wiki/Operation_Wrath_of_God\" title=\"Operation Wrath of God\">Operation Wrath of God</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001973-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1973</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Outel_Bono\" title=\"Outel Bono\">Outel Bono</a>, <a href=\"/wiki/Chad\" title=\"Chad\">Chadian</a> medical doctor and anti-<a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Tombalbaye\" title=\"Fran\u00e7ois Tombalbaye\">Tombalbaye</a> activist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot while climbing into his car in Paris by unknown hand.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001973-06-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 28, 1973</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mohammad_Boudia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mohammad Boudia\">Mohammad Boudia</a>, the Algerian-born director of operations for <a href=\"/wiki/Black_September_(group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Black September (group)\">Black September</a> in France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mossad\" title=\"Mossad\">Mossad</a>, Israeli Secret Service\n</td>\n<td>Killed in Paris by a pressure-activated bomb packed with heavy nuts and bolts placed under his car seat as part of <a href=\"/wiki/Operation_Wrath_of_God\" title=\"Operation Wrath of God\">Operation Wrath of God</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001975-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1975</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%B0smail_Erez\" title=\"\u0130smail Erez\">\u0130smail Erez</a>, Turkish ambassador\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Armenian_Secret_Army_for_the_Liberation_of_Armenia\" title=\"Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia\">Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001976-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1976</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean_de_Broglie\" title=\"Jean de Broglie\">Jean de Broglie</a>, former minister and one of the French negotiators of the <a href=\"/wiki/%C3%89vian_Accords\" title=\"\u00c9vian Accords\">\u00c9vian Accords</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Duprat\" title=\"Fran\u00e7ois Duprat\">Fran\u00e7ois Duprat</a>, neofascist writer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henri_Curiel\" title=\"Henri Curiel\">Henri Curiel</a>, <a href=\"/wiki/Anticolonialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anticolonialist\">anticolonialist</a> activist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in Paris by unknown hand.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bruno_Bu%C5%A1i%C4%87\" title=\"Bruno Bu\u0161i\u0107\">Bruno Bu\u0161i\u0107</a>, Croatian/Yugoslav writer\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/State_Security_Administration\" title=\"State Security Administration\">Yugoslav secret police</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Be%C3%B1aran_Orde%C3%B1ana\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1aran Orde\u00f1ana\">Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1aran Orde\u00f1ana</a> \"Argala\", <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> leader\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by a bomb in <a href=\"/wiki/Anglet\" title=\"Anglet\">Anglet</a>, allegedly planted by the <a href=\"/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol\" title=\"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol\">Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Goldman\" title=\"Pierre Goldman\">Pierre Goldman</a>, left-wing activist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in Paris by unknown hand.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Robert_Boulin\" title=\"Robert Boulin\">Robert Boulin</a>, minister of Labor and many times minister since 1961\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Officially suicide, but a lot of anomalies revealed since.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zuhair_Muhsin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zuhair Muhsin\">Zuhair Muhsin</a>, Palestinian political leader\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001980-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1980</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joseph_Fontanet\" title=\"Joseph Fontanet\">Joseph Fontanet</a>, former minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Paris.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001980-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1980</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salah_al-Din_Bitar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salah al-Din Bitar\">Salah al-Din Bitar</a>, Syrian Baath politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Paris.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001980-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1980</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yehia_El-Mashad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yehia El-Mashad\">Yehia El-Mashad</a>, Egyptian atomic scientist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot at the <a href=\"/wiki/Le_M%C3%A9ridien\" title=\"Le M\u00e9ridien\">Le M\u00e9ridien</a> hotel in Paris.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001982-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1982</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Ma%C3%AFone-Libaude\" title=\"Jean-Pierre Ma\u00efone-Libaude\">Jean-Pierre Ma\u00efone-Libaude</a>, right-wing activist and criminal\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot at <a href=\"/wiki/Argent-sur-Sauldre\" title=\"Argent-sur-Sauldre\">Argent-sur-Sauldre</a> soon after being released from prison.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001982-07-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 23, 1982</span>\n</td>\n<td>Fadl Dani, deputy director of the <a href=\"/wiki/PLO\" class=\"mw-redirect\" title=\"PLO\">PLO</a> office in Paris\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mossad\" title=\"Mossad\">Mossad</a>, Israeli Secret Service\n</td>\n<td>Killed in Paris by a bomb that had been placed in his car as part of <a href=\"/wiki/Operation_Wrath_of_God\" title=\"Operation Wrath of God\">Operation Wrath of God</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001986-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1986</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Georges_Besse\" title=\"Georges Besse\">Georges Besse</a>, <a href=\"/wiki/Renault\" title=\"Renault\">Renault</a> executive\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot while emerging from his car in Paris, by far-left activists of <a href=\"/wiki/Action_directe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Action directe\">Action directe</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001988-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1988</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dulcie_September\" title=\"Dulcie September\">Dulcie September</a>, <a href=\"/wiki/African_National_Congress\" title=\"African National Congress\">African National Congress</a> representative\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Paris.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001990-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1990</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joseph_Douc%C3%A9\" title=\"Joseph Douc\u00e9\">Joseph Douc\u00e9</a>, activist for sexual minorities\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Corpse found in <a href=\"/wiki/Rambouillet\" title=\"Rambouillet\">Rambouillet</a> forest; murder remains unsolved\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001991-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1991</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Shapour_Bakhtiar\" title=\"Shapour Bakhtiar\">Shapour Bakhtiar</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Iran\" title=\"Prime Minister of Iran\">Prime Minister of Iran</a> briefly in 1979. Killed along with his secretary and soon after <a href=\"/w/index.php?title=Abdorrahman_Boroumand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abdorrahman Boroumand (page does not exist)\">Abdorrahman Boroumand</a>.\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Stabbed to death at his home in France.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001995-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1995</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Abdelbaki_Sahraoui\" title=\"Abdelbaki Sahraoui\">Abdelbaki Sahraoui</a>, co-founder of the Algerian <a href=\"/wiki/Islamic_Salvation_Front\" title=\"Islamic Salvation Front\">Islamic Salvation Front</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Paris.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Claude_%C3%89rignac\" title=\"Claude \u00c9rignac\">Claude \u00c9rignac</a>, <a href=\"/wiki/Prefect\" title=\"Prefect\">prefect</a> of <a href=\"/wiki/Corsica\" title=\"Corsica\">Corsica</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yvan_Colonna\" title=\"Yvan Colonna\">Yvan Colonna</a>\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Ajaccio\" title=\"Ajaccio\">Ajaccio</a> by a Corsican nationalist.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002013-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2013</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sakine_Cans%C4%B1z\" title=\"Sakine Cans\u0131z\">Sakine Cans\u0131z</a>, <a href=\"/wiki/Fidan_Do%C4%9Fan\" title=\"Fidan Do\u011fan\">Fidan Do\u011fan</a> and Leyla S\u00f6ylemez, Kurdish nationalists\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot at <a href=\"/wiki/Rue_La_Fayette\" title=\"Rue La Fayette\">Rue La Fayette</a>, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Georgia\">Georgia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Georgia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001994-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1994</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giorgi_Chanturia\" title=\"Giorgi Chanturia\">Giorgi Chanturia</a>, Georgian opposition politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Chanturia and his wife were shot by four gunmen in their car\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002007-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2007</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guram_Sharadze\" title=\"Guram Sharadze\">Guram Sharadze</a>, Georgian historian and politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>He was assassinated in downtown <a href=\"/wiki/Tbilisi\" title=\"Tbilisi\">Tbilisi</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Germany\">Germany</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Germany\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000235-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">235</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_Severus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexander Severus\">Alexander Severus</a>, <a href=\"/wiki/Roman_emperor\" title=\"Roman emperor\">Roman emperor</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near <a href=\"/wiki/Moguntiacum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moguntiacum\">Moguntiacum</a> (present-day <a href=\"/wiki/Mainz\" title=\"Mainz\">Mainz</a>) by his troops.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000268-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">268</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Postumus\" title=\"Postumus\">Postumus</a>, Gallic emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Mainz\" title=\"Mainz\">Mainz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000268-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">268</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Laelianus\" title=\"Laelianus\">Laelianus</a>, Gallic emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Mainz\" title=\"Mainz\">Mainz</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001208-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1208</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Philipp_von_Hohenstaufen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philipp von Hohenstaufen\">Philipp von Hohenstaufen</a>, Emperor, in <a href=\"/wiki/Bamberg\" title=\"Bamberg\">Bamberg</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001225-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1225</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Engelbert_II_of_Berg\" title=\"Engelbert II of Berg\">Engelbert I. von K\u00f6ln</a>, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Cologne\" title=\"Archbishop of Cologne\">Archbishop of Cologne</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001233-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1233</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Konrad_von_Marburg\" title=\"Konrad von Marburg\">Konrad von Marburg</a>, inquisitor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001819-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1819</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/August_von_Kotzebue\" title=\"August von Kotzebue\">August von Kotzebue</a>, dramatist\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karl_Ludwig_Sand\" title=\"Karl Ludwig Sand\">Karl Ludwig Sand</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001919-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1919</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rosa_Luxemburg\" title=\"Rosa Luxemburg\">Rosa Luxemburg</a>, socialist writer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001919-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1919</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karl_Liebknecht\" title=\"Karl Liebknecht\">Karl Liebknecht</a>, socialist lawyer and politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Berlin.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001919-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1919</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kurt_Eisner\" title=\"Kurt Eisner\">Kurt Eisner</a>, Prime Minister of Bavaria\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anton_Graf_von_Arco_auf_Valley\" title=\"Anton Graf von Arco auf Valley\">Anton Graf von Arco auf Valley</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001919-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1919</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Leo_Jogiches\" title=\"Leo Jogiches\">Leo Jogiches</a>, Marxist revolutionary\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001919-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1919</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hugo_Haase\" title=\"Hugo Haase\">Hugo Haase</a>, socialist politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a>, former Ottoman Minister of Interior Affairs\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Soghomon_Tehlirian\" title=\"Soghomon Tehlirian\">Soghomon Tehlirian</a>\n</td>\n<td>Killed in Berlin.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Matthias_Erzberger\" title=\"Matthias Erzberger\">Matthias Erzberger</a>, politician\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/Organisation_Consul\" title=\"Organisation Consul\">Organisation Consul</a>\n</td>\n<td>Shot at <a href=\"/wiki/Bad_Griesbach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bad Griesbach\">Bad Griesbach</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bahattin_%C5%9Eakir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bahattin \u015eakir\">Bahattin \u015eakir</a>, Turkish genocide suspect\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Armenian_Revolutionary_Federation\" title=\"Armenian Revolutionary Federation\">Armenian Revolutionary Federation</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-06-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 24, 1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Walther_Rathenau\" title=\"Walther Rathenau\">Walther Rathenau</a>, German foreign minister<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_Werner_Techow\" title=\"Ernst Werner Techow\">Ernst Werner Techow</a>, Erwin Kern and Hermann Fischer\n</td>\n<td>Shot as he was being driven through Berlin by assassins in another car.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ernst_R%C3%B6hm\" title=\"Ernst R\u00f6hm\">Ernst R\u00f6hm</a>, leader of the Sturm Abteilung (SA)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michael_Lippert\" title=\"Michael Lippert\">Michael Lippert</a>\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Stadelheim_Prison\" title=\"Stadelheim Prison\">Stadelheim Prison</a> by <a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\">SS</a> officers during the <a href=\"/wiki/Night_of_the_Long_Knives\" title=\"Night of the Long Knives\">Night of the Long Knives</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kurt_von_Schleicher\" title=\"Kurt von Schleicher\">Kurt von Schleicher</a>, former German chancellor\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\">SS</a> officers\n</td>\n<td>Murdered at <a href=\"/wiki/Babelsberg\" title=\"Babelsberg\">Babelsberg</a> by the SS during the <a href=\"/wiki/Night_of_the_Long_Knives\" title=\"Night of the Long Knives\">Night of the Long Knives</a>. His wife Elisabeth was also killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Erich_Klausener\" title=\"Erich Klausener\">Erich Klausener</a>, politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Night_of_the_Long_Knives\" title=\"Night of the Long Knives\">Night of the Long Knives</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gregor_Strasser\" title=\"Gregor Strasser\">Gregor Strasser</a>, politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Night_of_the_Long_Knives\" title=\"Night of the Long Knives\">Night of the Long Knives</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001957-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1957</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lev_Rebet\" title=\"Lev Rebet\">Lev Rebet</a>, Ukrainian nationalist leader\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bohdan_Stashynsky\" title=\"Bohdan Stashynsky\">Bohdan Stashynsky</a>, <a href=\"/wiki/KGB\" title=\"KGB\">KGB</a>\n</td>\n<td>Poisoned by cyanide gas in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001959-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1959</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stepan_Bandera\" title=\"Stepan Bandera\">Stepan Bandera</a>, <a href=\"/wiki/Ukrainians\" title=\"Ukrainians\">Ukrainian</a> nationalist leader\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bohdan_Stashynsky\" title=\"Bohdan Stashynsky\">Bohdan Stashynsky</a>, <a href=\"/wiki/KGB\" title=\"KGB\">KGB</a>\n</td>\n<td>Poisoned by cyanide gas in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001961-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1961</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salah_Ben_Youssef\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salah Ben Youssef\">Salah Ben Youssef</a>, <a href=\"/wiki/Tunisia\" title=\"Tunisia\">Tunisian</a> politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in a hotel in <a href=\"/wiki/Frankfurt_am_Main\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frankfurt am Main\">Frankfurt</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001967-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1967</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Benno_Ohnesorg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benno Ohnesorg\">Benno Ohnesorg</a>, German student\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karl-Heinz_Kurras\" title=\"Karl-Heinz Kurras\">Karl-Heinz Kurras</a>, German police officer\n</td>\n<td>Shot during a demonstration in West-Berlin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001970-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1970</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Krim_Belkacem\" title=\"Krim Belkacem\">Krim Belkacem</a>, <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algerian</a> politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in a hotel in Frankfurt.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001971-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1971</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Georg_von_Rauch\" title=\"Georg von Rauch\">Georg von Rauch</a>, German student and activist\n</td>\n<td>German police officer\n</td>\n<td>Shot during his arrest in West-Berlin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001971-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1971</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Petra_Schelm\" title=\"Petra Schelm\">Petra Schelm</a>, German activist\n</td>\n<td>German police officer\n</td>\n<td>Shot during her capture in Hamburg\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001977-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1977</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siegfried_Buback\" title=\"Siegfried Buback\">Siegfried Buback</a>, German attorney general\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Red_Army_Faction\" title=\"Red Army Faction\">Red Army Faction</a> members\n</td>\n<td>Shot while driving his car near <a href=\"/wiki/Karlsruhe\" title=\"Karlsruhe\">Karlsruhe</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001977-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1977</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Ponto\" title=\"J\u00fcrgen Ponto\">J\u00fcrgen Ponto</a>, CEO <a href=\"/wiki/Dresdner_Bank\" title=\"Dresdner Bank\">Dresdner Bank</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Red_Army_Faction\" title=\"Red Army Faction\">Red Army Faction</a> members\n</td>\n<td>Killed in Frankfurt.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001977-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1977</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hanns-Martin_Schleyer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hanns-Martin Schleyer\">Hanns-Martin Schleyer</a>, president of the German employers' organization\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Red_Army_Faction\" title=\"Red Army Faction\">Red Army Faction</a> members\n</td>\n<td>Kidnapped and later killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001989-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1989</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfred_Herrhausen\" title=\"Alfred Herrhausen\">Alfred Herrhausen</a>, <a href=\"/wiki/Deutsche_Bank\" title=\"Deutsche Bank\">Deutsche Bank</a> CEO\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Red_Army_Faction\" title=\"Red Army Faction\">Red Army Faction</a> members\n</td>\n<td>Killed by a bicycle bomb as his car passed in <a href=\"/wiki/Bad_Homburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bad Homburg\">Bad Homburg</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001991-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1991</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Detlev_Karsten_Rohwedder\" title=\"Detlev Karsten Rohwedder\">Detlev Karsten Rohwedder</a>, director of <a href=\"/wiki/Treuhandanstalt\" title=\"Treuhandanstalt\">Treuhandanstalt</a> for former <a href=\"/wiki/East_Germany\" title=\"East Germany\">East Germany</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Red_Army_Faction\" title=\"Red Army Faction\">Red Army Faction</a> members\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf\" title=\"D\u00fcsseldorf\">D\u00fcsseldorf</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001992-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1992</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sadeq_Sharafkandi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sadeq Sharafkandi\">Sadeq Sharafkandi</a>, Fattah Abdoli, Homayoun Ardalan, Nouri Dehkordi, dissident <a href=\"/wiki/Kurdish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish people\">Kurdish</a> Iranian political leaders\n</td>\n<td>Ordered by Islamic Republic of Iran's leaders Rafsanjani, Khameneye and others\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> (see <a href=\"/wiki/Mykonos_restaurant_assassinations\" title=\"Mykonos restaurant assassinations\">Mykonos restaurant assassinations</a>).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001992-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1992</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Petra_Kelly\" title=\"Petra Kelly\">Petra Kelly</a>, Green politician and activist\n</td>\n<td>Allegedly by her partner, ex-general <a href=\"/wiki/Gert_Bastian\" title=\"Gert Bastian\">Gert Bastian</a>, who then killed himself\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Bonn\" title=\"Bonn\">Bonn</a> while sleeping.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Greece\">Greece</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Greece\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999486-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">514&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hipparchus_(son_of_Peisistratos)\" title=\"Hipparchus (son of Peisistratos)\">Hipparchus (son of Peisistratos)</a>, Tyrant of <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Harmodius_and_Aristogeiton\" title=\"Harmodius and Aristogeiton\">Harmodius and Aristogeiton</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999539-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">461&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ephialtes\" title=\"Ephialtes\">Ephialtes</a>, leader of the radical democracy movement in Athens\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999596-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">404&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alcibiades\" title=\"Alcibiades\">Alcibiades</a>, Athenian general and politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October, <span data-sort-value=\"-999999999664-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">336&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Philip_II_of_Macedon\" title=\"Philip II of Macedon\">Philip II of Macedon</a>, king of <a href=\"/wiki/Macedon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Macedon\">Macedon</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pausanias_of_Orestis\" title=\"Pausanias of Orestis\">Pausanias of Orestis</a>\n</td>\n<td>Assassinated in the theatre of ancient <a href=\"/wiki/Vergina\" title=\"Vergina\">Aegae</a> (present-day Vergina).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999686-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">314&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_(son_of_Polyperchon)\" title=\"Alexander (son of Polyperchon)\">Alexander</a>, <a href=\"/wiki/Regent\" title=\"Regent\">regent</a> of <a href=\"/wiki/Macedonia_(ancient_kingdom)\" title=\"Macedonia (ancient kingdom)\">Macedonia</a>\n</td>\n<td>Alexion, a <a href=\"/wiki/Sicyon\" title=\"Sicyon\">Siyconian</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Sicyon\" title=\"Sicyon\">Sicyon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999719-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">281&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Seleucus_I_Nicator\" title=\"Seleucus I Nicator\">Seleucus I Nicator</a>, founder of the <a href=\"/wiki/Seleucid_dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seleucid dynasty\">Seleucid dynasty</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near <a href=\"/wiki/Lysimachia_(Thrace)\" title=\"Lysimachia (Thrace)\">Lysimachia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999749-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">251&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Abantidas\" title=\"Abantidas\">Abantidas</a>, tyrant of <a href=\"/wiki/Sicyon\" title=\"Sicyon\">Sicyon</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999808-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">192&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nabis\" title=\"Nabis\">Nabis</a>, Tyrant of <a href=\"/wiki/Sparta\" title=\"Sparta\">Sparta</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aetolian_League\" title=\"Aetolian League\">Aetolian League</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001831-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1831</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ioannis_Kapodistrias\" title=\"Ioannis Kapodistrias\">Ioannis Kapodistrias</a>, first <a href=\"/wiki/President_of_Greece\" title=\"President of Greece\">President of Greece</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Konstantinos_Mavromichalis\" title=\"Konstantinos Mavromichalis\">Konstantinos Mavromichalis</a> and <a href=\"/wiki/Georgios_Mavromichalis\" title=\"Georgios Mavromichalis\">Georgios Mavromichalis</a>\n</td>\n<td>Killed outside <a href=\"/wiki/Nafplio\" title=\"Nafplio\">Nafplio</a> church. Konstantinos Mavromichalis was thrown over a cliff by the citizens of Nafplio; Georgios Mavromichalis was executed by firing squad.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001905-06-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 13, 1905</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Theodoros_Deligiannis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodoros Deligiannis\">Theodoros Deligiannis</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Greece\" title=\"Prime Minister of Greece\">Prime Minister of Greece</a>\n</td>\n<td>Antonios Gherakaris\n</td>\n<td>Stabbed outside the Greek parliament.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001907-03-08-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 8, 1907</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marinos_Antypas\" title=\"Marinos Antypas\">Marinos Antypas</a>, Greek politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed at <a href=\"/wiki/Pyrgetos\" title=\"Pyrgetos\">Pyrgetos</a> in Thessaly.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001912-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1912</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andreas_Kopasis\" title=\"Andreas Kopasis\">Andreas Kopasis</a>, governor of <a href=\"/wiki/Principality_of_Samos\" title=\"Principality of Samos\">Samos</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001913-03-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 18, 1913</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/George_I_of_Greece\" title=\"George I of Greece\">George I of Greece</a>, King of Greece<sup id=\"cite_ref-wa156_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa156-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexandros_Schinas\" title=\"Alexandros Schinas\">Alexandros Schinas</a>\n</td>\n<td>Shot while walking in <a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a>. Possible conspiracy.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001948-05-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">May 1948</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/George_Polk\" title=\"George Polk\">George Polk</a>, American journalist critical of US aid to rightist Greek government\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001963-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1963</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grigoris_Lambrakis\" title=\"Grigoris Lambrakis\">Grigoris Lambrakis</a>, leader of anti-fascist movement in Greece\n</td>\n<td>Emannouel Emannouilides and Spyro Gotzamanis\n</td>\n<td>Killed with a club in <a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001975-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1975</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Richard_Welch\" title=\"Richard Welch\">Richard Welch</a>, CIA Station Chief\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot as he was being driven through <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001983-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1983</span>\n</td>\n<td>George Tsantes; U.S. military attach\u00e9 in Athens &amp; deputy chief of the Joint United States Military Aid Group to Greece\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/Revolutionary_Organization_17_November\" title=\"Revolutionary Organization 17 November\">Revolutionary Organization 17 November</a>\n</td>\n<td>Killed in Athens.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001988-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1988</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hagop_Hagopian_(guerilla)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hagop Hagopian (guerilla)\">Hagop Hagopian</a>, Armenian leader of <a href=\"/wiki/ASALA\" class=\"mw-redirect\" title=\"ASALA\">ASALA</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Athens.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001988-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1988</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/William_Nordeen\" title=\"William Nordeen\">William Nordeen</a>, Tsantes successor as U.S. military attach\u00e9 in Athens\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/Revolutionary_Organization_17_November\" title=\"Revolutionary Organization 17 November\">Revolutionary Organization 17 November</a>\n</td>\n<td>Killed in Athens.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001989-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1989</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pavlos_Bakoyannis\" title=\"Pavlos Bakoyannis\">Pavlos Bakoyannis</a>, <a href=\"/wiki/New_Democracy_(Greece)\" title=\"New Democracy (Greece)\">New Democracy</a> politician\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/Revolutionary_Organization_17_November\" title=\"Revolutionary Organization 17 November\">Revolutionary Organization 17 November</a>\n</td>\n<td>Shot outside his office in Athens.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stephen_Saunders_(military_attache)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen Saunders (military attache)\">Stephen Saunders</a>, Brigadier and British military attach\u00e9 in Athens\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/Revolutionary_Organization_17_November\" title=\"Revolutionary Organization 17 November\">Revolutionary Organization 17 November</a>\n</td>\n<td>Killed by a motorcycle gunman as he was driving in Athens.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungary\">Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001209-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1209</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cs%C3%A9p%C3%A1n_Gy%C5%91r\" title=\"Cs\u00e9p\u00e1n Gy\u0151r\">Cs\u00e9p\u00e1n Gy\u0151r</a>, <a href=\"/wiki/Palatine_of_Hungary\" title=\"Palatine of Hungary\">Palatine of Hungary</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiba_Tomaj\" title=\"Tiba Tomaj\">Tiba Tomaj</a>\n</td>\n<td>Motivation is unclear\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001213-09-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 28, 1213</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gertrude_of_Merania\" title=\"Gertrude of Merania\">Gertrude of Merania</a>, queen consort\n</td>\n<td>Group of Hungarian nobles led by <a href=\"/wiki/Peter,_son_of_T%C3%B6re\" title=\"Peter, son of T\u00f6re\">Peter, son of T\u00f6re</a>\n</td>\n<td>Stabbed for her blatant favoritism towards her German kinsmen and courtiers\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001272-11-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 1272</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_of_Macs%C3%B3\" title=\"B\u00e9la of Macs\u00f3\">B\u00e9la</a>, <a href=\"/wiki/Banate_of_Macs%C3%B3\" title=\"Banate of Macs\u00f3\">Duke of Macs\u00f3</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_I_K%C5%91szegi\" title=\"Henry I K\u0151szegi\">Henry K\u0151szegi</a>\n</td>\n<td>After his murder, his duchy was divided among the leading noble families\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001290-07-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 10, 1290</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ladislaus_IV_of_Hungary\" title=\"Ladislaus IV of Hungary\">Ladislaus IV</a>, <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a>\n</td>\n<td>Three Cumans \u2013 \u00c1rb\u00f3c, T\u00f6rtel and Kemence\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001918-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1918</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Tisza\" title=\"Istv\u00e1n Tisza\">Istv\u00e1n Tisza</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Hungary\" title=\"Prime Minister of Hungary\">Prime Minister of Hungary</a><sup id=\"cite_ref-timeline118_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Iceland\">Iceland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Iceland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001241-09-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 23, 1241</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Snorri_Sturluson\" title=\"Snorri Sturluson\">Snorri Sturluson</a>, historian and politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gissur_%C3%9Eorvaldsson\" title=\"Gissur \u00deorvaldsson\">Gissur \u00deorvaldsson</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ireland\">Ireland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Ireland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001014-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1014</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brian_Boruma\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brian Boruma\">Brian Boruma</a>, Irish king\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brodir_and_Ospak_of_Man\" title=\"Brodir and Ospak of Man\">Brodir</a>\n</td>\n<td>Killed while praying in his tent during the aftermath of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Clontarf\" title=\"Battle of Clontarf\">Battle of Clontarf</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001186-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1186</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hugh_de_Lacy,_Lord_of_Meath\" title=\"Hugh de Lacy, Lord of Meath\">Hugh de Lacy, Lord of Meath</a>\n</td>\n<td>Gilla-Gan-Mathiar O'Maidhaigh\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Durrow,_County_Offaly\" title=\"Durrow, County Offaly\">Durrow, County Offaly</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001189-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1189</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Conchobar_Maenmaige_Ua_Conchobair\" title=\"Conchobar Maenmaige Ua Conchobair\">Conchobar Maenmaige Ua Conchobair</a>, <a href=\"/wiki/King_of_Connacht\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Connacht\">King of Connacht</a>\n</td>\n<td>Manus mac Flann Ua Finaghty, Aodh mac Brian, Muircheartach mac Cathal mac Dermot mac Tadhg, Giolla na Naomh Ua Mulvihill\n</td>\n<td>Assassination instigated by <a href=\"/wiki/Conchobar_ua_nDiarmata\" title=\"Conchobar ua nDiarmata\">Conchobar ua nDiarmata</a>, a rival for the title of King of Connacht. The victim's son <a href=\"/wiki/Cathal_Carragh_Ua_Conchobair\" title=\"Cathal Carragh Ua Conchobair\">Cathal Carragh Ua Conchobair</a> later killed Conchobar ua nDiarmata in revenge.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001882-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1882</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lord_Frederick_Charles_Cavendish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord Frederick Charles Cavendish\">Lord Frederick Charles Cavendish</a>, <a href=\"/wiki/Chief_Secretary_for_Ireland\" title=\"Chief Secretary for Ireland\">Chief Secretary for Ireland</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Irish_National_Invincibles\" title=\"Irish National Invincibles\">Irish National Invincibles</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001920-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1920</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Mac_Curtain\" title=\"Tom\u00e1s Mac Curtain\">Tom\u00e1s Mac Curtain</a>, <a href=\"/wiki/Lord_Mayor_of_Cork\" title=\"Lord Mayor of Cork\">Lord Mayor of Cork</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auxiliary_Division\" title=\"Auxiliary Division\">Auxiliaries</a> and <a href=\"/wiki/Royal_Irish_Constabulary\" title=\"Royal Irish Constabulary\">RIC</a> men\n</td>\n<td>Shot in his home by a group of masked men, likely members of the Royal Irish Constabulary.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001920-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1920</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cairo_Gang\" title=\"Cairo Gang\">Cairo Gang</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army_(1919%E2%80%931922)\" title=\"Irish Republican Army (1919\u20131922)\">Irish Republican Army</a>\n</td>\n<td>12 British intelligence agents, assassinated on the morning of <a href=\"/wiki/Bloody_Sunday_(1920)\" title=\"Bloody Sunday (1920)\">21 November 1920</a> in coordinated attacks.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sean_Hales\" title=\"Sean Hales\">Sean Hales</a>, Pro-Treaty <a href=\"/wiki/Sinn_F%C3%A9in\" title=\"Sinn F\u00e9in\">Sinn F\u00e9in</a> TD\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army_(1922%E2%80%9369)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Republican Army (1922\u201369)\">Anti-Treaty IRA</a>\n</td>\n<td>Killed as he left <a href=\"/wiki/D%C3%A1il_%C3%89ireann\" title=\"D\u00e1il \u00c9ireann\">D\u00e1il \u00c9ireann</a>; fellow TD <a href=\"/wiki/P%C3%A1draic_%C3%93_M%C3%A1ille\" title=\"P\u00e1draic \u00d3 M\u00e1ille\">P\u00e1draic \u00d3 M\u00e1ille</a> was injured in the same attack, which was in reprisal against <a href=\"/wiki/Executions_during_the_Irish_Civil_War\" title=\"Executions during the Irish Civil War\">executions of anti-Treaty prisoners</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michael_Collins_(Irish_leader)\" title=\"Michael Collins (Irish leader)\">Michael Collins</a>, President of the Provisional Government and <a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army\" title=\"Irish Republican Army\">Irish Republican Army</a> (IRA) <a href=\"/wiki/Guerrilla_warfare\" title=\"Guerrilla warfare\">guerrilla</a> leader during the <a href=\"/wiki/Irish_War_of_Independence\" title=\"Irish War of Independence\">Irish War of Independence</a><sup id=\"cite_ref-wa750_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa750-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Sonny O'Neill\n</td>\n<td>Killed in an ambush firefight near the end of <a href=\"/wiki/Irish_Civil_War\" title=\"Irish Civil War\">Irish Civil War</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001927-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1927</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kevin_O%27Higgins\" title=\"Kevin O&#39;Higgins\">Kevin O'Higgins</a>, Irish politician, Minister of Home Affairs/Minister of Justice of the <a href=\"/wiki/Irish_Free_State\" title=\"Irish Free State\">Irish Free State</a><sup id=\"cite_ref-timeline118_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Timothy_Coughlin\" title=\"Timothy Coughlin\">Timothy Coughlin</a>, <a href=\"/wiki/Bill_Gannon_(Irish_republican)\" title=\"Bill Gannon (Irish republican)\">Bill Gannon</a> and <a href=\"/wiki/Archie_Doyle\" title=\"Archie Doyle\">Archie Doyle</a>\n</td>\n<td>Killed while on his way to <a href=\"/wiki/Mass_(liturgy)\" title=\"Mass (liturgy)\">Mass</a> by three anti-Treaty members of the <a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army_(1922-1969)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Republican Army (1922-1969)\">IRA</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001932-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1932</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Patrick_Reynolds_(Cumann_na_nGaedheal_politician)\" title=\"Patrick Reynolds (Cumann na nGaedheal politician)\">Patrick Reynolds</a>, <a href=\"/wiki/Cumann_na_nGaedheal\" title=\"Cumann na nGaedheal\">Cumann na nGaedheal</a> TD\n</td>\n<td>Joseph Leddy\n</td>\n<td>Shot dead during the <a href=\"/wiki/Irish_general_election,_1932\" title=\"Irish general election, 1932\">1932 election campaign</a> by an ex-<a href=\"/wiki/Royal_Irish_Constabulary\" title=\"Royal Irish Constabulary\">RIC</a> policeman who had a personal grudge against him.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001936-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1936</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_Boyle_Townshend_Somerville\" title=\"Henry Boyle Townshend Somerville\">Henry Boyle Townshend Somerville</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army_(1922%E2%80%9369)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Republican Army (1922\u201369)\">Anti-Treaty IRA</a>\n</td>\n<td>Assassinated for providing assistance to <a href=\"/wiki/Royal_Navy\" title=\"Royal Navy\">Royal Navy</a> recruits.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001976-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1976</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Christopher_Ewart-Biggs\" title=\"Christopher Ewart-Biggs\">Christopher Ewart-Biggs</a>, British ambassador to Ireland\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Provisional_Irish_Republican_Army\" title=\"Provisional Irish Republican Army\">IRA</a>\n</td>\n<td>Killed by a land mine planted by the IRA.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Louis_Mountbatten,_1st_Earl_Mountbatten_of_Burma\" title=\"Louis Mountbatten, 1st Earl Mountbatten of Burma\">Louis Mountbatten, 1st Earl Mountbatten of Burma</a>, <a href=\"/wiki/Royal_Navy\" title=\"Royal Navy\">Royal Navy</a> <a href=\"/wiki/Admiral_of_the_Fleet_(Royal_Navy)\" title=\"Admiral of the Fleet (Royal Navy)\">Admiral of the Fleet</a>, last <a href=\"/wiki/Viceroy_of_India\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of India\">Viceroy of India</a><sup id=\"cite_ref-wa156_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa156-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Provisional_Irish_Republican_Army\" title=\"Provisional Irish Republican Army\">IRA</a>\n</td>\n<td>Killed by a bomb onboard his boat; three other people killed, including his grandson.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001991-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1991</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eddie_Fullerton\" title=\"Eddie Fullerton\">Eddie Fullerton</a>, Sinn F\u00e9in <a href=\"/wiki/County_councillor\" class=\"mw-redirect\" title=\"County councillor\">county councillor</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ulster_Defence_Association\" title=\"Ulster Defence Association\">Ulster Defence Association</a>\n</td>\n<td>Shot at his home in <a href=\"/wiki/Buncrana\" title=\"Buncrana\">Buncrana</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001994-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1994</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dominic_McGlinchey\" title=\"Dominic McGlinchey\">Dominic McGlinchey</a>, <a href=\"/wiki/Irish_National_Liberation_Army\" title=\"Irish National Liberation Army\">Irish National Liberation Army</a> (INLA) leader\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot 14 times while making a call in a <a href=\"/wiki/Phone_box\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phone box\">phone box</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001996-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1996</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Veronica_Guerin\" title=\"Veronica Guerin\">Veronica Guerin</a>, Irish journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Italy\">Italy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Italy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999252-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">748&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Titus_Tatius\" title=\"Titus Tatius\">Titus Tatius</a>, <a href=\"/wiki/Sabine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sabine\">Sabine</a> king\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999421-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">579&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lucius_Tarquinius_Priscus\" title=\"Lucius Tarquinius Priscus\">Lucius Tarquinius Priscus</a>, <a href=\"/wiki/Etruscan_civilization\" title=\"Etruscan civilization\">Etruscan</a> king of Rome\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the sons of <a href=\"/wiki/Ancus_Marcius\" title=\"Ancus Marcius\">Ancus Marcius</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999446-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">554&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Phalaris\" title=\"Phalaris\">Phalaris</a>, Tyrant of <a href=\"/wiki/Agrigento\" title=\"Agrigento\">Agrigento</a>\n</td>\n<td>Killed in an uprising led by <a href=\"/wiki/Telemachus_(Acragas)\" title=\"Telemachus (Acragas)\">Telemachus (Acragas)</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Sicily\" title=\"Sicily\">Sicily</a>. Said to be burned in his own <a href=\"/wiki/Brazen_bull\" title=\"Brazen bull\">brazen bull</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999466-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">534&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Servius_Tullius\" title=\"Servius Tullius\">Servius Tullius</a>, Etruscan king of Rome\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lucius_Tarquinius_Superbus\" title=\"Lucius Tarquinius Superbus\">Tarquin II</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999561-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">439&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spurius_Maelius\" title=\"Spurius Maelius\">Spurius Maelius</a>, Wealthy Roman plebeian\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gaius_Servilius_Ahala\" title=\"Gaius Servilius Ahala\">Gaius Servilius Ahala</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999646-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">354&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dion_of_Syracuse\" title=\"Dion of Syracuse\">Dion of Syracuse</a>, <a href=\"/wiki/Tyrant\" title=\"Tyrant\">tyrant</a> of <a href=\"/wiki/Syracuse,_Sicily\" title=\"Syracuse, Sicily\">Syracuse</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Calippus_of_Syracuse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calippus of Syracuse\">Calippus of Syracuse</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Sicily\" title=\"Sicily\">Sicily</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999648-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">352&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Calippus_of_Syracuse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calippus of Syracuse\">Calippus of Syracuse</a>, <a href=\"/wiki/Tyrant\" title=\"Tyrant\">tyrant</a> of <a href=\"/wiki/Syracuse,_Sicily\" title=\"Syracuse, Sicily\">Syracuse</a>\n</td>\n<td>revolting mercenaries led by <a href=\"/wiki/Leptines_II\" title=\"Leptines II\">Leptines II</a> and Polyperchon\n</td>\n<td>reputedly was stabbed to death with the same sword he assassinated Dion less than two years earlier.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999867-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">133&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiberius_Gracchus\" title=\"Tiberius Gracchus\">Tiberius Gracchus</a>, Roman tribune\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by Roman senators.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999909-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">91&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marcus_Livius_Drusus_(tribune)\" title=\"Marcus Livius Drusus (tribune)\">Marcus Livius Drusus</a>, Roman tribune\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Resulted in the <a href=\"/wiki/Social_War_(91%E2%80%9388_BC)\" title=\"Social War (91\u201388 BC)\">Social War</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999956-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">44&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Julius_Caesar\" title=\"Julius Caesar\">Julius Caesar</a>, Roman general and dictator\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marcus_Junius_Brutus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcus Junius Brutus\">Marcus Junius Brutus</a>, <a href=\"/wiki/Gaius_Cassius_Longinus\" title=\"Gaius Cassius Longinus\">Gaius Cassius Longinus</a>, and other members of the <a href=\"/wiki/Roman_Senate\" title=\"Roman Senate\">Roman Senate</a>\n</td>\n<td>Resulted in a series of civil wars and indirectly in the end of the Roman Republic.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999957-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">43&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cicero\" title=\"Cicero\">Cicero</a>, Roman orator\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near <a href=\"/wiki/Formia\" title=\"Formia\">Formiae</a> under orders from <a href=\"/wiki/Mark_Antony\" title=\"Mark Antony\">Mark Antony</a> and with the approval of the <a href=\"/wiki/Second_Triumvirate\" title=\"Second Triumvirate\">Second Triumvirate</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000041-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">41</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Caligula\" title=\"Caligula\">Caligula</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cassius_Chaerea\" title=\"Cassius Chaerea\">Cassius Chaerea</a>, <a href=\"/wiki/Marcus_Vinicius\" title=\"Marcus Vinicius\">Marcus Vinicius</a>, <a href=\"/wiki/Lucius_Annius_Vinicianus\" title=\"Lucius Annius Vinicianus\">Lucius Annius Vinicianus</a>, members of the <a href=\"/wiki/Praetorian_Guard\" title=\"Praetorian Guard\">Praetorian Guard</a>, and others\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000054-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">54</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Claudius\" title=\"Claudius\">Claudius</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>Uncertain, reputed to be <a href=\"/wiki/Agrippina_the_Younger\" title=\"Agrippina the Younger\">Agrippina the Younger</a> on behalf of <a href=\"/wiki/Nero\" title=\"Nero\">Nero</a>\n</td>\n<td>Rumored to be killed by poison <a href=\"/wiki/Mushrooms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mushrooms\">mushrooms</a> supplied by <a href=\"/wiki/Locusta\" title=\"Locusta\">Locusta</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000069-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">69</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vitellius\" title=\"Vitellius\">Vitellius</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the <a href=\"/wiki/Flavian_dynasty\" title=\"Flavian dynasty\">Flavian</a> army.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000069-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">69</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Galba\" title=\"Galba\">Galba</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the Praetorian Guard under orders from <a href=\"/wiki/Otho\" title=\"Otho\">Otho</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000096-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">96</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Domitian\" title=\"Domitian\">Domitian</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>Stephanus, steward to <a href=\"/wiki/Julia_Flavia\" title=\"Julia Flavia\">Julia Flavia</a>\n</td>\n<td>Killed in Rome.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000192-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">192</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Commodus\" title=\"Commodus\">Commodus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Narcissus_(murderer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narcissus (murderer)\">Narcissus</a>, wrestler\n</td>\n<td>Killed in Rome.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000193-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">193</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pertinax\" title=\"Pertinax\">Pertinax</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the Praetorian Guard.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000193-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">193</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Didius_Julianus\" title=\"Didius Julianus\">Didius Julianus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the Praetorian Guard.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000212-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">212</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Publius_Septimius_Geta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Publius Septimius Geta\">Publius Septimius Geta</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by <a href=\"/wiki/Centurion\" title=\"Centurion\">centurions</a> under orders of <a href=\"/wiki/Caracalla\" title=\"Caracalla\">Caracalla</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000217-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">217</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Caracalla\" title=\"Caracalla\">Caracalla</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>Martialis\n</td>\n<td>Killed between <a href=\"/wiki/Edessa,_Mesopotamia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edessa, Mesopotamia\">Edessa</a> and Carrhae (modern-day <a href=\"/wiki/Sanli_Urfa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sanli Urfa\">Sanli Urfa</a> and <a href=\"/wiki/Harran\" title=\"Harran\">Harran</a>), possibly under orders of <a href=\"/wiki/Macrinus\" title=\"Macrinus\">Macrinus</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000222-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">222</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Elagabalus\" title=\"Elagabalus\">Elagabalus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the Praetorian Guard under orders of <a href=\"/wiki/Julia_Maesa\" title=\"Julia Maesa\">Julia Maesa</a> and <a href=\"/wiki/Julia_Mamaea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julia Mamaea\">Julia Mamaea</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000238-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">238</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maximinus_Thrax\" title=\"Maximinus Thrax\">Maximinus Thrax</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed outside <a href=\"/wiki/Aquileia\" title=\"Aquileia\">Aquileia</a> by his troops.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000238-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">238</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pupienus_and_Balbinus\" title=\"Pupienus and Balbinus\">Pupienus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the Praetorian Guard. See <a href=\"/wiki/Year_of_the_Six_Emperors\" title=\"Year of the Six Emperors\">Year of the Six Emperors</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000238-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">238</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pupienus_and_Balbinus\" title=\"Pupienus and Balbinus\">Balbinus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Rome by the Praetorian Guard. See <a href=\"/wiki/Year_of_the_Six_Emperors\" title=\"Year of the Six Emperors\">Year of the Six Emperors</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000253-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">253</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Volusianus\" title=\"Volusianus\">Volusianus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near Interamna by his troops.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000253-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">253</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Trebonianus_Gallus\" title=\"Trebonianus Gallus\">Trebonianus Gallus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near Interamna by his troops.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000275-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">275</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aurelian\" title=\"Aurelian\">Aurelian</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>Mucapor and members of the <a href=\"/wiki/Praetorian_Guard\" title=\"Praetorian Guard\">Praetorian Guard</a>\n</td>\n<td>Killed near Caenophrurium (modern-day <a href=\"/wiki/%C3%87orlu\" title=\"\u00c7orlu\">Corlu</a>).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000276-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">276</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Florianus\" title=\"Florianus\">Florianus</a>, Roman Emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near <a href=\"/wiki/Tarsus_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tarsus (city)\">Tarsus</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000882-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">882</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pope_John_VIII\" title=\"Pope John VIII\">Pope John VIII</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001052-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1052</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Boniface_III,_Margrave_of_Tuscany\" title=\"Boniface III, Margrave of Tuscany\">Boniface III, Margrave of Tuscany</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001345-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1345</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andrew,_Duke_of_Calabria\" title=\"Andrew, Duke of Calabria\">Andrew, Duke of Calabria</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001412-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1412</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gian_Maria_Visconti\" title=\"Gian Maria Visconti\">Gian Maria Visconti</a>, Duke of Milan<sup id=\"cite_ref-Adams_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Adams-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001478-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1478</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giuliano_di_Piero_de%27_Medici\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giuliano di Piero de&#39; Medici\">Giuliano de' Medici</a>, co-ruler of Florence\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Francesco_de%27_Pazzi\" title=\"Francesco de&#39; Pazzi\">Francesco de' Pazzi</a> and Bernardo Bandini\n</td>\n<td>Giuliano was stabbed 19 times, in an incident known as the <a href=\"/wiki/Pazzi_conspiracy\" title=\"Pazzi conspiracy\">Pazzi conspiracy</a>. <a href=\"/wiki/Lorenzo_de%27_Medici\" title=\"Lorenzo de&#39; Medici\">Lorenzo de' Medici</a> was also attacked, but escaped with his life.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001497-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1497</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giovanni_Borgia,_2nd_Duke_of_Gandia\" title=\"Giovanni Borgia, 2nd Duke of Gandia\">Giovanni Borgia</a>, <a href=\"/wiki/Duke_of_Gandia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duke of Gandia\">Duke of Gandia</a>, son of <a href=\"/wiki/Pope_Alexander_VI\" title=\"Pope Alexander VI\">Pope Alexander VI</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001537-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1537</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alessandro_de%27_Medici,_Duke_of_Florence\" title=\"Alessandro de&#39; Medici, Duke of Florence\">Alessandro de' Medici, Duke of Florence</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lorenzino_de%27_Medici\" title=\"Lorenzino de&#39; Medici\">Lorenzino de' Medici</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001848-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1848</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pellegrino_Rossi\" title=\"Pellegrino Rossi\">Pellegrino Rossi</a>, <a href=\"/wiki/Papal_States\" title=\"Papal States\">Papal States</a> Minister of Justice\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001900-07-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 29, 1900</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Umberto_I_of_Italy\" title=\"Umberto I of Italy\">Umberto I of Italy</a>, King of Italy<sup id=\"cite_ref-wa750_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa750-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gaetano_Bresci\" title=\"Gaetano Bresci\">Gaetano Bresci</a>\n</td>\n<td>He was shot four times with a revolver. The reason was the royal decoration of the general <a href=\"/wiki/Fiorenzo_Bava_Beccaris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fiorenzo Bava Beccaris\">Fiorenzo Bava Beccaris</a>, who ordered a bloody <a href=\"/wiki/Bava-Beccaris_massacre\" title=\"Bava-Beccaris massacre\">repression</a> in <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a> in 1898. Influenced Leon Czologsz to kill United States President William McKinley in 1901.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Said_Halim_Pasha\" title=\"Said Halim Pasha\">Said Halim Pasha</a>, former Ottoman Prime Minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Arshavir_Shirakian\" title=\"Arshavir Shirakian\">Arshavir Shirakian</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> owing to his alleged role in the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001924-06-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 10, 1924</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giacomo_Matteotti\" title=\"Giacomo Matteotti\">Giacomo Matteotti</a>, Italian socialist politician<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Kidnapped and killed by Fascists.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001925-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1925</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luigj_Gurakuqi\" title=\"Luigj Gurakuqi\">Luigj Gurakuqi</a>, <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> independence leader\n</td>\n<td>Baltjon Stambolla\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Bari\" title=\"Bari\">Bari</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001945-04-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">April 28, 1945</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Benito_Mussolini\" title=\"Benito Mussolini\">Benito Mussolini</a>, fascist, former <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Italy\" title=\"Prime Minister of Italy\">Prime Minister of Italy</a><sup id=\"cite_ref-timeline119_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline119-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <br /><i>See: <a href=\"/wiki/Death_of_Benito_Mussolini\" title=\"Death of Benito Mussolini\">Death of Benito Mussolini</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Walter_Audisio\" title=\"Walter Audisio\">Walter Audisio</a> and fellow Communists\n</td>\n<td>Shot in the village of <a href=\"/wiki/Giulino_di_Mezzegra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giulino di Mezzegra\">Giulino di Mezzegra</a> in <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a>. His lover <a href=\"/wiki/Clara_Petacci\" title=\"Clara Petacci\">Clara Petacci</a> was also killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001962-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1962</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Enrico_Mattei\" title=\"Enrico Mattei\">Enrico Mattei</a>, Italian public head officer, head of <a href=\"/wiki/Eni\" title=\"Eni\">Eni</a> oil company, supported <a href=\"/wiki/Algerian_War_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Algerian War of Independence\">Algerian independence</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died in a plane crash near <a href=\"/wiki/Bascap%C3%A8\" title=\"Bascap\u00e8\">Bascap\u00e8</a> in <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a>, allegedly caused by a bomb.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001975-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1975</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pier_Paolo_Pasolini\" title=\"Pier Paolo Pasolini\">Pier Paolo Pasolini</a>, Italian writer, poet and film director\n</td>\n<td>Giuseppe Pelosi\n</td>\n<td>Died in <a href=\"/wiki/Ostia_(Rome)\" title=\"Ostia (Rome)\">Ostia</a> after being run over by his own car which Pelosi had stolen.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001977-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1977</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Taha_Car%C4%B1m\" title=\"Taha Car\u0131m\">Taha Car\u0131m</a>, Turkish ambassador to the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Justice_Commandos_of_the_Armenian_Genocide\" title=\"Justice Commandos of the Armenian Genocide\">Justice Commandos of the Armenian Genocide</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aldo_Moro\" title=\"Aldo Moro\">Aldo Moro</a>, former <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Italy\" title=\"Prime Minister of Italy\">Prime Minister of Italy</a>\n</td>\n<td>Members of the <a href=\"/wiki/Red_Brigades\" title=\"Red Brigades\">Red Brigades</a>\n</td>\n<td>Kidnapped and later killed. See <a href=\"/wiki/Kidnapping_of_Aldo_Moro\" title=\"Kidnapping of Aldo Moro\">Kidnapping of Aldo Moro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giuseppe_Impastato\" title=\"Giuseppe Impastato\">Giuseppe Impastato</a>, anti-mafia activist\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/The_Mafia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Mafia\">the Mafia</a>\n</td>\n<td>Killed by a charge of TNT placed under his own body.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cesare_Terranova\" title=\"Cesare Terranova\">Cesare Terranova</a>, magistrate\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot as he was being driven through <a href=\"/wiki/Palermo\" title=\"Palermo\">Palermo</a>. His driver was also killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001980-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1980</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Piersanti_Mattarella\" title=\"Piersanti Mattarella\">Piersanti Mattarella</a>, Sicilian president\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sicilian_Mafia\" title=\"Sicilian Mafia\">Sicilian Mafia</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001982-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1982</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pio_La_Torre\" title=\"Pio La Torre\">Pio La Torre</a>, <a href=\"/wiki/Italian_Communist_Party\" title=\"Italian Communist Party\">Communist</a> politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sicilian_Mafia\" title=\"Sicilian Mafia\">Sicilian Mafia</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001982-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1982</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlo_Alberto_Dalla_Chiesa\" title=\"Carlo Alberto Dalla Chiesa\">Carlo Alberto Dalla Chiesa</a>, General of the <a href=\"/wiki/Carabinieri\" title=\"Carabinieri\">Carabinieri Corps</a>, investigating on the Mafia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giuseppe_Greco\" title=\"Giuseppe Greco\">Giuseppe Greco</a>, <a href=\"/wiki/Giuseppe_Lucchese\" title=\"Giuseppe Lucchese\">Giuseppe Lucchese</a> and members of <a href=\"/wiki/The_Mafia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Mafia\">the Mafia</a>\n</td>\n<td>Shot as he was being driven through Palermo. His wife and their driver were also killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001983-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1983</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rocco_Chinnici\" title=\"Rocco Chinnici\">Rocco Chinnici</a>, magistrate\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giuseppe_Greco\" title=\"Giuseppe Greco\">Giuseppe Greco</a>, <a href=\"/wiki/Michele_Greco\" title=\"Michele Greco\">Michele Greco</a> and members of <a href=\"/wiki/The_Mafia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Mafia\">the Mafia</a>\n</td>\n<td>Car bombing in Palermo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001992-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1992</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giovanni_Falcone\" title=\"Giovanni Falcone\">Giovanni Falcone</a>, anti-mafia judge\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giovanni_Brusca\" title=\"Giovanni Brusca\">Giovanni Brusca</a>\n</td>\n<td>Killed in motorway bombing near Palermo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001992-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1992</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paolo_Borsellino\" title=\"Paolo Borsellino\">Paolo Borsellino</a>, anti-mafia judge\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salvatore_Riina\" title=\"Salvatore Riina\">Salvatore Riina</a> and members of the Mafia\n</td>\n<td>Car bombing in Palermo, in which five police officers were also killed. See <a href=\"/wiki/Massacre_of_Via_D%27Amelio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Massacre of Via D&#39;Amelio\">Massacre of Via D'Amelio</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001992-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1992</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salvo_Lima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvo Lima\">Salvo Lima</a>, politician\n</td>\n<td>Members of the Mafia\n</td>\n<td>Shot as he climbed out of his car in Palermo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002002-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2002</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marco_Biagi_(jurist)\" title=\"Marco Biagi (jurist)\">Marco Biagi</a>, Italian Labor Ministry advisor\n</td>\n<td>Members of the New <a href=\"/wiki/Red_Brigades\" title=\"Red Brigades\">Red Brigades</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Bologna\" title=\"Bologna\">Bologna</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Kosovo\">Kosovo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Kosovo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001389-06-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">15 June 1389</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Murad_I\" title=\"Murad I\">Murad I</a> Ottoman sultan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obili%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obili\u0107\">Milo\u0161 Obili\u0107</a>\n</td>\n<td>Assassinated in <a href=\"/wiki/Kosovo_Polje\" title=\"Kosovo Polje\">Kosovo Polje</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001889-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1889</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ali_Pasha_of_Gusinje\" title=\"Ali Pasha of Gusinje\">Ali Pasha of Gusinje</a> one of the leaders of <a href=\"/wiki/League_of_Prizren\" title=\"League of Prizren\">League of Prizren</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated in <a href=\"/wiki/Rugova_canyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rugova canyon\">Rugova canyon</a> near <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002003-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2003</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tahir_Zemaj\" title=\"Tahir Zemaj\">Tahir Zemaj</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated in <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002018-01-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">16 January 2018</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Oliver_Ivanovi%C4%87\" title=\"Oliver Ivanovi\u0107\">Oliver Ivanovi\u0107</a>\n</td>\n<td>Unknown (investigation underway)\n</td>\n<td>Assassinated in <a href=\"/wiki/North_Mitrovica\" title=\"North Mitrovica\">North Mitrovica</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Latvia\">Latvia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Latvia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002018-05-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">30 May 2018</span>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=M%C4%81rti%C5%86%C5%A1_Bunkus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u0101rti\u0146\u0161 Bunkus (page does not exist)\">M\u0101rti\u0146\u0161 Bunkus</a> Bankruptcy administrator\n</td>\n<td>Unknown, under investigation\n</td>\n<td>Assassinated near <a href=\"/wiki/Brothers%27_Cemetery\" title=\"Brothers&#39; Cemetery\">Brothers' Cemetery</a> in <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a>. Was shot dead from a moving truck, while driving.\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Malta\">Malta</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Malta\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001995-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1995</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fathi_Shaqaqi\" title=\"Fathi Shaqaqi\">Fathi Shaqaqi</a>, Palestinian politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mossad\" title=\"Mossad\">Mossad</a>\n</td>\n<td>Shot outside a hotel in <a href=\"/wiki/Sliema\" title=\"Sliema\">Sliema</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002017-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2017</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Daphne_Caruana_Galizia\" title=\"Daphne Caruana Galizia\">Daphne Caruana Galizia</a>, Journalist and blogger\n</td>\n<td>Unknown (investigation underway)\n</td>\n<td>Killed in a <a href=\"/wiki/Car_bomb\" title=\"Car bomb\">car bomb</a> attack near her home in <a href=\"/wiki/Bidnija\" title=\"Bidnija\">Bidnija</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Montenegro\">Montenegro</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Montenegro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001860-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1860</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Danilo_I,_Prince_of_Montenegro\" title=\"Danilo I, Prince of Montenegro\">Danilo I, Prince of Montenegro</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Kotor\" title=\"Kotor\">Kotor</a> (then <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>) by a member of <a href=\"/wiki/Bjelopavli%C4%87i_(clan)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bjelopavli\u0107i (clan)\">Bjelopavlici</a> tribe.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001945-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1945</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sekula_Drljevi%C4%87\" title=\"Sekula Drljevi\u0107\">Sekula Drljevi\u0107</a>, Montenegrin nationalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Netherlands\">Netherlands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Netherlands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000754-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">754</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Saint_Boniface\" title=\"Saint Boniface\">Saint Boniface</a>, Christian missionary\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001099-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1099</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Conrad,_Bishop_of_Utrecht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conrad, Bishop of Utrecht\">Conrad, Bishop of Utrecht</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001296-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1296</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Floris_V,_Count_of_Holland\" title=\"Floris V, Count of Holland\">Count Floris V</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001425-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1425</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_the_Pitiless_Duke_of_Bavaria-Straubing\" class=\"mw-redirect\" title=\"John the Pitiless Duke of Bavaria-Straubing\">Duke John of Straubing-Holland</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001584-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1584</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/William_I_of_Orange\" class=\"mw-redirect\" title=\"William I of Orange\">William I of Orange</a>, leader of the Dutch war of independence from Spanish rule (<a href=\"/wiki/Eighty_Years%27_War\" title=\"Eighty Years&#39; War\">Eighty Years' War</a>)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Balthasar_G%C3%A9rard\" title=\"Balthasar G\u00e9rard\">Balthasar G\u00e9rard</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001649-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1649</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Isaac_Dorislaus\" title=\"Isaac Dorislaus\">Isaac Dorislaus</a>, diplomat\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001672-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1672</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Johan_de_Witt\" title=\"Johan de Witt\">Johan de Witt</a>, politician, and his brother\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001672-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1672</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cornelis_de_Witt\" title=\"Cornelis de Witt\">Cornelis de Witt</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001938-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1938</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yevhen_Konovalets\" title=\"Yevhen Konovalets\">Yevhen Konovalets</a>, Ukrainian nationalist\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pavel_Sudoplatov\" title=\"Pavel Sudoplatov\">Pavel Sudoplatov</a>, <a href=\"/wiki/NKVD\" title=\"NKVD\">NKVD</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1943</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Folkert_Posthuma\" title=\"Folkert Posthuma\">Folkert Posthuma</a>, Nazi collaborator\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td>Sir <a href=\"/wiki/Richard_Sykes_(diplomat)\" title=\"Richard Sykes (diplomat)\">Richard Sykes</a>, British ambassador\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Provisional_Irish_Republican_Army\" title=\"Provisional Irish Republican Army\">Provisional Irish Republican Army</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001987-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1987</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gerrit_Jan_Heijn\" title=\"Gerrit Jan Heijn\">Gerrit Jan Heijn</a>, top manager of Ahold\n</td>\n<td>Ferdi Elsas\n</td>\n<td>Kidnapped and later killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002002-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2002</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pim_Fortuyn\" title=\"Pim Fortuyn\">Pim Fortuyn</a>, election candidate\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Volkert_van_der_Graaf\" title=\"Volkert van der Graaf\">Volkert van der Graaf</a>\n</td>\n<td>The attack took place in a parking lot outside a radio studio in Hilversum, where Fortuyn had just given an interview.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002004-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2004</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Theo_van_Gogh_(film_director)\" title=\"Theo van Gogh (film director)\">Theo van Gogh</a>, film director, writer and critic\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mohammed_Bouyeri\" title=\"Mohammed Bouyeri\">Mohammed Bouyeri</a>\n</td>\n<td>Van Gogh was cycling to work in <a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a>. He was shot on his bicycle eight times with an <a href=\"/wiki/HS2000\" title=\"HS2000\">HS2000</a> handgun. Bouyeri also tried to decapitate van Gogh with one knife, and stabbed him in the chest with another.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Norway\">Norway</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Norway\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001136-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1136</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Harald_IV_of_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Harald IV of Norway\">Harald IV Gille</a> of Norway, King assassinated by a pretender to the throne\n</td>\n<td>Sigurd Slembe\n</td>\n<td>Slembe claimed he was his half brother and wanted his throne\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ottoman_Empire\">Ottoman Empire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Ottoman Empire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001389-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1389</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Murad_I\" title=\"Murad I\">Murad I</a>, Third Sultan of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>\n</td>\n<td>Serbian knight <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obili%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obili\u0107\">Milo\u0161 Obili\u0107</a>\n</td>\n<td>Killed during <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001579-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1579</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sokollu_Mehmed_Pasha\" title=\"Sokollu Mehmed Pasha\">Sokollu Mehmed Pasha</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Vizier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Vizier\">Grand Vizier</a> of <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001622-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1622</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osman_II\" title=\"Osman II\">Osman II</a>, <a href=\"/wiki/Sultan\" title=\"Sultan\">Sultan</a> of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001913-01-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 23, 1913</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mahmud_%C5%9Eevket_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mahmud \u015eevket Pasha\">Mahmud \u015eevket Pasha</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Vizier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Vizier\">Grand Vizier</a> of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a><sup id=\"cite_ref-timeline118_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001929-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1929</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Djemal_Pasha\" title=\"Djemal Pasha\">Djemal Pasha</a>, former Ottoman Minister for the Navy\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>, due to his role in the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poland\">Poland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Poland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001079-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1079</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stanislaus_of_Szczepan%C3%B3w\" title=\"Stanislaus of Szczepan\u00f3w\">Stanislaus of Szczepan\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Krak\u00f3w\">Bishop of Krak\u00f3w</a> (now a <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">saint</a>)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-12-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 16, 1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gabriel_Narutowicz\" title=\"Gabriel Narutowicz\">Gabriel Narutowicz</a>, President of Poland<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eligiusz_Niewiadomski\" title=\"Eligiusz Niewiadomski\">Eligiusz Niewiadomski</a>\n</td>\n<td>Killed five days after his inauguration, while attending the opening of an art exhibit at the <a href=\"/wiki/Zach%C4%99ta\" title=\"Zach\u0119ta\">Zach\u0119ta</a> Gallery in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-06-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 15, 1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Pieracki\" title=\"Bronis\u0142aw Pieracki\">Bronis\u0142aw Pieracki</a>, Minister of Interior of Poland\n</td>\n<td>OUN\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001931-08-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 29, 1931</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tadeusz_Ho%C5%82%C3%B3wko\" title=\"Tadeusz Ho\u0142\u00f3wko\">Tadeusz Ho\u0142\u00f3wko</a>, interwar Polish politician, diplomat\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/OUN\" class=\"mw-redirect\" title=\"OUN\">OUN</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1942</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marceli_Nowotko\" title=\"Marceli Nowotko\">Marceli Nowotko</a>, Communist politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1943</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Kr%C3%BCger\" title=\"Wilhelm Kr\u00fcger\">Wilhelm Kr\u00fcger</a>, German chief of <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> operations in <a href=\"/wiki/Nazi-occupied_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi-occupied Poland\">Nazi-occupied Poland</a>\n</td>\n<td>three fighters of the <a href=\"/wiki/Polish_resistance_movement_in_World_War_II\" title=\"Polish resistance movement in World War II\">Polish resistance</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Krakow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krakow\">Krakow</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1943</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Franz_B%C3%BCrkl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franz B\u00fcrkl\">Franz B\u00fcrkl</a>, German <a href=\"/wiki/Sicherheitspolizei\" title=\"Sicherheitspolizei\">Sicherheitspolizei</a> officer\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jerzy_Zborowski\" title=\"Jerzy Zborowski\">Jerzy Zborowski</a> and <a href=\"/wiki/Szare_Szeregi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Szare Szeregi\">Szare Szeregi</a>-men\n</td>\n<td>See <a href=\"/wiki/Operation_Heads\" title=\"Operation Heads\">Operation Heads</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1943</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Helmut_Kapp\" title=\"Helmut Kapp\">Helmut Kapp</a>, German <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> member\n</td>\n<td>soldiers of the Polish Home Army\n</td>\n<td>See <a href=\"/wiki/Operation_Heads\" title=\"Operation Heads\">Operation Heads</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1944</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karl_Freudenthal\" title=\"Karl Freudenthal\">Karl Freudenthal</a>, German officer of the Schutzstaffel, Kreishauptmann of <a href=\"/wiki/Powiat\" title=\"Powiat\">powiat</a> <a href=\"/wiki/Garwolin\" title=\"Garwolin\">Garwolin</a>\n</td>\n<td>20 soldiers of the Polish Home Army\n</td>\n<td>See <a href=\"/wiki/Operation_Heads\" title=\"Operation Heads\">Operation Heads</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1944</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Franz_Kutschera\" title=\"Franz Kutschera\">Franz Kutschera</a>, German SS general and chief of police\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Armia_Krajowa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa\">Armia Krajowa</a>\n</td>\n<td>Killed by Polish resistance. See <a href=\"/wiki/Operation_Kutschera\" title=\"Operation Kutschera\">Operation Kutschera</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001947-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1947</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Karol_%C5%9Awierczewski\" title=\"Karol \u015awierczewski\">Karol \u015awierczewski</a>, Army general\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ukrainian_Insurgent_Army\" title=\"Ukrainian Insurgent Army\">Ukrainian Insurgent Army</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001984-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1984</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jerzy_Popie%C5%82uszko\" title=\"Jerzy Popie\u0142uszko\">Jerzy Popie\u0142uszko</a>, Polish priest\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by the communist political police.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001992-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1992</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Piotr_Jaroszewicz\" title=\"Piotr Jaroszewicz\">Piotr Jaroszewicz</a>, former prime minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marek_Papa%C5%82a\" title=\"Marek Papa\u0142a\">Marek Papa\u0142a</a>, chief of the police\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Believed to have been killed by the Polish mafia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001999-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1999</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andrzej_Kolikowski\" title=\"Andrzej Kolikowski\">Andrzej Kolikowski</a>, leader of the Pruszk\u00f3w mafia in Poland\n</td>\n<td>Ryszard Bogucki\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Portugal\">Portugal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Portugal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"-999999999861-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">139&#160;BC</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Viriathus\" title=\"Viriathus\">Viriathus</a>, leader of the <a href=\"/wiki/Lusitanians\" title=\"Lusitanians\">Lusitanian</a> people that resisted Roman expansion over the regions of Western Iberia\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001355-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1355</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/In%C3%AAs_de_Castro\" title=\"In\u00eas de Castro\">In\u00eas de Castro</a>, posthumously declared Queen of Portugal\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001908-02-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 1, 1908</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlos_I_of_Portugal\" title=\"Carlos I of Portugal\">Carlos I of Portugal</a>, King, and <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Filipe,_Duke_of_Braganza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lu\u00eds Filipe, Duke of Braganza\">Luiz Filipe of Portugal</a>, Crown Prince<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Bu%C3%AD%C3%A7a\" title=\"Manuel Bu\u00ed\u00e7a\">Manuel Bu\u00ed\u00e7a</a> and <a href=\"/wiki/Alfredo_Lu%C3%ADs_da_Costa\" title=\"Alfredo Lu\u00eds da Costa\">Alfredo Lu\u00eds da Costa</a>\n</td>\n<td>Shot by assassins sympathetic to Republican interests and aided by anti-monarchic society Portuguese <a href=\"/wiki/Carbon%C3%A1ria\" title=\"Carbon\u00e1ria\">Carbon\u00e1ria</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001918-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1918</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sid%C3%B3nio_Pais\" title=\"Sid\u00f3nio Pais\">Sid\u00f3nio Pais</a>, President\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Joaquim_Granjo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ant\u00f3nio Joaquim Granjo\">Ant\u00f3nio Joaquim Granjo</a>, prime minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001965-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1965</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Humberto_Delgado\" title=\"Humberto Delgado\">Humberto Delgado</a>, General, Presidential Candidate\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001983-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1983</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Issam_Sartawi\" title=\"Issam Sartawi\">Issam Sartawi</a>, member of the <a href=\"/wiki/Palestine_Liberation_Organization\" title=\"Palestine Liberation Organization\">Palestine Liberation Organization</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in a hotel.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Romania\">Romania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Romania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001601-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1601</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mihai_Viteazul\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihai Viteazul\">Mihai Viteazul</a>, Ruler of <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a>, <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> and <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001862-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1862</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Barbu_Catargiu\" title=\"Barbu Catargiu\">Barbu Catargiu</a>, Prime Minister of Romania\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001933-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1933</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ion_Duca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Duca\">Ion Duca</a>, Prime Minister of Romania\n</td>\n<td>Nicolae Constantinescu\n</td>\n<td>Shot at <a href=\"/wiki/Sinaia_railway_station\" title=\"Sinaia railway station\">Sinaia railway station</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001938-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1938</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Corneliu_Zelea_Codreanu\" title=\"Corneliu Zelea Codreanu\">Corneliu Zelea Codreanu</a>, politician\n</td>\n<td>Members of the <a href=\"/wiki/Gendarmerie_(Romania)\" title=\"Gendarmerie (Romania)\">Romanian Gendarmerie</a>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Snagov\" title=\"Snagov\">T\u00e2nc\u0103be\u015fti</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001939-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1939</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Armand_C%C4%83linescu\" title=\"Armand C\u0103linescu\">Armand C\u0103linescu</a>, Prime Minister of Romania<sup id=\"cite_ref-timeline119_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline119-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Members of the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>\n</td>\n<td>Shot while being driven through Bucharest.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001940-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1940</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, former Prime Minister of Romania, historian\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Kidnapped and later killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001940-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1940</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gheorghe_Arge%C8%99anu\" title=\"Gheorghe Arge\u0219anu\">Gheorghe Arge\u0219anu</a>, former Prime Minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001940-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1940</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Virgil_Madgearu\" title=\"Virgil Madgearu\">Virgil Madgearu</a>, politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Kidnapped and later killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001945-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1945</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Constantin_T%C4%83nase\" title=\"Constantin T\u0103nase\">Constantin T\u0103nase</a>, actor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001989-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1989</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Danny_Huwe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danny Huwe\">Danny Huwe</a>, Belgian journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot by a sniper during the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution\" title=\"Romanian Revolution\">Romanian Revolution</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Russia.2FSoviet_Union\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Russia/Soviet_Union\">Russia/Soviet Union</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Russia/Soviet Union\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001762-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1762</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_III_of_Russia\" title=\"Peter III of Russia\">Peter III of Russia</a>, <a href=\"/wiki/Emperor_of_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor of Russia\">Emperor of Russia</a>\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Possibly organized by <a href=\"/wiki/Catherine_the_Great\" title=\"Catherine the Great\">Catherine the Great</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001801-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1801</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_I_of_Russia\" title=\"Paul I of Russia\">Paul I of Russia</a>, <a href=\"/wiki/Emperor_of_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor of Russia\">Emperor of Russia</a>\n</td>\n<td>Band of dismissed officers led by <a href=\"/wiki/Levin_August,_Count_von_Bennigsen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Levin August, Count von Bennigsen\">Levin August, Count von Bennigsen</a>, <a href=\"/wiki/Vladimir_Mikhailovich_Yashvil\" title=\"Vladimir Mikhailovich Yashvil\">Vladimir Mikhailovich Yashvil</a>, <a href=\"/wiki/Nikolay_Alexandrovich_Zubov\" title=\"Nikolay Alexandrovich Zubov\">Nikolay Zubov</a> and others\n</td>\n<td>Organized by <a href=\"/wiki/Peter_Ludwig_von_der_Pahlen\" title=\"Peter Ludwig von der Pahlen\">Peter Ludwig von der Pahlen</a>, <a href=\"/wiki/Nikita_Petrovich_Panin\" title=\"Nikita Petrovich Panin\">Nikita Petrovich Panin</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Ribas\" title=\"Jos\u00e9 de Ribas\">Jos\u00e9 de Ribas</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001825-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1825</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mikhail_Miloradovich\" title=\"Mikhail Miloradovich\">Mikhail Miloradovich</a>, military Governor of <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Saint Petersburg</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pyotr_Kakhovsky\" title=\"Pyotr Kakhovsky\">Pyotr Kakhovsky</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001878-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1878</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nikolay_Mezentsov\" title=\"Nikolay Mezentsov\">Nikolay Mezentsov</a>, Executive Director of the <a href=\"/wiki/Third_Section\" class=\"mw-redirect\" title=\"Third Section\">Third Section</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sergey_Stepnyak-Kravchinsky\" title=\"Sergey Stepnyak-Kravchinsky\">Sergey Stepnyak-Kravchinsky</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001881-03-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 13, 1881</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_II_of_Russia\" title=\"Alexander II of Russia\">Alexander II of Russia</a>, Tsar of <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">All the Russias</a><sup id=\"cite_ref-wa155_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa155-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ignacy_Hryniewiecki\" title=\"Ignacy Hryniewiecki\">Ignacy Hryniewiecki</a>\n</td>\n<td>Assassination plot concluded with bombs.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001893-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1893</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nikolay_Alekseyev\" title=\"Nikolay Alekseyev\">Nikolay Alekseyev</a>, Mayor of <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a>\n</td>\n<td>Andrianov\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001902-04-08-0000\" style=\"white-space:nowrap\">April 8, 1902</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dmitry_Sipyagin\" title=\"Dmitry Sipyagin\">Dmitry Sipyagin</a>, Russian <a href=\"/wiki/MVD\" class=\"mw-redirect\" title=\"MVD\">Interior Minister</a><sup id=\"cite_ref-timeline118_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stepan_Balmashov\" title=\"Stepan Balmashov\">Stepan Balmashov</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001904-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1904</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vyacheslav_von_Plehve\" title=\"Vyacheslav von Plehve\">Vyacheslav von Plehve</a>, Russian Interior Minister\n</td>\n<td>Yegor Sazonov\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001905-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1905</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grand_Duke_Sergei_Alexandrovich_of_Russia\" title=\"Grand Duke Sergei Alexandrovich of Russia\">Grand Duke Sergei Alexandrovich Romanov</a>, former <a href=\"/wiki/Governor-General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor-General\">Governor-General</a> of <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ivan_Kalyayev\" title=\"Ivan Kalyayev\">Ivan Kalyayev</a>\n</td>\n<td>Organized by the <a href=\"/wiki/SR_Combat_Organization\" title=\"SR Combat Organization\">SR Combat Organization</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001911-09-14-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 14, 1911</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pyotr_Stolypin\" title=\"Pyotr Stolypin\">Pyotr Stolypin</a>, Russian Prime Minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dmitry_Bogrov\" title=\"Dmitry Bogrov\">Dmitry Bogrov</a>\n</td>\n<td>Killed in theater in Kiev<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001916-12-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 30, 1916</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grigori_Rasputin\" title=\"Grigori Rasputin\">Grigori Rasputin</a>, controversial friar and mystic<sup id=\"cite_ref-wa750_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa750-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Band of nobles led by <a href=\"/wiki/Felix_Yusupov\" title=\"Felix Yusupov\">Felix Yusupov</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Duke_Dmitri_Pavlovich_of_Russia\" title=\"Grand Duke Dmitri Pavlovich of Russia\">Grand Duke Dmitri Pavlovich of Russia</a>, <a href=\"/wiki/Vladimir_Purishkevich\" title=\"Vladimir Purishkevich\">Vladimir Purishkevich</a> and <a href=\"/wiki/Vasily_Maklakov\" title=\"Vasily Maklakov\">Vasily Maklakov</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001917-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1917</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ivan_Logginovich_Goremykin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ivan Logginovich Goremykin\">Ivan Logginovich Goremykin</a>, former Prime Minister\n</td>\n<td>Konstantin X Kotev\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001918-07-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 16, 1918</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nicholas_II_of_Russia\" title=\"Nicholas II of Russia\">Tsar Nicholas II</a> and his family: <a href=\"/wiki/Alexandra_Feodorovna_(Alix_of_Hesse)\" title=\"Alexandra Feodorovna (Alix of Hesse)\">Tsarina Alexandra</a>, <a href=\"/wiki/Alexei_Nikolaevich,_Tsarevich_of_Russia\" title=\"Alexei Nikolaevich, Tsarevich of Russia\">Tsarevich Alexei</a>, Grand Duchesses <a href=\"/wiki/Grand_Duchess_Olga_Nikolaevna_of_Russia\" title=\"Grand Duchess Olga Nikolaevna of Russia\">Olga</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Duchess_Tatiana_Nikolaevna_of_Russia\" title=\"Grand Duchess Tatiana Nikolaevna of Russia\">Tatiana</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Duchess_Maria_Nikolaevna_of_Russia_(1899%E2%80%931918)\" title=\"Grand Duchess Maria Nikolaevna of Russia (1899\u20131918)\">Maria</a> and <a href=\"/wiki/Grand_Duchess_Anastasia_Nikolaevna_of_Russia\" title=\"Grand Duchess Anastasia Nikolaevna of Russia\">Anastasia</a>, physician <a href=\"/wiki/Eugene_Botkin\" title=\"Eugene Botkin\">Eugene Botkin</a>, maid <a href=\"/wiki/Anna_Demidova\" title=\"Anna Demidova\">Anna Demidova</a>, footman <a href=\"/wiki/Alexei_Trupp\" title=\"Alexei Trupp\">Alexei Trupp</a> and cook <a href=\"/wiki/Ivan_Kharitonov\" title=\"Ivan Kharitonov\">Ivan Kharitonov</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cheka\" title=\"Cheka\">Cheka</a> officers led by <a href=\"/wiki/Yakov_Yurovsky\" title=\"Yakov Yurovsky\">Yakov Yurovsky</a>\n</td>\n<td>Order given by <a href=\"/wiki/Yakov_Sverdlov\" title=\"Yakov Sverdlov\">Yakov Sverdlov</a> on behalf of <a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Vladimir Lenin</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001918-07-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 18, 1918</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Princess_Elisabeth_of_Hesse_and_by_Rhine_(1864%E2%80%931918)\" title=\"Princess Elisabeth of Hesse and by Rhine (1864\u20131918)\">Elizabeth of Hesse</a>, Grand Duchess of Russia, <a href=\"/wiki/Grand_Duke_Sergei_Mikhailovich_of_Russia\" title=\"Grand Duke Sergei Mikhailovich of Russia\">Grand Duke Sergei Mikhailovich</a>, Princes <a href=\"/wiki/Prince_John_Constantinovich_of_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince John Constantinovich of Russia\">John Constantinovich</a>, <a href=\"/wiki/Prince_Constantine_Constantinovich_of_Russia\" title=\"Prince Constantine Constantinovich of Russia\">Constantine Constantinovich</a> and <a href=\"/wiki/Prince_Igor_Constantinovich_of_Russia\" title=\"Prince Igor Constantinovich of Russia\">Igor Constantinovich</a>, poet and prince <a href=\"/wiki/Vladimir_Paley\" title=\"Vladimir Paley\">Vladimir Paley</a> and nun <a href=\"/wiki/Barbara_(Yakovleva)\" title=\"Barbara (Yakovleva)\">Varvara Yakovleva</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cheka\" title=\"Cheka\">Cheka</a> officers\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001918-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1918</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/V._Volodarsky\" title=\"V. Volodarsky\">V. Volodarsky</a>, revolutionary\n</td>\n<td>Grigory Ivanovich Semyonov\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001918-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1918</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_von_Mirbach\" title=\"Wilhelm von Mirbach\">Wilhelm von Mirbach</a>, German Ambassador in <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yakov_Blumkin\" title=\"Yakov Blumkin\">Yakov Blumkin</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001934-12-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 1, 1934</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sergey_Kirov\" title=\"Sergey Kirov\">Sergey Kirov</a>, <a href=\"/wiki/Bolshevik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolshevik\">Bolshevik</a> party leader in <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Leningrad</a><sup id=\"cite_ref-timeline118_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Leonid_Nikolaev\" title=\"Leonid Nikolaev\">Leonid Nikolaev</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001948-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1948</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Solomon_Mikhoels\" title=\"Solomon Mikhoels\">Solomon Mikhoels</a>, Chairman of the <a href=\"/wiki/Jewish_Anti-Fascist_Committee\" title=\"Jewish Anti-Fascist Committee\">Jewish Anti-Fascist Committee</a><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Police officers, led by <a href=\"/wiki/Sergei_Ogoltsov\" title=\"Sergei Ogoltsov\">Sergei Ogoltsov</a>\n</td>\n<td>Ordered by <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001991-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1991</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Igor_Talkov\" title=\"Igor Talkov\">Igor Talkov</a>, singer-songwriter, anti-Soviet activist\n</td>\n<td>Allegedly Valeriy Schlyafman\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001995-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1995</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vladislav_Listyev\" title=\"Vladislav Listyev\">Vladislav Listyev</a>, a Russian journalist and head of the <a href=\"/wiki/Channel_One_(Russia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Channel One (Russia)\">ORT TV Channel</a>\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001996-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1996</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dzhokhar_Dudayev\" title=\"Dzhokhar Dudayev\">Dzhokhar Dudayev</a>, first <a href=\"/wiki/Chechnya\" title=\"Chechnya\">Chechen</a> separatist President and anti-<a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russian</a> <a href=\"/wiki/Guerrilla_warfare\" title=\"Guerrilla warfare\">guerrilla</a> leader\n</td>\n<td>Russian military\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Valeriy_Hubulov\" title=\"Valeriy Hubulov\">Valeriy Hubulov</a>, <a href=\"/wiki/South_Ossetia\" title=\"South Ossetia\">South Ossetian</a> politician, former prime minister\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Galina_Starovoytova\" title=\"Galina Starovoytova\">Galina Starovoytova</a>, influential politician, then member of Russian parliament (<a href=\"/wiki/Duma\" title=\"Duma\">Duma</a>)\n</td>\n<td>Yuri Kolchin and Vitali Akishin\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Larisa_Yudina\" title=\"Larisa Yudina\">Larisa Yudina</a>, Kalmyk journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Otakhon_Latifi\" title=\"Otakhon Latifi\">Otakhon Latifi</a>, <a href=\"/wiki/Tajikistan\" title=\"Tajikistan\">Tajik</a> journalist and opposition figure\n</td>\n<td>Allegedly Abdullo Tursunov\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002003-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2003</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sergei_Yushenkov\" title=\"Sergei Yushenkov\">Sergei Yushenkov</a>, Russian politician\n</td>\n<td>Mikhail Kodanev and others\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a><sup id=\"cite_ref-terror99_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-terror99-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002003-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2003</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yuri_Shchekochikhin\" title=\"Yuri Shchekochikhin\">Yuri Shchekochikhin</a>, Russian journalist\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a><sup id=\"cite_ref-terror99a_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-terror99a-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002004-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2004</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Klebnikov\" title=\"Paul Klebnikov\">Paul Klebnikov</a>, editor of the Russian edition of <i><a href=\"/wiki/Forbes\" title=\"Forbes\">Forbes</a></i> magazine\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002004-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2004</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Akhmad_Kadyrov\" title=\"Akhmad Kadyrov\">Akhmad Kadyrov</a>, <a href=\"/wiki/Moscow_Kremlin\" title=\"Moscow Kremlin\">Kremlin</a>-backed President of the <a href=\"/wiki/Chechen_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chechen Republic\">Chechen Republic</a>\n</td>\n<td>Presumed to be Chechen Islamists\n</td>\n<td>Killed along with about 30 others in a football stadium during a Soviet Victory Day parade, by a bomb that had been built into the concrete of one of the stadium's supporting columns.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aslan_Maskhadov\" title=\"Aslan Maskhadov\">Aslan Maskhadov</a>, President of <a href=\"/wiki/Chechen_Republic_of_Ichkeria\" title=\"Chechen Republic of Ichkeria\">separatist Chechnya</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anatoly_Trofimov\" title=\"Anatoly Trofimov\">Anatoly Trofimov</a>, former <a href=\"/wiki/FSB_(Russia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"FSB (Russia)\">FSB</a> deputy director\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Magomed_Omarov_(politician)\" title=\"Magomed Omarov (politician)\">Magomed Omarov</a>, deputy Interior Minister of <a href=\"/wiki/Dagestan\" title=\"Dagestan\">Dagestan</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bayaman_Erkinbayev\" title=\"Bayaman Erkinbayev\">Bayaman Erkinbayev</a>, <a href=\"/wiki/Kyrgyzstan\" title=\"Kyrgyzstan\">Kyrgyz</a> MP\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Altynbek_Sarsenbayev\" class=\"mw-redirect\" title=\"Altynbek Sarsenbayev\">Altynbek Sarsenbayev</a>, <a href=\"/wiki/Kazakhstan\" title=\"Kazakhstan\">Kazakh</a> politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Abdul-Khalim_Sadulayev\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdul-Khalim Sadulayev\">Abdul-Khalim Sadulayev</a>, President of <a href=\"/wiki/Chechen_Republic_of_Ichkeria\" title=\"Chechen Republic of Ichkeria\">separatist Chechnya</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anna_Politkovskaya\" title=\"Anna Politkovskaya\">Anna Politkovskaya</a>, Russian journalist and human rights campaigner\n</td>\n<td>Unknown; many theories\n</td>\n<td>Shot in the elevator block of her apartment in Moscow. See <a href=\"/wiki/Assassination_of_Anna_Politkovskaya\" title=\"Assassination of Anna Politkovskaya\">Assassination of Anna Politkovskaya</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002008-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2008</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vitaly_Karayev\" title=\"Vitaly Karayev\">Vitaly Karayev</a>, mayor of <a href=\"/wiki/Vladikavkaz\" title=\"Vladikavkaz\">Vladikavkaz</a>, <a href=\"/wiki/North_Ossetia%E2%80%93Alania\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Ossetia\u2013Alania\">North Ossetia\u2013Alania</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002008-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2008</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kazbek_Pagiyev\" title=\"Kazbek Pagiyev\">Kazbek Pagiyev</a>, former mayor of <a href=\"/wiki/Vladikavkaz\" title=\"Vladikavkaz\">Vladikavkaz</a>, <a href=\"/wiki/North_Ossetia%E2%80%93Alania\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Ossetia\u2013Alania\">North Ossetia\u2013Alania</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002008-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2008</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nina_Varlamova\" title=\"Nina Varlamova\">Nina Varlamova</a>, mayor of <a href=\"/wiki/Kandalaksha\" title=\"Kandalaksha\">Kandalaksha</a>, <a href=\"/wiki/Murmansk_Oblast\" title=\"Murmansk Oblast\">Murmansk Oblast</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anastasia_Baburova\" title=\"Anastasia Baburova\">Anastasia Baburova</a>, journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stanislav_Markelov\" title=\"Stanislav Markelov\">Stanislav Markelov</a>, human rights lawyer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adilgerei_Magomedtagirov\" title=\"Adilgerei Magomedtagirov\">Adilgerei Magomedtagirov</a>, interior minister of Dagestan\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aza_Gazgireyeva\" title=\"Aza Gazgireyeva\">Aza Gazgireyeva</a>, deputy chair of <a href=\"/wiki/Ingushetia\" title=\"Ingushetia\">Ingushetia</a> Supreme Court\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bashir_Aushev\" title=\"Bashir Aushev\">Bashir Aushev</a>, former deputy prime minister of <a href=\"/wiki/Ingushetia\" title=\"Ingushetia\">Ingushetia</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002009-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2009</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Natalia_Estemirova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Natalia Estemirova\">Natalia Estemirova</a>, human rights activist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002011-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2011</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gadzhimurat_Kamalov\" title=\"Gadzhimurat Kamalov\">Gadzhimurat Kamalov</a>, journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002015-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2015</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Boris_Nemtsov\" title=\"Boris Nemtsov\">Boris Nemtsov</a>, politician\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>See \"<a href=\"/wiki/Assassination_of_Boris_Nemtsov\" title=\"Assassination of Boris Nemtsov\">Assassination of Boris Nemtsov</a>\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002016-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2016</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andrei_Karlov\" title=\"Andrei Karlov\">Andrei Karlov</a>, Ambassador to Turkey\n</td>\n<td>Mevlut Mert Altintas (Turkish Police Officer)\n</td>\n<td>See \"<a href=\"/wiki/Assassination_of_Andrei_Karlov\" title=\"Assassination of Andrei Karlov\">Assassination of Andrei Karlov</a>\"\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbia\">Serbia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Serbia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Roman Empire\n</center></td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000268-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">268</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gallienus\" title=\"Gallienus\">Gallienus</a>, Roman emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed near <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Naissus</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000282-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">282</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marcus_Aurelius_Probus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcus Aurelius Probus\">Probus</a>, Roman emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated at <a href=\"/wiki/Sirmium\" title=\"Sirmium\">Sirmium</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000285-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">285</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carinus\" title=\"Carinus\">Carinus</a>, Roman emperor\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated at <a href=\"/wiki/Great_Morava\" title=\"Great Morava\">Margus</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Ottoman period\n</center></td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001804-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1804</span>\n</td>\n<td>72 notable Serbs\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dahije\" title=\"Dahije\">Dahije</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Slaughter_of_the_Knezes\" title=\"Slaughter of the Knezes\">Slaughter of the Knezes</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001815-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1815</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kara-Marko_Vasi%C4%87\" title=\"Kara-Marko Vasi\u0107\">Kara-Marko Vasi\u0107</a>, revolutionary\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Ordered by <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001816-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1816</span>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Melentije_Nik%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Melentije Nik\u0161i\u0107 (page does not exist)\">Melentije Nik\u0161i\u0107</a>, revolutionary\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Ordered by <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001817-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1817</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107\">Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107</a>, leader of the First Serbian Uprising\n</td>\n<td>Nikola Novakovi\u0107\n</td>\n<td>Nikola Novakovi\u0107, a henchman of <a href=\"/wiki/Vujica_Vuli%C4%87evi%C4%87\" title=\"Vujica Vuli\u0107evi\u0107\">Vujica Vuli\u0107evi\u0107</a>, killed the sleeping Kara\u0111or\u0111e with an axe blow to the head, then shot <a href=\"/wiki/Naum_Krnar\" title=\"Naum Krnar\">Naum Krnar</a>, in the village of <a href=\"/wiki/Radovanje,_Serbia\" title=\"Radovanje, Serbia\">Radovanje</a>. Ordered by rival <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Serbian monarchy\n</center></td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001868-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1868</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo Obrenovi\u0107</a>, Prince of Serbia\n</td>\n<td>Pavle Radovanovi\u0107 and Kosta Radovanovi\u0107\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Ko%C5%A1utnjak\" title=\"Ko\u0161utnjak\">Ko\u0161utnjak</a>, a park in <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, as part of a conspiracy.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001885-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1885</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%8Cakr-pa%C5%A1a\" title=\"\u010cakr-pa\u0161a\">\u010cakr-pa\u0161a</a>, hajduk\n</td>\n<td>Toma Stankovi\u0107\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001903-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1903</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aleksandar_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aleksandar Obrenovi\u0107\">Aleksandar Obrenovi\u0107</a>, King of Serbia, and <a href=\"/wiki/Draga_Ma%C5%A1in\" title=\"Draga Ma\u0161in\">Draga Ma\u0161in</a>, Queen Consort\n</td>\n<td>Army officers led by <a href=\"/wiki/Dragutin_Dimitrijevi%C4%87\" title=\"Dragutin Dimitrijevi\u0107\">Dragutin Dimitrijevi\u0107</a>\n</td>\n<td>Killed in the <a href=\"/wiki/Stari_dvor\" title=\"Stari dvor\">royal palace</a> as part of the <a href=\"/wiki/May_Overthrow\" class=\"mw-redirect\" title=\"May Overthrow\">May Overthrow</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001903-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1903</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lazar_Petrovi%C4%87\" title=\"Lazar Petrovi\u0107\">Lazar Petrovi\u0107</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed as part of the <a href=\"/wiki/May_Overthrow\" class=\"mw-redirect\" title=\"May Overthrow\">May Overthrow</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001903-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1903</span>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrije_Cincar-Markovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrije Cincar-Markovi\u0107 (page does not exist)\">Dimitrije Cincar-Markovi\u0107</a>, Prime Minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Yugoslavia\n</center></td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Milorad_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Milorad Dra\u0161kovi\u0107\">Milorad Dra\u0161kovi\u0107</a>, Yugoslav interior minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alija_Alijagi%C4%87\" title=\"Alija Alijagi\u0107\">Alija Alijagi\u0107</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001928-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1928</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%90uro_Basari%C4%8Dek\" title=\"\u0110uro Basari\u010dek\">\u0110uro Basari\u010dek</a>, Croatian politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Puni%C5%A1a_Ra%C4%8Di%C4%87\" title=\"Puni\u0161a Ra\u010di\u0107\">Puni\u0161a Ra\u010di\u0107</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001928-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1928</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stjepan_Radi%C4%87\" title=\"Stjepan Radi\u0107\">Stjepan Radi\u0107</a>, Croatian politician.\n</td>\n<td>Serbian radical politician <a href=\"/wiki/Puni%C5%A1a_Ra%C4%8Di%C4%87\" title=\"Puni\u0161a Ra\u010di\u0107\">Puni\u0161a Ra\u010di\u0107</a>.\n</td>\n<td>Shot in the Yugoslav Parliament in <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001983-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1983</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Galip_Balkar\" title=\"Galip Balkar\">Galip Balkar</a>, Turkish ambassador\n</td>\n<td>Armenian nationalists Harutyun Krikor Levonian and Alexander Elbekyan.\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Assassination_of_Galip_Balkar\" title=\"Assassination of Galip Balkar\">Assassination of Galip Balkar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Serbia and Montenegro\n</center></td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001994-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1994</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dada_Vujasinovi%C4%87\" title=\"Dada Vujasinovi\u0107\">Dada Vujasinovi\u0107</a>, journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001994-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1994</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Goran_Vukovi%C4%87\" title=\"Goran Vukovi\u0107\">Goran Vukovi\u0107</a>, criminal\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001999-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1999</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Slavko_%C4%86uruvija\" title=\"Slavko \u0106uruvija\">Slavko \u0106uruvija</a>, journalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BDeljko_Ra%C5%BEnatovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u017deljko Ra\u017enatovi\u0107\">\u017deljko Ra\u017enatovi\u0107</a> \"Arkan\", career-criminal and warlord\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pavle_Bulatovi%C4%87\" title=\"Pavle Bulatovi\u0107\">Pavle Bulatovi\u0107</a>, defense minister\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BDika_Petrovi%C4%87\" title=\"\u017dika Petrovi\u0107\">\u017dika Petrovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Jat_Airways\" title=\"Jat Airways\">Jat Airways</a> executive\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bo%C5%A1ko_Pero%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Bo\u0161ko Pero\u0161evi\u0107\">Bo\u0161ko Pero\u0161evi\u0107</a>, politician\n</td>\n<td>Milivoje Gutovi\u0107\n</td>\n<td>Assassinated at <a href=\"/wiki/Novi_Sad_Fair\" title=\"Novi Sad Fair\">Novi Sad Fair</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ivan_Stamboli%C4%87\" title=\"Ivan Stamboli\u0107\">Ivan Stamboli\u0107</a>, former President\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Special_Operations_Unit_(Serbia)\" title=\"Special Operations Unit (Serbia)\">Special Operations Unit</a>\n</td>\n<td>Ordered by <a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002001-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2001</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Milan_Panti%C4%87\" title=\"Milan Panti\u0107\">Milan Panti\u0107</a>, journalist\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002003-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2003</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zoran_%C4%90in%C4%91i%C4%87\" title=\"Zoran \u0110in\u0111i\u0107\">Zoran \u0110in\u0111i\u0107</a>, Prime Minister of Serbia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zvezdan_Jovanovi%C4%87\" title=\"Zvezdan Jovanovi\u0107\">Zvezdan Jovanovi\u0107</a>\n</td>\n<td>Jovanovi\u0107 killed his victim with a sniper rifle (a relatively rare type of <a href=\"/wiki/Assassination\" title=\"Assassination\">assassination</a>); see <a href=\"/wiki/Assassination_of_Zoran_%C4%90in%C4%91i%C4%87\" title=\"Assassination of Zoran \u0110in\u0111i\u0107\">Assassination of Zoran \u0110in\u0111i\u0107</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002004-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2004</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Branko_Bulatovi%C4%87\" title=\"Branko Bulatovi\u0107\">Branko Bulatovi\u0107</a>, Football Association general secretary\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Republic of Serbia\n</center></td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radoljub_Kanjevac\" title=\"Radoljub Kanjevac\">Radoljub Kanjevac</a>, criminal\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002014-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2014</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rade_Rakonjac\" title=\"Rade Rakonjac\">Rade Rakonjac</a>, Arkan's bodyguard\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Slovakia\">Slovakia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Slovakia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001999-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1999</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Duck%C3%BD\" title=\"J\u00e1n Duck\u00fd\">J\u00e1n Duck\u00fd</a>, government minister\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002018-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2018</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Kuciak\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00e1n Kuciak\">J\u00e1n Kuciak</a>, Slovak journalist\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td>An investigative journalist shot dead with his girlfriend was working on a story about the activities of <a href=\"/wiki/%27Ndrangheta\" title=\"&#39;Ndrangheta\">Italian mafia</a> in Slovakia\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spain\">Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001369-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1369</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_the_Cruel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter the Cruel\">Peter the Cruel</a>, King of Castile\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_II_of_Castile\" title=\"Henry II of Castile\">Henry II of Castile</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001485-12-17-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 17, 1485</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_de_Arbu%C3%A9s\" title=\"Pedro de Arbu\u00e9s\">Pedro de Arbu\u00e9s</a>, a prominent member of the Spanish Inquisition\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated while praying in <a href=\"/wiki/La_Seo_Cathedral\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Seo Cathedral\">La Seo Cathedral</a> of <a href=\"/wiki/Zaragosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaragosa\">Zaragosa</a>. His death allowed <a href=\"/wiki/Grand_Inquisitor\" title=\"Grand Inquisitor\">Grand Inquisitor</a> <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Torquemada\" title=\"Tom\u00e1s de Torquemada\">Tom\u00e1s de Torquemada</a> to massively expand the Spanish Inquisition.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001870-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1870</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Juan_Prim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Prim\">Juan Prim</a>, Prime Minister of Spain and Governor of Puerto Rico\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> by unknown hand.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001897-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1897</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Antonio_C%C3%A1novas_del_Castillo\" title=\"Antonio C\u00e1novas del Castillo\">Antonio C\u00e1novas del Castillo</a>, Prime Minister of Spain\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michele_Angiolillo\" title=\"Michele Angiolillo\">Michele Angiolillo</a>\n</td>\n<td>Shot in a spa in <a href=\"/wiki/Mondrag%C3%B3n\" title=\"Mondrag\u00f3n\">Mondrag\u00f3n</a>, Guip\u00fazcoa.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001912-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1912</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Canalejas_(politician)\" title=\"Jos\u00e9 Canalejas (politician)\">Jos\u00e9 Canalejas</a>, Prime Minister of Spain\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Pardi%C3%B1as\" title=\"Manuel Pardi\u00f1as\">Manuel Pardi\u00f1as</a>\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eduardo_Dato_Iradier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eduardo Dato Iradier\">Eduardo Dato Iradier</a>, Prime Minister of Spain\n</td>\n<td>Llu\u00eds Nicolau, Pere Mateu, and Ramon Casanelles\n</td>\n<td>Shot in Madrid by <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalan</a> anarchists.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001923-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1923</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Juan_Cardinal_Soldevilla_y_Romero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Cardinal Soldevilla y Romero\">Juan Cardinal Soldevilla y Romero</a>, Roman Catholic archbishop of Zaragoza\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Los_Solidarios\" title=\"Los Solidarios\">Los Solidarios</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001936-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1936</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Castillo_(Spanish_Civil_War)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Castillo (Spanish Civil War)\">Jos\u00e9 Castillo</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">Spanish Socialist Workers' Party</a> lieutenant in the <a href=\"/wiki/Assault_Guards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assault Guards\">Assault Guards</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Falange\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falange\">Falangist</a> gunmen\n</td>\n<td>Killed in Madrid.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001936-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1936</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Calvo_Sotelo\" title=\"Jos\u00e9 Calvo Sotelo\">Jos\u00e9 Calvo Sotelo</a>, <a href=\"/wiki/Right-wing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Right-wing\">right-wing</a> politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in a police vehicle in Madrid.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001936-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1936</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, Spanish poet and dramatist\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nationalist_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Nationalist faction (Spanish Civil War)\">Nationalists</a>\n</td>\n<td>Shot at <a href=\"/wiki/Alfacar\" title=\"Alfacar\">Alfacar</a> by fascists.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001936-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1936</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Raoul_Villain\" title=\"Raoul Villain\">Raoul Villain</a>, assassin of <a href=\"/wiki/Jean_Jaur%C3%A8s\" title=\"Jean Jaur\u00e8s\">Jean Jaur\u00e8s</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot on the island of <a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibiza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001937-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1937</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Camillo_Berneri\" title=\"Camillo Berneri\">Camillo Berneri</a>, Italian anarchist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001937-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1937</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Nin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andr\u00e9s Nin\">Andr\u00e9s Nin</a>, Spanish Communist revolutionary\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Taken to a camp by the Spanish Government and probably killed there. (this is disputed).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001967-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1967</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mohamed_Khider\" title=\"Mohamed Khider\">Mohamed Khider</a>, Algerian politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Madrid.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001968-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1968</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Melit%C3%B3n_Manzanas\" title=\"Melit\u00f3n Manzanas\">Melit\u00f3n Manzanas</a>, secret police officer and state torturer\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Killed at <a href=\"/wiki/Ir%C3%BAn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ir\u00fan\">Ir\u00fan</a>, Guip\u00fazcoa.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001973-12-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 20, 1973</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luis_Carrero_Blanco\" title=\"Luis Carrero Blanco\">Luis Carrero Blanco</a>, Spanish prime minister<sup id=\"cite_ref-timeline120_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline120-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Killed by a bomb which threw his car over a building. The murder of Luis Carrero Blanco was, according to ETA, then to intensify existing divisions within <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist Spain</a> between the \"openness\" and \"purists\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001976-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1976</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Assassination_of_Juan_Mar%C3%ADa_de_Araluce_Villar\" title=\"Assassination of Juan Mar\u00eda de Araluce Villar\">Juan Mar\u00eda de Araluce Villar</a>, Politician, President of the Provincial Deputation of <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Killed at <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a>, Guip\u00fazcoa.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001977-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1977</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Assassination_of_Augusto_Unceta_Barrenechea\" title=\"Assassination of Augusto Unceta Barrenechea\">Augusto Unceta Barrenechea</a>, Politician, President of the Provincial Deputation of <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Killed at <a href=\"/wiki/Guernica\" title=\"Guernica\">Guernica</a>, Biscay.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001984-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1984</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Santiago_Brouard\" title=\"Santiago Brouard\">Santiago Brouard</a>, Basque nationalist\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grupos_Antiterroristas_de_Liberaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n\">Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001997-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1997</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Miguel_%C3%81ngel_Blanco\" title=\"Miguel \u00c1ngel Blanco\">Miguel \u00c1ngel Blanco</a>, <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Kidnapped and later killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fernando_Buesa\" title=\"Fernando Buesa\">Fernando Buesa Blanco</a>, <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> politician and party leader\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Car bombing in <a href=\"/wiki/Vitoria-Gasteiz\" title=\"Vitoria-Gasteiz\">Vitoria</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ernest_Lluch\" title=\"Ernest Lluch\">Ernest Lluch Mart\u00edn</a>, former Spanish minister\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002014-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2014</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Isabel_Carrasco\" title=\"Isabel Carrasco\">Isabel Carrasco</a>, governor of Le\u00f3n province, leader of People's Party in Le\u00f3n\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sweden\">Sweden</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Sweden\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001156-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1156</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/Sverker_I_of_Sweden\" title=\"Sverker I of Sweden\">Sverker I of Sweden</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001160-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1160</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/Eric_IX_of_Sweden\" title=\"Eric IX of Sweden\">Eric IX of Sweden</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001167-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1167</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/Charles_VII_of_Sweden\" title=\"Charles VII of Sweden\">Charles VII of Sweden</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001436-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1436</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Engelbrekt_Engelbrektsson\" title=\"Engelbrekt Engelbrektsson\">Engelbrekt Engelbrektsson</a>, Regent of Sweden\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001577-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1577</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/Eric_XIV_of_Sweden\" title=\"Eric XIV of Sweden\">Eric XIV of Sweden</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>On order of his half-brother King <a href=\"/wiki/John_III_of_Sweden\" title=\"John III of Sweden\">John III of Sweden</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001792-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1792</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Gustav III of Sweden\">Gustav III of Sweden</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacob_Johan_Anckarstr%C3%B6m\" title=\"Jacob Johan Anckarstr\u00f6m\">Jacob Johan Anckarstr\u00f6m</a>\n</td>\n<td>The king was shot at a <a href=\"/wiki/Masquerade_ball\" title=\"Masquerade ball\">masquerade ball</a> and died two weeks later from his wounds.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001810-06-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 20, 1810</span>\n</td>\n<td>Count <a href=\"/wiki/Axel_von_Fersen,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Axel von Fersen, Jr.\">Axel von Fersen</a>, <a href=\"/wiki/Marshal_of_the_Realm_(Sweden)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marshal of the Realm (Sweden)\">Marshal of the Realm</a>\n</td>\n<td>Otto Johan Tandefelt, sailor (\"crushing of the ribcage\" by jumping with both feet on Count von Fersen's chest.)\n</td>\n<td>Killed by a vicious mob in Stockholm, who blamed him for the death of <a href=\"/wiki/Carl_August_of_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carl August of Sweden\">Crown Prince Carl August</a>. Army soldiers were present at the scene, but were ordered not to interfere.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001971-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1971</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vladimir_Rolovi%C4%87\" title=\"Vladimir Rolovi\u0107\">Vladimir Rolovi\u0107</a>, Yugoslav ambassador\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Croatian_National_Resistance\" title=\"Croatian National Resistance\">Croatian National Resistance</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001986-02-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 28, 1986</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Olof_Palme\" title=\"Olof Palme\">Olof Palme</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Sweden\" title=\"Prime Minister of Sweden\">Prime Minister of Sweden</a><sup id=\"cite_ref-wa156_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa156-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Assassination_of_Olof_Palme\" title=\"Assassination of Olof Palme\">Unknown</a>\n</td>\n<td>Shot on his way home from a cinema on a street in central Stockholm. He was not accompanied by any bodyguards on this occasion.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002003-09-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 11, 2003</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anna_Lindh\" title=\"Anna Lindh\">Anna Lindh</a>, <a href=\"/wiki/Minister_for_Foreign_Affairs_(Sweden)\" title=\"Minister for Foreign Affairs (Sweden)\">Minister for Foreign Affairs of Sweden</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mijailo_Mijailovi%C4%87\" title=\"Mijailo Mijailovi\u0107\">Mijailo Mijailovi\u0107</a>\n</td>\n<td>Lindh was stabbed while visiting the <a href=\"/wiki/Nordiska_Kompaniet\" title=\"Nordiska Kompaniet\">NK department store</a> in central Stockholm on September 10. She died the following morning. Lindh was prominently featured in the \u201dYes\u201d campaign during the <a href=\"/wiki/Swedish_euro_referendum,_2003\" title=\"Swedish euro referendum, 2003\">Euro referendum</a>, which took place later in the same weekend. She did not have any protective detail assigned to her, because the <a href=\"/wiki/Swedish_Security_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish Security Police\">Swedish Security Police</a> had not received, or perceived there to be no specific threats made against her.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Switzerland\">Switzerland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Switzerland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001308-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1308</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Albert_I_of_Habsburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albert I of Habsburg\">Albert I of Habsburg</a>, <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">German</a> King and Duke of <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_Parricida\" title=\"John Parricida\">John Parricida</a>\n</td>\n<td>Albert was killed by his nephew, whom he had deprived of his inheritance, at <a href=\"/wiki/Windisch\" title=\"Windisch\">Windisch</a> on the Reuss River.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001639-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1639</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B6rg_Jenatsch\" title=\"J\u00f6rg Jenatsch\">J\u00f6rg Jenatsch</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Chur\" title=\"Chur\">Chur</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001898-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1898</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Elisabeth_of_Bavaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elisabeth of Bavaria\">Elisabeth</a> (\"Sisi\"), Empress of Austria and Queen of Hungary\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luigi_Lucheni\" title=\"Luigi Lucheni\">Luigi Lucheni</a>\n</td>\n<td>Lucheni attacked the Empress randomly on the street of <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>. Elisabeth was stabbed in the heart once with a sharp needle file. Due to her extremely tight <a href=\"/wiki/Corset\" title=\"Corset\">corset</a>, she had no idea she has been wounded and collapsed suddenly two hours later due to slow <a href=\"/wiki/Internal_bleeding\" title=\"Internal bleeding\">internal hemorrhaging</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001923-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1923</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vatslav_Vorovsky\" title=\"Vatslav Vorovsky\">Vatslav Vorovsky</a>, Soviet diplomat\n</td>\n<td>Maurice Conradi\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001936-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1936</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelm_Gustloff\" title=\"Wilhelm Gustloff\">Wilhelm Gustloff</a>, German leader of the Swiss Nazi party\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001960-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1960</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix-Roland_Moumi%C3%A9\" title=\"F\u00e9lix-Roland Moumi\u00e9\">F\u00e9lix-Roland Moumi\u00e9</a>, successor to <a href=\"/wiki/Ruben_Um_Nyobe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruben Um Nyobe\">Ruben Um Nyobe</a> at the head of the <a href=\"/wiki/Cameroon%27s_People_Union\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cameroon&#39;s People Union\">UPC</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Assassinated by the <a href=\"/wiki/SDECE\" class=\"mw-redirect\" title=\"SDECE\">SDECE</a> (French secret services).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001990-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1990</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kazem_Rajavi\" title=\"Kazem Rajavi\">Kazem Rajavi</a>, Iranian opposition leader\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Geneva.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"United_Kingdom\">United Kingdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: United Kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Date\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000293-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">293</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carausius\" title=\"Carausius\">Carausius</a>, usurper of the <a href=\"/wiki/Western_Roman_Empire\" title=\"Western Roman Empire\">Western Roman Empire</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carausius\" title=\"Carausius\">Allectius</a> who Carausius appointed treasurer\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Coup_d%27tat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coup d&#39;tat\">Coup d'tat</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000946-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">946</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Edmund_I\" title=\"Edmund I\">Edmund I</a>, King of England\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Stabbed at a banquet\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Edward_the_Martyr\" title=\"Edward the Martyr\">Edward the Martyr</a>, King of England\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000000995-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">995</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kenneth_II_of_Scotland\" title=\"Kenneth II of Scotland\">Kenneth II</a>, King of Scotland\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001100-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1100</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/William_Rufus\" class=\"mw-redirect\" title=\"William Rufus\">William Rufus</a>, King of England\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Walter_Tirel\" title=\"Walter Tirel\">Walter Tirel</a>\n</td>\n<td>Shot in the heart with an arrow, supposedly by accident, but the circumstances remain unclear.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001170-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1170</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Thomas_Becket\" title=\"Thomas Becket\">Thomas Becket</a>, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Canterbury\" title=\"Archbishop of Canterbury\">Archbishop of Canterbury</a>\n</td>\n<td>Four knights\n</td>\n<td>Stabbed to death in <a href=\"/wiki/Canterbury_Cathedral\" title=\"Canterbury Cathedral\">Canterbury Cathedral</a> on the orders of <a href=\"/wiki/Henry_II_of_England\" title=\"Henry II of England\">Henry II of England</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001306-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1306</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_III_Comyn,_Lord_of_Badenoch\" title=\"John III Comyn, Lord of Badenoch\">John III Comyn, Lord of Badenoch</a>\n</td>\n<td>Robert the Bruce, Roger de Kirkpatrick\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001346-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1346</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Raghnall_Mac_Ruaidhr%C3%AD\" title=\"Raghnall Mac Ruaidhr\u00ed\">Raghnall Mac Ruaidhr\u00ed</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/William_III,_Earl_of_Ross\" title=\"William III, Earl of Ross\">William III, Earl of Ross</a>\n</td>\n<td>Killed at <a href=\"/wiki/Elcho_Priory\" title=\"Elcho Priory\">Elcho Priory</a> as he attended a royal muster on the eve of a Scottish invasion of England.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001381-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1381</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Robert_Hales\" title=\"Robert Hales\">Robert Hales</a>, Lord High Treasurer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Beheaded at Tower Hill by rebels during the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Revolt\" title=\"Peasants&#39; Revolt\">Peasants' Revolt</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001381-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1381</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Simon_of_Sudbury\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simon of Sudbury\">Simon of Sudbury</a>, Lord Chancellor, Archbishop of Canterbury and Bishop of London\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Beheaded at Tower Hill by rebels during the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Revolt\" title=\"Peasants&#39; Revolt\">Peasants' Revolt</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001381-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1381</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_Cavendish\" title=\"John Cavendish\">John Cavendish</a>, Chief Justice of the King's Bench, Chancellor of the University of Cambridge\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Beheaded in Bury St Edmunds by rebels during the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Revolt\" title=\"Peasants&#39; Revolt\">Peasants' Revolt</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001437-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1437</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/James_I_of_Scotland\" title=\"James I of Scotland\">James I of Scotland</a>\n</td>\n<td>Walter Stewart, Earl of Atholl (coup leader), <a href=\"/wiki/Sir_Robert_Graham\" title=\"Sir Robert Graham\">Sir Robert Graham</a> (dealt lethal blow)\n</td>\n<td>Killed at Perth on the night of 20\u20131 February in a failed coup by his kinsman and former ally Walter Stewart.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001452-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1452</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/William_Douglas,_8th_Earl_of_Douglas\" title=\"William Douglas, 8th Earl of Douglas\">William Douglas, 8th Earl of Douglas</a>\n</td>\n<td>James II of Scotland\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001471-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1471</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_VI_of_England\" title=\"Henry VI of England\">Henry VI of England</a>, King of England\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in the <a href=\"/wiki/Tower_of_London\" title=\"Tower of London\">Tower of London</a> likely on the orders of <a href=\"/wiki/Edward_IV_of_England\" title=\"Edward IV of England\">Edward IV of England</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001488-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1488</span>\n</td>\n<td>King <a href=\"/wiki/James_III_of_Scotland\" title=\"James III of Scotland\">James III of Scotland</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed by rebels.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001567-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1567</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_Stuart,_Lord_Darnley\" title=\"Henry Stuart, Lord Darnley\">Henry Stuart, Lord Darnley</a>, husband of <a href=\"/wiki/Mary,_Queen_of_Scots\" title=\"Mary, Queen of Scots\">Mary, Queen of Scots</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed at <a href=\"/wiki/Kirk_o%27_Field\" title=\"Kirk o&#39; Field\">Kirk o' Field</a>, Edinburgh\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001570-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1570</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/James_Stewart,_1st_Earl_of_Moray\" title=\"James Stewart, 1st Earl of Moray\">James Stewart, 1st Earl of Moray</a>, Regent of Scotland\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/James_Hamilton_(assassin)\" title=\"James Hamilton (assassin)\">James Hamilton</a>\n</td>\n<td>The first assassination carried out with a firearm.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001628-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1628</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/George_Villiers,_1st_Duke_of_Buckingham\" title=\"George Villiers, 1st Duke of Buckingham\">George Villiers, 1st Duke of Buckingham</a>, <a href=\"/wiki/Lord_High_Admiral_of_England\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord High Admiral of England\">Lord High Admiral</a>/royal favourite\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_Felton_(assassin)\" title=\"John Felton (assassin)\">John Felton</a>\n</td>\n<td>Stabbed in <a href=\"/wiki/Portsmouth\" title=\"Portsmouth\">Portsmouth</a> as he planned a second expedition to <a href=\"/wiki/Siege_of_La_Rochelle\" title=\"Siege of La Rochelle\">La Rochelle</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001679-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1679</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/James_Sharp_(bishop)\" title=\"James Sharp (bishop)\">James Sharp</a>, <a href=\"/wiki/Archbishop_of_St_Andrews\" title=\"Archbishop of St Andrews\">Archbishop of St Andrews</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Fife\" title=\"Fife\">Fife</a>, near <a href=\"/wiki/St_Andrews\" title=\"St Andrews\">St Andrews</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001812-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1812</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spencer_Perceval\" title=\"Spencer Perceval\">Spencer Perceval</a>, Prime Minister of the United Kingdom\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_Bellingham\" title=\"John Bellingham\">John Bellingham</a>\n</td>\n<td>The only British prime minister to be assassinated. See <a href=\"/wiki/Assassination_of_Spencer_Perceval\" title=\"Assassination of Spencer Perceval\">Assassination of Spencer Perceval</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001812-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1812</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Louis-Alexandre_de_Launay,_comte_d%27Antraigues\" title=\"Louis-Alexandre de Launay, comte d&#39;Antraigues\">Louis-Alexandre de Launay</a>, French diplomat\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Stabbed to death with a stiletto by his former servant at his home in <a href=\"/wiki/Barnes,_London\" title=\"Barnes, London\">Barnes</a>. His wife was also killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001922-06-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">22 June 1922</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sir_Henry_Wilson,_1st_Baronet\" title=\"Sir Henry Wilson, 1st Baronet\">Henry Hughes Wilson</a>, British <a href=\"/wiki/Field_marshal\" title=\"Field marshal\">field marshal</a>, retired <a href=\"/wiki/Chief_of_the_Imperial_General_Staff\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chief of the Imperial General Staff\">Chief of the Imperial General Staff</a> and Conservative politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Reginald_Dunne\" title=\"Reginald Dunne\">Reginald Dunne</a> and <a href=\"/wiki/Joseph_O%27Sullivan\" title=\"Joseph O&#39;Sullivan\">Joseph O'Sullivan</a>\n</td>\n<td>Killed outside his house in <a href=\"/wiki/Eaton_Square\" title=\"Eaton Square\">Eaton Square</a>, London, by voluntary members of the <a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army_(1922-1969)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Republican Army (1922-1969)\">Irish Republican Army</a>.<sup id=\"cite_ref-timeline118_3-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-timeline118-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001940-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1940</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michael_O%27Dwyer\" title=\"Michael O&#39;Dwyer\">Michael O'Dwyer</a>, former Lieutenant Governor of the <a href=\"/wiki/Punjab_(British_India)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Punjab (British India)\">Punjab</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Udham_Singh\" title=\"Udham Singh\">Udham Singh</a>, a Punjabi revolutionary\n</td>\n<td>Killed during a speech at <a href=\"/wiki/Caxton_Hall\" title=\"Caxton Hall\">Caxton Hall</a>, London.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001952-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1952</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Krystyna_Skarbek\" title=\"Krystyna Skarbek\">Krystyna Skarbek</a>, Polish agent of the British <a href=\"/wiki/Special_Operations_Executive\" title=\"Special Operations Executive\">Special Operations Executive</a> (also known as Christine Grenville)\n</td>\n<td>Dennis Muldowney\n</td>\n<td>Killed in the Sherbourne Hotel, <a href=\"/wiki/Earl%27s_Court\" title=\"Earl&#39;s Court\">Earl's Court</a>, London.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001973-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1973</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paddy_Wilson\" title=\"Paddy Wilson\">Paddy Wilson</a>, <a href=\"/wiki/Social_Democratic_and_Labour_Party\" title=\"Social Democratic and Labour Party\">Social Democratic and Labour Party</a> politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Stabbed to death in <a href=\"/wiki/Belfast\" title=\"Belfast\">Belfast</a>, along with his friend Irene Andrews. See <a href=\"/wiki/Paddy_Wilson_and_Irene_Andrews_killings\" title=\"Paddy Wilson and Irene Andrews killings\">Paddy Wilson and Irene Andrews killings</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001975-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1975</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ross_McWhirter\" title=\"Ross McWhirter\">Ross McWhirter</a>, co-author of the <a href=\"/wiki/Guinness_Book_of_Records\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guinness Book of Records\">Guinness Book of Records</a> and right wing political activist\n</td>\n<td>Harry Duggan and <a href=\"/wiki/Hugh_Doherty_(Irish_republican)\" title=\"Hugh Doherty (Irish republican)\">Hugh Doherty</a>\n</td>\n<td>Killed outside his home in <a href=\"/wiki/Bush_Hill_Park\" title=\"Bush Hill Park\">Bush Hill Park</a>, London, by members of the <a href=\"/wiki/Balcombe_Street_Siege\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balcombe Street Siege\">Balcombe Street Gang</a>, both of whom were Irish Republican Army <a href=\"/wiki/Volunteer_(Irish_republican)\" title=\"Volunteer (Irish republican)\">volunteers</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001977-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1977</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kadhi_Abdullah_al-Hagri\" title=\"Kadhi Abdullah al-Hagri\">Kadhi Abdullah al-Hagri</a>, past prime minister of <a href=\"/wiki/Yemen_Arab_Republic\" title=\"Yemen Arab Republic\">Yemen Arab Republic</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in London.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Georgi_Markov\" title=\"Georgi Markov\">Georgi Markov</a>, Bulgarian dissident\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died in London after being attacked with <a href=\"/wiki/Ricin\" title=\"Ricin\">ricin</a> fired from a gun disguised as an umbrella on <a href=\"/wiki/Waterloo_Bridge\" title=\"Waterloo Bridge\">Waterloo Bridge</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001978-07-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">9 July 1978</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Abdul_Razak_al-Naif\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdul Razak al-Naif\">Abdul Razak al-Naif</a>, former Prime Minister of Iraq\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in London\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Louis_Mountbatten,_1st_Earl_Mountbatten_of_Burma\" title=\"Louis Mountbatten, 1st Earl Mountbatten of Burma\">Louis Mountbatten, 1st Earl Mountbatten of Burma</a>, former Governor-General of India\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Thomas_McMahon_(Irish_republican)\" title=\"Thomas McMahon (Irish republican)\">Thomas McMahon</a>\n</td>\n<td>Killed along with three others while on a fishing trip with his family by a bomb planted onto his boat by McMahon. McMahon was a member of the <a href=\"/wiki/Provisional_Irish_Republican_Army\" title=\"Provisional Irish Republican Army\">Provisional Irish Republican Army</a>, who claimed responsibility for the attack.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Airey_Neave\" title=\"Airey Neave\">Airey Neave</a>, British Conservative politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Car bombing outside <a href=\"/wiki/Palace_of_Westminster\" title=\"Palace of Westminster\">Palace of Westminster</a>, by members of the <a href=\"/wiki/Irish_National_Liberation_Army\" title=\"Irish National Liberation Army\">Irish National Liberation Army</a><sup id=\"cite_ref-MPs_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MPs-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001980-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1980</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_Turnley\" title=\"John Turnley\">John Turnley</a>, <a href=\"/wiki/Social_Democratic_and_Labour_Party\" title=\"Social Democratic and Labour Party\">SDLP</a> and <a href=\"/wiki/Irish_Independence_Party\" title=\"Irish Independence Party\">Irish Independence Party</a> politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ulster_Defence_Association\" title=\"Ulster Defence Association\">UDA</a>\n</td>\n<td>Killed while on the way to a political meeting.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001981-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1981</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Norman_Stronge\" title=\"Norman Stronge\">Sir Norman Stronge</a>, aristocrat and Northern Irish politician, and his son, <a href=\"/wiki/James_Stronge_(Mid-Armagh_MP)\" title=\"James Stronge (Mid-Armagh MP)\">Sir James Stronge</a>, aristocrat and Northern Irish politician\n</td>\n<td>IRA members\n</td>\n<td>Both were killed by members of the <a href=\"/wiki/Provisional_Irish_Republican_Army\" title=\"Provisional Irish Republican Army\">Provisional Irish Republican Army</a> at their ancestral home, <a href=\"/wiki/Tynan_Abbey\" title=\"Tynan Abbey\">Tynan Abbey</a> in County Armagh, which the Provisional IRA later set on fire.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001981-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1981</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Robert_Bradford_(NI_politician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Robert Bradford (NI politician)\">Robert Bradford</a>, Unionist MP in Northern Ireland\n</td>\n<td>IRA members\n</td>\n<td>Murdered during a speech at <a href=\"/wiki/Finaghy\" title=\"Finaghy\">Finaghy</a> in Belfast.<sup id=\"cite_ref-MPs_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MPs-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001982-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1982</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Shlomo_Argov\" title=\"Shlomo Argov\">Shlomo Argov</a>, Israeli Ambassador to the <a href=\"/wiki/Court_of_St._James%27s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Court of St. James&#39;s\">Court of St. James's</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Although Argov survived this assassination attempt, the injuries he sustained in the attack resulted in his death in 2003.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001983-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1983</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Edgar_Graham\" title=\"Edgar Graham\">Edgar Graham</a>, <a href=\"/wiki/Ulster_Unionist_Party\" title=\"Ulster Unionist Party\">Ulster Unionist</a> politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Shot by an IRA gunman outside <a href=\"/wiki/Queens_University_Belfast\" class=\"mw-redirect\" title=\"Queens University Belfast\">Queens University Belfast</a>.<sup id=\"cite_ref-MPs_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MPs-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001987-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1987</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/George_Seawright\" title=\"George Seawright\">George Seawright</a>, Northern Ireland politician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/IPLO\" class=\"mw-redirect\" title=\"IPLO\">IPLO</a> members\n</td>\n<td>Killed by the <a href=\"/wiki/Irish_People%27s_Liberation_Organisation\" title=\"Irish People&#39;s Liberation Organisation\">Irish People's Liberation Organisation</a> in <a href=\"/wiki/Shankill,_Belfast\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shankill, Belfast\">Shankill, Belfast</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001989-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1989</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pat_Finucane_(solicitor)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pat Finucane (solicitor)\">Patrick Finucane</a>, solicitor\n</td>\n<td>Ken Barrett\n</td>\n<td>Killed in Belfast by <a href=\"/wiki/Ulster_loyalism\" title=\"Ulster loyalism\">Ulster Loyalists</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001990-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1990</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ian_Gow\" title=\"Ian Gow\">Ian Gow</a>, British Conservative politician\n</td>\n<td>IRA members\n</td>\n<td>Killed by a car bomb near his house in <a href=\"/wiki/East_Sussex\" title=\"East Sussex\">East Sussex</a>.<sup id=\"cite_ref-MPs_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MPs-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001997-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1997</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Billy_Wright_(loyalist)\" title=\"Billy Wright (loyalist)\">Billy Wright</a>, <a href=\"/wiki/Loyalist_Volunteer_Force\" title=\"Loyalist Volunteer Force\">Loyalist Volunteer Force</a> leader\n</td>\n<td>INLA prisoners\n</td>\n<td>Killed in <a href=\"/wiki/Maze_Prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maze Prison\">Maze Prison</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002006-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2006</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_Litvinenko\" title=\"Alexander Litvinenko\">Alexander Litvinenko</a>, former <a href=\"/wiki/Federal_Security_Service_(Russia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Security Service (Russia)\">FSB</a> officer and critic of <a href=\"/wiki/Vladimir_Putin\" title=\"Vladimir Putin\">Vladimir Putin</a>\n</td>\n<td>Unknown figures within the <a href=\"/wiki/Government_of_Russia\" title=\"Government of Russia\">government of Russia</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Acute_radiation_syndrome\" title=\"Acute radiation syndrome\">Acute radiation syndrome</a> via ingestion of <a href=\"/wiki/Polonium-210\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polonium-210\">polonium-210</a>. See <a href=\"/wiki/Poisoning_of_Alexander_Litvinenko\" title=\"Poisoning of Alexander Litvinenko\">Poisoning of Alexander Litvinenko</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002016-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2016</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jo_Cox\" title=\"Jo Cox\">Jo Cox</a>, Member of Parliament for <a href=\"/wiki/Batley_and_Spen_(UK_Parliament_constituency)\" title=\"Batley and Spen (UK Parliament constituency)\">Batley and Spen</a>\n</td>\n<td>Thomas Mair\n</td>\n<td>Shooting and stabbing incident before a constituency surgery. See <a href=\"/wiki/Murder_of_Jo_Cox\" title=\"Murder of Jo Cox\">Murder of Jo Cox</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ukraine\">Ukraine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: Ukraine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:10%\">Year\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Victim(s)\n</th>\n<th style=\"width:25%\">Assassin(s)\n</th>\n<th style=\"width:40%\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001921-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1921</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mykola_Leontovych\" title=\"Mykola Leontovych\">Mykola Leontovych</a>, Ukrainian composer\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001949-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1949</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yaroslav_Halan\" title=\"Yaroslav Halan\">Yaroslav Halan</a>, Ukrainian anti-fascist writer<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Members of <a href=\"/wiki/Organization_of_Ukrainian_Nationalists\" title=\"Organization of Ukrainian Nationalists\">OUN</a> Mykhailo Stakhur and Ilariy Lukashevych\n</td>\n<td>Killed at his home office in <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a>. Received 11 hits with axe. Ordered by the regional <a href=\"/wiki/Organization_of_Ukrainian_Nationalists\" title=\"Organization of Ukrainian Nationalists\">OUN</a> leadership (according to the Soviet official version, ordered by the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Vatican</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001979-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1979</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Volodymyr_Ivasiuk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volodymyr Ivasiuk\">Volodymyr Ivasiuk</a>, Ukrainian composer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001995-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1995</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Akhat_Bragin\" title=\"Akhat Bragin\">Akhat Bragin</a>, Ukrainian businessman of Tatar descent, president of the football club <a href=\"/wiki/Shakhtar_Donetsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shakhtar Donetsk\">Shakhtar Donetsk</a> until his death.\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001998-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">1998</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vadym_Hetman\" title=\"Vadym Hetman\">Vadym Hetman</a>, politician, banker\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Georgiy_Gongadze\" title=\"Georgiy Gongadze\">Georgiy Gongadze</a>, Ukrainian journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002000-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2000</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yevhen_Shcherban\" title=\"Yevhen Shcherban\">Yevhen Shcherban</a>, Ukrainian politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002005-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2005</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stepan_Senchuk\" title=\"Stepan Senchuk\">Stepan Senchuk</a>, Ukrainian politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002014-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2014</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Oleh_Babayev\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oleh Babayev\">Oleh Babayev</a>, Ukrainian politician\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002015-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2015</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Oles_Buzina\" title=\"Oles Buzina\">Oles Buzina</a>, Ukrainian pro-Russian writer\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002016-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2016</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pavel_Sheremet\" title=\"Pavel Sheremet\">Pavel Sheremet</a>, Belarusian journalist\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000002017-01-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">2017</span>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Denis_Voronenkov\" title=\"Denis Voronenkov\">Denis Voronenkov</a>, former member of the <a href=\"/wiki/State_Duma\" title=\"State Duma\">State Duma</a> of the <a href=\"/wiki/Russian_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Federation\">Russian Federation</a>\n</td>\n<td>Pavel Parshov, Ukrainian citizen and veteran of <a href=\"/wiki/Ukrainian_volunteer_battalions_(since_2014)\" title=\"Ukrainian volunteer battalions (since 2014)\">Ukraine's volunteer battalion</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Shot dead in <a href=\"/wiki/Kyiv\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kyiv\">Kyiv</a> while on his way to meet <a href=\"/wiki/Ilya_Ponomarev\" title=\"Ilya Ponomarev\">Ilya Ponomarev</a>, another former member of the State Duma who also lives in exile in Ukraine.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_assassinations_in_Europe&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-wa155-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-wa155_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa155_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa155_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa155_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>World Almanac 2004</i>, p155</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wa156-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-wa156_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa156_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa156_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa156_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Historic Assassinations Since 1865,\" <i>The World Almanac and Book of Facts 2004</i>, p156 (<i>World Almanac 2004</i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-timeline118-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline118_3-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>20th Century Timeline</i>, p118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=yOoWDAAAQBAJ&amp;lpg=PA94&amp;ots=c6Mlw8TXFd&amp;dq=petliura%20shvartsbard%20acquitted&amp;hl=ru&amp;pg=PA94#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>The Assassination of Symon Petliura and the Trial of Scholem Schwarzbard 1926\u20131927: A Selection of Documents</i></a>. Vandenhoeck &amp; Ruprecht. 2016-04-18. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783647310275\" title=\"Special:BookSources/9783647310275\">9783647310275</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Assassination+of+Symon+Petliura+and+the+Trial+of+Scholem+Schwarzbard+1926%E2%80%931927%3A+A+Selection+of+Documents&amp;rft.pub=Vandenhoeck+%26+Ruprecht&amp;rft.date=2016-04-18&amp;rft.isbn=9783647310275&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%3Fid%3DyOoWDAAAQBAJ%26lpg%3DPA94%26ots%3Dc6Mlw8TXFd%26dq%3Dpetliura%2520shvartsbard%2520acquitted%26hl%3Dru%26pg%3DPA94%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wa750-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-wa750_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa750_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa750_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Historic Assassinations Since 1865,\" <i>The World Almanac and Book of Facts 1982</i> (<i>World Almanac 1982</i>), p750</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.leitrimobserver.ie/news/lifestyle/251247/new-book-features-shooting-story-from-ballinamore.html\">https://www.leitrimobserver.ie/news/lifestyle/251247/new-book-features-shooting-story-from-ballinamore.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.sligotoday.ie/details.php?id=46315\">http://www.sligotoday.ie/details.php?id=46315</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Adams-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Adams_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_Adams\" title=\"John Adams\">Adams, John</a> (1794). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=SXQSAAAAIAAJ&amp;q=%22John%20Maria%22#v=snippet&amp;q=%22John%20Maria%22&amp;f=false\"><i>A defence of the constitutions of government of the United States of America, against the attack of M. Turgot in his letter to Dr. Price, dated the twenty-second day of March, 1778</i></a>. London: <a href=\"/wiki/John_Stockdale\" title=\"John Stockdale\">John Stockdale</a>. pp.&#160;153\u2013155. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/2678599\">2678599</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 November</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+defence+of+the+constitutions+of+government+of+the+United+States+of+America%2C+against+the+attack+of+M.+Turgot+in+his+letter+to+Dr.+Price%2C+dated+the+twenty-second+day+of+March%2C+1778&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=153-155&amp;rft.pub=John+Stockdale&amp;rft.date=1794&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F2678599&amp;rft.aulast=Adams&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DSXQSAAAAIAAJ%26q%3D%2522John%2520Maria%2522%23v%3Dsnippet%26q%3D%2522John%2520Maria%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-timeline119-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-timeline119_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-timeline119_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Assassinations and Political Murders,\" <i>20th Century Timeline</i> (Griesewood &amp; Dempsey, Ltd., 1985) (Crescent Books, 1985) [<i>20th Century Timeline</i>], p119</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070827145945/http://www.joshuarubenstein.com/stalinsecret/intro.html\">\"stalin's secret pogrom-INTRO\"</a>. Joshuarubenstein.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.joshuarubenstein.com/stalinsecret/intro.html\">the original</a> on January 29, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 25,</span> 1997</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=stalin%27s+secret+pogrom-INTRO&amp;rft.pub=Joshuarubenstein.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.joshuarubenstein.com%2Fstalinsecret%2Fintro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-terror99-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-terror99_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20030528125008/http://eng.terror99.ru/publications/092.htm\">\"Terror-99\"</a>. web.archive.org. Archived from the original on 28 May 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Terror-99&amp;rft.pub=web.archive.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feng.terror99.ru%2Fpublications%2F092.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-terror99a-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-terror99a_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040403225117/http://eng.terror99.ru/publications/118.htm\">\"Terror-99\"</a>. web.archive.org. Archived from the original on 3 April 2004<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Terror-99&amp;rft.pub=web.archive.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feng.terror99.ru%2Fpublications%2F118.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-timeline120-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-timeline120_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>20th Century Timeline</i>, p120</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk_politics/8375544.stm\">\"BBC News - The MP whose ancestor killed the prime minister\"</a>. <i>news.bbc.co.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=news.bbc.co.uk&amp;rft.atitle=BBC+News+-+The+MP+whose+ancestor+killed+the+prime+minister&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F1%2Fhi%2Fuk_politics%2F8375544.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MPs-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MPs_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MPs_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MPs_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MPs_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Siddique, Haroon (16 June 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/uk-news/2016/jun/16/jo-cox-attack-latest-serious-assault-mps\">\"MPs who have been attacked while in office\"</a>. <i>The Guardian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=MPs+who+have+been+attacked+while+in+office&amp;rft.date=2016-06-16&amp;rft.aulast=Siddique&amp;rft.aufirst=Haroon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fuk-news%2F2016%2Fjun%2F16%2Fjo-cox-attack-latest-serious-assault-mps&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.belfasttelegraph.co.uk/news/northern-ireland/billy-wright-the-loyalist-assassin-too-violent-for-his-comrades-28558895.html\">\"Billy Wright: the loyalist assassin too violent for his comrades - BelfastTelegraph.co.uk\"</a>. <i>BelfastTelegraph.co.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BelfastTelegraph.co.uk&amp;rft.atitle=Billy+Wright%3A+the+loyalist+assassin+too+violent+for+his+comrades+-+BelfastTelegraph.co.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.belfasttelegraph.co.uk%2Fnews%2Fnorthern-ireland%2Fbilly-wright-the-loyalist-assassin-too-violent-for-his-comrades-28558895.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/uk-19647226\">\"Alexander Litvinenko: Profile of murdered Russian spy\"</a>. <i>BBC News</i>. 21 January 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Alexander+Litvinenko%3A+Profile+of+murdered+Russian+spy&amp;rft.date=2016-01-21&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fuk-19647226&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Danny Boyle Raziye Akkoc (2016-06-17). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/news/2016/06/16/labour-mp-jo-cox-shot-in-leeds-witnesses-report/\">\"Labour MP Jo Cox dies after being shot and stabbed as husband urges people to 'fight against the hate' that killed her\"</a>. Telegraph.co.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Labour+MP+Jo+Cox+dies+after+being+shot+and+stabbed+as+husband+urges+people+to+%27fight+against+the+hate%27+that+killed+her&amp;rft.pub=Telegraph.co.uk&amp;rft.date=2016-06-17&amp;rft.au=Danny+Boyle+Raziye+Akkoc&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fnews%2F2016%2F06%2F16%2Flabour-mp-jo-cox-shot-in-leeds-witnesses-report%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marples, David R. (2013-01-23). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180319233947/http://books.openedition.org/ceup/546\"><i>Heroes and Villains&#160;: Creating National History in Contemporary Ukraine</i></a>. Hors collection. Budapest: Central European University Press. pp.&#160;125\u2013165. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9786155211355\" title=\"Special:BookSources/9786155211355\">9786155211355</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.openedition.org/ceup/546\">the original</a> on 2018-03-19.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Heroes+and+Villains+%3A+Creating+National+History+in+Contemporary+Ukraine&amp;rft.place=Budapest&amp;rft.series=Hors+collection&amp;rft.pages=125-165&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2013-01-23&amp;rft.isbn=9786155211355&amp;rft.aulast=Marples&amp;rft.aufirst=David+R.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbooks.openedition.org%2Fceup%2F546&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+assassinations+in+Europe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rferl.org/a/ukraine-russia-voronenkov-killing-suspect-announced/28389151.html\">Kyiv Identifies Suspected Gunman In Ex-Duma Deputy's Assassination</a>\". <a href=\"/wiki/Radio_Free_Europe/Radio_Liberty\" title=\"Radio Free Europe/Radio Liberty\">Radio Free Europe/Radio Liberty</a>. March 24, 2017.</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2227\nCached time: 20180921213732\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.052 seconds\nReal time usage: 1.102 seconds\nPreprocessor visited node count: 5715/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 103076/2097152 bytes\nTemplate argument size: 128/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21083/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.436/10.000 seconds\nLua memory usage: 3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  653.187      1 -total\n 70.19%  458.463    465 Template:Dts\n 15.41%  100.628      1 Template:Reflist\n  6.15%   40.174      3 Template:Cite_book\n  4.03%   26.352      7 Template:Cite_web\n  3.92%   25.612      1 Template:See_also\n  0.85%    5.532      1 Template:For\n  0.81%    5.297      1 Template:Cite_news\n  0.67%    4.379      1 Template:Main\n  0.26%    1.691      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42571534-0!canonical and timestamp 20180921213731 and revision id 860612482\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown"},{"sortkey":"Europe","*":"Lists_of_assassinations"},{"sortkey":"Assassinations in Europe","*":"Lists_of_victims_of_crimes"},{"sortkey":"Assassinations","*":"Europe-related_lists"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"'Ndrangheta"},{"ns":0,"exists":"","*":"1972 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"ASALA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abantidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdelbaki Sahraoui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdul-Khalim Sadulayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdul Rahman Ghassemlou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action directe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adilgerei Magomedtagirov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Admiral of the Fleet (Royal Navy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aetolian League"},{"ns":0,"exists":"","*":"African National Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrigento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrippina the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ajaccio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akhmad Kadyrov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht von Wallenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcibiades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Moro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Stamboliyski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alessandro de' Medici, Duke of Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander (son of Polyperchon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander II of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander I of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Severus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandra Feodorovna (Alix of Hesse)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandros Schinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexei Nikolaevich, Tsarevich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexei Trupp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfacar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Herrhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Lu\u00eds da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algerian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ali Pasha of Gusinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alija Alijagi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Ra\u0161\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altynbek Sarsenbayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasia Baburova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatoly Trofimov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancus Marcius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas Kopasis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Karlov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew, Duke of Calabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrey Lukanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Kolikowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Cools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Nin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Demidova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Lindh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Politkovskaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Parad\u017eik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anticolonialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Graf von Arco auf Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio C\u00e1novas del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Joaquim Granjo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquileia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Franz Ferdinand of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archie Doyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argent-sur-Sauldre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Revolutionary Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arshavir Shirakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aslan Maskhadov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Andrei Karlov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Anna Politkovskaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Augusto Unceta Barrenechea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Boris Nemtsov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Galip Balkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Juan Mar\u00eda de Araluce Villar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Olof Palme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Zoran \u0110in\u0111i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assault Guards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"August von Kotzebue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auxiliary Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avni Rustemi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axel von Fersen, Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Aza Gazgireyeva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babelsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Griesbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Homburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahattin \u015eakir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthasar G\u00e9rard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bamberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banate of Macs\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara (Yakovleva)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bascap\u00e8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bashir Aushev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Clontarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bava-Beccaris massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayaman Erkinbayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Mussolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benno Ohnesorg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bidnija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Gannon (Irish republican)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bjelopavli\u0107i (clan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black September (group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloody Sunday (1920)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohdan Stashynsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemian Crown Jewels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bologna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolshevik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boniface III, Margrave of Tuscany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Nemtsov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u0159ivoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u0161ko Pero\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Bulatovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazen bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brian Boruma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brodir and Ospak of Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Pieracki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brothers' Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Bu\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria Boulevard, Sofia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buncrana"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la of Macs\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairo Gang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caligula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calippus of Syracuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camillo Berneri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canute IV of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Car bomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carabinieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carbon\u00e1ria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl August of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlo Alberto Dalla Chiesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassius Chaerea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathal Carragh Ua Conchobair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceno Kryeziu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centurion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Terranova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chancellor of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Channel One (Russia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Ferdinand, Duke of Berry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I, Count of Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles VII of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles d'Espagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Corday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chechen Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chechen Republic of Ichkeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chechnya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief Secretary for Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Ewart-Biggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cicero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clara Petacci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude \u00c9rignac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commodus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conchobar Maenmaige Ua Conchobair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conchobar ua nDiarmata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concino Concini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conrad, Bishop of Utrecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constant Chevillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin T\u0103nase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelis de Witt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu Zelea Codreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corsica"},{"ns":0,"exists":"","*":"County councillor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian National Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cs\u00e9p\u00e1n Gy\u0151r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumann na nGaedheal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada Vujasinovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagestan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dahije"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danilo I, Prince of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dani\u015f Tunal\u0131gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danny Huwe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daphne Caruana Galizia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death of Benito Mussolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detlev Karsten Rohwedder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didius Julianus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitar Petkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dion of Syracuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djemal Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitry Bogrov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitry Sipyagin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominic McGlinchey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domitian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Draga Ma\u0161in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragutin Dimitrijevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresdner Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulcie September"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durrow, County Offaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzhokhar Dudayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1il \u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcsseldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA (separatist group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eddie Fullerton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edessa, Mesopotamia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Dato Iradier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eighty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elagabalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliel Soisalon-Soininen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eligiusz Niewiadomski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Kyulev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engelbert Dollfuss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engelbert II of Berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engelbrekt Engelbrektsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrico Mattei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ephialtes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric IX of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric XIV of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Klausener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik V Klipping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Lluch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst R\u00f6hm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Tandefelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Werner Techow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst vom Rath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esat Toptani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etruscan civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Schauman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene Botkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Deloncle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executions during the Irish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"FSB (Russia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"FUDOFSI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fathi Shaqaqi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Yusupov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Buesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidan Do\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiorenzo Bava Beccaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flavian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florianus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floris V, Count of Holland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folkert Posthuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced disappearance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign minister of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco de' Pazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt am Main"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Mr\u00e1zek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz B\u00fcrkl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kutschera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Duprat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Ravaillac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Tombalbaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"French resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Adler (assassin)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Narutowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gadzhimurat Kamalov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaetano Bresci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaius Cassius Longinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaius Servilius Ahala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galina Starovoytova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galip Balkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallienus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garwolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspard II de Coligny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gavrilo Princip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gendarmerie (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalissimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg von Rauch"},{"ns":0,"exists":"","*":"George I of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Polk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Besse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Mandel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgi Iliev (businessman)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgios Mavromichalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerald Bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerrit Jan Heijn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gert Bastian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gertrude of Merania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Arge\u0219anu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giacomo Matteotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gian Maria Visconti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgi Chanturia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Borgia, 2nd Duke of Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Brusca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Falcone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gissur \u00deorvaldsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuliano di Piero de' Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giulino di Mezzegra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Greco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Impastato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Lucchese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Vukovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governor-General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchess Anastasia Nikolaevna of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchess Maria Nikolaevna of Russia (1899\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchess Olga Nikolaevna of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchess Tatiana Nikolaevna of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duke Dmitri Pavlovich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duke Sergei Alexandrovich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duke Sergei Mikhailovich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Inquisitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Vizier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Morava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregor Strasser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigori Rasputin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigoris Lambrakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guram Sharadze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav III of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"HS2000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagop Hagopian (guerilla)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hakija Turajli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanns-Martin Schleyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harald IV of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmodius and Aristogeiton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heikki Ritavuori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Kapp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Curiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Boyle Townshend Somerville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry III of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry I K\u0151szegi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herschel Grynszpan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hipparchus (son of Peisistratos)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hristo Lukov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugh de Lacy, Lord of Meath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Bettauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Haase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Delgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel Salomon de Rothschild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Hryniewiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Talkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iliya Pavlov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingushetia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal Macedonian Revolutionary Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"In\u00eas de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Kapodistrias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Free State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish National Invincibles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish National Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Republican Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Republican Army (1919\u20131922)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Republican Army (1922-1969)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Republican Army (1922\u201369)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish general election, 1932"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Dorislaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel Carrasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamic Salvation Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Issam Sartawi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Kalyayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Kharitonov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Logginovich Goremykin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Stamboli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Johan Anckarstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Cl\u00e9ment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques de Flesselles"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Joyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kubi\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jat Airways"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Ma\u00efone-Libaude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jaur\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean de Broglie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Popie\u0142uszko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Zborowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Anti-Fascist Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan de Witt"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Fearless"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Pitiless Duke of Bavaria-Straubing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Douc\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Fontanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Predavec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Calvo Sotelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Canalejas (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Castillo (Spanish Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1aran Orde\u00f1ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Ribas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Gab\u010d\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Cardinal Soldevilla y Romero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Prim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Flavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Maesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Mamaea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julien Lahaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Caesar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Nepos"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Putsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice Commandos of the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Duck\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Kuciak"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Ponto"},{"ns":0,"exists":"","*":"KGB"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kandalaksha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara-Marko Vasi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl-Heinz Kurras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Freudenthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Liebknecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Ludwig Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl von St\u00fcrgkh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsruhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karol \u015awierczewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazakhstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazbek Pagiyev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kevin O'Higgins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kidnapping of Aldo Moro"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Connacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konrad von Marburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantinos Mavromichalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Polje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161utnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krim Belkacem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Eisner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt von Schleicher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyzstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Cagoule"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Seo Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laelianus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larisa Yudina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le M\u00e9ridien"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Jogiches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonid Nikolaev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leptines II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lev Rebet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levin August, Count von Bennigsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libe\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidice"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of assassinated Albanian politicians"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of assassinations"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people who survived assassination attempts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locusta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord Frederick Charles Cavendish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord Mayor of Cork"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzino de' Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo de' Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Solidarios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Barthou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Mountbatten, 1st Earl Mountbatten of Burma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis of Valois, Duke of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucius Annius Vinicianus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucius Tarquinius Priscus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucius Tarquinius Superbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigj Gurakuqi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carrero Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusitanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Filipe, Duke of Braganza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lysimachia (Thrace)"},{"ns":0,"exists":"","*":"MVD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (ancient kingdom)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macrinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magomed Omarov (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahmud \u015eevket Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Bu\u00ed\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Pardi\u00f1as"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marceli Nowotko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Biagi (jurist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Aurelius Probus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Junius Brutus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Livius Drusus (tribune)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Vinicius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Papa\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Fran\u00e7ois Sadi Carnot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marinos Antypas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Antony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshal of the Realm (Sweden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marx Dormoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masquerade ball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass (liturgy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre of Via D'Amelio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Erzberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximiliano G\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximinus Thrax"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Overthrow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehdi Ben Barka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melit\u00f3n Manzanas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Collins (Irish leader)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Lippert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michele Angiolillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michele Greco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel \u00c1ngel Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Viteazul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mijailo Mijailovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Miloradovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Panti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan \u0160ufflay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milorad Dra\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obili\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister for Foreign Affairs (Sweden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moguntiacum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohamed Khider"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohammad Boudia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohammed Bouyeri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mondrag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow Kremlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mossad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murad I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murmansk Oblast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mushrooms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mykonos restaurant assassinations"},{"ns":0,"exists":"","*":"NKVD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nabis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nafplio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narcissus (murderer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalia Estemirova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist faction (Spanish Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naum Krnar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nero"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Democracy (Greece)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas II of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Night of the Long Knives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikita Petrovich Panin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolai Ivanovich Bobrikov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolay Alekseyev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolay Alexandrovich Zubov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolay Mezentsov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nina Varlamova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordiska Kompaniet"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Mitrovica"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Ossetia\u2013Alania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"OUN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliver Ivanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olof Palme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Heads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Kutschera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Wrath of God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organisation Consul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostia (Rome)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otakhon Latifi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Planetta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Rothstock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outel Bono"},{"ns":0,"exists":"","*":"PLO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatine of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palermo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestine Liberation Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paolo Borsellino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Reynolds (Cumann na nGaedheal politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Doumer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gorguloff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul I of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klebnikov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pausanias of Orestis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Sudoplatov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Bulatovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavlos Bakoyannis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pazzi conspiracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Arbu\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pellegrino Rossi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pertinax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter, son of T\u00f6re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter III of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Ludwig von der Pahlen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter the Cruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petra Kelly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petra Schelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phalaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Macedon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philipp von Hohenstaufen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Henriot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phone box"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pier Paolo Pasolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Goldman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piersanti Mattarella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pim Fortuyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pio La Torre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotr Jaroszewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish resistance movement in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polykarpos Giorkatzis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Alexander VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postumus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Powiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praetorian Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefect"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Constantine Constantinovich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Igor Constantinovich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince John Constantinovich of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess Elisabeth of Hesse and by Rhine (1864\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Samos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provisional Irish Republican Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provost (civil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publius Septimius Geta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puni\u0161a Ra\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pupienus and Balbinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyotr Kakhovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyotr Stolypin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrgetos"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1draic \u00d3 M\u00e1ille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rade Rakonjac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radical Party (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoljub Kanjevac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovanje, Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rambouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramzan Kadyrov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Villain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayko Daskalov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Army Faction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhard Heydrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Organization 17 November"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Sykes (diplomat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Welch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right-wing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Boulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocco Chinnici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodger Paul Davies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Senate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Luxemburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Irish Constabulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue La Fayette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugova canyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"SR Combat Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sadeq Sharafkandi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Said Halim Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Boniface"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Ludmila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakine Cans\u0131z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salah Ben Youssef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salah al-Din Bitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatore Riina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvo Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanli Urfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sante Geronimo Caserio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Brouard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzstaffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sean Hales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Triumvirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sekula Drljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seleucid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seleucus I Nicator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seraing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Ogoltsov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Yushenkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergey Kirov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergey Stepnyak-Kravchinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Servius Tullius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shapour Bakhtiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sholom Schwartzbard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicherheitspolizei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicilian Mafia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sid\u00f3nio Pais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siegfried Buback"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinaia railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinn F\u00e9in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirmium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slaughter of the Knezes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavko \u0106uruvija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sliema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snagov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snorri Sturluson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social War (91\u201388 BC)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soghomon Tehlirian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sokollu Mehmed Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solin, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon Mikhoels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophie, Duchess of Hohenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Ossetia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sparta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Operations Unit (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spurius Maelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadelheim Prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislaus of Szczepan\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Markelov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari dvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Star\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Security Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Stambolov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stepan Balmashov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stepan Bandera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Saunders (military attache)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stjepan Radi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunny Beach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sverker I of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symon Petlyura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syracuse, Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szare Szeregi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Ho\u0142\u00f3wko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taha Car\u0131m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tahir Zemaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tajikistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarsus (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tbilisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telemachus (Acragas)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Mafia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theo van Gogh (film director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodoros Deligiannis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Section"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiba Tomaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiberius Gracchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timothy Coughlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titus Tatius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Mac Curtain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Torquemada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trebonianus Gallus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treuhandanstalt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tricontinental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyrant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Insurgent Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster Defence Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulysses (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umar Israilov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto I of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"V. Volodarsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valde Hirvikanta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeriy Hubulov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasil Iliev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasily Maklakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vergina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veronica Guerin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy of India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Madgearu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viriathus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitaly Karayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitellius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria-Gasteiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladikavkaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Lenin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Mikhailovich Yashvil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Paley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Purishkevich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Rolovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav Listyev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlado Chernozemski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volkert van der Graaf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volusianus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vujica Vuli\u0107evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vyacheslav von Plehve"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Audisio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walther Rathenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslas I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Kr\u00fcger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Kube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm von Mirbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"William I of Orange"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Nordeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yakov Blumkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yakov Sverdlov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yakov Yurovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Year of the Six Emperors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehia El-Mashad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yevhen Konovalets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yuri Shchekochikhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yvan Colonna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zach\u0119ta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoran \u0110in\u0111i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuhair Muhsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zvezdan Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7orlu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Marcel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vian Accords"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cakr-pa\u0161a"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110uro Basari\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130smail Erez"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017deljko Ra\u017enatovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dika Petrovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Franz Schuhmeier"},{"ns":0,"*":"Paul Hudl"},{"ns":0,"*":"Abdorrahman Boroumand"},{"ns":0,"*":"M\u0101rti\u0146\u0161 Bunkus"},{"ns":0,"*":"Melentije Nik\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Dimitrije Cincar-Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdul Razak al-Naif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acute radiation syndrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airey Neave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akhat Bragin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert I of Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Litvinenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Canterbury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of St Andrews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Spencer Perceval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balcombe Street Siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barnes, London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batley and Spen (UK Parliament constituency)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billy Wright (loyalist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bush Hill Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cameroon's People Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canterbury Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carausius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caxton Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief of the Imperial General Staff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup d'tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court of St. James's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Voronenkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earl's Court"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Sussex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eaton Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Graham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward IV of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward the Martyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elcho Priory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth of Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Security Service (Russia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Field marshal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finaghy"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix-Roland Moumi\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Seawright"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Villiers, 1st Duke of Buckingham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgi Markov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgiy Gongadze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinness Book of Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Stuart, Lord Darnley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry VI of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugh Doherty (Irish republican)"},{"ns":0,"exists":"","*":"IPLO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ian Gow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilya Ponomarev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal bleeding"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Independence Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish People's Liberation Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Hamilton (assassin)"},{"ns":0,"exists":"","*":"James III of Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"James I of Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Sharp (bishop)"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Stewart, 1st Earl of Moray"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Stronge (Mid-Armagh MP)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo Cox"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Adams"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Bellingham"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Cavendish"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Felton (assassin)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III Comyn, Lord of Badenoch"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Parricida"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Stockdale"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Turnley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph O'Sullivan"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6rg Jenatsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kadhi Abdullah al-Hagri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazem Rajavi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth II of Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirk o' Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krystyna Skarbek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyiv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord High Admiral of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Alexandre de Launay, comte d'Antraigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loyalist Volunteer Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Lucheni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary, Queen of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maze Prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael O'Dwyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Jo Cox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mykola Leontovych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Stronge"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oleh Babayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oles Buzina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of Ukrainian Nationalists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paddy Wilson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paddy Wilson and Irene Andrews killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Westminster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pat Finucane (solicitor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Sheremet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poisoning of Alexander Litvinenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polonium-210"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portsmouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punjab (British India)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queens University Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Free Europe/Radio Liberty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raghnall Mac Ruaidhr\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reginald Dunne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Bradford (NI politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Hales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ross McWhirter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruben Um Nyobe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"SDECE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shakhtar Donetsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shankill, Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shlomo Argov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of La Rochelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon of Sudbury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sir Henry Wilson, 1st Baronet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sir Robert Graham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic and Labour Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Operations Executive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spencer Perceval"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Andrews"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Duma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stepan Senchuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Security Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish euro referendum, 2003"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Becket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas McMahon (Irish republican)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tower of London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tynan Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udham Singh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian volunteer battalions (since 2014)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster Unionist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster loyalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vadym Hetman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatslav Vorovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Putin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volodymyr Ivasiuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volunteer (Irish republican)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Tirel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waterloo Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Gustloff"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Douglas, 8th Earl of Douglas"},{"ns":0,"exists":"","*":"William III, Earl of Ross"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Rufus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Windisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaroslav Halan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yemen Arab Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yevhen Shcherban"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Dts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.es/books?id=yOoWDAAAQBAJ&lpg=PA94&ots=c6Mlw8TXFd&dq=petliura%20shvartsbard%20acquitted&hl=ru&pg=PA94#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=SXQSAAAAIAAJ&q=%22John%20Maria%22#v=snippet&q=%22John%20Maria%22&f=false","//www.worldcat.org/oclc/2678599","https://web.archive.org/web/20070827145945/http://www.joshuarubenstein.com/stalinsecret/intro.html","http://www.joshuarubenstein.com/stalinsecret/intro.html","https://web.archive.org/web/20030528125008/http://eng.terror99.ru/publications/092.htm","https://web.archive.org/web/20040403225117/http://eng.terror99.ru/publications/118.htm","http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk_politics/8375544.stm","https://www.theguardian.com/uk-news/2016/jun/16/jo-cox-attack-latest-serious-assault-mps","http://www.belfasttelegraph.co.uk/news/northern-ireland/billy-wright-the-loyalist-assassin-too-violent-for-his-comrades-28558895.html","https://www.bbc.co.uk/news/uk-19647226","https://www.telegraph.co.uk/news/2016/06/16/labour-mp-jo-cox-shot-in-leeds-witnesses-report/","https://web.archive.org/web/20180319233947/http://books.openedition.org/ceup/546","http://books.openedition.org/ceup/546","http://www.rferl.org/a/ukraine-russia-voronenkov-killing-suspect-announced/28389151.html","https://www.leitrimobserver.ie/news/lifestyle/251247/new-book-features-shooting-story-from-ballinamore.html","http://www.sligotoday.ie/details.php?id=46315"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Albania","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":343,"anchor":"Albania"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Austria","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":424,"anchor":"Austria"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Belarus","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":1639,"anchor":"Belarus"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Belgium","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":1960,"anchor":"Belgium"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bosnia and Herzegovina","number":"5","index":"5","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":2689,"anchor":"Bosnia_and_Herzegovina"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bulgaria","number":"6","index":"6","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":3234,"anchor":"Bulgaria"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Croatia","number":"7","index":"7","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":4892,"anchor":"Croatia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cyprus","number":"8","index":"8","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":5354,"anchor":"Cyprus"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Czech Republic","number":"9","index":"9","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":5680,"anchor":"Czech_Republic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Denmark","number":"10","index":"10","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":7427,"anchor":"Denmark"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Finland","number":"11","index":"11","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":7749,"anchor":"Finland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"France","number":"12","index":"12","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":8431,"anchor":"France"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Georgia","number":"13","index":"13","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":15583,"anchor":"Georgia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Germany","number":"14","index":"14","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":16023,"anchor":"Germany"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Greece","number":"15","index":"15","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":20446,"anchor":"Greece"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Hungary","number":"16","index":"16","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":23631,"anchor":"Hungary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Iceland","number":"17","index":"17","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":24554,"anchor":"Iceland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ireland","number":"18","index":"18","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":24844,"anchor":"Ireland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Italy","number":"19","index":"19","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":28912,"anchor":"Italy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kosovo","number":"20","index":"20","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":37783,"anchor":"Kosovo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Latvia","number":"21","index":"21","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":38403,"anchor":"Latvia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Malta","number":"22","index":"22","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":38798,"anchor":"Malta"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Montenegro","number":"23","index":"23","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":39258,"anchor":"Montenegro"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Netherlands","number":"24","index":"24","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":39675,"anchor":"Netherlands"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Norway","number":"25","index":"25","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":41387,"anchor":"Norway"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ottoman Empire","number":"26","index":"26","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":41764,"anchor":"Ottoman_Empire"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poland","number":"27","index":"27","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":42529,"anchor":"Poland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Portugal","number":"28","index":"28","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":44599,"anchor":"Portugal"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Romania","number":"29","index":"29","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":45647,"anchor":"Romania"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Russia/Soviet Union","number":"30","index":"30","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":46899,"anchor":"Russia/Soviet_Union"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Serbia","number":"31","index":"31","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":54907,"anchor":"Serbia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Slovakia","number":"32","index":"32","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":58380,"anchor":"Slovakia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spain","number":"33","index":"33","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":58833,"anchor":"Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sweden","number":"34","index":"34","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":62654,"anchor":"Sweden"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Switzerland","number":"35","index":"35","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":64774,"anchor":"Switzerland"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"United Kingdom","number":"36","index":"36","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":66107,"anchor":"United_Kingdom"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ukraine","number":"37","index":"37","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":75413,"anchor":"Ukraine"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"38","index":"38","fromtitle":"List_of_assassinations_in_Europe","byteoffset":77739,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of assassinations in Europe","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q17004591"}]}}