{"parse":{"title":"Teastas Eorpach na Gaeilge","pageid":47803500,"revid":783299062,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Teastas Eorpach na Gaeilge</b> (TEG)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> or <i>European Certificate in Irish </i> is a set of examinations for adult learners of Irish. TEG is linked to the <a href=\"/wiki/Common_European_Framework_of_Reference_for_Languages\" title=\"Common European Framework of Reference for Languages\">Common European Framework of Reference for Languages</a> (<a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a>, 2001).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It examines four skills: speaking, listening, reading and writing. Examinations are currently available at five levels from Beginners 1 (A1) to Advanced 1 (C1) and are run internationally. In 2016 exams were held in Sydney, New York, Ottawa, and nationally in Ireland. There is the option for candidates at all levels to undertake the full examination (L\u00e1nchreidi\u00faint) or just the oral examination (partial credit).\n</p><p>TEG is the first certification system for adult learners of Irish connected with the ALTE examination system / Council of Europe. It has previously developed such a system for the majority of other European languages. This system helps learners to plan their studies and gain recognition for the progress they have made. Another advantage of the system is that it gives educational institutions and employers on language ability of candidates for courses, jobs or promotions. Of particular importance to this since the provisions of the Official Languages Act (2003) in Ireland. The Language Centre in Maynooth is a member of ALTE (<a href=\"/wiki/Association_of_Language_Testers_in_Europe\" title=\"Association of Language Testers in Europe\">Association of Language Testers in Europe</a>), monitors the content and quality of TEG.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teastas_Eorpach_na_Gaeilge&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.teg.ie/english.167.html\">http://www.teg.ie/english.167.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation book\">Council of Europe (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coe.int/t/dg4/linguistic/Cadre1_en.asp\"><i><span></span></i>Common European Framework of Reference for Languages: Learning, Teaching, Assessment<i><span></span></i></a>. Council of Europe.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Common+European+Framework+of+Reference+for+Languages%3A+Learning%2C+Teaching%2C+Assessment&amp;rft.pub=Council+of+Europe&amp;rft.date=2011&amp;rft.au=Council+of+Europe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Ft%2Fdg4%2Flinguistic%2FCadre1_en.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATeastas+Eorpach+na+Gaeilge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teastas_Eorpach_na_Gaeilge&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.teg.ie/english.167.html\">Teastas Eorpach na Gaeilge</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Irish_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Irish_linguistics\" title=\"Template:Irish linguistics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Irish_linguistics\" title=\"Template talk:Irish linguistics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Irish_linguistics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Irish_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Irish_language\" title=\"History of the Irish language\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Celtic_language\" title=\"Proto-Celtic language\">Proto-Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_Celtic_languages\" title=\"Insular Celtic languages\">Insular Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Goidelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Primitive_Irish\" title=\"Primitive Irish\">Primitive Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Irish\" title=\"Middle Irish\">Middle Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Modern Irish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sociolinguistics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Connacht_Irish\" title=\"Connacht Irish\">Connacht Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munster_Irish\" title=\"Munster Irish\">Munster Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulster_Irish\" title=\"Ulster Irish\">Ulster Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Status_of_the_Irish_language\" title=\"Status of the Irish language\">Status</a> (<a href=\"/wiki/Irish_language_in_Northern_Ireland\" title=\"Irish language in Northern Ireland\">Northern Ireland</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language_outside_Ireland\" title=\"Irish language outside Ireland\">Outside Ireland</a> (<a href=\"/wiki/Irish_language_in_Newfoundland\" title=\"Irish language in Newfoundland\">in Newfoundland</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9arlachas\" title=\"B\u00e9arlachas\">B\u00e9arlachas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Irish_grammar\" title=\"Irish grammar\">Grammar</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/An_Caighde%C3%A1n_Oifigi%C3%BAil\" title=\"An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail\">An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_initial_mutations\" title=\"Irish initial mutations\">Initial mutations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_declension\" title=\"Irish declension\">Declension</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_conjugation\" title=\"Irish conjugation\">Conjugation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dependent_and_independent_verb_forms\" title=\"Dependent and independent verb forms\">Dependent and independent forms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_phonology\" title=\"Irish phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_syntax\" title=\"Irish syntax\">Syntax</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Writing</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Irish_orthography\" title=\"Irish orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ogham\" title=\"Ogham\">Ogham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_type\" title=\"Gaelic type\">Gaelic type</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Braille\" title=\"Irish Braille\">Braille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Irish_literature\" title=\"Early Irish literature\">Early literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_literature_in_Irish\" title=\"Modern literature in Irish\">Modern literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_lexicography\" title=\"Irish lexicography\">Lexicography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Caighde%C3%A1n_Oifigi%C3%BAil\" title=\"An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail\">An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Irish_language_media\" title=\"List of Irish language media\">Media</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Journals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comhar\" title=\"Comhar\">Comhar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feasta\" title=\"Feasta\">Feasta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_tUltach\" title=\"An tUltach\">An tUltach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tuairisc.ie\" title=\"Tuairisc.ie\">Tuairisc.ie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%B3s\" title=\"N\u00f3s\">N\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Gael\" title=\"An Gael\">An Gael</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Independent\" title=\"Irish Independent\">Seachtain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Television</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/TG4\" title=\"TG4\">TG4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%BAla_4\" title=\"C\u00fala 4\">C\u00fala 4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RT%C3%89_One\" title=\"RT\u00c9 One\">RT\u00c9 One</a> <small>(<a href=\"/wiki/Nuacht_RT%C3%89\" title=\"Nuacht RT\u00c9\">Nuacht RT\u00c9</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/BBC_Two_Northern_Ireland\" title=\"BBC Two Northern Ireland\">BBC Two NI</a> <small>(sporadic)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/NVTV\" title=\"NVTV\">NVTV</a> <small>(sporadic)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Radio</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/RT%C3%89_Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" title=\"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_R%C3%AD-R%C3%A1\" title=\"Raidi\u00f3 R\u00ed-R\u00e1\">Raidi\u00f3 R\u00ed-R\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_Na_Life\" title=\"Raidi\u00f3 Na Life\">Raidi\u00f3 Na Life</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_F%C3%A1ilte\" title=\"Raidi\u00f3 F\u00e1ilte\">Raidi\u00f3 F\u00e1ilte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BBC_Radio_Ulster\" title=\"BBC Radio Ulster\">BBC Radio Ulster</a> <small>(<a href=\"/wiki/Blas_(Radio_Ulster)\" title=\"Blas (Radio Ulster)\">Blas</a>)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Publishers</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tuairisc.ie\" title=\"Tuairisc.ie\">Tuairisc.ie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_G%C3%BAm\" title=\"An G\u00fam\">An G\u00fam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cl%C3%B3_Iar-Chonnacht\" title=\"Cl\u00f3 Iar-Chonnacht\">Cl\u00f3 Iar-Chonnacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coisc%C3%A9im\" title=\"Coisc\u00e9im\">Coisc\u00e9im</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gael_Linn\" title=\"Gael Linn\">Gael Linn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Texts_Society\" title=\"Irish Texts Society\">Irish Texts Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1irs%C3%A9al_agus_Dill\" title=\"S\u00e1irs\u00e9al agus Dill\">S\u00e1irs\u00e9al agus Dill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%B3r_na_nGael\" title=\"Gl\u00f3r na nGael\">Gl\u00f3r na nGael</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Qualifications</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Leaving_Certificate_(Ireland)\" title=\"Leaving Certificate (Ireland)\">Leaving Cert Irish</a></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Teastas Eorpach na Gaeilge</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Names</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Irish_name\" title=\"Irish name\">Personal and family names</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Irish-language_given_names\" title=\"List of Irish-language given names\">List of personal names</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Irish_language\" title=\"Category:Irish language\">Category</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2254\nCached time: 20180918051622\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.142 seconds\nPreprocessor visited node count: 233/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24034/2097152 bytes\nTemplate argument size: 90/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1429/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.040/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  102.580      1 -total\n 67.70%   69.442      1 Template:Reflist\n 55.77%   57.209      1 Template:Cite_book\n 32.20%   33.035      1 Template:Irish_language\n 28.76%   29.502      2 Template:Navbox\n  8.37%    8.585      1 Template:Icon\n  2.73%    2.798      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47803500-0!canonical and timestamp 20180918051622 and revision id 783299062\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Teastas_Eorpach_na_Gaeilge","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Teastas Eorpach na Gaeilge"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Teastas_Eorpach_na_Gaelige","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Teastas Eorpach na Gaelige"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Council_of_Europe"},{"sortkey":"","*":"Language_assessment"},{"sortkey":"","*":"Irish_language"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Caighde\u00e1n Oifigi\u00fail"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Gael"},{"ns":0,"exists":"","*":"An G\u00fam"},{"ns":0,"exists":"","*":"An tUltach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Language Testers in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC Radio Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC Two Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blas (Radio Ulster)"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arlachas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00f3 Iar-Chonnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coisc\u00e9im"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comhar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common European Framework of Reference for Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connacht Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00fala 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependent and independent verb forms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feasta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gael Linn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic type"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00f3r na nGael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goidelic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Independent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Texts Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish conjugation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish initial mutations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language in Newfoundland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language in Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language outside Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish lexicography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leaving Certificate (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish-language given names"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish language media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern literature in Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munster Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"NVTV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuacht RT\u00c9"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitive Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"RT\u00c9 One"},{"ns":0,"exists":"","*":"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 F\u00e1ilte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 Na Life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 R\u00ed-R\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Status of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1irs\u00e9al agus Dill"},{"ns":0,"exists":"","*":"TG4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuairisc.ie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster Irish"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Irish linguistics"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Irish language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish linguistics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Folder_Hexagonal_Icon.svg"],"externallinks":["http://www.coe.int/t/dg4/linguistic/Cadre1_en.asp","http://www.teg.ie/english.167.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Teastas_Eorpach_na_Gaeilge","byteoffset":1668,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Teastas_Eorpach_na_Gaeilge","byteoffset":1695,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Teastas Eorpach na Gaeilge","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q20968949"}]}}