{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ludger W\u00f6\u00dfmann","pageid":56571686,"revid":843896259,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Ludger W\u00f6\u00dfmann</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (born in <a href=\"/wiki/Sendenhorst\" title=\"Sendenhorst\">Sendenhorst</a> on July 1, 1973) is a German economist and professor of economics at the <a href=\"/wiki/Ludwig_Maximilian_University_of_Munich\" title=\"Ludwig Maximilian University of Munich\">Ludwig Maximilian University of Munich</a> (LMU).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Moreover, being one of the world's foremost <a href=\"/wiki/Economics_of_education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Economics of education\">education economists</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> he is the director of the ifo Center for the Economics of Education at the <a href=\"/wiki/Ifo_Institute_for_Economic_Research\" title=\"Ifo Institute for Economic Research\">ifo Institute</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Beyond the economics of education, his research interests also include economic growth and <a href=\"/wiki/Economic_history\" title=\"Economic history\">economic history</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 2014, W\u00f6\u00dfmann's empirical research on the effects of education and his corresponding contribution to public debate were awarded the <a href=\"/wiki/Gossen_Prize\" title=\"Gossen Prize\">Gossen Prize</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> (the German equivalent of the <a href=\"/wiki/John_Bates_Clark_Medal\" title=\"John Bates Clark Medal\">John Bates Clark Medal</a>), followed by the <a href=\"/wiki/Gustav_Stolper_Prize\" title=\"Gustav Stolper Prize\">Gustav Stolper Prize</a> in 2017.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Research\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Research</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_Determinants_of_Student_Achievement\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">The Determinants of Student Achievement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_Determinants_of_Economic_Growth_and_Development\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">The Determinants of Economic Growth and Development</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_Awards\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A native of <a href=\"/wiki/Sendenhorst\" title=\"Sendenhorst\">Sendenhorst</a> (<a href=\"/wiki/North_Rhine-Westphalia\" title=\"North Rhine-Westphalia\">North Rhine-Westphalia</a>), Ludger W\u00f6\u00dfmann earned a <a href=\"/wiki/Master_of_Arts\" title=\"Master of Arts\">MA</a> from the <a href=\"/wiki/University_of_Marburg\" title=\"University of Marburg\">University of Marburg</a> in 1998, a PhD (Dr. sc. pol.) from <a href=\"/wiki/Kiel_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kiel University\">Kiel University</a> in 2001 under <a href=\"/wiki/Horst_Siebert\" title=\"Horst Siebert\">Horst Siebert</a>, and obtained his <a href=\"/wiki/Habilitation\" title=\"Habilitation\">habilitation</a> from the <a href=\"/wiki/Technical_University_of_Munich\" title=\"Technical University of Munich\">Technical University of Munich</a> in 2006 under <a href=\"/wiki/Robert_K._von_Weizs%C3%A4cker\" title=\"Robert K. von Weizs\u00e4cker\">Robert K. von Weizs\u00e4cker</a> and <a href=\"/wiki/Hans-Werner_Sinn\" title=\"Hans-Werner Sinn\">Hans-Werner Sinn</a>, with all degrees being in economics. Additionally, he also studied at the <a href=\"/wiki/University_of_Kent_at_Canterbury\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Kent at Canterbury\">University of Kent at Canterbury</a> (1995\u201396) and at the <a href=\"/wiki/Kiel_Institute_for_the_World_Economy\" title=\"Kiel Institute for the World Economy\">Kiel Institute for the World Economy</a> (IfW) (1998\u201399), where he worked as a researcher before and after his PhD (1999\u20132003). In 2003, W\u00f6\u00dfmann became Senior Researcher at the <a href=\"/wiki/Ifo_Institute_for_Economic_Research\" title=\"Ifo Institute for Economic Research\">ifo Institute</a>, where he took over the leadership of the ifo Center for the Economics of Education one year later. Following his habilitation in 2006, he has worked as a professor of economics at the <a href=\"/wiki/Ludwig_Maximilian_University_of_Munich\" title=\"Ludwig Maximilian University of Munich\">Ludwig Maximilian University of Munich</a>. In parallel to his academic career in Germany, W\u00f6\u00dfmann has also held visiting appointments at the <a href=\"/wiki/Hoover_Institution\" title=\"Hoover Institution\">Hoover Institution</a> (2007, 2014\u201315), at <a href=\"/wiki/Harvard_University\" title=\"Harvard University\">Harvard University</a> (2007) and at <a href=\"/wiki/Aarhus_Business_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aarhus Business School\">Aarhus Business School</a> (2006).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In terms of professional service, W\u00f6\u00dfmann maintains affiliations with various economic research institutes, including the <a href=\"/wiki/IZA_Institute_of_Labor_Economics\" title=\"IZA Institute of Labor Economics\">IZA Institute of Labor Economics</a>, CESifo, <a href=\"/wiki/Warwick_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warwick University\">Warwick University</a>'s Centre for Competitive Advantage in the Global Economy (CAGE), and Harvard University's Program on Education Policy and Governance (PEPG). Moreover, he is a fellow of the International Academy of Education, sits on the editorial boards of the <i><a href=\"/wiki/Economics_of_Education_Review\" title=\"Economics of Education Review\">Economics of Education Review</a></i> and <i>Education Economics</i>, is a member of the Executive Committee of the <a href=\"/wiki/Verein_f%C3%BCr_Socialpolitik\" title=\"Verein f\u00fcr Socialpolitik\">German Economic Association</a> and chairs its Research Committee on the Economics of Education. Finally, he is also a member of the Academic Advisory Council of the <a href=\"/wiki/Federal_Ministry_of_Economic_Affairs_and_Energy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Ministry of Economic Affairs and Energy\">Federal Ministry of Economic Affairs and Energy</a> (BMWi) as well as of the <a href=\"/wiki/German_Academy_of_Science_and_Engineering\" class=\"mw-redirect\" title=\"German Academy of Science and Engineering\">German Academy of Science and Engineering</a> and the <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_Leopoldina\" title=\"Academy of Sciences Leopoldina\">Academy of Sciences Leopoldina</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Research\">Research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ludger W\u00f6\u00dfmann's main research interests are the determinants of educational achievement and the determinants of long-term prosperity.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/IDEAS/RePEc\" class=\"mw-redirect\" title=\"IDEAS/RePEc\">IDEAS/RePEc</a>, W\u00f6\u00dfmann belongs to the 1% of most cited economists, with a leading position in rankings of education economists.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Together with <a href=\"/wiki/Eric_A._Hanushek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eric A. Hanushek\">Eric A. Hanushek</a> and <a href=\"/wiki/Stephen_Machin\" title=\"Stephen Machin\">Stephen Machin</a>, W\u00f6\u00dfmann has been a co-editor of the <i>Handbook of the Economics of Education</i>, the main academic reference in the field of <a href=\"/wiki/Economics_of_education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Economics of education\">economics of education</a>, since 2011.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Determinants_of_Student_Achievement\">The Determinants of Student Achievement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Determinants of Student Achievement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>One major strand of W\u00f6\u00dfmann's research studies the determinants of student achievement, including the role of <a href=\"/wiki/Class_size\" title=\"Class size\">class size</a> and <a href=\"/wiki/Teacher_quality\" title=\"Teacher quality\">teacher quality</a>, of <a href=\"/wiki/Educational_institution\" title=\"Educational institution\">educational institutions</a> and <a href=\"/wiki/Education_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Education system\">education systems</a>, and of <a href=\"/wiki/Tracking_(education)\" title=\"Tracking (education)\">tracking</a> and <a href=\"/wiki/Early_childhood_education\" title=\"Early childhood education\">early childhood education</a>. Key themes within this research are the often small effect of quantitative educational inputs such as <a href=\"/wiki/Class_size\" title=\"Class size\">class size</a>,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> on students' cognitive skills in developed countries and the substantial effects of educational institutions and systems as well as of the quality of teaching.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In this context, W\u00f6\u00dfmann's analyses of students' performance using <a href=\"/wiki/Trends_in_International_Mathematics_and_Science_Study\" title=\"Trends in International Mathematics and Science Study\">TIMSS</a> and <a href=\"/wiki/Programme_for_International_Student_Assessment\" title=\"Programme for International Student Assessment\">PISA data</a> find central exams and control mechanisms, school autonomy in personnel and process decisions, individual teachers' influence over teaching methods, limits to teacher unions' influence on curriculum scope, scrutiny of students' achievements and competition from private schools to be related with higher student performance,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> findings for which W\u00f6\u00dfmann and John Bishop provide theoretical foundations.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> As a consequence, W\u00f6\u00dfmann has argued in favour of policies promoting school accountability, school autonomy, and school choice, the latter including school choice through public funding for private schools as means to improve learning outcomes.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> However, while W\u00f6\u00dfmann emphasizes that school autonomy has positively affected student achievement in developed countries or countries with high-performing education systems, he also cautions that school autonomy may have the oppositive effect in countries with low-performing education systems, including many developing countries, i.e. educational reforms need to be applied with nuance.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> \n</p><p>Moving beyond the efficiency of education, W\u00f6\u00dfmann (with Gabriela Sch\u00fctz and Heinrich Ursprung) has also investigated the <a href=\"/wiki/Educational_inequality\" title=\"Educational inequality\">inequality of educational opportunity</a> in developed and emerging countries and finds the organisational setup of the education system to have a substantial effect. In particular, he finds private financing of education (but not publicly funded private schools), early tracking and very short as well as very long pre-school education to exacerbate educational inequality.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Relatedly, W\u00f6\u00dfmann finds family background to strongly and similarly affect student performance in both European countries and the United States, with the influence of family background being strongest in (Germany) and Britain and lowest in France and <a href=\"/wiki/Flemish_Region\" title=\"Flemish Region\">Flemish Belgium</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In sum, however, W\u00f6\u00dfmann argues that education and training systems can advance efficiency and equity at the same time by exploiting complementarities between high returns to (public) educational investment concentrating during early childhood for poor families and high returns during later stages for wealthier families through a policy mix which effectively includes public early childhood education and lifelong training in addition to conventional <a href=\"/wiki/Vocational_education\" title=\"Vocational education\">vocational</a> and higher education.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Determinants_of_Economic_Growth_and_Development\">The Determinants of Economic Growth and Development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Determinants of Economic Growth and Development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The other major strand of W\u00f6\u00dfmann's research addresses the determinants of long-run <a href=\"/wiki/Economic_development\" title=\"Economic development\">economic development</a> and short-run economic growth, including education, religion, culture, innovation, and economic structure. Addressing <a href=\"/wiki/Lant_Pritchett\" title=\"Lant Pritchett\">Lant Pritchett</a>'s puzzle of a missing link between growth rates in schooling and in economic output,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> W\u00f6\u00dfmann and Eric Hanushek find cognitive skills \u2013 instead of mere schooling \u2013 to be strongly related to individual earnings, income (in-)equality and economic growth, with important roles for both minimal and high level skills as well as for complementarities between skills and economic institutions. Consequently, they conclude that measures of school enrollment and attainment tend to underestimate the very large gap between the skill levels of developing and developed countries' populations and that global economic convergence requires a closing of that gap, including through the restructuring of developing countries' educational institutions.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Relatedly, W\u00f6\u00dfmann and Hanushek find that using educational attainment instead of school attainment as a measure of <a href=\"/wiki/Human_capital\" title=\"Human capital\">human capital</a> enables low growth in Latin American countries' human capital in the second half of the 20th century to largely solve the \"Latin American growth puzzle\" by explaining up to two-thirds of income differences between that region and the rest of the world.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The initial conclusion of W\u00f6\u00dfmann and Hanushek's research of a strong positive relationship between countries' growth in cognitive skills and economic output has been robust to more sophisticated measures of cross-country educational achievement.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>More recently, W\u00f6\u00dfmann's research has also investigated the international returns to skills as well as the labour market outcomes of different types of education. Criticizing again the use of school attainment as a measure of human capital as well as previous studies' focus on early career earnings, W\u00f6\u00dfmann and Hanushek (with Guido Schwerdt and Simon Wiederhold) find the lifetime returns to skills based on <a href=\"/wiki/Programme_for_the_International_Assessment_of_Adult_Competencies\" title=\"Programme for the International Assessment of Adult Competencies\">PIAAC data on adult skills</a> to be about a quarter higher than earlier estimates. Differences between countries' returns to skills estimates are considerable: 14 out of 23 countries display returns to skills in excess of 12% per standard deviation increase, with six countries sporting returns to skills in excess of 21%, the largest returns being offered in the United States at 28%; generally, higher union density, stricter employment protection and larger public sectors are associated with lower returns to skills.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Comparing the employment outcomes of general and vocational education, W\u00f6\u00dfmann, Hanushek and Lei Zhang identify a trade-off between the gains in youth employment afforded by vocational education and the increased adaptability and higher prime-age employment associated with general education, especially in the context of technological change.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>In another part of his research on economic growth, W\u00f6\u00dfmann has studied the roles of innovation, trade, structural change, and the internet. Analysing the impact of <a href=\"/wiki/Structural_change\" title=\"Structural change\">structural change</a> in a <a href=\"/wiki/Dual_economy\" title=\"Dual economy\">dual economy</a> on growth, W\u00f6\u00dfmann and <a href=\"/wiki/Jonathan_Temple\" title=\"Jonathan Temple\">Jonathan Temple</a> argue that changes in the structure of employment will increase productivity more the higher the inequality between both sectors' marginal products of labour, suggesting that differences in labour reallocation may account for a substantial part of cross-country differences in economic growth. Drawing on theories of the relationship between trade and growth, W\u00f6\u00dfmann (with Stefan Lachenmaier) investigates whether innovation in Germany causes exports and suggests that innovation aimed at addressing specific challenges faced by manufacturing on average increases the export share of these firms by about seven percentage points.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Last, in their estimation of the effect of broadband infrastructure, a prerequisite for high-speed internet, W\u00f6\u00dfmann, Nina Czernich, Oliver Falck and Tobias Kretschmer find that a 10% percentage increase in broadband penetration among OECD countries is associated with an increase in annual per capita growth of 0.9\u20131.5pp.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> \n</p><p>Regarding long-term economic development, W\u00f6\u00dfmann has been investigating the roles of education, religion and culture in work with fellow economist <a href=\"/w/index.php?title=Sascha_Becker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sascha Becker (page does not exist)\">Sascha Becker</a>. Challenging <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Max Weber</a>'s <a href=\"/wiki/The_Protestant_Ethic_and_the_Spirit_of_Capitalism\" title=\"The Protestant Ethic and the Spirit of Capitalism\">theory of Protestants' work ethic as the main cause for their higher prosperity</a>, they instead argue that Protestant economies prospered because Protestant society emphasized laypeople's Bible lecture, which in turn increased human capital and, by extension, economic prosperity, and find <a href=\"/wiki/Prussia\" title=\"Prussia\">Prussian</a> Protestants' higher literacy in the 19th century to account for most of the difference in economic prosperity to <a href=\"/wiki/Catholics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholics\">Catholics</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In another use of historical Prussian census data, W\u00f6\u00dfmann, Becker and Francesco Cinnirella present evidence for the existence of a trade-off between child quantity and child education prior to the beginning of Germany's demographic transition, with an endogenous relationship between fertility and education.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Finally, in a study of the long-term impact of the Habsburg Empire's civil service on public attitudes, W\u00f6\u00dfmann, Becker, Katrin Boeckh and Christa Hainz find a positive \"Habsburg effect\" on current trust and bureaucratic integrity for individuals living in border communities that were narrowly within the Habsburg Empire relative to those that were narrowly without.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_Awards\">Selected Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gustav_Stolper_Prize\" title=\"Gustav Stolper Prize\">Gustav Stolper Prize</a> (<a href=\"/wiki/Verein_f%C3%BCr_Socialpolitik\" title=\"Verein f\u00fcr Socialpolitik\">Verein f\u00fcr Socialpolitik</a>): 2017</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gossen_Prize\" title=\"Gossen Prize\">Gossen Prize</a> (Verein f\u00fcr Socialpolitik): 2014</li>\n<li>Bruce H. Choppin Memorial Award (<a href=\"/wiki/International_Association_for_the_Evaluation_of_Educational_Achievement\" title=\"International Association for the Evaluation of Educational Achievement\">International Association for the Evaluation of Educational Achievement</a>): 2005</li>\n<li>Young Economist Award (<a href=\"/wiki/European_Economic_Association\" title=\"European Economic Association\">European Economic Association</a>): 2003</li>\n<li>EIB Prize (<a href=\"/wiki/European_Investment_Bank\" title=\"European Investment Bank\">European Investment Bank</a>): 2001</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Due to the absence of \"<a href=\"/wiki/%C3%9F\" title=\"\u00df\">\u00df</a>\" in the <a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin alphabet</a> used in most <a href=\"/wiki/Anglosaxon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglosaxon\">Anglosaxon</a> countries, the spelling of W\u00f6\u00dfmann as \"Woessmann\" is common in English sources.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edu.econ.uni-muenchen.de/team/professoren/woessmann/index.html\">Profile of W\u00f6\u00dfmann on the website of the LMU. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/top/top.edu.html#authors\">W\u00f6\u00dfmann ranks 4th among ca. 1,340 economists listed in the field of education at IDEAS/RePEc. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesifo.de/woessmann\">Profile of W\u00f6\u00dfmann at CESifo. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edu.econ.uni-muenchen.de/team/professoren/woessmann/index.html\">Profile of W\u00f6\u00dfmann on the website of the LMU. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesifo-group.de/ifoHome/presse/Pressemitteilungen/Pressemitteilungen-Archiv/2014/Q3/press_20140908_preis-woessmann.html.\">News story about W\u00f6\u00dfmann winning the Gossen Prize on the CESifo website. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cesifo-group.de/de/ifoHome/presse/Pressemitteilungen/Pressemitteilungen-Archiv/2017/Q3/press_20170904_Woessmann_Gustav-Stolper-Preis.html\">News story about W\u00f6\u00dfmann winning the Gustav Stolper Prize on the CESifo website. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesifo.de/woessmann\">Profile of W\u00f6\u00dfmann on the website of CESifo, including weblink to his CV. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesifo.de/woessmann\">Profile of W\u00f6\u00dfmann on the website of CESifo, including weblink to his CV. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/photos/index_html?key=621\">Profile of W\u00f6\u00dfmann at IZA. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/top/top.person.all.html#pwo29\">Ranking of economists at IDEAS/RePEc. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.sciencedirect.com/science/handbooks/15740692\">Profile of the <i>Handbook of the Economics of Education</i>. Retrieved February 13th, 2018.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/eee/eecrev/v50y2006i3p695-736.html\">Woessmann, L., West, M. (2006). Class-size effects in school systems around the world: Evidence from between-grade variation in TIMSS. <i>European Economic Review</i>, 50(3), pp. 695\u2013736.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/h/eee/educhp/3-02.html\">Hanushek, E.A., Ludger, W. (2011). The Economics of International Differences in Educational Achievement. In: <i>Handbook of the Economics of Education</i>, vol. 3. Amsterdam: Elsevier, pp. 89\u2013200.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/bla/obuest/v65y2003i2p117-170.html\">Woessmann, L. (2003). Schooling Resources, Educational Institutions and Student Performance: the International Evidence. <i>Oxford Bulletin of Economics and Statistics</i>, 65(2), pp. 117\u2013170.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/spr/empeco/v32y2007i2p433-464.html\">Fuchs, T., Woessmann, L. (2007). What accounts for international differences in student performance? A re-examination using PISA data. <i>Empirical Economics</i>, 32(2), pp. 433\u2013463.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/taf/edecon/v12y2004i1p17-38.html\">Bishop, J., Woessmann, L. (2004). Institutional Effects in a Simple Model of Educational Production. <i>Education Economics</i>, 12(1), pp. 17\u201338.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/b/elg/eebook/13540.html\">Woessmann, L. et al. (2009). School Accountability, Autonomy and Choice Around the World. Cheltenham, UK: Edward Elgar Publishing.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/eee/deveco/v104y2013icp212-232.html\">Hanushek, E.A., Link, S., Woessmann, L. (2013). Does school autonomy make sense everywhere? Panel estimates from PISA. <i>Journal of Development Economics</i>, 104(C), pp. 212\u2013232.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/bla/kyklos/v61y2008i2p279-308.html\">Schuetz, G., Ursprung, H.W., Woessmann, L. (2008). Education Policy and Equality of Opportunity. <i>Kyklos</i>, 61(2), pp. 279\u2013308.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/ecj/econjl/v116y2006i510pc63-c76.html\">Hanushek, E.A., Woessmann, L. (2006). Does Educational Tracking Affect Performance and Inequality? Differences-in-Differences Evidence Across Countries. <i>Economic Journal</i>, 116(510), ppc. 63\u201376.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/p/iza/izadps/dp1284.html\">Woessmann, L. (2008). How Equal Are Educational Opportunities? Family Background and Student Achievement in Europe and the United States. <i>Zeitschrift f\u00fcr Betriebswirtschaft</i>, 78(1), pp. 45\u201370.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/kap/itaxpf/v15y2008i2p199-230.html\">Woessmann, L. (2008). Efficiency and equity of European education and training policies. <i>International Tax and Public Finance</i>, 15(2), pp. 199\u2013230.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://academic.oup.com/wber/article-abstract/15/3/367/1657648?\">Pritchett, L. (2001). Where Has All the Education Gone? <i>World Bank Economic Review</i>, 15(3), pp. 367\u2013391.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/aea/jeclit/v46y2008i3p607-68.html\">Hanushek, E.A., Woessmann, L. (2008). The Role of Cognitive Skills in Economic Development. <i>Journal of Economic Literature</i>, 46(3), pp. 607\u2013668.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/eee/deveco/v99y2012i2p497-512.html\">Hanushek, E.A., Woessmann, L. (2012). Schooling, educational achievement, and the Latin American growth puzzle. <i>Journal of Development Economics</i>, 99(2), pp. 497\u2013512.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/kap/jecgro/v17y2012i4p267-321.html\">Hanushek, E.A., Woessmann, L. (2012). Do better schools lead to more growth? Cognitive skills, economic outcomes, and causation. <i>Journal of Economic Growth</i>, 17(4), pp. 267\u2013321.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/eee/eecrev/v73y2015icp103-130.html\">Hanushek, E.A. et al. (2015). Returns to skills around the world: Evidence from PIAAC. <i>European Economic Review</i>, 73(C), pp. 103\u2013130.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/uwp/jhriss/v52y2017i1p48-87.html\">Hanushek, E.A. et al. (2017). General Education, Vocational Education, and Labor-Market Outcomes over the Lifecycle. <i>Journal of Human Resources</i>, 52(1), pp. 48\u201387.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/oup/oxecpp/v58y2006i2p317-350.html\">Lachenmaier, S., Woessmann, L. (2006). Does innovation cause exports? Evidence from exogenous innovation impulses and obstacles using German micro data. <i>Oxford Economic Papers</i>, 58(2), pp. 317\u2013350.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/ecj/econjl/v121y2011i552p505-532.html\">Czernich, N. et al. (2011). Broadband Infrastructure and Economic Growth. <i>Economic Journal</i>, 121(552), pp. 505\u2013532.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/oup/qjecon/v124y2009i2p531-596..html\">Becker, S.O., Woessmann, L. (2009). Was Weber Wrong? A Human Capital Theory of Protestant Economic History. <i>Quarterly Journal of Economics</i>, 124(2), pp. 531\u2013596.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/kap/jecgro/v15y2010i3p177-204.html\">Becker, S., Cinnirella, F., Woessmann, L. (2010). The trade-off between fertility and education: evidence from before the demographic transition. <i>Journal of Economic Growth</i>, 15(3), pp. 177\u2013204.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/wly/econjl/v126y2016i590p40-74.html\">Becker, S.O. et al. (2016). The Empire Is Dead, Long Live the Empire! Long\u2010Run Persistence of Trust and Corruption in the Bureaucracy. <i>Economic Journal</i>, 126(590), pp. 40\u201374.</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cesifo.de/woessmann-l\">Webpage of Ludger W\u00f6\u00dfmann on the website of CESifo.</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1873856&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1873856&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1873856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/76535987\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14453143q\">cb14453143q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14453143q\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/120787113\">120787113</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109178583\">0000 0001 0917 8583</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr2002024694\">nr2002024694</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Mathematics_Genealogy_Project\" title=\"Mathematics Genealogy Project\">MGP</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.genealogy.ams.org/id.php?id=210311\">210311</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/069421498\">069421498</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/76535987\">76535987</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1252\nCached time: 20180909211728\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.183 seconds\nPreprocessor visited node count: 625/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6175/2097152 bytes\nTemplate argument size: 179/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16350/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  129.989      1 -total\n 44.07%   57.292      1 Template:Authority_control\n 22.40%   29.112      1 Template:Use_mdy_dates\n 20.66%   26.855      1 Template:Reflist\n 12.49%   16.236      1 Template:DMCA\n  9.38%   12.190      1 Template:Dated_maintenance_category\n  5.95%    7.730      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  4.43%    5.759      1 Template:Ns_has_subpages\n  3.77%    4.905      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56571686-0!canonical and timestamp 20180909211728 and revision id 843896259\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ludger_W%C3%B6%C3%9Fmann","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ludger W\u00f6\u00dfmann"}],"categories":[{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_June_2018"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MGP_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"1973_births"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"People_from_North_Rhine-Westphalia"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Living_people"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"German_economists"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Labor_economists"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Education_economists"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Growth_economists"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Economic_historians"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Ludwig_Maximilian_University_of_Munich_faculty"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"Technical_University_of_Munich_alumni"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"University_of_Kiel_alumni"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"University_of_Marburg_alumni"},{"sortkey":"Woessmann, Ludger","*":"University_of_Canterbury_alumni"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MGP identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aarhus Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences Leopoldina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglosaxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Class size"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dual economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early childhood education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics of Education Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics of education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Educational inequality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Educational institution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric A. Hanushek"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Economic Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Investment Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Ministry of Economic Affairs and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flemish Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Academy of Science and Engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gossen Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Stolper Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habilitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Werner Sinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoover Institution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst Siebert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"IDEAS/RePEc"},{"ns":0,"exists":"","*":"IZA Institute of Labor Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ifo Institute for Economic Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Association for the Evaluation of Educational Achievement"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Bates Clark Medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jonathan Temple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiel Institute for the World Economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiel University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lant Pritchett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Maximilian University of Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics Genealogy Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Rhine-Westphalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Programme for International Student Assessment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Programme for the International Assessment of Adult Competencies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert K. von Weizs\u00e4cker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sendenhorst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Machin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural change"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teacher quality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technical University of Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Protestant Ethic and the Spirit of Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tracking (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trends in International Mathematics and Science Study"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Kent at Canterbury"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Marburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verein f\u00fcr Socialpolitik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocational education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warwick University"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00df"},{"ns":0,"*":"Sascha Becker"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.edu.econ.uni-muenchen.de/team/professoren/woessmann/index.html","https://ideas.repec.org/top/top.edu.html#authors","http://www.cesifo.de/woessmann","http://www.cesifo-group.de/ifoHome/presse/Pressemitteilungen/Pressemitteilungen-Archiv/2014/Q3/press_20140908_preis-woessmann.html.","https://www.cesifo-group.de/de/ifoHome/presse/Pressemitteilungen/Pressemitteilungen-Archiv/2017/Q3/press_20170904_Woessmann_Gustav-Stolper-Preis.html","http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/photos/index_html?key=621","https://ideas.repec.org/top/top.person.all.html#pwo29","https://www.sciencedirect.com/science/handbooks/15740692","https://ideas.repec.org/a/eee/eecrev/v50y2006i3p695-736.html","https://ideas.repec.org/h/eee/educhp/3-02.html","https://ideas.repec.org/a/bla/obuest/v65y2003i2p117-170.html","https://ideas.repec.org/a/spr/empeco/v32y2007i2p433-464.html","https://ideas.repec.org/a/taf/edecon/v12y2004i1p17-38.html","https://ideas.repec.org/b/elg/eebook/13540.html","https://ideas.repec.org/a/eee/deveco/v104y2013icp212-232.html","https://ideas.repec.org/a/bla/kyklos/v61y2008i2p279-308.html","https://ideas.repec.org/a/ecj/econjl/v116y2006i510pc63-c76.html","https://ideas.repec.org/p/iza/izadps/dp1284.html","https://ideas.repec.org/a/kap/itaxpf/v15y2008i2p199-230.html","https://academic.oup.com/wber/article-abstract/15/3/367/1657648?","https://ideas.repec.org/a/aea/jeclit/v46y2008i3p607-68.html","https://ideas.repec.org/a/eee/deveco/v99y2012i2p497-512.html","https://ideas.repec.org/a/kap/jecgro/v17y2012i4p267-321.html","https://ideas.repec.org/a/eee/eecrev/v73y2015icp103-130.html","https://ideas.repec.org/a/uwp/jhriss/v52y2017i1p48-87.html","https://ideas.repec.org/a/oup/oxecpp/v58y2006i2p317-350.html","https://ideas.repec.org/a/ecj/econjl/v121y2011i552p505-532.html","https://ideas.repec.org/a/oup/qjecon/v124y2009i2p531-596..html","https://ideas.repec.org/a/kap/jecgro/v15y2010i3p177-204.html","https://ideas.repec.org/a/wly/econjl/v126y2016i590p40-74.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1873856","http://www.cesifo.de/woessmann-l","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/76535987","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14453143q","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14453143q","https://d-nb.info/gnd/120787113","http://isni.org/isni/0000000109178583","http://id.loc.gov/authorities/names/nr2002024694","http://www.genealogy.ams.org/id.php?id=210311","https://www.idref.fr/069421498","https://viaf.org/viaf/76535987"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":2112,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Research","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":4513,"anchor":"Research"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Determinants of Student Achievement","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":5467,"anchor":"The_Determinants_of_Student_Achievement"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Determinants of Economic Growth and Development","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":11275,"anchor":"The_Determinants_of_Economic_Growth_and_Development"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected Awards","number":"3","index":"5","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":19444,"anchor":"Selected_Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":19817,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"7","fromtitle":"Ludger_W\u00f6\u00dfmann","byteoffset":19848,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ludger W\u00f6\u00dfmann","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Woessmann, Ludger"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1873856"}]}}