{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"List of selected exhibitions by Federico D\u00edaz","pageid":40443101,"revid":787189672,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-COI\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b> A major contributor to this article appears to have a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Conflict_of_interest\" title=\"Wikipedia:Conflict of interest\">close connection</a> with its subject.</b><span class=\"hide-when-compact\"> It may require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a> to comply with Wikipedia's content policies, particularly <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral point of view</a>. Please discuss further on the <a href=\"/wiki/Talk:List_of_selected_exhibitions_by_Federico_D%C3%ADaz\" title=\"Talk:List of selected exhibitions by Federico D\u00edaz\">talk page</a>.</span>  <small><i>(May 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_selected_exhibitions_by_Federico_D%C3%ADaz&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(May 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>This <b>list of selected exhibitions by Federico D\u00edaz</b> includes both group and solo exhibitions.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Group_exhibitions\">Group exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_selected_exhibitions_by_Federico_D%C3%ADaz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Group exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1992\n<ul><li>Festival International de la Video et des Arts Electroniques, Locarno Lago Maggiore, Switzerland</li>\n<li>N.E.C., Videofestival, <a href=\"/wiki/Tokyo,_Japan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tokyo, Japan\">Tokyo, Japan</a></li></ul></li>\n<li>1993\n<ul><li>International Contemporary Art Forum, ARCO, <a href=\"/wiki/Madrid,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Madrid, Spain\">Madrid, Spain</a> (February 1993)</li>\n<li>Alexander-Dorner-Kreis, Kubus, <a href=\"/wiki/Hannover,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hannover, Germany\">Hannover, Germany</a>:10 Jahre Festival Video, <a href=\"/wiki/Gran_Canaria\" title=\"Gran Canaria\">Gran Canaria</a>, Spain</li></ul></li>\n<li>1994\n<ul><li>Landesgalerie im O.\u00d6. Landesmuseum Francisco Carolinum, Austria Tabakwerke, <a href=\"/wiki/Linz,_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linz, Austria\">Linz, Austria</a>: Netz Europa 9. 9.\u201316. 10. / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-901112-05-7\" title=\"Special:BookSources/3-901112-05-7\">3-901112-05-7</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munich,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Munich, Germany\">Munich, Germany</a>: Europa 94, Junge Europ\u00e4ische Kunst in M\u00fcnchen 10. 9.\u201320. 10.</li>\n<li>Galerie hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy, D\u016fm U Kamenn\u00e9ho zvonu, Prague, CZ: Zvon \u201994. Bien\u00e1le mlad\u00e9ho um\u011bn\u00ed 17.12.1994\u20138.2.1995. / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7010-032-X\" title=\"Special:BookSources/80-7010-032-X\">80-7010-032-X</a></li></ul></li>\n<li>1995\n<ul><li>V\u00fdstavn\u00ed s\u00ed\u0148 M\u00e1nes, Prague, CZ: Zku\u0161ebn\u00ed provoz / Test Run. M\u00e1 um\u011bn\u00ed mlad\u00e9? / Does art have young ones? 25.4.\u201317.5.1995 / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85433-26-5\" title=\"Special:BookSources/80-85433-26-5\">80-85433-26-5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A1rodn%C3%AD_Galerie\" class=\"mw-redirect\" title=\"N\u00e1rodn\u00ed Galerie\">N\u00e1rodn\u00ed galerie</a> v Praze, Vald\u0161tejnsk\u00e1 j\u00edzd\u00e1rna, Prague, CZ: Orbis Fictus. Nov\u00e1 m\u00e9dia v sou\u010dasn\u00e9m um\u011bn\u00ed 30. 11. 1995\u20131. 1. 1996.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravsk%C3%A9_zemsk%C3%A9_muzeum\" title=\"Moravsk\u00e9 zemsk\u00e9 muzeum\">Moravsk\u00e9 zemsk\u00e9 muzeum</a>, Brno, CZ: Hi-tech / Um\u011bn\u00ed Kunstmuseum D\u00fcsseldorf im Ehrenhof, <a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00fcsseldorf, Germany\">D\u00fcsseldorf, Germany</a>, Kunstakademie</li></ul></li>\n<li>1996\n<ul><li>Richterova vila, Prague, CZ: Respekt \u2013 Vzpom\u00ednky na budoucnost 19. 6.\u20137. 7. 1996.</li>\n<li>D\u016fm um\u011bn\u00ed m\u011bsta Brna, Brno, CZ: Hi-tech / Um\u011bn\u00ed 17.10.\u201330.10.</li></ul></li>\n<li>1997\n<ul><li>Star\u00fd kr\u00e1lovsk\u00fd pal\u00e1c, gotick\u00e9 podla\u017e\u00ed, Prague, CZ: Cena Jind\u0159icha Chalupeck\u00e9ho pro rok 1997 \u2013 <a href=\"/wiki/Veronika_Bromov%C3%A1\" title=\"Veronika Bromov\u00e1\">Veronika Bromov\u00e1</a>, Ji\u0159\u00ed \u010cernick\u00fd, Federico D\u00edaz, Roman Franta, Ji\u0159\u00ed P\u0159\u00edhoda 21. 11.\u201314. 12.</li></ul></li>\n<li>1998\n<ul><li>Galerie hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy, D\u016fm U Zlat\u00e9ho prstenu, Prague, CZ: Sou\u010dasn\u00e9 um\u011bn\u00ed: Contemporary Collection \u2013 Czech Art in the \u201990s (1998\u20132000) / . <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7010-061-3\" title=\"Special:BookSources/80-7010-061-3\">80-7010-061-3</a></li>\n<li>Hall des Chars Laiterie, <a href=\"/wiki/Strasbourg,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Strasbourg, France\">Strasbourg, France</a>: Lanterne magique, artistes tcheques et nouvelles technologies 25. 9.\u201325. 10.</li>\n<li>Passage de Retz, <a href=\"/wiki/Paris,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris, France\">Paris, France</a>: L\u2019Art du Monde 98 29. 4.\u201313. 6.</li></ul></li>\n<li>1999\n<ul><li>V\u00fdstavn\u00ed s\u00ed\u0148 M\u00e1nes, Prague, CZ: Nepl\u00e1novan\u00e9 spojen\u00ed. Stipendist\u00e9 Nadace Jana a Milan Jel\u00ednek 1990\u20131998 18. 2.\u201312. 3. 1999 / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-239-5438-5\" title=\"Special:BookSources/80-239-5438-5\">80-239-5438-5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galerie_Rudolfinum\" title=\"Galerie Rudolfinum\">Galerie Rudolfinum</a>, Prague, CZ: Crossings 24. 6.\u201312. 9.</li></ul></li>\n<li>2000\n<ul><li>N\u00e1rodn\u00ed galerie v Praze, Pal\u00e1c Kinsk\u00fdch, Prague, CZ: Konec sv\u011bta? / The End of the World? 26. 5.\u201319. 11. 2000 / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7035-210-8\" title=\"Special:BookSources/80-7035-210-8\">80-7035-210-8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C5%BEsk%C3%BD_hrad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pra\u017esk\u00fd hrad\">Pra\u017esk\u00fd hrad</a>, Prague, CZ: ENTERmultimediale 31. 5.\u20133. 6.</li>\n<li>D\u016fm um\u011bn\u00ed ve Zl\u00edn\u011b, Zl\u00edn, CZ: II. Zl\u00ednsk\u00fd salon mlad\u00fdch 1. 6.\u201315. 10. / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85052-35-0\" title=\"Special:BookSources/80-85052-35-0\">80-85052-35-0</a></li>\n<li>Galerie hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy, M\u011bstsk\u00e1 knihovna, Prague, CZ: Aktu\u00e1ln\u00ed nekone\u010dno / Actual Infinity 27.9.\u201330.12.2000 / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7010-067-7\" title=\"Special:BookSources/978-80-7010-067-7\">978-80-7010-067-7</a></li>\n<li>N\u00e1rodn\u00ed galerie, Sb\u00edrka modern\u00edho a sou\u010dasn\u00e9ho um\u011bn\u00ed, Veletr\u017en\u00ed pal\u00e1c, Prague, CZ, Prom\u011bny \u0159\u00e1du: chaos a \u0159\u00e1d &gt; 8. 9.\u20136. 11.</li></ul></li>\n<li>2001\n<ul><li>PAC a <a href=\"/wiki/Triennale_di_Milano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Triennale di Milano\">Triennale di Milano</a>, <a href=\"/wiki/Milan,_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milan, Italy\">Milan, Italy</a>: Milano Europa 2000 19. 5.\u201316. 9. 2001 / . <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/88-435-7898-7\" title=\"Special:BookSources/88-435-7898-7\">88-435-7898-7</a></li>\n<li>Moravsk\u00e1 galerie v Brn\u011b, Pra\u017e\u00e1k\u016fv pal\u00e1c, Brno, CZ: Mo\u017en\u00e1 sd\u011blen\u00ed 16. 10.\u201330. 12. 2001 / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7027-111-6\" title=\"Special:BookSources/80-7027-111-6\">80-7027-111-6</a></li>\n<li>Divadlo Archa (et al.), Prague, CZ: Datatransfer, festival kyberkultury 12. 11.\u201324. 11. 2001.</li></ul></li>\n<li>2002\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Nancy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy</a>, <a href=\"/wiki/Nancy,_France\" title=\"Nancy, France\">Nancy, France</a>: Corps et traces dans la cr\u00e9ation tch\u00e8que 1962\u20132002, 9. 9.\u201318. 11. 2002/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85025-832-6\" title=\"Special:BookSources/2-85025-832-6\">2-85025-832-6</a></li>\n<li>D\u016fm um\u011bn\u00ed m\u011bsta Brna, Brno, CZ: Cena J. Chalupeck\u00e9ho, fin\u00e1le: Mark\u00e9ta Ba\u0148kov\u00e1, Federico D\u00edaz, Lenka Klodov\u00e1, Mark\u00e9ta Othov\u00e1 18. 10. 2002\u20135. 1. 2003.</li>\n<li>Espace EDF Electra, Paris, France: <a href=\"/wiki/Lanterna_Magika\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lanterna Magika\">Lanterna Magika</a>: nouvelles technologies dans l\u2019art tch\u00e8que du XXe si\u00e8cle 26. 10. 2002\u201319. 1. 2003/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-86217-36-1\" title=\"Special:BookSources/80-86217-36-1\">80-86217-36-1</a></li></ul></li>\n<li>2003\n<ul><li>\u010cesk\u00e9 muzeum v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011bn\u00ed, Prague, CZ: ...o technice.../...about technology... 2. 7.\u201314. 9. 2003/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7056-104-1\" title=\"Special:BookSources/80-7056-104-1\">80-7056-104-1</a></li>\n<li>Landesmuseum Bonn, Galerie der Stadt Remscheid, <a href=\"/wiki/Bonn,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bonn, Germany\">Bonn, Germany</a>: Aus Liebe. Die Generation der 90er Jahre in Prag 27. 9.\u201330. 11</li>\n<li>Moravsk\u00e1 galerie v Brn\u011b, Um\u011bleckopr\u016fmyslov\u00e9 muzeum a M\u00edstodr\u017eitelsk\u00fd pal\u00e1c, Brno, CZ: Ejhle sv\u011btlo 17. 10. 2003\u201329. 2.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_Nacional_de_Bellas_Artes_(Buenos_Aires)\" title=\"Museo Nacional de Bellas Artes (Buenos Aires)\">Museo de Bellas Artes</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires,_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buenos Aires, Argentina\">Buenos Aires, Argentina</a>, Arte i Cybernetica,1.10- 1.11.</li></ul></li>\n<li>2004\n<ul><li>J\u00edzd\u00e1rna Pra\u017esk\u00e9ho hradu, Prague, CZ: Ejhle sv\u011btlo 26. 3.\u20136. 6. 2004/. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7027-118-3\" title=\"Special:BookSources/80-7027-118-3\">80-7027-118-3</a>; 80-86217-61-2</li>\n<li>Galerie kritik\u016f, Prague, CZ: V mezi\u010dase / In time between 7. 4.\u20137. 5</li>\n<li>Galerie kritik\u016f, Prague, CZ: Vision, Prague/Tokyo 10. 8.\u201312. 9.</li>\n<li>Gallery Vision, Gallery Toki, Tokyo, Japan: Vision, Prague/Tokyo (podzim 2004)</li>\n<li>ZKM (<a href=\"/wiki/Zentrum_f%C3%BCr_Kunst_und_Medientechnologie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zentrum f\u00fcr Kunst und Medientechnologie\">Zentrum f\u00fcr Kunst und Medientechnologie</a>), <a href=\"/wiki/Karlsruhe,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karlsruhe, Germany\">Karlsruhe, Germany</a>: Die Algorithmische Revolution 31. 10. 2004\u20136. 1. 2008.</li>\n<li>Galerie Futura, Prague, CZ: Objectually Speaking 10. 12. 2004\u20136. 2.2005</li></ul></li>\n<li>2005\n<ul><li>Sumida River Hall, Tokyo and <a href=\"/wiki/Aichi,_Japan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aichi, Japan\">Aichi, Japan</a>: EXPO 2005 25. 3.\u201325. 9.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_Kampa\" title=\"Museum Kampa\">Museum Kampa</a>, Prague, CZ: Com.bi.nacion: Science meets Art 4. 7.\u20134. 9. 2005/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-239-5316-8\" title=\"Special:BookSources/80-239-5316-8\">80-239-5316-8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ars_Electronica\" title=\"Ars Electronica\">Ars Electronica</a> 2005, Linz, Austria: Hybrid \u2013 Living in paradox 1. 9.\u20136. 9. 2005/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7757-1659-9\" title=\"Special:BookSources/3-7757-1659-9\">3-7757-1659-9</a></li>\n<li>Museum Kampa, Prague, CZ: Turbulence 14. 11. 2005\u20131. 1. 2006.</li>\n<li>ZKM (Zentrum f\u00fcr Kunst und Medientechnologie), <a href=\"/wiki/Karlsruhe,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karlsruhe, Germany\">Karlsruhe, Germany</a>: Lichtkunst aus Kunstlicht 19. 11. 2005\u20136. 8. 2006.</li></ul></li>\n<li>2007\n<ul><li>City Gallery Prague / Galerie Hlavn\u00edho M\u011bsta Prahy, Prague, Space for intuition/Prostor pro intuici &gt; 17. 10. 2007\u20132. 12. 2007</li></ul></li>\n<li>2008\n<ul><li>Futura, Karlin Studios, Prague, Intro 518 Now 69 Now Now 180 Bonus Q &gt;</li></ul></li></ul>\n<p>5. 6. - 29. 5. 2008\n</p>\n<ul><li>2009\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mori_Art_Museum\" title=\"Mori Art Museum\">Mori Art museum</a>, Tokyo, JP, Ropongi Art Night &gt; 28.3.- 29.3. 2009</li>\n<li>DOX - Centre for contemporary art, Prague, My Europe &gt; 07.10 \u2013 18.11 2009</li>\n<li>DOX - Centre for contemporary art, Prague, 14 S - Fourteen artists, fourteen themes &gt; 23. 5. - 16. 8. 2009</li></ul></li>\n<li>2010\n<ul><li>Expo 2010, <a href=\"/wiki/Shanghai\" title=\"Shanghai\">Shanghai</a>, China &gt; 1.5-30.10.2010</li></ul></li>\n<li>2011\n<ul><li>54th <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>, <a href=\"/wiki/Venezia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venezia\">Venezia</a>, IT, <a href=\"/wiki/Federico_D%C3%ADaz\" title=\"Federico D\u00edaz\">Federico D\u00edaz</a>&#160;: Outside Itself &gt;4.6 -30.9.2011/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-8158-822-0\" title=\"Special:BookSources/978-88-8158-822-0\">978-88-8158-822-0</a></li>\n<li>Galerie Zden\u011bk Sklen\u00e1\u0159, Prague, CZ, Krajin\u00e1, Karel Malich Federico D\u00edaz Ev\u017een \u0160imera Jan Martinec, Jon\u00e1\u0161 Strouhal &gt; 27. 7. - 15. 10. 2011</li></ul></li>\n<li>2012\n<ul><li>Biennial of Art and Technology 06, Itau Cultural, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, BR, Emo\u00e7\u00e3o Art.ficial [Art.ficial Emotion]  30.5. \u2013 29.6.</li></ul></li>\n<li>2015\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pori_Art_Museum\" title=\"Pori Art Museum\">Pori Art Museum</a>, Pori, Finland, KAREL MALICH &amp; FEDERICO D\u00cdAZ, 06.02.2015 - 24.05.2015</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Solo_exhibitions\">Solo exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_selected_exhibitions_by_Federico_D%C3%ADaz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Solo exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1997\n<ul><li>Galerie hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy, Starom\u011bstsk\u00e1 radnice, Prague, CZ: Tacuzcanzcan &gt; 29. 5.\u201320. 7.</li></ul></li>\n<li>1998\n<ul><li>Galerie V\u00e1clava \u0160p\u00e1ly, Prague, CZ &gt; Bolb 30. 9.\u20131. 11.</li></ul></li>\n<li>1998\n<ul><li><a href=\"/wiki/Royal_Institute_of_British_Architects\" title=\"Royal Institute of British Architects\">Royal Institute of British Architects</a> (RIBA), London, GB: Introsphere E AREA &gt; 3. 3.\u201331. 3.</li></ul></li>\n<li>2000\n<ul><li>N\u00e1rodn\u00ed galerie, Veletr\u017en\u00ed pal\u00e1c \u2013 Mal\u00e1 dvorana, Prague, CZ: Federico D\u00edaz: E-mpact &gt;13. 12. 2000\u201318. 2..2001</li></ul></li>\n<li>2002\n<ul><li>Moravsk\u00e1 galerie v Brn\u011b, Um\u011bleckopr\u016fmyslov\u00e9 muzeum, Brno, CZ: Mnemeg &gt; 15. 11.\u201315. 12.</li></ul></li>\n<li>2005\n<ul><li>ICA (<a href=\"/wiki/Institute_of_Contemporary_Arts\" title=\"Institute of Contemporary Arts\">Institute of Contemporary Arts</a>), London, GB: Sembion &gt; 28. 2. - 6. 3.</li></ul></li>\n<li>2006\n<ul><li>Galerie Zden\u011bk Sklen\u00e1\u0159, Prague,CZ, Fluid F1 &gt; 15. 2.\u20131. 4.</li></ul></li>\n<li>2007\n<ul><li>Galerie Zden\u011bk Sklen\u00e1\u0159, Prague, CZ,Resonance &gt;16. 7.\u201331. 8.</li></ul></li>\n<li>2008\n<ul><li>Miami Art Basel, Art Positions, PS1/ MoMA, Miami, US&#160;: Federico Diaz / Ultra, radio WPS1 MoMA &gt; 3.-8.12.2008/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-8158-721-6\" title=\"Special:BookSources/978-88-8158-721-6\">978-88-8158-721-6</a></li></ul></li>\n<li>2009\n<ul><li>Frederieke Taylor Gallery, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, US, Adhesion &gt; 15.9 \u2013 17.10 2009</li>\n<li>Galerie Zdenek Sklenar, Prague, CZ, Federico D\u00edaz: Adhesion / Survival Manual / Chapter  &gt; 1.1. - 1 4. 9. - 3. 10. 2009</li></ul></li>\n<li>2010\n<ul><li>MASS MoCA/ <a href=\"/wiki/Massachusetts_Museum_of_Contemporary_Art\" title=\"Massachusetts Museum of Contemporary Art\">Massachusetts Museum of Contemporary Art</a>, <a href=\"/w/index.php?title=North_Adams,_United_States&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"North Adams, United States (page does not exist)\">North Adams</a>, US,  Federico Diaz&#160;: Geometric Death Frequency 141 &gt; 23.10 2008 \u2013 20. 4 2012/ <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-8158-793-3\" title=\"Special:BookSources/978-88-8158-793-3\">978-88-8158-793-3</a></li></ul></li>\n<li>2011\n<ul><li>Galerie Zdenek Sklenar, Prague,CZ, Federico Diaz&#160;: Outside Itself &gt; 23. 11. - 24. 12. 2011</li></ul></li>\n<li>2014\n<ul><li><a href=\"/wiki/China_Central_Academy_of_Fine_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"China Central Academy of Fine Arts\">CAFA Museum, Beijing, China</a>, Federico Diaz: You Welded the Ornament of the Times &gt; November 2014</li></ul></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2269\nCached time: 20180912150333\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.185 seconds\nPreprocessor visited node count: 4467/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28143/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7830/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.049/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.15 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  153.597      1 -total\n 62.29%   95.672     19 Template:ISBN\n 33.56%   51.553      1 Template:COI\n 22.96%   35.265      2 Template:Ambox\n 22.28%   34.221     19 Template:Catalog_lookup_link\n 14.34%   22.024     19 Template:Error-small\n 10.12%   15.544     57 Template:Yesno-no\n  7.19%   11.040    114 Template:Trim\n  7.05%   10.824     57 Template:Yesno\n  3.48%    5.338      1 Template:Unreferenced\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40443101-0!canonical and timestamp 20180912150332 and revision id 787189672\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"List of selected exhibitions by Federico Diaz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_possible_conflicts_of_interest_from_May_2017"},{"sortkey":"List of selected exhibitions by Federico Diaz","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_May_2017"},{"sortkey":"List of selected exhibitions by Federico Diaz","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Diaz","*":"Art_exhibitions"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with possible conflicts of interest from May 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from May 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aichi, Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ars Electronica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonn, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"China Central Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcsseldorf, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Rudolfinum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Canaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannover, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Contemporary Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsruhe, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanterna Magika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linz, Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massachusetts Museum of Contemporary Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan, Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravsk\u00e9 zemsk\u00e9 muzeum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mori Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional de Bellas Artes (Buenos Aires)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum Kampa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1rodn\u00ed Galerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pori Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u017esk\u00fd hrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Institute of British Architects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shanghai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokyo, Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triennale di Milano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veronika Bromov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zentrum f\u00fcr Kunst und Medientechnologie"},{"ns":0,"*":"North Adams, United States"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:List of selected exhibitions by Federico D\u00edaz"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Conflict of interest"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Unbalanced_scales.svg","Question_book-new.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Group exhibitions","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_selected_exhibitions_by_Federico_D\u00edaz","byteoffset":153,"anchor":"Group_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Solo exhibitions","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_selected_exhibitions_by_Federico_D\u00edaz","byteoffset":6301,"anchor":"Solo_exhibitions"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of selected exhibitions by Federico D\u00edaz","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List of selected exhibitions by Federico Diaz"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17104824"}]}}