{"parse":{"title":"My Poland. On Recalling and Forgetting","pageid":45473591,"revid":830782428,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting\" title=\"Talk:My Poland. On Recalling and Forgetting\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Advert\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>contains content that is written like <a href=\"/wiki/Wikipedia:What_Wikipedia_is_not#Wikipedia_is_not_a_soapbox_or_means_of_promotion\" title=\"Wikipedia:What Wikipedia is not\">an advertisement</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit\">improve it</a> by removing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Spam\" title=\"Wikipedia:Spam\">promotional content</a> and inappropriate <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, and by adding encyclopedic content written from a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral point of view</a>.</span>  <small><i>(November 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=My+Poland.+On+Recalling+and+Forgetting&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=My+Poland.+On+Recalling+and+Forgetting\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(February 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg/220px-Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg\" width=\"220\" height=\"391\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg/330px-Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg/440px-Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg 2x\" data-file-width=\"2204\" data-file-height=\"3920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska%27s_installation.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Curator Rael Artel talking in front of the installation \"Greeting from the Jerusalem Avenue\" by Polish artist Joanna Rajkowska</div></div></div>\n<p><i><b>My Poland. On Recalling and Forgetting</b></i> is the first <a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a>-themed art exhibition in Estonia, taking place at <a href=\"/wiki/Tartu_Art_Museum\" title=\"Tartu Art Museum\">Tartu Art Museum</a> in early 2015,<sup id=\"cite_ref-muuseum_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muuseum-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-esimene_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esimene-2\">&#91;2&#93;</a></sup> seventy years after the end of World War II and the liberation of the <a href=\"/wiki/Nazi_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi extermination camp\">Nazi extermination camps</a>.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The exhibition, curated by museum's director <a href=\"/wiki/Rael_Artel\" title=\"Rael Artel\">Rael Artel</a>, received a lot of attention from Estonian society and from both Estonian and international media. It brough out the differences of opinion and initiated a public debate about the reflection of Holocaust and <a href=\"/wiki/Freedom_of_speech\" title=\"Freedom of speech\">freedom of speech</a>, <a href=\"/wiki/Censorship\" title=\"Censorship\">censorship</a> and <a href=\"/wiki/Self-censorship\" title=\"Self-censorship\">self-censorship</a> in art. Originally, eight contemporary artworks were exhibited, one of them by an Estonian artist and seven from Polish artists (incl. one Polish\u2013Israeli and one American with Polish Jewish roots). Soon after the opening of the exhibition the museum limited access to two works of art because of public criticism. Later, both of them were removed from the exhibition.<sup id=\"cite_ref-muuseum_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muuseum-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The name of the exhibition <i>My Poland</i> emphasizes curators personal perspective to <a href=\"/wiki/Polish_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish art\">Polish contemporary art</a> where Holocaust and the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a> is a distinctive theme. The name refers to a popular Estonian books series (\"My Estonia\", \"My Mexico\", \"My St. Petersburg\", etc.) which also focuses on authors' personal impressions of different countries.\n</p><p>The works selected for the exhibition in Tartu Art Museum are made by well-known Polish artists most of whom have participated in the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>.<sup id=\"cite_ref-muuseum_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muuseum-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Curator Rael Artel has said that although she tried to find comparable works from Estonian art, the only Holocaust themed work was John Smith's painting <i>Holocaust</i>.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The exhibition is accompanied by a publication put together by Rael Artel and designed by Mikk Heinsoo. The exhibition was supported by <a href=\"/w/index.php?title=The_Cultural_Endowment_of_Estonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Cultural Endowment of Estonia (page does not exist)\">The Cultural Endowment of Estonia</a> and <a href=\"/wiki/Estonian_Ministry_of_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estonian Ministry of Culture\">Estonian Ministry of Culture</a>. <i>My Poland</i> is curated by the director of Tartu Art Museum Rael Artel and exhibition's coordinator is Julia Polujanenkova, museums' keeper of the contemporary art.<sup id=\"cite_ref-muuseum_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muuseum-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Removal_of_videos_from_the_exhibition\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Removal of videos from the exhibition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works_and_artists\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works and artists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Public_response\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Public response</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Public_response_in_Estonia\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Public response in Estonia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#International_media\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">International media</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Removal_of_videos_from_the_exhibition\">Removal of videos from the exhibition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Removal of videos from the exhibition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>My Poland</i> was opened on Saturday, 7 February.<sup id=\"cite_ref-muuseum_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muuseum-1\">&#91;1&#93;</a></sup> On Tuesday, Tartu Art Museum announced that access to two most criticized videos was being limited. Visitors could only see those videos by stating a direct request and after being introduced to curator's written explanation. Museum's director Artel made a full apology to everyone the display offended.<sup id=\"cite_ref-vabandust_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vabandust-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Estonian Ministry of Culture held a discussion which was attended by Minister of Culture <a href=\"/wiki/Urve_Tiidus\" title=\"Urve Tiidus\">Urve Tiidus</a> and the representatives of <a href=\"/wiki/Jews_in_Estonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jews in Estonia\">Jewish community in Estonia</a>. After the discussion Tiidus called the videos offending and Tartu Art Museum removed them from the exhibition entirely.<sup id=\"cite_ref-arutelul_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arutelul-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>As the museum was closed on Monday and Tuesday and the videos were already removed by Wednesday afternoon, the videos in question were introduced only to a small part of exhibition visitors. Therefore, majority of people who have participated in the debate have not been familiar with the content of the videos or knew them only on the basis of clips shown in the news and on the basis of written summaries.<sup id=\"cite_ref-terev_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-terev-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The removal of videos has been evaluated differently. For example, journalist Kadri Veerm\u00e4e from major Estonian daily <a href=\"/wiki/Postimees\" title=\"Postimees\">Postimees</a> interpreted it as a censorship or self-censorship.<sup id=\"cite_ref-kultuuriinimesi_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kultuuriinimesi-7\">&#91;7&#93;</a></sup> On the other hand, <a href=\"/w/index.php?title=Kaarel_Tarand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kaarel Tarand (page does not exist)\">Kaarel Tarand</a>, former editor-in-chief of Estonian main cultural newspaper <a href=\"/wiki/Sirp\" title=\"Sirp\">Sirp</a>, did not consider this as a result of censorship.<sup id=\"cite_ref-tarand_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tarand-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Estonian artist Kiwa regarded it as the criminalization of art.<sup id=\"cite_ref-kiwa_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kiwa-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>After videos were removed, the museum decided to use that room do present the documentation about the public discussion about the exhibition on both traditional and social media, considering the themes of censure and self-censorship.<sup id=\"cite_ref-Artel_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Artel-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_and_artists\">Works and artists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works and artists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Yael_Bartana\" title=\"Yael Bartana\">Yael Bartana</a>'s video <i>Dreams and Nightmares</i> (<i>Mary Koszmary</i>, 2007), a politician is talking to a deserted overgrown stadium where only a handful of scouts are listening, about reconciliation on Jews and Poles, the need for Jews to return to restore Poland's cultural diversity and create a shared future.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Estonian art theorist Indrek Grigor considers it to be the central work of the exhibition: \u02eeFor a person like me, for whom Jews have largely been just literary characters from <a href=\"/wiki/Isaac_Babel\" title=\"Isaac Babel\">Isaac Babel</a>'s <i><a href=\"/wiki/Odessa_Tales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odessa Tales\">Odessa Tales</a></i>, this video gave a glimpse of the actual cultural shock Poland went through after the genocide. If we were to translate that experience into the context of Estonian culture we could try to reappraise the influence of Russian culture on Estonia's cultural diversity and its very viability!\"<sup id=\"cite_ref-Grigor_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grigor-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zbigniew_Libera\" title=\"Zbigniew Libera\">Zbigniew Libera</a>'s photograph from the series <i>Residents</i> (2003) shows smiling people in analogous positions to people in a famous photograph depicting <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a> prisoners being released.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Documentation of <i>Greetings from Jerusalem Avenue</i> (2002) by <a href=\"/wiki/Joanna_Rajkowska\" title=\"Joanna Rajkowska\">Joanna Rajkowska</a> introduces one of the most striking monuments of <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, the capital of Poland: an artificial palm tree, that artist conceived while visiting Jerusalem. This work reminds the cultural diversity of pre-war Poland. It is set up on the Jerusalem Avenue in Warsaw.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \u02eeTo me the highlight of the documentation of Rajkowska's work presented on the exhibition is not actually connected with the author but with the human rights activist campaign where a traditional Palestinian headscarf was tied around the palm tree,\u02ee says Indrek Grigor.<sup id=\"cite_ref-Grigor_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grigor-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>John Smith's (a pseudonym used by <a href=\"/wiki/Marko_M%C3%A4etamm\" title=\"Marko M\u00e4etamm\">Marko M\u00e4etamm</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Kaido_Ole&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kaido Ole (page does not exist)\">Kaido Ole</a>) painting <i>Holocaust</i> portrays two men driving through a landscape, seeing writing \"Holocaust\" on a hilltop in resemblance to the famous landmark \"Hollywood\". According to Artel, that painting draws attention to the commercialization of Holocaust by the movie industry led by Hollywood, as it has transformed the pain of millions of people into money.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Installation <i>Warsaw</i> (2005) by <a href=\"/wiki/Wilhelm_Sasnal\" title=\"Wilhelm Sasnal\">Wilhelm Sasnal</a> consists of the word <i>Warsaw</i> which is written on a white wall using a gunpowder-coated wire, cut in half into words WAR and SAW - \"SAW WAR\".<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Short comic by American artist <a href=\"/wiki/Art_Spiegelman\" title=\"Art Spiegelman\">Art Spiegelman</a> <i>Breakdowns: Portrait of the Artist as a Young&#160;%@?*!</i> (2008) is describing Jewish family heirloom as a monster locked in a chest, creating a perpetual sense of guilt. It can be understood as the guilt of surviving Holocaust. <a href=\"/wiki/Pulitzer_Prize\" title=\"Pulitzer Prize\">Pulitzer Prize</a>-winning two-volume novel <i><a href=\"/wiki/Maus\" title=\"Maus\">Maus</a></i> (1991) by Spiegelman is also available on the exhibition.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In the review of the exhibition, Indrek Grigor sees a parallel between Spiegelman's comic and the historical experience of Estonians: \u02ee...just like the Jewish community is haunted by the Holocaust trauma from generation to generation as it has been shown on the exhibition by the autobiographical comics of American cartoonist Art Spiegelman; so, too, the present writer has a box of letters sent from Siberia to Estonia describing how people dug a pentagon shaped campfire, danced and played around it and thanked their dear leader Stalin for their daily bread.\"<sup id=\"cite_ref-Grigor_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grigor-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><i>The Game of Tag</i> (1999) by <a href=\"/wiki/Artur_%C5%BBmijewski_(filmmaker)\" title=\"Artur \u017bmijewski (filmmaker)\">Artur \u017bmijewski</a> was exhibited on the 7th <a href=\"/wiki/Berlin_Biennale\" title=\"Berlin Biennale\">Berlin Biennale</a> in 2012.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-saksa_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-saksa-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The author commented his work on the Estonian news program <i><a href=\"/w/index.php?title=Aktuaalne_kaamera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aktuaalne kaamera (page does not exist)\">Aktuaalne kaamera</a></i> as follows: \u02eeIt is a very serious situation. There are the bodies of living people, the situation is alive \u2013 instead of a tragedy we just have life.\"<sup id=\"cite_ref-autor_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autor-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In the publication which accompanies the exhibition, curator Rael Artel connected <i>The Game of Tag</i> with the notion of 'bare life' by philosopher <a href=\"/wiki/Giorgio_Agamben\" title=\"Giorgio Agamben\">Giorgio Agamben</a> referring to a human being who has lost all legal rights and is not protected by any cultural conventions.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In <i>Postimees</i>, Kadri Veerm\u00e4e wrote about the background of the video: \"Certainly, there are many of those who have watched \u017bmijewski's <i>The Game of Tag</i> on the Internet and have been surprised that they are actually not that shocked. The one who was shocked was \u017bmijewski himself when he was an assistant teacher and went on an excursion to the camps with school children who started cheerfully playing tag in the concentration camp's gas chambers.\"<sup id=\"cite_ref-Veerm\u00e4e_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Veerm\u00e4e-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Estonian Jewish semiotician and culture theorist <a href=\"/wiki/Mihhail_Lotman\" title=\"Mihhail Lotman\">Mihhail Lotman</a> interpretes the situation as follows: \"A prospective viewer's cognitive dissonance between the game and Holocaust is the aspect that should be shocking. But this arises in the mind of the viewer, not on screen or at shooting. We can start by recognizing that none of the participants are Jewish /---/. Further, anyone who knows something about history knows that men and women were separated in the camps /---/. Maybe the best justification for this work (in terms of its quality I have big doubts) is that it can create a lot of grief. We need so little to bring back the memory of Holocaust.\"<sup id=\"cite_ref-Lotman_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lotman-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>The video <i>80064</i> (2004) by Artur \u017bmijewski features a conversation with former prisoner of Auschwitz J\u00f3zef Tarnawa who, after a negotiation, lets the artist to renew his concentration camp tattoo.<sup id=\"cite_ref-kataloog_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kataloog-3\">&#91;3&#93;</a></sup> According to \u017bmijewski, it symbolizes renewing the man's honour: \u02eeIn the video he is handled like a monument from the past which must be kept in good condition. The other meaning is to repeat the violent act from the past. In both films I tried to reopen up the past, truly reopen, not just recall, but really jump into that past moment when the tattoo was made and people were in the gas chambers.\"<sup id=\"cite_ref-autor_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autor-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Semiotician Mihhail Lotman regards the video as shocking but also multidimensional: \u02ee92-year-old Auschwitz survivor J\u00f3zef Tarnawa eventually agrees and lets to renew his tattoo 80064. The man asks not to do so, saying that it is visible enough and after, it would not be authentic etc. But director Artur \u017bmijewski is ruthless and soon the old man surrenders and lets them to renew his tattoo. In the end he is not happy with the result, he feels like a piece of furniture. In another interview the director says that of course he agreed in the end because he got 500 euros for it and they had a contract. The message here is vague and might be multidimensional /---/. I draw the attention of watchful jewish community to the aspect that no one said it is a Jew in the video. There is nothing distinctive about his appearances, even the artist says that he does not know what the old man's nationality is and that it doesn't even really matter. Maybe it is the Polish community who should protest?\"<sup id=\"cite_ref-Lotman_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lotman-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Public_response\">Public response</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Public response\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On the opening day, <a href=\"/wiki/Eesti_Televisioon\" title=\"Eesti Televisioon\">Eesti Televisioon</a>'s news program <i>Aktuaalne kaamera</i> asked the chairwoman of Tartu Jewish Community Ilona Smu\u0161kina to visit the exhibition My Poland. She found it to be emotionally uncomfortable: \u02eeI couldn't watch the video of the gas chamber for more than three seconds. But the old man who was tortured in Auschwitz, now he is tortured by the young man who did this artwork.\"<sup id=\"cite_ref-keelatud_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-keelatud-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Afterwards, the chairwoman of Estonian Jewish Community, Alla Jakobson, spoke out in the media. She announced that she feels insulted, she does not consider Artur \u017bmijewski's videos to be art at all and insists they should be removed from the exhibition: \u02eeIt is unacceptable and inappropriate to exhibit videos like this in a Holocaust art exhibition.\"<sup id=\"cite_ref-solvab_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-solvab-17\">&#91;17&#93;</a></sup> On 10 February, a public statement to Estonian state leaders by Estonian Jewish Community was made, saying: \"It would be unthinkable to show nudity in an exhibition dedicated to <a href=\"/wiki/Soviet_deportations_from_Estonia\" title=\"Soviet deportations from Estonia\">Soviet deportations from Estonia</a>. Why is Holocaust an exception justified with the artistic freedom?\"<sup id=\"cite_ref-vabandust_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vabandust-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Statement made after the opening of the exhibition found supporters by many organisations, politicians and cultural figures: Estonian member of European Parliament <a href=\"/wiki/Urmas_Paet\" title=\"Urmas Paet\">Urmas Paet</a>, Foreign Minister <a href=\"/wiki/Keit_Pentus-Rosimannus\" title=\"Keit Pentus-Rosimannus\">Keit Pentus-Rosimannus</a>, Minister of Culture <a href=\"/wiki/Urve_Tiidus\" title=\"Urve Tiidus\">Urve Tiidus</a>, Minister of Defence <a href=\"/wiki/Sven_Mikser\" title=\"Sven Mikser\">Sven Mikser</a>, former Minister of Regional Affairs <a href=\"/wiki/Vallo_Reimaa\" title=\"Vallo Reimaa\">Vallo Reimaa</a>, Chairman of Estonian Parliament <a href=\"/wiki/Eiki_Nestor\" title=\"Eiki Nestor\">Eiki Nestor</a>, former Minister of Culture <a href=\"/wiki/Laine_Randj%C3%A4rv\" title=\"Laine Randj\u00e4rv\">Laine Randj\u00e4rv</a>, former Mayor of Tallinn <a href=\"/wiki/J%C3%BCri_Ratas\" title=\"J\u00fcri Ratas\">J\u00fcri Ratas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Estonian_Islamic_Congregation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estonian Islamic Congregation (page does not exist)\">Estonian Islamic Congregation</a>, Tartu City Council's Commission of Culture, art historian <a href=\"/w/index.php?title=Krista_Piirim%C3%A4e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krista Piirim\u00e4e (page does not exist)\">Krista Piirim\u00e4e</a>, etc.<sup id=\"cite_ref-arutelul_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arutelul-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Pentus_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pentus-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-empaatiav\u00f5imes_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-empaatiav\u00f5imes-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Mikser_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mikser-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Nestor_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nestor-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-islam_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-islam-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kultuurikomisjon_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kultuurikomisjon-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Piirim\u00e4e_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Piirim\u00e4e-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Criticism directed to <i>My Poland</i> also escalated quickly in the international press, particularly in Russia and Israel. Among others, the <a href=\"/wiki/Wiesenthal_Center\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wiesenthal Center\">Wiesenthal Center</a>'s director <a href=\"/wiki/Efraim_Zuroff\" title=\"Efraim Zuroff\">Efraim Zuroff</a> criticized the exhibition,<sup id=\"cite_ref-zuroff_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zuroff-25\">&#91;25&#93;</a></sup> stating that it is not enough to remove two videos as the whole exhibition should be shut down.<sup id=\"cite_ref-Sokol_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sokol-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Main critical arguments include joking about Holocaust, mocking,<sup id=\"cite_ref-Mikser_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mikser-20\">&#91;20&#93;</a></sup> lack of empathy amongst the artists and the authors of the exhibition,<sup id=\"cite_ref-empaatiav\u00f5imes_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-empaatiav\u00f5imes-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and the need to identify the boundaries of art. \"I think that there should be ethical boundaries of freedom of speech and freedom of expression of art that should not be prescribed by law but should be in the hearts of people,\" said Laine Randj\u00e4rv. \"Organizers of the exhibition have been ignoring the principles of good practices and the principles of respecting other people and nations,\" found J\u00fcri Ratas.<sup id=\"cite_ref-Nestor_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nestor-21\">&#91;21&#93;</a></sup> \"The reaction and the triggered debate in the society leads us to ask again where are the boundaries of art,\" said Urve Tiidus.<sup id=\"cite_ref-Tiidus_juute_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tiidus_juute-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>A couple of days later, first statements supporting the curator and Tartu Art Museum started to appear, mostly made by people of art and culture. The criticism was also disputed by the interview to Eesti Televisioon by the author of the most criticized videos, Artur \u017bmijewski, who said: \"We recall the past events and it is not a passive recalling but an active one. My purpose is not to provoke anyone. There are always those who feel provoked but it wasn't my intention.\"<sup id=\"cite_ref-autor_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autor-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Among the supporters of the exhibition have been a board member of the <a href=\"/w/index.php?title=Contemporary_Art_Museum_of_Estonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Contemporary Art Museum of Estonia (page does not exist)\">Contemporary Art Museum of Estonia</a> <a href=\"/w/index.php?title=Anders_H%C3%A4rm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anders H\u00e4rm (page does not exist)\">Anders H\u00e4rm</a>, artist Kiwa, artist <a href=\"/w/index.php?title=Jaan_Elken&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaan Elken (page does not exist)\">Jaan Elken</a>, semiotician <a href=\"/wiki/Mihhail_Lotman\" title=\"Mihhail Lotman\">Mihhail Lotman</a>, artist <a href=\"/wiki/Marko_M%C3%A4etamm\" title=\"Marko M\u00e4etamm\">Marko M\u00e4etamm</a> (the single Estonian artist represented on the exhibition), former Minister of Culture <a href=\"/wiki/Rein_Lang\" title=\"Rein Lang\">Rein Lang</a>, journalist Kadri Veerm\u00e4e, artist <a href=\"/w/index.php?title=Marge_Monko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marge Monko (page does not exist)\">Marge Monko</a>, etc.<sup id=\"cite_ref-kultuuriinimesi_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kultuuriinimesi-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kiwa_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kiwa-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-h\u00e4rm_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-h\u00e4rm-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-lubatavaks_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lubatavaks-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Monko_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Monko-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>On ETV morning show <i>Terevisioon</i>, Sirje Helme, the director of Estonian Art Museum Kumu, commented the situation as follows: \u02eeThis debate can't be about whether it is art or not. The question is, how far can an artwork go in its freedom to sharply touch this or that subject. /.../ I think that there are almost no limits in democratic freedom but some things are agreed upon not to be touched, and Holocaust is certainly one of those things. So the question is not whether it is a good or bad work of art, the problem is that it has touched a subject which is declared to be taboo in Europe and America. /.../ This is a political world, not a world of art. I think this subject does not belong to the art world.\" Anders H\u00e4rm responded: \u02eeI think that there is no such rule. There is no theme more mediated than Holocaust if we talk about the horrors during the Second World War. The work by John Smith referred to this \u2013 commercialization of Holocaust. <a href=\"/wiki/Jean_Baudrillard\" title=\"Jean Baudrillard\">Jean Baudrillard</a> and <a href=\"/wiki/Umberto_Eco\" title=\"Umberto Eco\">Umberto Eco</a> have also talked about how Hollywood wouldn't let Jews to forgive and Germans to be forgiven.\" Sirje Helme said: \u02eeFor me, this question is in black and white. I will stick to my opinion that it is not about art with its aesthetical criteria and sensitivities. The question here is that the topic is sacred and only certain people can engage in it.\"<sup id=\"cite_ref-h\u00e4rm_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-h\u00e4rm-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-muuseum-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-muuseum_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muuseum_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muuseum_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muuseum_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-muuseum_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartmus.ee/files/wordpress/?page_id=47\"><i>My Poland</i></a> on the homepage of Tartu Art Museum</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-esimene-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-esimene_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muurileht.ee/eesti-esimene-holokaustiteemaline-kunstinaitus/\">\"SEL LAUP\u00c4EVAL AVATAKSE EESTI ESIMENE HOLOKAUSTITEEMALINE KUNSTIN\u00c4ITUS\"</a> M\u00fc\u00fcrileht, 3 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kataloog-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kataloog_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartmus.ee/files/wordpress/wp-content/uploads/2015/02/Minu_Poola_A5_32lk_preview_final.pdf\">N\u00e4ituse kataloog</a> (PDF)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vabandust-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vabandust_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vabandust_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3086437/tartu-kunstimuuseumi-direktor-palume-vabandust-koigilt-keda-valjapanek-on-riivanud\">\"Tartu kunstimuuseumi direktor: palume vabandust k\u00f5igilt, keda v\u00e4ljapanek on riivanud\"</a> Postimees, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arutelul-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-arutelul_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arutelul_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.postimees.ee/3088427/ministeeriumis-toimunud-arutelul-leiti-et-holokaustiteemaline-naitus-on-solvav\">\"Ministeeriumis toimunud arutelul leiti, et holokaustiteemaline n\u00e4itus on solvav\"</a> Postimees, 11 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-terev-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-terev_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://etv.err.ee/v/meelelahutus/terevisioon/saated/905777f5-f141-47fc-93a2-10b4d1763852\">\"Terevisioon\"</a> ERR, 19 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kultuuriinimesi-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kultuuriinimesi_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kultuuriinimesi_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/a0a9c12c-cc0e-46b1-ba63-a63f32239ff1\">\"Holokausti n\u00e4itusele p\u00e4itsete p\u00e4he panemine kurvastas Eesti kultuuriinimesi\"</a> ERR, 15. veebruar</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tarand-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tarand_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Siim Randla <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ohtuleht.ee/662580/kaarel-tarand-ei-nae-holokausti-naituselt-teoste-eemaldamises-tsensuuri\">\"Kaarel Tarand ei n\u00e4e holokausti n\u00e4ituselt teoste eemaldamises tsensuuri\", 16 February 2015</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kiwa-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kiwa_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kiwa_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kirjandus/489502c9-0482-4181-aad2-cbcb3cf178dc\">\"Kiwa manifest: tagasi keskaega\"</a> ERR, 12 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Artel-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Artel_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raimu Hanson <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3096479/rael-artel-naitustel-voiks-kaia-kunsti-aga-mitte-skandaali-parast\">\"Rael Artel: n\u00e4itustel v\u00f5iks k\u00e4ia kunsti, aga mitte skandaali p\u00e4rast\"</a> Postimees, 19 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Grigor-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Grigor_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grigor_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grigor_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Indrek Grigor <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3094745/veel-kord-holokaustinaitusest-neil-seal-poolas\">\"Veel kord holokaustin\u00e4itusest: Neil seal Poolas\"</a> Postimees, 17 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-saksa-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-saksa_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://maailm.postimees.ee/3086441/saksa-meedia-kirjutas-kullimangu-keelamise-puhul-tsensuurist-mitte-sokist\">\"Saksa meedia kirjutas \u00abKullim\u00e4ngu\u00bb keelamise puhul tsensuurist, mitte \u0161okist\"</a> Postimees, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autor-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-autor_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-autor_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-autor_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/964e50c1-80f5-4808-ab1d-a4c3cf2f7fa9\">\"Holokaustivideote autor AK intervjuus: minu t\u00f6\u00f6d on valesti m\u00f5istetud\"</a> ERR, 11.02.2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Veerm\u00e4e-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Veerm\u00e4e_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kadri Veerm\u00e4e <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arvamus.postimees.ee/3087869/kadri-veermae-kullimang-gaasikambris\">\"Kullim\u00e4ng gaasikambris\"</a> Postimees, 12 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lotman-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lotman_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lotman_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mihhail Lotman <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lotman.ee/blogi/meie-vaike-holokaustiskandaal\">\"Meie v\u00e4ike holokaustiskandaal\"</a> Mihhail Lotman's blog, 11 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-keelatud-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-keelatud_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/naitus/917d7a19-0d8a-4652-b3f5-2ddcaedec9b8\">Tartus avatud holokaustin\u00e4itusel \"Minu Poola\" n\u00e4idatakse ka Saksamaal keelatud t\u00f6id</a> ERR, 6 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-solvab-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-solvab_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kaarel Kressa <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epl.delfi.ee/news/kultuur/tartu-naitus-solvab-juute?id=70761615\">\"Tartu n\u00e4itus solvab juute\"</a> EPL, 11 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pentus-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pentus_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/6fd1cb04-c428-4aa2-b872-f9ba843bda7f\">\"Pentus-Rosimannus: pean \u00f5igeks, et muuseum solvavad eksponaadid eemaldas\"</a> ERR, 12.02.2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-empaatiav\u00f5imes-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-empaatiav\u00f5imes_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-empaatiav\u00f5imes_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/282bb1df-962c-421f-b659-29e03d5f4897\">\"Tiidus holokausti-n\u00e4itusest: siin on k\u00fcsimus empaatiav\u00f5imes\"</a> ERR, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mikser-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mikser_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mikser_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/mikser-inimsusevastane-kuritegu-ei-peaks-olema-naljategemise-objektiks?id=70777607\">\"Mikser: inimsusevastane kuritegu ei peaks olema naljategemise objektiks\"</a> Delfi, 12 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nestor-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nestor_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nestor_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Epp-Mare Kukemelk <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/nestor-holokausti-teemalist-naitust-kohe-maha-votma-ei-hakkaks-ratas-soovitab-korraldajatel-ebasobivad-teosed-naituselt-eemaldada-ja-vabandada?id=70756917\">\"Nestor holokausti teemalist n\u00e4itust kohe maha v\u00f5tma ei hakkaks, Ratas soovitab korraldajatel ebasobivad teosed n\u00e4ituselt eemaldada ja vabandada\"</a> Delfi, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-islam-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-islam_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/93e7a9b9-ca6c-4049-8541-7781ca9a42ec\">\"Eesti Islami Kogudus toetab juudi kogukonna protesti Tartu Kunstimuuseumi n\u00e4ituse vastu\"</a> ERR, 11 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kultuurikomisjon-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-kultuurikomisjon_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aune Rumm <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.ee/index.php?page_id=36&amp;lang_id=1&amp;menu_id=6&amp;lotus_url=/teated.nsf/web/viited/FC3DDFBBA52F17BFC2257DEA0056A566?OpenDocument\">\"Volikogu kultuurikomisjon taunib holokaustiteema k\u00e4sitlemisviisi Tartu Kunstimuuseumi n\u00e4itusel\"</a> Tartu Linnavolikogu pressiteade, 12 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Piirim\u00e4e-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Piirim\u00e4e_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Krista Piirim\u00e4e <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3086409/kunstiajaloolane-krista-piirimae-kritiseerib-teravalt-holokausti-teemalist-naitust\">\"Kunstiajaloolane Krista Piirim\u00e4e kritiseerib teravalt holokausti-teemalist n\u00e4itust\"</a> Postimees, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zuroff-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-zuroff_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/uudis/b0c88f71-10ba-44ef-9477-ac3870b6dce4\">\"Zuroff: Tartus avatud n\u00e4itus on haiglane irvitamine juutide massim\u00f5rva \u00fcle\"</a> ERR, 9 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sokol-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sokol_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sam Sokol <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jpost.com/Diaspora/Estonian-museum-apologizes-for-exhibit-making-light-of-Holocaust-391191\">Estonian museum apologizes for exhibit making light of Holocaust</a> The Jerusalem Post, 16 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tiidus_juute-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tiidus_juute_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.postimees.ee/3087253/tiidus-juute-solvanud-naitusest-minu-jaoks-on-kusimus-empaatiavoimes\">\"Tiidus juute solvanud n\u00e4itusest: minu jaoks on k\u00fcsimus empaatiav\u00f5imes\"</a> Postimees, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-h\u00e4rm-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-h\u00e4rm_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-h\u00e4rm_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/69bb9349-f202-4dc9-bc63-82f3126b5225\">Anders H\u00e4rm: t\u00f5lgendada ilusaid poeetilisi kujundeid antisemiitlikena on absoluutne liialdus</a> ERR, 12 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lubatavaks-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lubatavaks_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/92455000-3bde-4112-853b-0bb653e7d3be\">\"Kultuuritegelased hindavad holokausti teema kunstis lubatavaks erinevalt pornograafiast\"</a> ERR, 10 February 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Monko-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Monko_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marge Monko <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epl.delfi.ee/news/arvamus/marge-monko-kunstniku-lavastatud-kullimang-trauma-ja-maletamine?id=70833721\">\"Kunstniku lavastatud kullim\u00e4ng, trauma ja m\u00e4letamine\"</a> EPL, 20 February 2015</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartmus.ee/files/wordpress/?page_id=47\">Exhibition on the homepage of Tartu Art Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartmus.ee/files/wordpress/wp-content/uploads/2015/02/Minu_Poola_A5_32lk_preview_final.pdf\">Exhibition catalogue</a> (PDF, in Estonian and English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/events/1603957496491872/\">Exhibition's official Facebook page</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/tartmus/posts/941910745833201\">\"Selgituseks n\u00e4itusele \"Minu Poola. M\u00e4letamisest ja unustamisest\"\"</a> Tartu Art Museum on Facebook, 7 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.welt.de/videos/kultur_original/article13691634/Umstrittenes-Kunstvideo-zeigt-Tanz-in-einer-Gaskammer.htm\">\"Umstrittenes Kunstvideo zeigt Tanz in einer Gaskammer\"</a> Die Welt, 01.11.2011 (Artur Zmijewski's video \"A Game of Tag\")</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Public_response_in_Estonia\">Public response in Estonia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Public response in Estonia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muurileht.ee/eesti-esimene-holokaustiteemaline-kunstinaitus/\">\"SEL LAUP\u00c4EVAL AVATAKSE EESTI ESIMENE HOLOKAUSTITEEMALINE KUNSTIN\u00c4ITUS\"</a> M\u00fc\u00fcrileht, 3 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/naitus/917d7a19-0d8a-4652-b3f5-2ddcaedec9b8\">\"Tartus avatud holokaustin\u00e4itusel \"Minu Poola\" n\u00e4idatakse ka Saksamaal keelatud t\u00f6id\"</a> ERR, 6 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rus.err.ee/v/eea4a16c-9972-49cc-90cf-9af785dc5693\">\"\u0412 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0425\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b, \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0443 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438\"</a> Rus.ERR, 6 February 2015</li>\n<li>Raimu Hanson <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3083933/holokausti-ohvrite-malestamise-naituse-teosed-tekitavad-arritust\">\"Holokausti ohvrite m\u00e4lestamise n\u00e4ituse teosed tekitavad \u00e4rritust\"</a> Postimees, 7 February 2015</li>\n<li>Raimu Hanson <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3084267/naitus-malestab-holokausti-ohvreid\">\"N\u00e4itus m\u00e4lestab holokausti ohvreid\"</a> Postimees, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/uudis/b0c88f71-10ba-44ef-9477-ac3870b6dce4\">\"Zuroff: Tartus avatud n\u00e4itus on haiglane irvitamine juutide massim\u00f5rva \u00fcle\"</a> ERR, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/wiesenthali-keskus-tartu-kunstimuuseumi-naitus-naerab-holokausti-ule?id=70752845\">\"Wiesenthali keskus: Tartu Kunstimuuseumi n\u00e4itus naerab holokausti \u00fcle\"</a> Delfi, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/92455000-3bde-4112-853b-0bb653e7d3be\">\"Kultuuritegelased hindavad holokausti teema kunstis lubatavaks erinevalt pornograafiast\"</a> ERR, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/eesti-juudi-kogukond-protesteerib-holokausti-teemalise-naituse-vastu?id=70755611\">\"Eesti Juudi Kogukond protesteerib holokausti teemalise n\u00e4ituse vastu\"</a> Delfi, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/1c88ce81-0b74-4f0f-9fe2-1d1adb2f8475\">\"Loe skandaalsete holokaustivideote kirjeldust ja m\u00f5tet\"</a> ERR, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/85eed55e-fff2-483a-bda1-e6fc6bd0c9f5\">\"Alla Jakobson: minu poole p\u00f6\u00f6rdusid ka Vene kanalid, kuid ma vastasin neile eitavalt\"</a> ERR, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/282bb1df-962c-421f-b659-29e03d5f4897\">\"Tiidus holokausti-n\u00e4itusest: siin on k\u00fcsimus empaatiav\u00f5imes\"</a> ERR, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.postimees.ee/3087253/tiidus-juute-solvanud-naitusest-minu-jaoks-on-kusimus-empaatiavoimes\">\"Tiidus juute solvanud n\u00e4itusest: minu jaoks on k\u00fcsimus empaatiav\u00f5imes\"</a> Postimees, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://klassikaraadio.err.ee/v/delta/saated/1633b364-b832-460b-8a22-71f163d922b8\">\"Delta. Rael Artel n\u00e4itusest \"Minu Poola. M\u00e4letamisest ja unustamisest\"\"</a> ERR/Klassikaraadio, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3086255/vaata-videod-holokaustile-puhendatud-naituselt\">\"Vaata: videod holokaustile p\u00fchendatud n\u00e4ituselt\"</a> Postimees, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3086349/galerii-holokaustiteemaline-naitus-tartu-kunstimuuseumis\">\"Galerii: holokaustiteemaline n\u00e4itus Tartu kunstimuuseumis\"</a> Postimees, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/3b477e22-52b7-4468-aa53-040659a5449d\">\"Zuroffi vihale ajanud videot saab edaspidi vaadata ainult koos Rael Arteliga\"</a> ERR, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3086437/tartu-kunstimuuseumi-direktor-palume-vabandust-koigilt-keda-valjapanek-on-riivanud\">\"Tartu kunstimuuseumi direktor: palume vabandust k\u00f5igilt, keda v\u00e4ljapanek on riivanud\"</a> Postimees, 10 February 2015</li>\n<li>Krista Piirim\u00e4e <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3086409/kunstiajaloolane-krista-piirimae-kritiseerib-teravalt-holokausti-teemalist-naitust\">\"Kunstiajaloolane Krista Piirim\u00e4e kritiseerib teravalt holokausti-teemalist n\u00e4itust\"</a> Postimees, 10 February 2015</li>\n<li>Epp-Mare Kukemelk <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/nestor-holokausti-teemalist-naitust-kohe-maha-votma-ei-hakkaks-ratas-soovitab-korraldajatel-ebasobivad-teosed-naituselt-eemaldada-ja-vabandada?id=70756917\">\"Nestor holokausti teemalist n\u00e4itust kohe maha v\u00f5tma ei hakkaks, Ratas soovitab korraldajatel ebasobivad teosed n\u00e4ituselt eemaldada ja vabandada\"</a> Delfi, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://maailm.postimees.ee/3086441/saksa-meedia-kirjutas-kullimangu-keelamise-puhul-tsensuurist-mitte-sokist\">\"Saksa meedia kirjutas \u00abKullim\u00e4ngu\u00bb keelamise puhul tsensuurist, mitte \u0161okist\"</a> Postimees, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.postimees.ee/3088427/ministeeriumis-toimunud-arutelul-leiti-et-holokaustiteemaline-naitus-on-solvav\">\"Ministeeriumis toimunud arutelul leiti, et holokaustiteemaline n\u00e4itus on solvav\"</a> Postimees, 11 February 2015</li>\n<li>Kaarel Kressa <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epl.delfi.ee/news/kultuur/tartu-naitus-solvab-juute?id=70761615\">\"Tartu n\u00e4itus solvab juute\"</a> EPL, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/964e50c1-80f5-4808-ab1d-a4c3cf2f7fa9\">\"Holokaustivideote autor AK intervjuus: minu t\u00f6\u00f6d on valesti m\u00f5istetud\"</a> ERR, 11.02.2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/30f0b5b1-0222-49ed-85e0-df08b20a1cd7\">\"Rael Artel holokausti-videotest: tundub, et meie \u00fchiskond pole valmis\"</a> ERR, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/93e7a9b9-ca6c-4049-8541-7781ca9a42ec\">\"Eesti Islami Kogudus toetab juudi kogukonna protesti Tartu Kunstimuuseumi n\u00e4ituse vastu\"</a> ERR, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/naitus/9369e26c-0da3-465a-a465-87a5e93936ee\">\"Tartu kunstimuuseum l\u00f5petab kahe holokausti-teemalise videoteose eksponeerimise\"</a> ERR, 11 February 2015</li>\n<li>Mihhail Lotman <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lotman.ee/blogi/meie-vaike-holokaustiskandaal\">\"Meie v\u00e4ike holokaustiskandaal\"</a> Mihhail Lotmani kodulehek\u00fclg, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3088957/holokaustivideote-autor-minu-tood-on-valesti-moistetud\">Holokaustivideote autor: minu t\u00f6\u00f6d on valesti m\u00f5istetud</a> Postimees, 12 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kirjandus/489502c9-0482-4181-aad2-cbcb3cf178dc\">\"Kiwa manifest: tagasi keskaega\"</a> ERR, 12 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3089475/lotman-kunstiskandaalist-isegi-iisraelis-korraldati-antisemiitlike-karikatuuride-voistlus\">\"Lotman kunstiskandaalist: isegi Iisraelis korraldati antisemiitlike karikatuuride v\u00f5istlus\"</a> Postimees, 12 February 2015</li>\n<li>Marko M\u00e4etamm <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epl.delfi.ee/news/arvamus/marko-maetamm-kunstnikul-on-raske-olla-mitteprovokatiivne?id=70771563\">\"Kunstnikul on raske mitteprovokatiivne\"</a> EPL, 12 February 2015</li>\n<li>Raul Sulbi <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3089831/wiesenthali-keskus-tervitas-muuseumi-otsust-eksponaatide-eemaldamisest\">\"Wiesenthali keskus tervitas muuseumi otsust eksponaatide eemaldamisest\"</a> Postimees, 12 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uudised.err.ee/v/eesti/6fd1cb04-c428-4aa2-b872-f9ba843bda7f\">\"Pentus-Rosimannus: pean \u00f5igeks, et muuseum solvavad eksponaadid eemaldas\"</a> ERR, 12.02.2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/69bb9349-f202-4dc9-bc63-82f3126b5225\">\"Anders H\u00e4rm: t\u00f5lgendada ilusaid poeetilisi kujundeid antisemiitlikena on absoluutne liialdus\"</a> ERR, 12 February 2015</li>\n<li>Kadri Veerm\u00e4e <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arvamus.postimees.ee/3087869/kadri-veermae-kullimang-gaasikambris\">\"Kullim\u00e4ng gaasikambris\"</a> Postimees, 12 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/mikser-inimsusevastane-kuritegu-ei-peaks-olema-naljategemise-objektiks?id=70777607\">\"Mikser: inimsusevastane kuritegu ei peaks olema naljategemise objektiks\"</a> Delfi, 12 February 2015</li>\n<li>Aune Rumm <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.ee/index.php?page_id=36&amp;lang_id=1&amp;menu_id=6&amp;lotus_url=/teated.nsf/web/viited/FC3DDFBBA52F17BFC2257DEA0056A566?OpenDocument\">\"Volikogu kultuurikomisjon taunib holokaustiteema k\u00e4sitlemisviisi Tartu Kunstimuuseumi n\u00e4itusel\"</a> Tartu Linnavolikogu pressiteade, 12 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pealinn.ee/koik-uudised/tartu-kunstimuuseumi-holokausti-teemaline-naitus-palvis-n31108\">\"Tartu Kunstimuuseumi holokausti-teemaline n\u00e4itus p\u00e4lvis rahvusvahelise hukkam\u00f5istu\"</a> Pealinn, 12 February 2015</li>\n<li>Helen Tammem\u00e4e <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muurileht.ee/kommentaar-valjamoeldisel-ei-saa-takistada-juhtumist/\">\"KOMMENTAAR: V\u00c4LJAM\u00d5ELDISEL EI SAA TAKISTADA JUHTUMIST\"</a> M\u00fc\u00fcrileht, 12 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.no99.ee/tekstid.php?event_id=0&amp;nid=322\">\"Savisaar. Blogi. See ei ole piip, sest ma ei n\u00e4e seda\"</a> NO99 blogi, 13 February 2015</li>\n<li>Mari Kartau <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/dbb234e7-0866-4684-a91f-87765c067fdd\">\"Arvustus. Minu Poola, sinu Poola, meie Poola\"</a> ERR, 13 February 2015</li>\n<li>Janar Ala <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arvamus.postimees.ee/3090563/inimene-tootab\">Inimene t\u00f6\u00f6tab</a> Postimees, 14 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.err.ee/v/kunst/a0a9c12c-cc0e-46b1-ba63-a63f32239ff1\">\"Holokausti n\u00e4itusele p\u00e4itsete p\u00e4he panemine kurvastas Eesti kultuuriinimesi\"</a> ERR, 15 February 2015</li>\n<li>Siim Randla <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ohtuleht.ee/662580/kaarel-tarand-ei-nae-holokausti-naituselt-teoste-eemaldamises-tsensuuri\">\"Kaarel Tarand ei n\u00e4e holokausti n\u00e4ituselt teoste eemaldamises tsensuuri\"</a>, 16 February 2015</li>\n<li>Indrek Grigor <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kultuur.postimees.ee/3094745/veel-kord-holokaustinaitusest-neil-seal-poolas\">\"Veel kord holokaustin\u00e4itusest: Neil seal Poolas\"</a> Postimees, 17 February 2015</li>\n<li>Alar Kilp <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eestikirik.ee/puha-on-vaieldamatu/\">\"P\u00fcha on vaieldamatu\"</a> Eesti Kirik, 18 February 2015</li>\n<li>Rita Puidet <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eestikirik.ee/kindlustunnet-tulevikuks/\">\"Kindlustunnet tulevikuks\"</a> Eesti Kirik, 18 February 2015</li>\n<li>Kadri Karro <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ekspress.delfi.ee/news/paevauudised/konn-ja-ahv-presidendiballile?id=70807179\">\"Konn ja ahv presidendiballile\"</a> Eesti Ekspress, 18 February 2015</li>\n<li>Raimu Hanson <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tartu.postimees.ee/3096479/rael-artel-naitustel-voiks-kaia-kunsti-aga-mitte-skandaali-parast\">\"Rael Artel: n\u00e4itustel v\u00f5iks k\u00e4ia kunsti, aga mitte skandaali p\u00e4rast\"</a> Postimees, 19 February 2015</li>\n<li>Eneken Laanes <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sirp.ee/s1-artiklid/c6-kunst/holokaustikunst-ja-kontekst/\">\"Holokaustikunst ja kontekst\"</a> Sirp, 20 February 2015</li>\n<li>Leo Rohlin <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sirp.ee/s1-artiklid/c6-kunst/rael-ja-rachel/\">\"Rael ja Rachel: \u00dche kunstiprojekti anatoomia ehk h\u00fcpoteetiline m\u00f5tisklus\"</a> Sirp, 20 February 2015</li>\n<li>Marge Monko <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epl.delfi.ee/news/arvamus/marge-monko-kunstniku-lavastatud-kullimang-trauma-ja-maletamine?id=70833721\">\"Kunstniku lavastatud kullim\u00e4ng, trauma ja m\u00e4letamine\"</a> EPL, 20 February 2015</li>\n<li>Peeter Talvistu <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pluss.postimees.ee/3096327/peeter-talvistu-uhest-poliitilisest-vahejuhtumist-ja-kunstist\">\"\u00dchest poliitilisest vahejuhtumist \u2026 ja kunstist\"</a> Postimees, 21 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tallinn.msz.gov.pl/et/uudised/tytul_strony_16;jsessionid=9A26D5832817BCAC48526C6D5AB756C3.cmsap1p\">\"Poola Vabariigi suursaadiku Eesti Vabariigis kiri Tartu Kunstimuuseumi direktorile seoses n\u00e4itusega \"Minu Poola. M\u00e4letamisest ja unustamisest\"\"</a>, a statement on the homepage of Polish embassy in Estonia (undated)</li>\n<li>Rael Artel \"Kes kardab r\u00e4\u00e4kida holokaustist?\" Keskus, February 2015</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"International_media\">International media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: International media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ts.fi/uutiset/ulkomaat/732949/Juutalaiskeskus+pitaa+Tarton+holokaustinayttelya+pilkantekona\">\"Juutalaiskeskus pit\u00e4\u00e4 Tarton holokaustin\u00e4yttely\u00e4 pilkantekona\"</a> Helsingin Sanomat, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vesti.ru/doc.html?id=2341380\">\"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0412\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u0443\u0449\u0435\u043d \"\u044e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439\" \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043e \u0425\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443\"</a> Vesti.ru, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rt.com/news/230555-estonia-holocaust-museum-exhibition/\">\"Holocaust exhibit in Estonia prefers laughing at history, triggers mass outrage\"</a> Russia Today, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.globalpost.com/dispatch/news/afp/150209/jewish-group-calls-estonian-art-show-sickening-mockery\">\"Jewish group calls Estonian art show a 'sickening mockery'\"</a> Global Post/Agence France-Presse, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sputniknews.com/society/20150209/1018010806.html\">\"Polish Holocaust 'Humor' in Estonian Gallery Tests Boundaries of Art\"</a> Sputnik, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.obzor.lt/news/n15199.html\">\"\u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0425\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c\"</a> Obzor, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2015/02/09/97001-20150209FILWWW00409-une-exposition-sur-l-holocauste-decriee.php\">\"Une exposition sur l'Holocauste d\u00e9cri\u00e9e\"</a> Le Figaro, 9 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=bvWWVeUMEcQ\">\"A 'prism' for pain or a 'disgusting mental disease'? Estonia holocaust memorial outrage\"</a> Russia Today, 10 February 2015 (YouTube)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jpost.com/Diaspora/Estonian-art-museum-asked-to-remove-exhibit-that-shamefully-parodies-the-Holocaust-390536\">\"Estonian art museum asked to remove exhibit that 'shamefully parodies the Holocaust'\"</a> The Jerusalem Post, 10 February 2015</li>\n<li>Sarah Cascone <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.artnet.com/art-world/jewish-group-accuses-estonian-museum-of-mocking-the-holocaust-249571\">\"Jewish Group Accuses Estonian Museum of Mocking the Holocaust\"</a> Artnet, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.asiaone.com/news/world/jewish-group-calls-estonian-art-show-sickening-mockery\">\"Jewish group calls Estonian art show a 'sickening mockery'\"</a> Asia One/AFP, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.israelnationalnews.com/News/News.aspx/191139#.VOReX2OOp6w\">\"Jewish Group Calls Holocaust Exhibit a 'Sickening Mockery'\"</a> Arutz Sheva/AFP, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.timesofisrael.com/jewish-group-calls-estonian-holocaust-art-show-a-sickening-mockery/\">\"Jewish group calls Estonian Holocaust art show a \u2018sickening mockery\u2019\"</a> Times of Israel/AFP, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.israelnationalnews.com/Articles/Article.aspx/16448\">\"Op-Ed: Laughing at the Holocaust in Estonia:Tale of a Travesty\"</a> Arutz Sheva, 10 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.baltikum-blatt.eu/estland/1659-scharfe-kritik-an-holocaust-ausstellung-in-estland.html\">\"Scharfe Kritik an Holocaust-Ausstellung in Estland\"</a> Das Baltikum-Vlatt, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hvg.hu/vilag/20150211_Kiverte_a_biztositekot_egy_vicceskedo_esz\">\"Kiverte a biztos\u00edt\u00e9kot egy viccesked\u0151 \u00e9szt holokausztki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\"</a> Vil\u00e1g, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hirado.hu/2015/02/11/botranyt-okozott-egy-esztorszagi-holokausztkiallitas/\">\"Botr\u00e1nyt okozott egy \u00e9sztorsz\u00e1gi holokausztki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\"</a> hirado.hu, 11 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b.dk/globalt/humoristisk-holocaust-udstilling-forarger\">\"'Humoristisk' Holocaust-udstilling forarger\"</a> Berlingske, 13 February 2015</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aish.com/jw/s/Mocking-the-Holocaust.html\">\"Mocking the Holocaust\"</a> Aish.com, 14 February 2015</li>\n<li>Sam Sokol <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jpost.com/Diaspora/Estonian-museum-apologizes-for-exhibit-making-light-of-Holocaust-391191\">\"Estonian museum apologizes for exhibit making light of Holocaust\"</a> The Jerusalem Post, 16 February 2015</li>\n<li>Roman Paw\u0142owski <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wyborcza.pl/1,75475,17469091,Awantura_o_polska_sztuke_w_Estonii__z_Rosja_w_tle_.html\">\"Awantura o polsk\u0105 sztuk\u0119 w Estonii (z Rosj\u0105 w tle)\"</a> Wyborcza.pl, 23. veebruar 2015</li>\n<li>Emmanuelle Jardonnet <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/arts/article/2015/02/27/une-exposition-sur-la-shoah-fait-les-frais-des-tensions-entre-la-russie-la-pologne-et-l-estonie_4584487_1655012.html\">\"Une exposition sur la Shoah fait les frais des tensions entre la Russie, la Pologne et l'Estonie\"</a> Le Monde, 27.02.2015</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2217\nCached time: 20180921122741\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.188 seconds\nReal time usage: 0.236 seconds\nPreprocessor visited node count: 862/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23988/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6629/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 19807/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.025/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  147.386      1 -total\n 72.74%  107.215      3 Template:Ambox\n 59.34%   87.454      1 Template:Multiple_issues\n 16.24%   23.941      1 Template:Advert\n 15.52%   22.868      1 Template:Reflist\n  8.78%   12.944      1 Template:Orphan\n  5.15%    7.585      1 Template:R\n  2.05%    3.021      2 Template:Main_other\n  1.95%    2.879      1 Template:R/ref\n  1.56%    2.293      1 Template:Monthyear-1\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45473591-0!canonical and timestamp 20180921122741 and revision id 830782428\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Minu_Poola._M%C3%A4letamisest_ja_unustamisest","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Minu Poola. M\u00e4letamisest ja unustamisest"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_a_promotional_tone_from_November_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_a_promotional_tone"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_February_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"","*":"2015_in_Estonia"},{"sortkey":"","*":"Art_exhibitions"},{"sortkey":"","*":"Events_in_Estonia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with a promotional tone from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from February 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Spiegelman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur \u017bmijewski (filmmaker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eesti Televisioon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Efraim Zuroff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eiki Nestor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Ministry of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom of speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio Agamben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Babel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baudrillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanna Rajkowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcri Ratas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keit Pentus-Rosimannus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laine Randj\u00e4rv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko M\u00e4etamm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihhail Lotman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa Tales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postimees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pulitzer Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rael Artel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rein Lang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-censorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet deportations from Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sven Mikser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto Eco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urmas Paet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urve Tiidus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallo Reimaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiesenthal Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Sasnal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yael Bartana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Libera"},{"ns":0,"*":"The Cultural Endowment of Estonia"},{"ns":0,"*":"Kaarel Tarand"},{"ns":0,"*":"Kaido Ole"},{"ns":0,"*":"Aktuaalne kaamera"},{"ns":0,"*":"Estonian Islamic Congregation"},{"ns":0,"*":"Krista Piirim\u00e4e"},{"ns":0,"*":"Contemporary Art Museum of Estonia"},{"ns":0,"*":"Anders H\u00e4rm"},{"ns":0,"*":"Jaan Elken"},{"ns":0,"*":"Marge Monko"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:My Poland. On Recalling and Forgetting"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Spam"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:What Wikipedia is not"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Advert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:R"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:R/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Ambox_important.svg","Wiki_letter_w.svg","Rael_Artel_and_Joanna_Rajkowska's_installation.jpg"],"externallinks":["http://tartmus.ee/files/wordpress/?page_id=47","http://www.muurileht.ee/eesti-esimene-holokaustiteemaline-kunstinaitus/","http://tartmus.ee/files/wordpress/wp-content/uploads/2015/02/Minu_Poola_A5_32lk_preview_final.pdf","http://tartu.postimees.ee/3086437/tartu-kunstimuuseumi-direktor-palume-vabandust-koigilt-keda-valjapanek-on-riivanud","http://www.postimees.ee/3088427/ministeeriumis-toimunud-arutelul-leiti-et-holokaustiteemaline-naitus-on-solvav","http://etv.err.ee/v/meelelahutus/terevisioon/saated/905777f5-f141-47fc-93a2-10b4d1763852","http://kultuur.err.ee/v/kunst/a0a9c12c-cc0e-46b1-ba63-a63f32239ff1","http://www.ohtuleht.ee/662580/kaarel-tarand-ei-nae-holokausti-naituselt-teoste-eemaldamises-tsensuuri","http://kultuur.err.ee/v/kirjandus/489502c9-0482-4181-aad2-cbcb3cf178dc","http://tartu.postimees.ee/3096479/rael-artel-naitustel-voiks-kaia-kunsti-aga-mitte-skandaali-parast","http://kultuur.postimees.ee/3094745/veel-kord-holokaustinaitusest-neil-seal-poolas","http://maailm.postimees.ee/3086441/saksa-meedia-kirjutas-kullimangu-keelamise-puhul-tsensuurist-mitte-sokist","http://kultuur.err.ee/v/964e50c1-80f5-4808-ab1d-a4c3cf2f7fa9","http://arvamus.postimees.ee/3087869/kadri-veermae-kullimang-gaasikambris","http://www.lotman.ee/blogi/meie-vaike-holokaustiskandaal","http://kultuur.err.ee/v/kunst/naitus/917d7a19-0d8a-4652-b3f5-2ddcaedec9b8","http://epl.delfi.ee/news/kultuur/tartu-naitus-solvab-juute?id=70761615","http://uudised.err.ee/v/eesti/6fd1cb04-c428-4aa2-b872-f9ba843bda7f","http://uudised.err.ee/v/eesti/282bb1df-962c-421f-b659-29e03d5f4897","http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/mikser-inimsusevastane-kuritegu-ei-peaks-olema-naljategemise-objektiks?id=70777607","http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/nestor-holokausti-teemalist-naitust-kohe-maha-votma-ei-hakkaks-ratas-soovitab-korraldajatel-ebasobivad-teosed-naituselt-eemaldada-ja-vabandada?id=70756917","http://uudised.err.ee/v/eesti/93e7a9b9-ca6c-4049-8541-7781ca9a42ec","http://tartu.ee/index.php?page_id=36&lang_id=1&menu_id=6&lotus_url=/teated.nsf/web/viited/FC3DDFBBA52F17BFC2257DEA0056A566?OpenDocument","http://kultuur.postimees.ee/3086409/kunstiajaloolane-krista-piirimae-kritiseerib-teravalt-holokausti-teemalist-naitust","http://kultuur.err.ee/v/kunst/uudis/b0c88f71-10ba-44ef-9477-ac3870b6dce4","http://www.jpost.com/Diaspora/Estonian-museum-apologizes-for-exhibit-making-light-of-Holocaust-391191","http://www.postimees.ee/3087253/tiidus-juute-solvanud-naitusest-minu-jaoks-on-kusimus-empaatiavoimes","http://kultuur.err.ee/v/kunst/69bb9349-f202-4dc9-bc63-82f3126b5225","http://kultuur.err.ee/v/kunst/92455000-3bde-4112-853b-0bb653e7d3be","http://epl.delfi.ee/news/arvamus/marge-monko-kunstniku-lavastatud-kullimang-trauma-ja-maletamine?id=70833721","//edwardbetts.com/find_link?q=My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","https://www.facebook.com/events/1603957496491872/","https://www.facebook.com/tartmus/posts/941910745833201","https://www.welt.de/videos/kultur_original/article13691634/Umstrittenes-Kunstvideo-zeigt-Tanz-in-einer-Gaskammer.htm","http://rus.err.ee/v/eea4a16c-9972-49cc-90cf-9af785dc5693","http://tartu.postimees.ee/3083933/holokausti-ohvrite-malestamise-naituse-teosed-tekitavad-arritust","http://tartu.postimees.ee/3084267/naitus-malestab-holokausti-ohvreid","http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/wiesenthali-keskus-tartu-kunstimuuseumi-naitus-naerab-holokausti-ule?id=70752845","http://www.delfi.ee/news/paevauudised/eesti/eesti-juudi-kogukond-protesteerib-holokausti-teemalise-naituse-vastu?id=70755611","http://kultuur.err.ee/v/kunst/1c88ce81-0b74-4f0f-9fe2-1d1adb2f8475","http://uudised.err.ee/v/eesti/85eed55e-fff2-483a-bda1-e6fc6bd0c9f5","http://klassikaraadio.err.ee/v/delta/saated/1633b364-b832-460b-8a22-71f163d922b8","http://kultuur.postimees.ee/3086255/vaata-videod-holokaustile-puhendatud-naituselt","http://tartu.postimees.ee/3086349/galerii-holokaustiteemaline-naitus-tartu-kunstimuuseumis","http://kultuur.err.ee/v/kunst/3b477e22-52b7-4468-aa53-040659a5449d","http://kultuur.err.ee/v/kunst/30f0b5b1-0222-49ed-85e0-df08b20a1cd7","http://kultuur.err.ee/v/kunst/naitus/9369e26c-0da3-465a-a465-87a5e93936ee","http://kultuur.postimees.ee/3088957/holokaustivideote-autor-minu-tood-on-valesti-moistetud","http://kultuur.postimees.ee/3089475/lotman-kunstiskandaalist-isegi-iisraelis-korraldati-antisemiitlike-karikatuuride-voistlus","http://epl.delfi.ee/news/arvamus/marko-maetamm-kunstnikul-on-raske-olla-mitteprovokatiivne?id=70771563","http://tartu.postimees.ee/3089831/wiesenthali-keskus-tervitas-muuseumi-otsust-eksponaatide-eemaldamisest","http://www.pealinn.ee/koik-uudised/tartu-kunstimuuseumi-holokausti-teemaline-naitus-palvis-n31108","http://www.muurileht.ee/kommentaar-valjamoeldisel-ei-saa-takistada-juhtumist/","http://www.no99.ee/tekstid.php?event_id=0&nid=322","http://kultuur.err.ee/v/kunst/dbb234e7-0866-4684-a91f-87765c067fdd","http://arvamus.postimees.ee/3090563/inimene-tootab","http://www.eestikirik.ee/puha-on-vaieldamatu/","http://www.eestikirik.ee/kindlustunnet-tulevikuks/","http://ekspress.delfi.ee/news/paevauudised/konn-ja-ahv-presidendiballile?id=70807179","http://www.sirp.ee/s1-artiklid/c6-kunst/holokaustikunst-ja-kontekst/","http://www.sirp.ee/s1-artiklid/c6-kunst/rael-ja-rachel/","http://pluss.postimees.ee/3096327/peeter-talvistu-uhest-poliitilisest-vahejuhtumist-ja-kunstist","http://www.tallinn.msz.gov.pl/et/uudised/tytul_strony_16;jsessionid=9A26D5832817BCAC48526C6D5AB756C3.cmsap1p","http://www.ts.fi/uutiset/ulkomaat/732949/Juutalaiskeskus+pitaa+Tarton+holokaustinayttelya+pilkantekona","http://www.vesti.ru/doc.html?id=2341380","http://rt.com/news/230555-estonia-holocaust-museum-exhibition/","http://www.globalpost.com/dispatch/news/afp/150209/jewish-group-calls-estonian-art-show-sickening-mockery","http://sputniknews.com/society/20150209/1018010806.html","http://www.obzor.lt/news/n15199.html","http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2015/02/09/97001-20150209FILWWW00409-une-exposition-sur-l-holocauste-decriee.php","https://www.youtube.com/watch?v=bvWWVeUMEcQ","http://www.jpost.com/Diaspora/Estonian-art-museum-asked-to-remove-exhibit-that-shamefully-parodies-the-Holocaust-390536","http://news.artnet.com/art-world/jewish-group-accuses-estonian-museum-of-mocking-the-holocaust-249571","http://news.asiaone.com/news/world/jewish-group-calls-estonian-art-show-sickening-mockery","http://www.israelnationalnews.com/News/News.aspx/191139#.VOReX2OOp6w","http://www.timesofisrael.com/jewish-group-calls-estonian-holocaust-art-show-a-sickening-mockery/","http://www.israelnationalnews.com/Articles/Article.aspx/16448","http://www.baltikum-blatt.eu/estland/1659-scharfe-kritik-an-holocaust-ausstellung-in-estland.html","http://hvg.hu/vilag/20150211_Kiverte_a_biztositekot_egy_vicceskedo_esz","http://www.hirado.hu/2015/02/11/botranyt-okozott-egy-esztorszagi-holokausztkiallitas/","http://www.b.dk/globalt/humoristisk-holocaust-udstilling-forarger","http://www.aish.com/jw/s/Mocking-the-Holocaust.html","http://wyborcza.pl/1,75475,17469091,Awantura_o_polska_sztuke_w_Estonii__z_Rosja_w_tle_.html","http://www.lemonde.fr/arts/article/2015/02/27/une-exposition-sur-la-shoah-fait-les-frais-des-tensions-entre-la-russie-la-pologne-et-l-estonie_4584487_1655012.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Removal of videos from the exhibition","number":"1","index":"1","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":2740,"anchor":"Removal_of_videos_from_the_exhibition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works and artists","number":"2","index":"2","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":5685,"anchor":"Works_and_artists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Public response","number":"3","index":"3","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":13515,"anchor":"Public_response"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":22549,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"5","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":22574,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Public response in Estonia","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":23348,"anchor":"Public_response_in_Estonia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International media","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"My_Poland._On_Recalling_and_Forgetting","byteoffset":33860,"anchor":"International_media"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"My Poland. On Recalling and Forgetting","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q19346864"}]}}