{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts","pageid":4128205,"revid":826209238,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</b> (<b>SNBA</b>) was the term under which two groups of French artists united, the first for some exhibitions in the early 1860s, the second since 1890 for annual exhibitions.\n</p><p>Established in 1862, the <i>Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</i> was first chaired by the writer <a href=\"/wiki/Th%C3%A9ophile_Gautier\" title=\"Th\u00e9ophile Gautier\">Th\u00e9ophile Gautier</a>, with the painter <a href=\"/wiki/Aim%C3%A9_Millet\" title=\"Aim\u00e9 Millet\">Aim\u00e9 Millet</a> as deputy chairman. The committee was composed with the painters <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Eug\u00e8ne Delacroix</a>, <a href=\"/wiki/Albert-Ernest_Carrier-Belleuse\" title=\"Albert-Ernest Carrier-Belleuse\">Carrier-Belleuse</a>, <a href=\"/wiki/Puvis_de_Chavannes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puvis de Chavannes\">Puvis de Chavannes</a> and among the exhibitors were <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Bonnat\" title=\"L\u00e9on Bonnat\">L\u00e9on Bonnat</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Carpeaux\" title=\"Jean-Baptiste Carpeaux\">Jean-Baptiste Carpeaux</a>, <a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois_Daubigny\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois Daubigny\">Charles-Fran\u00e7ois Daubigny</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_Dor%C3%A9\" title=\"Gustave Dor\u00e9\">Gustave Dor\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Manet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manet\">Manet</a>. In 1864, just after the death of Delacroix, the society organized a retrospective exhibition of 248 paintings and lithographs of this famous painter and step-uncle of the emperor - and ceased to mount further exhibitions.\n</p><p>In 1890, the <i>Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</i> was re-vitalised under the rule of <a href=\"/wiki/Puvis_de_Chavannes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puvis de Chavannes\">Puvis de Chavannes</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Louis-Ernest_Meissonier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Louis-Ernest Meissonier\">Ernest Meissonier</a>, <a href=\"/wiki/Carolus-Duran\" title=\"Carolus-Duran\">Carolus-Duran</a>, <a href=\"/wiki/Bracquemond\" title=\"Bracquemond\">Bracquemond</a> and <a href=\"/wiki/Albert-Ernest_Carrier-Belleuse\" title=\"Albert-Ernest Carrier-Belleuse\">Carrier-Belleuse</a>, and since then its annual exhibition was reviewed as the <i>Salon de Champ-de-Mars</i>, traditionally opening a fortnight later than the official <i>Salon de Champs-\u00c9lys\u00e9es</i>, organised by the <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_artistes_fran%C3%A7ais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des artistes fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des artistes fran\u00e7ais</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Suzanne_Valadon\" title=\"Suzanne Valadon\">Suzanne Valadon</a> became the first female painter to be admitted to the Soci\u00e9t\u00e9 in 1894.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#A_new_way\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">A new way</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Resources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Resources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The 19th century in French art is characterised by a continuous struggle between traditionally educated artists supported by official politics, and a growing rate of artists who preferred to work individually and at their own riscs. Reviewing the historical situation is difficult, even a century later. But evidently opponents to the official politics gained ground after the fall of the 2nd Empire, and were instrumental to redirect French cultural politics to liberal positions. Thus, the splitting-off of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</i> in 1890 can be considered as the first <i><a href=\"/wiki/Secessionism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secessionism\">Secessionist</a></i> manifestation, at all.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"A_new_way\">A new way</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: A new way\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After World War I, in 1926, the \"Puvis de Chavannes\" prize was created consisting in a retrospective exhibition of the main works of the prizewinning artists, in Paris. During the twentieth century, this exhibition was located at the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a> or the Mus\u00e9e d'Art Moderne.\n</p><p>Most famous awarded painters: 1941: Wilhem Van Hasselt, 1944: Jean Gabriel Domergue, 1952: <a href=\"/wiki/Tristan_Klingsor\" title=\"Tristan Klingsor\">Tristan Klingsor</a>, 1955: Georges Delplanque, 1957: Albert Decaris, 1958: Jean Picard Le Doux, 1963: <a href=\"/wiki/Maurice_Boitel\" title=\"Maurice Boitel\">Maurice Boitel</a>, 1966: Pierre Gaillardot, 1968: Pierre-Henry, 1969:Louis Vuillermoz, 1970: <a href=\"/wiki/Daniel_du_Janerand\" title=\"Daniel du Janerand\">Daniel du Janerand</a>, 1971: Jean-Pierre Alaux; 1975: Jean Monneret, 1987: Andr\u00e9 Hambourg.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>During the last decades of the 20th century, after \"<a href=\"/w/index.php?title=Living_treasure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Living treasure (page does not exist)\">living treasure</a>\" <a href=\"/w/index.php?title=Takanori_Oguiss&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takanori Oguiss (page does not exist)\">Takanori Oguiss</a>, and during the rule of chairman Fran\u00e7ois Baboulet, some of Japanese artists could exhibit their paintings as guests of the SNBA: <a href=\"/w/index.php?title=Takaaki_Matsuda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Takaaki Matsuda (page does not exist)\">Takaaki Matsuda</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Katsufumi_Toyota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Katsufumi Toyota (page does not exist)\">Katsufumi Toyota</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Kazuko_Kobayashi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazuko Kobayashi (page does not exist)\">Kazuko Kobayashi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Hideo_Hando&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hideo Hando (page does not exist)\">Hideo Hando</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Yoko_Tsuishi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yoko Tsuishi (page does not exist)\">Yoko Tsuishi</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Noboru_Sotoyama&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noboru Sotoyama (page does not exist)\">Noboru Sotoyama</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Resources\">Resources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Resources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux Arts, Biennale 1991, Grand Palais, ann\u00e9e du centenaire, catalogue pages 8 and 9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux Arts, Biennale 1991, Grand Palais, ann\u00e9e du centenaire, catalogue pages 8 and 9</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Simon: <i>Secessionismus</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov.au/Research/Library/Salons.htm\">Timeline of the Paris salons</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1244\nCached time: 20180911002237\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.016 seconds\nReal time usage: 0.020 seconds\nPreprocessor visited node count: 78/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 727/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4128205-0!canonical and timestamp 20180911002237 and revision id 826209238\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_nationale_des_beaux-arts","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Soci\u00e9t\u00e9 nationale des beaux-arts"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_nationale_des_beaux-arts","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Soci\u00e9t\u00e9 nationale des beaux-arts"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_nationale_des_beaux-arts","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Soci\u00e9t\u00e9 nationale des beaux-arts"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E6%B0%91%E7%BE%8E%E8%A1%93%E5%8D%94%E4%BC%9A_(%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u56fd\u6c11\u7f8e\u8853\u5354\u4f1a (\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9)"}],"categories":[{"sortkey":"Societe Nationale des Beaux-Arts","*":"Art_exhibitions"},{"sortkey":"Societe Nationale des Beaux-Arts","*":"French_artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"Societe Nationale des Beaux-Arts","*":"Modern_art"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Aim\u00e9 Millet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert-Ernest Carrier-Belleuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bracquemond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolus-Duran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois Daubigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel du Janerand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Dor\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Carpeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Louis-Ernest Meissonier"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Bonnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Boitel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puvis de Chavannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secessionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des artistes fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suzanne Valadon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9ophile Gautier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Klingsor"},{"ns":0,"*":"Living treasure"},{"ns":0,"*":"Takanori Oguiss"},{"ns":0,"*":"Takaaki Matsuda"},{"ns":0,"*":"Katsufumi Toyota"},{"ns":0,"*":"Kazuko Kobayashi"},{"ns":0,"*":"Hideo Hando"},{"ns":0,"*":"Yoko Tsuishi"},{"ns":0,"*":"Noboru Sotoyama"}],"templates":[],"images":[],"externallinks":["http://www.nga.gov.au/Research/Library/Salons.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":1453,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"A new way","number":"2","index":"2","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":2115,"anchor":"A_new_way"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Resources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":3374,"anchor":"Resources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":3389,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":3416,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"See also","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":3462,"anchor":"See_also"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"External links","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_Nationale_des_Beaux-Arts","byteoffset":3478,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Societe Nationale des Beaux-Arts"},{"name":"wikibase_item","*":"Q675016"}]}}