{"parse":{"title":"Prix Guizot","pageid":24884532,"revid":846132161,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Prix Guizot</b> is an annual prize of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>, which has been awarded in the field of <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">history</a> since 1994 by Fondations Guizot, Chodron de Courcel, Yvan Loiseau and Eug\u00e8ne Piccard.\n<sup id=\"cite_ref-list_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-list-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It is awarded to the author of a work of general history.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Laureates\">Laureates</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Guizot&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Laureates\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Source: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/prix-guizot\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>\n</p>\n<ul><li>1995\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Pierre_Valognes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Pierre Valognes (page does not exist)\">Jean-Pierre Valognes</a>, <i>Vie et mort des chr\u00e9tiens d'Orient, des origines \u00e0 nos jours</i> (<a href=\"/wiki/Fayard\" title=\"Fayard\">Fayard</a>)</li></ul></li>\n<li>1996\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Barbara_de_Negroni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbara de Negroni (page does not exist)\">Barbara de Negroni</a>, <i>Lectures interdites. Le travail des censeurs au XVIIIe si\u00e8cle</i> (<a href=\"/wiki/Albin_Michel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albin Michel\">Albin Michel</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alain_Boureau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Boureau (page does not exist)\">Alain Boureau</a>, <i>Le Droit de cuissage. La fabrication d'un mythe</i> (Albin Michel)</li></ul></li>\n<li>1997\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Michel-Edmond_Richard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel-Edmond Richard (page does not exist)\">Michel-Edmond Richard</a>, <i>Notables protestants, en France, dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle</i> (Lys)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Serge_de_Robiano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serge de Robiano (page does not exist)\">Serge de Robiano</a>, <i>\u00c9chec \u00e0 l'Empereur, \u00e9chec au Roi. Maurice de Broglie, \u00e9v\u00eaque de Gand (1766-1821)</i> (Quorum)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Youri_Roubinski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Youri Roubinski (page does not exist)\">Youri Roubinski</a>, <i>La Russie \u00e0 Paris</i> (\u00c9ditions du M\u00e9c\u00e8ne)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Butel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Butel (page does not exist)\">Paul Butel</a>, <i>Histoire de l'Atlantique, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours</i> (Perrin)</li></ul></li>\n<li>1998\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Caron_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Caron (historian) (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Caron</a>, <i>Histoire des chemins de fer en France</i> (Fayard)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Pouchain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Pouchain (page does not exist)\">Pierre Pouchain</a>, <i>Les Ma\u00eetres du Nord</i> (Perrin)</li></ul></li>\n<li>1999\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Claude_Fohlen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Fohlen (page does not exist)\">Claude Fohlen</a>, <i>Histoire de l'esclavage aux \u00c9tats-Unis</i> (Perrin)</li></ul></li>\n<li>2000\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Alain_G%C3%A9rard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain G\u00e9rard (page does not exist)\">Alain G\u00e9rard</a>, <i>Par principe d'humanit\u00e9...la Terreur et la Vend\u00e9e</i> (Fayard)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Jourquin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Jourquin (page does not exist)\">Jacques Jourquin</a>, <i>Dictionnaire des mar\u00e9chaux du Premier Empire</i></li></ul></li>\n<li>2001\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Francis_Rapp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francis Rapp (page does not exist)\">Francis Rapp</a>, <i>Le Saint Empire romain germanique, d'Otton le Grand \u00e0 Charles Quint</i> (Tallandier)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Crouzet\" title=\"Fran\u00e7ois Crouzet\">Fran\u00e7ois Crouzet</a>, <i>Histoire de l\u2019\u00c9conomie europ\u00e9enne</i> (Albin Michel)</li></ul></li>\n<li>2002\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ayanian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Ayanian (page does not exist)\">Jean Ayanian</a>, <i>Le Kemp, une enfance intra muros</i> (Parenth\u00e8ses)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Debuchy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Debuchy (page does not exist)\">Victor Debuchy</a>, <i>La vie \u00e0 Paris sous la Commune</i> (Christian)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elisabeth_Crouzet-Pavan\" title=\"Elisabeth Crouzet-Pavan\">Elisabeth Crouzet-Pavan</a>, <i>Enfers et Paradis. L'Italie de Dante et de Giotto</i> (Albin Michel)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Mathiex&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Mathiex (page does not exist)\">Jean Mathiex</a>, <i>Civilisations imp\u00e9riales</i> (F\u00e9lin)</li></ul></li>\n<li>2003\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marc_Moriceau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marc Moriceau (page does not exist)\">Jean-Marc Moriceau</a>, <i>Terres mouvantes. Les campagnes fran\u00e7aises du f\u00e9odalisme \u00e0 la mondialisation, XIX-XXe si\u00e8cle</i> (Fayard)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Verdon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Verdon (page does not exist)\">Jean Verdon</a>, <i>Boire au Moyen Age</i> (Perrin)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Reynald_Abad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Reynald Abad (page does not exist)\">Reynald Abad</a>, <i>Le Grand March\u00e9. L\u2019approvisionnement alimentaire de Paris sous l\u2019Ancien R\u00e9gime</i> (Fayard)</li></ul></li>\n<li>2004\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Pierre_Rioux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Pierre Rioux (page does not exist)\">Jean-Pierre Rioux</a>, <i>Au bonheur la France</i> (Perrin)</li></ul></li>\n<li>2005\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Janine_Garrisson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janine Garrisson (page does not exist)\">Janine Garrisson</a>, <i>L'Affaire Calas&#160;: miroir des passions fran\u00e7aises</i> (Fayard)</li></ul></li>\n<li>2006\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Marc_Boyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marc Boyer (page does not exist)\">Marc Boyer</a>, <i>Le Thermalisme dans le Grand Sud-Est de la France</i> (Presses universitaires de Grenoble)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Chaline\" title=\"Olivier Chaline\">Olivier Chaline</a>, <i>Le R\u00e8gne de Louis XIV</i> (<a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A9ronique_Larcade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e9ronique Larcade (page does not exist)\">V\u00e9ronique Larcade</a>, <i>Les Cadets de Gascogne. Une histoire turbulente</i> (Sud-Ouest)</li></ul></li>\n<li>2007\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Chervel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Chervel (page does not exist)\">Andr\u00e9 Chervel</a>, <i>Histoire de l'enseignement du fran\u00e7ais du XVIIe au XXe si\u00e8cle</i> (Retz)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Iogna-Prat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dominique Iogna-Prat (page does not exist)\">Dominique Iogna-Prat</a>, <i>La Maison Dieu. Une histoire monumentale de l'\u00c9glise au Moyen Age</i> (Seuil)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Charles_Frostin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Frostin (page does not exist)\">Charles Frostin</a>, <i>Les Pontchartrain ministres de Louis XIV. Alliances et r\u00e9seau d'influence sous l'Ancien R\u00e9gime</i> (Presses universitaires de Rennes)</li></ul></li>\n<li>2008\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Jaume&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Jaume (page does not exist)\">Lucien Jaume</a>, <i>Tocqueville&#160;: les sources aristocratiques de la libert\u00e9</i> (Fayard)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie-Claude_Blais\" title=\"Marie-Claude Blais\">Marie-Claude Blais</a>, <i>La Solidarit\u00e9. Histoire d'une id\u00e9e</i> (Gallimard)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Edina_Bozoky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edina Bozoky (page does not exist)\">Edina Bozoky</a>, <i>La Politique des reliques de Constantin \u00e0 Saint Louis</i> (Beauchesne)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marc_Berli%C3%A8re\" title=\"Jean-Marc Berli\u00e8re\">Jean-Marc Berli\u00e8re</a>, <i>Liquider les tra\u00eetres. La face cach\u00e9e du PCF (1941-1943)</i> (Robert Laffont)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Esther_Benbassa\" title=\"Esther Benbassa\">Esther Benbassa</a>, <i>La Souffrance comme identit\u00e9</i> (Fayard)</li></ul></li>\n<li>2009\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Stella_Ghervas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stella Ghervas (page does not exist)\">Stella Ghervas</a>, <i>R\u00e9inventer la tradition. Alexandre Stourdza et l'Europe de la Sainte-Alliance</i> (Honor\u00e9 Champion)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Le_Rider&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Le Rider (page does not exist)\">Jacques Le Rider</a>, <i>L'Allemagne au temps du r\u00e9alisme. De l'espoir au d\u00e9senchantement (1848\u20131890)</i> (Albin Michel)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gr%C3%A9goire_Kauffmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gr\u00e9goire Kauffmann (page does not exist)\">Gr\u00e9goire Kauffmann</a>, <i>\u00c9douard Drumont</i> (Perrin)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Charles_Wright_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Wright (historian) (page does not exist)\">Charles Wright</a>, <i>Casanova ou l'essence des Lumi\u00e8res</i> (B. Giovanangeli), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/275870031X\" title=\"Special:BookSources/275870031X\">275870031X</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alain_Monod&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Monod (page does not exist)\">Alain Monod</a>, <i>Vauban ou la mauvaise conscience du roi</i> (Riveneuve)</li></ul></li>\n<li>2010\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Catherine_Horel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catherine Horel (page does not exist)\">Catherine Horel</a>, <i>Cette Europe qu\u2019on dit centrale. Des Habsbourg \u00e0 l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne 1815-2004</i> (Beauchesne)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=David_Bitterling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Bitterling (page does not exist)\">David Bitterling</a>, <i>L\u2019Invention du pr\u00e9 carr\u00e9. Construction de l\u2019espace fran\u00e7ais sous l\u2019Ancien R\u00e9gime</i> (Albin Michel)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacques-Alain_de_S%C3%A9douy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques-Alain de S\u00e9douy (page does not exist)\">Jacques-Alain de S\u00e9douy</a>, <i>Le Concert europ\u00e9en. Aux origines de l\u2019Europe 1814-1914</i> (Fayard)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alain_Cabantous&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Cabantous (page does not exist)\">Alain Cabantous</a>, <i>Histoire de la nuit XVIIe-XVIIIe si\u00e8cle</i> (Fayard)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nathan_Wachtel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nathan Wachtel (page does not exist)\">Nathan Wachtel</a>, <i>La Logique des b\u00fbchers</i> (Seuil)</li></ul></li>\n<li>2011\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Frank_Attar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frank Attar (page does not exist)\">Frank Attar</a>, <i>Aux armes, citoyens&#160;! naissance et fonctions du bellicisme r\u00e9volutionnaire</i> (Seuil)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Edouard_Levillain\" title=\"Charles-Edouard Levillain\">Charles-Edouard Levillain</a>, <i>Vaincre Louis XIV&#160;: Angleterre - Hollande - France, histoire d'une relation triangulaire 1665-1688</i> (Champ Vallon)</li></ul></li>\n<li>2012\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Burgui\u00e8re (page does not exist)\">Andr\u00e9 Burgui\u00e8re</a>, <i>Le Mariage et l\u2019Amour en France, de la Renaissance \u00e0 la R\u00e9volution</i> (Seuil)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Jablonka\" title=\"Ivan Jablonka\">Ivan Jablonka</a>, <i>Histoire des grands-parents que je n\u2019ai pas eus. Une enqu\u00eate</i> (Seuil)</li></ul></li>\n<li>2013\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Thierry_Lentz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thierry Lentz (page does not exist)\">Thierry Lentz</a>, <i>Napol\u00e9on diplomate</i> (CNRS \u00e9ditions)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Testart\" title=\"Alain Testart\">Alain Testart</a>, <i>Avant l\u2019histoire&#160;: l\u2019\u00e9volution des soci\u00e9t\u00e9s, de Lascaux \u00e0 Carnac</i></li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Guizot&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_prizes,_medals_and_awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of prizes, medals and awards\">List of prizes, medals and awards</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_prizes_named_after_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of prizes named after people\">List of prizes named after people</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Guizot&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-list-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-list_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/prix-guizot\">\"Prix Guizot\"</a>. Acad\u00e9mie fran\u00e7aise<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prix+Guizot&amp;rft.pub=Acad%C3%A9mie+fran%C3%A7aise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.academie-francaise.fr%2Fprix-guizot&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Guizot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">History portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20180910215109\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.222 seconds\nPreprocessor visited node count: 400/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3487/2097152 bytes\nTemplate argument size: 444/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 930/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.037/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  178.338      1 -total\n 61.66%  109.957      1 Template:Reflist\n 27.06%   48.254      1 Template:ISBN\n 21.07%   37.584      1 Template:Cite_web\n 11.17%   19.916      1 Template:Portal_bar\n  8.74%   15.595      1 Template:Catalog_lookup_link\n  3.54%    6.322      1 Template:Error-small\n  2.41%    4.294      3 Template:Yesno-no\n  1.42%    2.535      6 Template:Trim\n  1.36%    2.429      3 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24884532-0!canonical and timestamp 20180910215109 and revision id 846132161\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Guizot-Preis","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Guizot-Preis"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_Guizot","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix Guizot"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Prix_Guizot","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Prix Guizot"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%93%D0%B8%D0%B7%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0413\u0438\u0437\u043e"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BA%A3i_Guizot","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Gi\u1ea3i Guizot"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"French_literary_awards"},{"sortkey":"","*":"History_awards"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_1994"},{"sortkey":"","*":"1994_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Testart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albin Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Edouard Levillain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Crouzet-Pavan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esther Benbassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Crouzet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Jablonka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marc Berli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of prizes, medals and awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of prizes named after people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Claude Blais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Chaline"},{"ns":0,"*":"Jean-Pierre Valognes"},{"ns":0,"*":"Barbara de Negroni"},{"ns":0,"*":"Alain Boureau"},{"ns":0,"*":"Michel-Edmond Richard"},{"ns":0,"*":"Serge de Robiano"},{"ns":0,"*":"Youri Roubinski"},{"ns":0,"*":"Paul Butel"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Caron (historian)"},{"ns":0,"*":"Pierre Pouchain"},{"ns":0,"*":"Claude Fohlen"},{"ns":0,"*":"Alain G\u00e9rard"},{"ns":0,"*":"Jacques Jourquin"},{"ns":0,"*":"Francis Rapp"},{"ns":0,"*":"Jean Ayanian"},{"ns":0,"*":"Victor Debuchy"},{"ns":0,"*":"Jean Mathiex"},{"ns":0,"*":"Jean-Marc Moriceau"},{"ns":0,"*":"Jean Verdon"},{"ns":0,"*":"Reynald Abad"},{"ns":0,"*":"Jean-Pierre Rioux"},{"ns":0,"*":"Janine Garrisson"},{"ns":0,"*":"Marc Boyer"},{"ns":0,"*":"V\u00e9ronique Larcade"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Chervel"},{"ns":0,"*":"Dominique Iogna-Prat"},{"ns":0,"*":"Charles Frostin"},{"ns":0,"*":"Lucien Jaume"},{"ns":0,"*":"Edina Bozoky"},{"ns":0,"*":"Stella Ghervas"},{"ns":0,"*":"Jacques Le Rider"},{"ns":0,"*":"Gr\u00e9goire Kauffmann"},{"ns":0,"*":"Charles Wright (historian)"},{"ns":0,"*":"Alain Monod"},{"ns":0,"*":"Catherine Horel"},{"ns":0,"*":"David Bitterling"},{"ns":0,"*":"Jacques-Alain de S\u00e9douy"},{"ns":0,"*":"Alain Cabantous"},{"ns":0,"*":"Nathan Wachtel"},{"ns":0,"*":"Frank Attar"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Burgui\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Thierry Lentz"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["P_history.svg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["http://www.academie-francaise.fr/prix-guizot"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Laureates","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prix_Guizot","byteoffset":428,"anchor":"Laureates"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prix_Guizot","byteoffset":5299,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Prix_Guizot","byteoffset":5391,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prix Guizot","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3404683"}]}}