{"parse":{"title":"Prix Marcel Pollitzer","pageid":30302086,"revid":761415106,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Prix_Marcel_Pollitzer&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Prix+Marcel+Pollitzer&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Prix+Marcel+Pollitzer\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Prix_Marcel_Pollitzer\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(January 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Prix Marcel Pollitzer</b>, formally the <b>Prix des \u00e9crivains combattants Fondation Marcel Pollitzer</b>, is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Literary_award\" title=\"Literary award\">literary award</a> created in 1953 by the <a href=\"/w/index.php?title=Association_des_%C3%A9crivains_combattants&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Association des \u00e9crivains combattants (page does not exist)\">Association des \u00e9crivains combattants</a>.  Named for writer <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Pollitzer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Pollitzer (page does not exist)\">Marcel Pollitzer</a>, it is awarded every year to \"a work of history and, preferably, to a biography\".<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_winners\">List of winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Marcel_Pollitzer&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Source: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesecrivainscombattants.org/Prix-litteraires.htm#POLLITZER\">Association des \u00e9crivains combattants</a>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em;\">\n<ul><li>1972 - <a href=\"/w/index.php?title=Claude_Michelet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Michelet (page does not exist)\">Claude Michelet</a></li>\n<li>1973 - <a href=\"/wiki/Gabriel_de_Broglie\" title=\"Gabriel de Broglie\">Gabriel de Broglie</a></li>\n<li>1974 - Micheline Dupuy</li>\n<li>1975 - Fran\u00e7oise de Bernardy</li>\n<li>1976 - <a href=\"/wiki/Philippe_Ragueneau\" title=\"Philippe Ragueneau\">Philippe Ragueneau</a></li>\n<li>1977 - Roger Glachant</li>\n<li>1978 - Pierre Levergeois</li>\n<li>1979 - Bernardine Melchior-Bonnet</li>\n<li>1980 - <a href=\"/wiki/Paul_Guth\" title=\"Paul Guth\">Paul Guth</a></li>\n<li>1981 - Arnaud d'Antin de Vaillac</li>\n<li>1982 - Dani\u00e8le Decure</li>\n<li>1983 - Marc Audry</li>\n<li>1984 - <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Miquel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Miquel (page does not exist)\">Pierre Miquel</a></li>\n<li>1985 - <a href=\"/w/index.php?title=Herv%C3%A9_Le_Boterf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herv\u00e9 Le Boterf (page does not exist)\">Herv\u00e9 Le Boterf</a></li>\n<li>1986 - Christian Pennera</li>\n<li>1987 - <a href=\"/wiki/Micheline_Dupray\" title=\"Micheline Dupray\">Micheline Dupray</a></li>\n<li>1988 - Bernard Pierre</li>\n<li>1989 - <a href=\"/wiki/Gaston_Palewski\" title=\"Gaston Palewski\">Gaston Palewski</a></li>\n<li>1990 - Michel Herubel</li>\n<li>1991 - <a href=\"/wiki/Philippe_S%C3%A9guin\" title=\"Philippe S\u00e9guin\">Philippe S\u00e9guin</a>, <i>Napol\u00e9on le Grand</i> (<a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Grasset\" title=\"\u00c9ditions Grasset\">\u00c9ditions Grasset</a>)</li>\n<li>1992 - <a href=\"/w/index.php?title=Arthur_Conte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur Conte (page does not exist)\">Arthur Conte</a></li>\n<li>1993 - Pierre Pellissier</li>\n<li>1994 - <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Hubert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Hubert (page does not exist)\">Jacques Hubert</a></li>\n<li>1995 - <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Bayrou\" title=\"Fran\u00e7ois Bayrou\">Fran\u00e7ois Bayrou</a></li>\n<li>1996 - <a href=\"/wiki/H%C3%A9lie_de_Saint_Marc\" title=\"H\u00e9lie de Saint Marc\">H\u00e9lie de Saint Marc</a></li>\n<li>1997 - <a href=\"/w/index.php?title=Claude_Guy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Guy (page does not exist)\">Claude Guy</a>,<i>En \u00e9coutant de Gaulle</i> (Grasset)</li>\n<li>1998 - Guillemette de Sairigne, <i>Mon illustre inconnu</i> (<a href=\"/wiki/Fayard\" title=\"Fayard\">Fayard</a>)</li>\n<li>1999 - <a href=\"/wiki/Genevi%C3%A8ve_de_Gaulle-Anthonioz\" title=\"Genevi\u00e8ve de Gaulle-Anthonioz\">Genevi\u00e8ve de Gaulle-Anthonioz</a>, <i>La Travers\u00e9e de la nuit</i> (<a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Seuil\" title=\"\u00c9ditions du Seuil\">\u00c9ditions du Seuil</a>)</li>\n<li>2000 - <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Sellier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Sellier (page does not exist)\">Andr\u00e9 Sellier</a></li>\n<li>2001 - Genevi\u00e8ve Salkin</li>\n<li>2002 - <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Broche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Broche (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Broche</a></li>\n<li>2003 - <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Christophe_Notin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Christophe Notin (page does not exist)\">Jean-Christophe Notin</a></li>\n<li>2004 - <a href=\"/wiki/Philippe_Doumenc\" title=\"Philippe Doumenc\">Philippe Doumenc</a>, <i>Les amants de Tonnegrange</i> (Seuil)</li>\n<li>2005 - Georges Longeret, <a href=\"/wiki/Jacques_Laurent\" title=\"Jacques Laurent\">Jacques Laurent</a> and Cyril Bondroit,<i>Les combats de la RC4</i> (Indo \u00c9d.)</li>\n<li>2006 - Amaury Lorin, <i>Paul Doumer</i> (<a href=\"/wiki/L%27Harmattan\" title=\"L&#39;Harmattan\">L'Harmattan</a>)</li>\n<li>2007 - <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Turcat\" title=\"Andr\u00e9 Turcat\">Andr\u00e9 Turcat</a></li>\n<li>2008 - <a href=\"/wiki/Francis_Hur%C3%A9\" title=\"Francis Hur\u00e9\">Francis Hur\u00e9</a>, <i>Portrait de Pechkoff</i> (<a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_de_Fallois&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions de Fallois (page does not exist)\">\u00c9ditions de Fallois</a>)</li>\n<li>2009 - <a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Paladhile&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dominique Paladhile (page does not exist)\">Dominique Paladhile</a>, <i>Le Grand Cond\u00e9</i> (Pygmalion)</li>\n<li>2010 - <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Zorgbibe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Zorgbibe (page does not exist)\">Charles Zorgbibe</a>, <i>Metternich, le s\u00e9ducteur diplomate</i> (de Fallois)</li>\n<li>2011 - <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Bogdan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Bogdan (page does not exist)\">Henri Bogdan</a>, <i>Les Hohenzollern</i> (Perrin)</li>\n<li>2012 - <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Caster%C3%A8de&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Caster\u00e8de (page does not exist)\">Jean Caster\u00e8de</a>, <i>Louis XIII et Richelieu</i> (France-Empire)</li>\n<li>2013 - <a href=\"/wiki/Pierre_Milza\" title=\"Pierre Milza\">Pierre Milza</a>, <i>Garibaldi</i> (Robert Laffont)</li>\n<li>2014 - <a href=\"/w/index.php?title=Catherine_Decours&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catherine Decours (page does not exist)\">Catherine Decours</a>, <i>Juliette R\u00e9camier</i> (Perrin)</li>\n<li>2015 - <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Christian_Petitfils&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Christian Petitfils (page does not exist)\">Jean-Christian Petitfils</a>, <i>Louis XV</i> (Perrin)</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Marcel_Pollitzer&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesecrivainscombattants.org/Prix-litteraires.htm\">Prix Litt\u00e9raires</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Black_barnstar.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Black_barnstar.svg/25px-Black_barnstar.svg.png\" width=\"25\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Black_barnstar.svg/38px-Black_barnstar.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Black_barnstar.svg/50px-Black_barnstar.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"95\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Award\" title=\"Award\">award</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prix_Marcel_Pollitzer&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Award-stub\" title=\"Template:Award-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Award-stub\" title=\"Template talk:Award-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Award-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2284\nCached time: 20180922103008\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.136 seconds\nPreprocessor visited node count: 289/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7471/2097152 bytes\nTemplate argument size: 210/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 415/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.034/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.23 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   99.798      1 -total\n 64.76%   64.627      1 Template:Orphan\n 40.96%   40.873      1 Template:Ambox\n 17.14%   17.101      1 Template:Award-stub\n 15.14%   15.111      1 Template:Asbox\n  9.55%    9.528      1 Template:Div_col\n  4.51%    4.499      1 Template:Reflist\n  2.53%    2.527      2 Template:Main_other\n  2.38%    2.375      1 Template:Div_col_end\n  2.23%    2.221      1 Template:Monthyear-1\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30302086-0!canonical and timestamp 20180922103008 and revision id 761415106\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_Marcel-Pollitzer","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix Marcel-Pollitzer"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_January_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"French_literary_awards"},{"sortkey":"","*":"History_awards"},{"sortkey":"","*":"Biography_awards"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_1953"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Award_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from January 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Award-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Turcat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayard"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Hur\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Bayrou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel de Broglie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Palewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genevi\u00e8ve de Gaulle-Anthonioz"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9lie de Saint Marc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Laurent"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Harmattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micheline Dupray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Guth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Doumenc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Ragueneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe S\u00e9guin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Milza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Grasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions du Seuil"},{"ns":0,"*":"Association des \u00e9crivains combattants"},{"ns":0,"*":"Marcel Pollitzer"},{"ns":0,"*":"Claude Michelet"},{"ns":0,"*":"Pierre Miquel"},{"ns":0,"*":"Herv\u00e9 Le Boterf"},{"ns":0,"*":"Arthur Conte"},{"ns":0,"*":"Jacques Hubert"},{"ns":0,"*":"Claude Guy"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Sellier"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Broche"},{"ns":0,"*":"Jean-Christophe Notin"},{"ns":0,"*":"\u00c9ditions de Fallois"},{"ns":0,"*":"Dominique Paladhile"},{"ns":0,"*":"Charles Zorgbibe"},{"ns":0,"*":"Henri Bogdan"},{"ns":0,"*":"Jean Caster\u00e8de"},{"ns":0,"*":"Catherine Decours"},{"ns":0,"*":"Jean-Christian Petitfils"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Award-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Award-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Black_barnstar.svg"],"externallinks":["http://www.lesecrivainscombattants.org/Prix-litteraires.htm","//edwardbetts.com/find_link?q=Prix_Marcel_Pollitzer","http://www.lesecrivainscombattants.org/Prix-litteraires.htm#POLLITZER"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prix_Marcel_Pollitzer","byteoffset":488,"anchor":"List_of_winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prix_Marcel_Pollitzer","byteoffset":2511,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prix Marcel Pollitzer","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3405013"}]}}