{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas","pageid":44232002,"revid":843169689,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Alpine Astrovillage</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png\" class=\"image\"><img alt=\"Alpine Astrovillage L\u00fc.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png/220px-Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png\" width=\"220\" height=\"148\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png/330px-Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png/440px-Alpine_Astrovillage_L%C3%BC.png 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"644\" /></a><div>Two of the four astronomical domes used by the Alpine Center</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Organization</th><td>\nprivate educational facility, opened to public</td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td>\nPr\u00e4ttigau, Canton Graubuenden</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n46\u00b055<i> 29</i> N, 9\u00b045'11<i> E, 1100 m, time zone:+1h</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:240px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:240px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:240px\"><a href=\"/wiki/File:Switzerland_relief_location_map.jpg\" class=\"image\" title=\"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas is located in Switzerland\"><img alt=\"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas is located in Switzerland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Switzerland_relief_location_map.jpg/240px-Switzerland_relief_location_map.jpg\" width=\"240\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Switzerland_relief_location_map.jpg/360px-Switzerland_relief_location_map.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Switzerland_relief_location_map.jpg/480px-Switzerland_relief_location_map.jpg 2x\" data-file-width=\"1349\" data-file-height=\"865\" /></a><div style=\"position:absolute;top:59.433%;left:93.135%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div><div style=\"line-height:1.2em;\">Location of Alpine Astrovillage</div></div></div></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div style=\"text-align: right;\">&#91;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1657963\" class=\"extiw\" title=\"d:Q1657963\">edit on Wikidata</a>]</div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:122px;\"><a href=\"/wiki/File:Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg/120px-Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg/180px-Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg/240px-Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg 2x\" data-file-width=\"2361\" data-file-height=\"2361\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alpine Astrovillage - Logo</div></div></div>\n<p><b>Alpine Astrovillage</b> (AAV) is a center for <a href=\"/wiki/Astrophotography\" title=\"Astrophotography\">astrophotography</a> and <a href=\"/wiki/Amateur_astronomy\" title=\"Amateur astronomy\">stargazing</a> in the eastern <a href=\"/wiki/Swiss_Alps\" title=\"Swiss Alps\">Swiss Alps</a>, high above the valley floor of the <a href=\"/wiki/Val_M%C3%BCstair\" title=\"Val M\u00fcstair\">Val M\u00fcstair</a> in the <a href=\"/wiki/Grisons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grisons\">canton Graub\u00fcnden</a>. It was founded by Drs. <a href=\"/wiki/Vaclav_Ourednik\" title=\"Vaclav Ourednik\">Vaclav</a> &amp; <a href=\"/wiki/Jitka_Ourednik\" title=\"Jitka Ourednik\">Jitka Ourednik</a> during the <a href=\"/wiki/International_Year_of_Astronomy\" title=\"International Year of Astronomy\">International Year of Astronomy 2009</a>. The complete name is Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas (for \u201cstar light\u201d in the <a href=\"/wiki/Romansh_language\" title=\"Romansh language\">Romansh language</a> of the Canton). With its geographic location at an altitude above 1,900 metres (6,200&#160;ft) and an exquisite sky quality with minimal <a href=\"/wiki/Light_pollution\" title=\"Light pollution\">light pollution</a>, AAV is a unique place in <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central Europe</a> for all astronomical purposes. The program includes multi-day courses in astrophotography and sky observation. In collaboration with schools, AAV offers students the possibility to accomplish, under competent guidance, the practical parts of their <a href=\"/wiki/Matura\" title=\"Matura\">matura</a> (or <a href=\"/wiki/Bachelor_of_Arts\" title=\"Bachelor of Arts\">Bachelor</a>) or <a href=\"/wiki/Master%27s_degree\" title=\"Master&#39;s degree\">Masters</a> projects.\n</p><p>\nAAV also organizes and supervises astrophotography trips to the darkest places on Earth, including visits to the most famous and biggest professional observatories. Meanwhile, the Center enjoys, thanks to its educative activities, great national and international popularity and respect. For years, it has been known as an <i><a href=\"/w/index.php?title=Erlebnisperle_des_Kantons_Graub%C3%BCnden&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erlebnisperle des Kantons Graub\u00fcnden (page does not exist)\">Erlebnisperle des Kantons Graub\u00fcnden</a></i> (Destination Pearl of the canton Graub\u00fcnden). With its activity, the Center contributes in an important way to the preservation of the last dark sky oases on the planet for the coming generations.</p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_(tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Horsehead Nebula (Barnard 33), Foto: Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_%28tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434%29.jpg/220px-Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_%28tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434%29.jpg\" width=\"220\" height=\"284\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_%28tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434%29.jpg/330px-Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_%28tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_%28tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434%29.jpg/440px-Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_%28tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434%29.jpg 2x\" data-file-width=\"793\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mlhovina_Ko%C5%88sk%C3%A1_hlava_(tak%C3%A9_Barnard_33_a_IC_434).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Horsehead Nebula (Barnard 33), Foto: Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alpine_Astrovillage_L%C3%BC-Stailas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ol><li>(English) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universetoday.com/14964/unique-telescope-facility-opens-in-swiss-biosphere/\">Unique Telescope Facility Opens In Swiss Biosphere</a>\" Report about AAV in the Online-Journal <i>Universe Today</i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://marcelhuwyler.files.wordpress.com/2017/02/si_08-lucc88-sterne.pdf\">Starparade: Vom Hirn zum Gestirn</a>\" Report by Marcel Huwyler about the AAV center and Drs. Jitka and Vaclav Ourednik, <i><a href=\"/wiki/Schweizer_Illustrierte\" title=\"Schweizer Illustrierte\">Schweizer Illustrierte</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fotointern.ch/archiv/2014/07/27/was-lue-mit-den-sternen-zu-tun-hat/\">Was L\u00fc mit den Sternen zu tun hat \u2026</a>\" A feature about the astrofotografie at the AAV Center, <i><a href=\"/w/index.php?title=Fotointern.ch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fotointern.ch (page does not exist)\">Fotointern.ch</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nzz.ch/sternenstaub-und-schneekristalle-1.17988043\">Sternenstaub und Schneekristalle</a>\" Report in the <i><a href=\"/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung\" title=\"Neue Z\u00fcrcher Zeitung\">Neue Z\u00fcrcher Zeitung</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vimeo.com/154577941\">Das Alpine Astrovillage - ein Astrofotografie-Zentrum in den Schweizer Alpen</a>\" A movie feature about the AAV center in the German TV, <i><a href=\"/wiki/Bayerischer_Rundfunk\" title=\"Bayerischer Rundfunk\">Bayerischer Rundfunk</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nzz.ch/lue-1.7309864\">So gut wie in L\u00fc sieht man den n\u00e4chtlichen Himmel nirgends \u2013 das Bergdorf im M\u00fcnstertal weist weitere Besonderheiten auf  L\u00fc</a>\" Report about the AAV Center, <i>Neuen Z\u00fcrcher Zeitung</i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beobachter.ch/konsum/ausfluege/artikel/ausflug_ganz-grosses-himmelskino/\">Ausflugstipp Ganz grosses Himmelskino\"</a> Report about the AAV Center, <i><a href=\"/wiki/Beobachter_(magazine)\" title=\"Beobachter (magazine)\">Beobachter</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.suedostschweiz.ch/panorama/2016-10-21/lue-stailas-steht-vor-wendepunkt\">L\u00fc Stailas steht vor Wendepunkt\"</a> Report about the AAV Center, <i><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%BCdostschveiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00fcdostschveiz (page does not exist)\">S\u00fcdostschveiz</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.engadin.com/fileadmin/user_upload/customers/engadin/Sommer___Ganzjahr/Natur_Kultur/EVa/astro/Schweizer-Fam-Juli-2014.pdf\">Freie Sicht aufs Sternmeer</a>\" Report about the AAV Center and its founders Jitka and Vaclav Ourednik <i><a href=\"/wiki/Schweizer_Familie\" title=\"Schweizer Familie\">Schweizer Familie</a></i></li>\n<li>(German) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ch/books?id=YrGQCgAAQBAJ&amp;pg=PT303&amp;lpg=PT303&amp;dq=alpine+astrovillage&amp;source=bl&amp;ots=9rVb19XraQ&amp;sig=QIQy9Klfj7Ui1gaFVN61Ep7-9CE&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj5rsvug-LSAhVGtBQKHTHUDrM4HhDoAQhUMAk#v=onepage&amp;q=alpine%20astrovillage&amp;f=false\">\"Klare Sicht auf die Milchstrasse\"</a> Chapter about the AAV Center in the book <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ch/books?id=YrGQCgAAQBAJ&amp;pg=PT303&amp;lpg=PT303&amp;dq=alpine+astrovillage&amp;source=bl&amp;ots=9rVb19XraQ&amp;sig=QIQy9Klfj7Ui1gaFVN61Ep7-9CE&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj5rsvug-LSAhVGtBQKHTHUDrM4HhDoAQhUMAk#v=onepage&amp;q=alpine%20astrovillage&amp;f=false\">111 Orte in Graub\u00fcnden, die man gesehen haben muss</a></i></li>\n<li>(German) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.p-i-x.ch/dr-vaclav-ourednik/\">Dr. Vaclav Ourednik</a>\" <i>on line</i> artickle about the AAV center and Dr. V. Ourednik, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.p-i-x.ch/\">Fotosymposiums <i>Pix17</i></a></li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alpine_Astrovillage_L%C3%BC-Stailas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alpineastrovillage.net/#!home-e/cwu4\">Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas observatory home page</a></li>\n<li>(English) (French) (Italian) Homepage of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.engadin.com/natur-kultur/natur/unesco-biosfera-val-muestair-parc-naziunal/?R=1&amp;S=2\">UNESCO Biosph\u00e4ren Reservat \"Val M\u00fcstair - Schweizer</a></li>\n<li>(German) (English) (French) (Czech) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.caelus.club/\"><i>Caelus Edition</i> associated with the AAV Center. It publishes non-fiction books, audioplays and other publications about the cosmos and astrophotography</a></li>\n<li>(German) (English) (French) (Italien) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.engadin.com/poi/alpine-astrovillage-himmelsbeobachtung/?S=2&amp;R=1&amp;tx_nmpoi%5Bbuttonback%5D=1&amp;cHash=337c2eebf6eea63dd55c2dc248496adc\"><i>Tourism Engadin - Scuol - Samnaun - Val M\u00fcstair</i></a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Alpine_Astrovillage_L%C3%BC-Stailas&amp;params=46.6222_N_10.3636_E_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b037\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">10\u00b021\u203249\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.6222\u00b0N 10.3636\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.6222; 10.3636</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180919125803\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.274 seconds\nPreprocessor visited node count: 718/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12719/2097152 bytes\nTemplate argument size: 721/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.107/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  238.903      1 -total\n 79.02%  188.787      1 Template:Infobox_Observatory\n 71.21%  170.111      1 Template:Infobox\n 17.60%   42.037      1 Template:Convert\n 10.11%   24.153      1 Template:Wikidata_location_map\n  5.74%   13.724      1 Template:Location_map\n  3.82%    9.115      4 Template:If_first_display_both\n  3.59%    8.574      2 Template:Main_other\n  3.27%    7.802      1 Template:Coord\n  2.97%    7.084      2 Template:Wikidata_location_map/mapname\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44232002-0!canonical and timestamp 20180919125803 and revision id 843169689\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Alpine_Astrovillage","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Alpine Astrovillage"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alpine_Astrovillage_L%C3%BC-Stailas","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas"}],"categories":[{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","hidden":"","*":"Articles_using_Infobox_observatory_using_locally_defined_parameters"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","*":"Astronomical_observatories_in_Switzerland"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","*":"Graub\u00fcnden"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","*":"Astrophotography"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","*":"UNESCO"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","*":"Public_observatories"},{"sortkey":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas","*":"Education_in_Switzerland"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amateur astronomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astrophotography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayerischer Rundfunk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beobachter (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grisons"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Year of Astronomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jitka Ourednik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Light pollution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue Z\u00fcrcher Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romansh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweizer Familie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweizer Illustrierte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaclav Ourednik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val M\u00fcstair"},{"ns":0,"*":"Erlebnisperle des Kantons Graub\u00fcnden"},{"ns":0,"*":"Fotointern.ch"},{"ns":0,"*":"S\u00fcdostschveiz"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Observatory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox observatory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If first display both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata location map/mapname"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditOnWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Switzerland"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"}],"images":["Alpine_Astrovillage_L\u00fc.png","Switzerland_relief_location_map.jpg","Red_pog.svg","Logo_of_the_Alpine_Astrovillage.jpg","Mlhovina_Ko\u0148sk\u00e1_hlava_(tak\u00e9_Barnard_33_a_IC_434).jpg"],"externallinks":["http://www.universetoday.com/14964/unique-telescope-facility-opens-in-swiss-biosphere/","https://marcelhuwyler.files.wordpress.com/2017/02/si_08-lucc88-sterne.pdf","http://www.fotointern.ch/archiv/2014/07/27/was-lue-mit-den-sternen-zu-tun-hat/","https://www.nzz.ch/sternenstaub-und-schneekristalle-1.17988043","https://vimeo.com/154577941","https://www.nzz.ch/lue-1.7309864","http://www.beobachter.ch/konsum/ausfluege/artikel/ausflug_ganz-grosses-himmelskino/","http://www.suedostschweiz.ch/panorama/2016-10-21/lue-stailas-steht-vor-wendepunkt","http://www.engadin.com/fileadmin/user_upload/customers/engadin/Sommer___Ganzjahr/Natur_Kultur/EVa/astro/Schweizer-Fam-Juli-2014.pdf","https://books.google.ch/books?id=YrGQCgAAQBAJ&pg=PT303&lpg=PT303&dq=alpine+astrovillage&source=bl&ots=9rVb19XraQ&sig=QIQy9Klfj7Ui1gaFVN61Ep7-9CE&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwj5rsvug-LSAhVGtBQKHTHUDrM4HhDoAQhUMAk#v=onepage&q=alpine%20astrovillage&f=false","http://www.p-i-x.ch/dr-vaclav-ourednik/","https://www.p-i-x.ch/","http://www.alpineastrovillage.net/#!home-e/cwu4","http://www.engadin.com/natur-kultur/natur/unesco-biosfera-val-muestair-parc-naziunal/?R=1&S=2","https://www.caelus.club/","http://www.engadin.com/poi/alpine-astrovillage-himmelsbeobachtung/?S=2&R=1&tx_nmpoi%5Bbuttonback%5D=1&cHash=337c2eebf6eea63dd55c2dc248496adc","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Alpine_Astrovillage_L%C3%BC-Stailas&params=46.6222_N_10.3636_E_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alpine_Astrovillage_L\u00fc-Stailas","byteoffset":2314,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alpine_Astrovillage_L\u00fc-Stailas","byteoffset":5059,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alpine Astrovillage L\u00fc-Stailas","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q1657963","*":"d:Q1657963"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alpine Astrovillage Lu-Stailas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1657963"}]}}