{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Atat\u00fcrk Centennial","pageid":9524141,"revid":831423051,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks vcard hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;border: 4px double #d69d36;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size: 110%; padding: 0; line-height: 150%;\"><table><tbody><tr>\n<td style=\"background: #C70000; vertical-align:middle; padding:5px;\"><a href=\"/wiki/File:Atat%C3%BCrk.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Atat\u00fcrk.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Atat%C3%BCrk.jpg/75px-Atat%C3%BCrk.jpg\" width=\"75\" height=\"99\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Atat%C3%BCrk.jpg/113px-Atat%C3%BCrk.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Atat%C3%BCrk.jpg/150px-Atat%C3%BCrk.jpg 2x\" data-file-width=\"538\" data-file-height=\"709\" /></a></td>\n<td style=\"background: #C70000; vertical-align:middle; padding:6px; width:100%;\"><span style=\"font-size:0.75em;\"><span style=\"color: #FFF\">This article is part of <br />a series about</span></span><br /><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\"><span style=\"color: #FFF\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</span></a></span></span></td>\n</tr></tbody></table></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0.3em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Personal life</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Birth_date\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Birth date</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Name\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Name</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Early_life\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Early life</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Family\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Family</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Religious_beliefs\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Religious beliefs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Will\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Will</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk%27s_personal_life#Publications\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#39;s personal life\">Publications</a></li></ul>\n<hr />\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Military_career_of_Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Military career of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Military career</a></b></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tobruk_(1911)\" title=\"Battle of Tobruk (1911)\">Tobruk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Landing_at_Anzac_Cove\" title=\"Landing at Anzac Cove\">Anzac Cove</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chunuk_Bair\" title=\"Battle of Chunuk Bair\">Chunuk Bair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Scimitar_Hill\" title=\"Battle of Scimitar Hill\">Scimitar Hill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Sari_Bair\" title=\"Battle of Sari Bair\">Sari Bair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bitlis\" title=\"Battle of Bitlis\">Bitlis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Sakarya\" title=\"Battle of Sakarya\">Sakarya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Offensive\" title=\"Great Offensive\">Great Offensive</a></li></ul>\n<hr />\n<p><b><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Goals\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Goals</a></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Goals\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Goals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Political\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Political</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Social\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Social</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Legal\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Legal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Educational\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Educational</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Economic\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Economic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms#Analysis\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s Reforms\">Analysis</a></li></ul>\n<hr />\n<p><b><a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kemalism#Philosophy\" title=\"Kemalism\">Philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Republicanism\" title=\"Kemalism\">Republicanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Populism\" title=\"Kemalism\">Populism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Laicism\" title=\"Kemalism\">Laicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Reformism\" title=\"Kemalism\">Reformism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Nationalism\" title=\"Kemalism\">Nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Statism\" title=\"Kemalism\">Statism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism#Analysis\" title=\"Kemalism\">Analysis</a></li></ul>\n<hr />\n<ul><li><b>Also</b></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Death_and_state_funeral_of_Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Death and state funeral of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">State funeral</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Centennial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Timeline of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_cult_of_personality\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s cult of personality\">Cult of personality</a></li></ul>\n<hr />\n<p><a href=\"/wiki/File:Emblem_of_the_President_of_Turkey.png\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem of the President of Turkey.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Emblem_of_the_President_of_Turkey.png/40px-Emblem_of_the_President_of_Turkey.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Emblem_of_the_President_of_Turkey.png/60px-Emblem_of_the_President_of_Turkey.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Emblem_of_the_President_of_Turkey.png/80px-Emblem_of_the_President_of_Turkey.png 2x\" data-file-width=\"177\" data-file-height=\"177\" /></a>\n</p>\n<a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" class=\"extiw\" title=\"commons:Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\"><b>Gallery</b>: Picture, Sound, Video</a></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;text-align:center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk_sidebar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template:Mustafa Kemal Atat\u00fcrk sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk_sidebar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template talk:Mustafa Kemal Atat\u00fcrk sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Atat\u00fcrk Centennial</b> was declared in 1981 by <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> and <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a>. <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Atat\u00fcrk</a> is the only person to receive such recognition by UNESCO.\n</p><p>The centennial of his birth was honored by the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> and <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> by declaring it <i>The Atat\u00fcrk Year in the World</i> and adopting the <i>Resolution on the Atat\u00fcrk Centennial</i> as follows:<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">The General Conference,\n<p>Convinced that eminent personalities who worked for international understanding, co-operation,\nand peace, should serve as an example for future generations,\n</p><p>Recalling that the hundredth anniversary of the birth of Mustafa Kemal Atat\u00fbrk, the founder of\nthe Republic of Turkey, will be celebrated in 1981,\n</p><p>Bearing in mind that he was an exceptional reformer in all the fields coming within Unesco\u2019s\ncompetence,\n</p><p>Recognizing in particular that he was the leader of one of the earliest struggles against colonialism\nand imperialism,\n</p><p>Recalling that he set an outstanding example in promoting the spirit of mutual understanding\nbetween peoples and lasting peace between the nations of the world, having advocated all\nhis life the advent of \u2018an age of harmony and co-operation in which no distinction would be\nmade between men on account of colour, religion or race\u2019,\n</p><p>1. Decides that Unesco shall co-operate on the intellectual and technical planes with the Turkish\nGovernment for the organization in 1980, at that Government\u2019s financial expense, of an international\nsymposium designed to bring out various aspects of the personality and work of\nAtat\u00fcrk, the founder of the Republic of Turkey, whose action was always directed towards\nthe promotion of peace, international understanding and respect for human rights;\n</p><p>2. Requests the Director-General to take the necessary steps for the implementation of this\nresolution.\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Atat%C3%BCrk_Centennial&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0011/001140/114032e.pdf\">[1]</a>, <i>Records of the General Conference Twentieth Session Paris, 24 October to 28 November 1978 Volume I Resolutions</i> (Paris: United Nations, 1979), p. 69.</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921210706\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.048 seconds\nReal time usage: 0.081 seconds\nPreprocessor visited node count: 288/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16527/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3618/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 523/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.009/10.000 seconds\nLua memory usage: 738 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   53.722      1 -total\n 70.18%   37.703      1 Template:Infobox_Mustafa_Kemal_Ataturk_series\n 64.71%   34.763      1 Template:Sidebar_person\n 60.36%   32.426      1 Template:Sidebar\n 18.40%    9.887      1 Template:Reflist\n  8.94%    4.800      1 Template:Cquote\n  3.27%    1.757      2 Template:Color\n  3.23%    1.738      1 Template:Main_other\n  2.49%    1.340      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9524141-0!canonical and timestamp 20180921210706 and revision id 831423051\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Atat%C3%BCrk-Jahr","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Atat\u00fcrk-Jahr"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Atat%C3%BCrk_Y%C4%B1l%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Atat\u00fcrk Y\u0131l\u0131"}],"categories":[{"sortkey":"Ataturk Centennial","*":"Cultural_depictions_of_Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk"},{"sortkey":"Ataturk Centennial","*":"1981"},{"sortkey":"Ataturk Centennial","*":"UNESCO"},{"sortkey":"Ataturk Centennial","*":"Centennial_anniversaries"},{"sortkey":"Ataturk Centennial","*":"International_observances"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Atat\u00fcrk's Reforms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atat\u00fcrk's cult of personality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bitlis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chunuk Bair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sakarya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sari Bair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Scimitar Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tobruk (1911)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death and state funeral of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landing at Anzac Cove"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military career of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk's personal life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mustafa Kemal Atat\u00fcrk sidebar"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mustafa Kemal Atat\u00fcrk sidebar"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Mustafa Kemal Ataturk series"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Atat\u00fcrk sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Atat\u00fcrk.jpg","Emblem_of_the_President_of_Turkey.png"],"externallinks":["http://unesdoc.unesco.org/images/0011/001140/114032e.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Atat\u00fcrk_Centennial","byteoffset":2098,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Atat\u00fcrk Centennial","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk","*":"commons:Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ataturk Centennial"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4812884"}]}}