{"parse":{"title":"World Heritage Centre","pageid":23482136,"revid":857356793,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=World_Heritage_Centre&amp;params=48_50_58_N_2_18_22_E_scale:1000_region:FR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b050\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b018\u203222\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.84944\u00b0N 2.30611\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.84944; 2.30611</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p><b>UNESCO Headquarters</b> or <b>Maison de l'UNESCO</b> is a building inaugurated on 3 November 1958 at number 7 <a href=\"/wiki/Place_de_Fontenoy\" title=\"Place de Fontenoy\">Place de Fontenoy</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> to serve as the headquarters for the United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization, (<a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a>). It is a building that can be visited freely.<sup id=\"cite_ref-Joy2012_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Joy2012-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Design\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Design</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Relations_with_France\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Relations with France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#World_Heritage_Centre_in_Japan\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">World Heritage Centre in Japan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Design\">Design</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Design\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The design of the UNESCO Headquarters building was the combined work of three architects: <a href=\"/wiki/Bernard_Zehrfuss\" title=\"Bernard Zehrfuss\">Bernard Zehrfuss</a> (<a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>), <a href=\"/wiki/Marcel_Breuer\" title=\"Marcel Breuer\">Marcel Breuer</a> (Hungary), and <a href=\"/wiki/Pier_Luigi_Nervi\" title=\"Pier Luigi Nervi\">Pier Luigi Nervi</a> (Italy). Plans were also validated by an international committee of five architects composed of <a href=\"/wiki/Lucio_Costa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lucio Costa\">Lucio Costa</a> (<a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>), <a href=\"/wiki/Walter_Gropius\" title=\"Walter Gropius\">Walter Gropius</a> (United States), <a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a> (France), <a href=\"/wiki/Sven_Markelius\" title=\"Sven Markelius\">Sven Markelius</a> (<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>) and <a href=\"/wiki/Ernesto_Nathan_Rogers\" title=\"Ernesto Nathan Rogers\">Ernesto Nathan Rogers</a> (Italy), with the collaboration of <a href=\"/wiki/Eero_Saarinen\" title=\"Eero Saarinen\">Eero Saarinen</a> (<a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finland</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The main building, which houses the secretariat, consists of seven floors forming a three-pointed star. To this is added a building called the \"accordion\" and a cubic building, which is intended for permanent delegations and <a href=\"/wiki/Non-governmental_organizations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-governmental organizations\">non-governmental organizations</a>.\n</p><p>These buildings occupy a trapezoidal area of land measuring 30,350 square metres (326,700&#160;sq&#160;ft), cut in the northeast corner of the semi-circular shape of the Place de Fontenoy. It is bordered by avenues of Saxony, Segur de Suffren and Lowendal.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Relations_with_France\">Relations with France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Relations with France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The land on which the building is built is the property of the French State. By a decree of 22 December 1952, it was assigned to the <a href=\"/wiki/Foreign_Ministry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Foreign Ministry\">Foreign Ministry</a> to put at the disposal of UNESCO.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  This was done by a lease for a term of 99 years, renewable at a nominal rent (1000 francs per year), near the end of the lease. In addition, the residence of this intergovernmental organization on the French territory is governed by a headquarters agreement that defines its privileges and immunities. Both agreements were signed in Paris in 1954, respectively on 25 June and 25 July.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The French Parliament approved the lease by a law enacted on 6 August 1955,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> authorized the President of the Republic to ratify the Headquarters Agreement. The Headquarters Agreement entered into force on 23 November 1955. It was published by a decree of 11 January 1956.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:702px;\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg/700px-Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg\" width=\"700\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg/1050px-Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg/1400px-Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg 2x\" data-file-width=\"10509\" data-file-height=\"2949\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Panorama of Paris from the top of the World Heritage Centre</div></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"World_Heritage_Centre_in_Japan\">World Heritage Centre in Japan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: World Heritage Centre in Japan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In December 2017, the 'Mt. Fuji World Heritage Centre, Shizuoka' was opened in <a href=\"/wiki/Fujinomiya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fujinomiya\">Fujinomiya</a> city. The appointed director was Atsuko Toyama, a 79-year old former bureaucrat of the Ministry of Education. Despite a striking building designed by world-famous architect <a href=\"/wiki/Shigeru_Ban\" title=\"Shigeru Ban\">Shigeru Ban</a>, the Shizuoka World Heritage Centre quickly became a focus of controversy due to two out of five researchers quitting several months after the official opening, citing concerns of academic freedom and harassment. Notwithstanding continuing controversy, <a href=\"/wiki/Shizuoka_Prefecture\" title=\"Shizuoka Prefecture\">Shizuoka Prefecture</a> and its governor <a href=\"/wiki/Heita_Kawakatsu\" title=\"Heita Kawakatsu\">Heita Kawakatsu</a> have denied any wrong doing.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Joy2012-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Joy2012_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Charlotte L Joy (15 January 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AbDK8EFb_wYC&amp;pg=PA79\"><i>The Politics of Heritage Management in Mali: From UNESCO to Djenn\u00e9</i></a>. Left Coast Press. pp.&#160;79\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-61132-094-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-61132-094-7\">978-1-61132-094-7</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Politics+of+Heritage+Management+in+Mali%3A+From+UNESCO+to+Djenn%C3%A9&amp;rft.pages=79-&amp;rft.pub=Left+Coast+Press&amp;rft.date=2012-01-15&amp;rft.isbn=978-1-61132-094-7&amp;rft.au=Charlotte+L+Joy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAbDK8EFb_wYC%26pg%3DPA79&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWorld+Heritage+Centre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/jopdf/common/jo_pdf.jsp?numJO=0&amp;dateJO=19521224&amp;numTexte=&amp;pageDebut=11894\">Decree of 22 December 1952 on the allocation to the Ministry of Foreign Affairs of building lands located at the Place de Fontenoy, Paris, Official Journal of the French Republic (JORF), No. 306,  p. 11, 24 December 1952, p. 11, 894 on </a><a href=\"/wiki/L%C3%A9gifrance\" title=\"L\u00e9gifrance\">L\u00e9gifrance</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/afdi_0066-3085_1958_num_4_1_1392\">Salmon, Jean., Quelques remarques sur l'installation du si\u00e8ge de l'UNESCO \u00e0 Paris, Annuaire fran\u00e7ais de droit international, Volume 4, pages 453\u2013465, 1958.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/afdi_0066-3085_1955_num_1_1_1194?_Prescripts_Search_tabs1=standard&amp;\">Fischer, Georges., Organisation des Nations unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture&#160;: Accord relatif au si\u00e8ge, Annuaire fran\u00e7ais de droit international, Volume 1, pages 393-406, 1955.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000684982\">Loi n\u00b055-1071 du 6 ao\u00fbt 1955&#160;: 1 tendant \u00e0 autoriser le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 ratifier l'accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et l'Organisation des Nations Unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture relatif au si\u00e8ge de l'Organisation des Nations Unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture et ses privil\u00e8ges et immunit\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais, sign\u00e9 \u00e0 Paris, le 2 juillet 1954&#160;; 2 portant approbation du contrat de bail sign\u00e9 le 25 juin 1954 entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et l'Organisation des Nations unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture, relatif au terrain de la place de Fontenoy, \u00e0 Paris (7e), affect\u00e9 au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res par d\u00e9cret du 22 d\u00e9cembre 1952</a>, <a href=\"/wiki/Journal_officiel_de_la_R%C3%A9publique_fran%C3%A7aise\" title=\"Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\">JORF</a> n\u00b0190 du 12 ao\u00fbt 1955, p. 8106, on <a href=\"/wiki/L%C3%A9gifrance\" title=\"L\u00e9gifrance\">L\u00e9gifrance</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504144\">D\u00e9cret n\u00b056-42 du 11 janvier 1956 portant publication de l'accord entre la R\u00e9publique fran\u00e7aise et l'Organisation des Nations Unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture, relatif au si\u00e8ge de l'Organisation des Nations Unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture et \u00e0 ses privil\u00e8ges et immunit\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 2 juillet 1954</a>, <a href=\"/wiki/Journal_officiel_de_la_R%C3%A9publique_fran%C3%A7aise\" title=\"Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\">JORF</a> n\u00b013 du 17 janvier 1956, p.625\u2013628.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">[\u5bcc\u58eb\u5c71\u4e16\u754c\u907a\u7523\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\uff12\u6559\u6388\u9000\u8077\u3057\u30d4\u30f3\u30c1]\u300eYomiuri Newspaper\u300fMorning edition, April 3, 2018</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Le Si\u00e8ge de l'Unesco \u00e0 Paris</i>, preface by <a href=\"/wiki/Luther_Evans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luther Evans\">Luther Evans</a>, introduction by <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7oise_Choay\" title=\"Fran\u00e7oise Choay\">Fran\u00e7oise Choay</a>, photographs by <a href=\"/wiki/Lucien_Herv%C3%A9\" title=\"Lucien Herv\u00e9\">Lucien Herv\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Gerd_Hatje\" title=\"Gerd Hatje\">Gerd Hatje</a>, Stuttgart, 1958.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=World_Heritage_Centre&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/new/fr/unesco/about-us/where-we-are/visit-us/\">Bienvenue au Si\u00e8ge de l'UNESCO</a> - UNESCO</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1320\nCached time: 20180907142841\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.191 seconds\nPreprocessor visited node count: 300/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4180/2097152 bytes\nTemplate argument size: 183/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5452/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.72 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  162.116      1 -total\n 35.98%   58.327      1 Template:Coord\n 35.53%   57.604      1 Template:Reflist\n 25.13%   40.737      1 Template:Cite_book\n 24.65%   39.965      1 Template:Convert\n  1.88%    3.054      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23482136-0!canonical and timestamp 20180907142841 and revision id 857356793\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Budova_UNESCO_v_Pa%C5%99%C3%AD%C5%BEi","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Budova UNESCO v Pa\u0159\u00ed\u017ei"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sede_de_la_Unesco","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sede de la Unesco"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_l%27Unesco","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Maison de l'Unesco"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%81%BA%E7%94%A3%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u4e16\u754c\u907a\u7523\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Budova_UNESCO_v_Par%C3%AD%C5%BEi","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Budova UNESCO v Par\u00ed\u017ei"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Unescon_p%C3%A4%C3%A4maja","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Unescon p\u00e4\u00e4maja"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/V%C3%A4rldsarvscentret","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"V\u00e4rldsarvscentret"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Trung_t%C3%A2m_Di_s%E1%BA%A3n_th%E1%BA%BF_gi%E1%BB%9Bi","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Trung t\u00e2m Di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"1958_establishments_in_France"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Paris"},{"sortkey":"","*":"Tourist_attractions_in_Paris"},{"sortkey":"","*":"Buildings_and_structures_in_the_7th_arrondissement_of_Paris"},{"sortkey":"","*":"Museums_established_in_1958"},{"sortkey":"","*":"UNESCO"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Zehrfuss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eero Saarinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Nathan Rogers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign Ministry"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7oise Choay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fujinomiya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerd Hatje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heita Kawakatsu"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Corbusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Herv\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luther Evans"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gifrance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Breuer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-governmental organizations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pier Luigi Nervi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place de Fontenoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shigeru Ban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shizuoka Prefecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sven Markelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Gropius"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Panorama_of_Paris_from_the_top_of_UNESCO.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=AbDK8EFb_wYC&pg=PA79","http://www.legifrance.gouv.fr/jopdf/common/jo_pdf.jsp?numJO=0&dateJO=19521224&numTexte=&pageDebut=11894","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/afdi_0066-3085_1958_num_4_1_1392","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/afdi_0066-3085_1955_num_1_1_1194?_Prescripts_Search_tabs1=standard&","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000684982","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504144","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=World_Heritage_Centre&params=48_50_58_N_2_18_22_E_scale:1000_region:FR","http://www.unesco.org/new/fr/unesco/about-us/where-we-are/visit-us/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Design","number":"1","index":"1","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":689,"anchor":"Design"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"2","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":1209,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Relations with France","number":"3","index":"3","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":1726,"anchor":"Relations_with_France"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"World Heritage Centre in Japan","number":"4","index":"4","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":5169,"anchor":"World_Heritage_Centre_in_Japan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":5916,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":5955,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"7","index":"7","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":5985,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"World_Heritage_Centre","byteoffset":6174,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"World Heritage Centre","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3279650"}]}}