{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Deutsch-Franz\u00f6sische Gymnasium","pageid":46544355,"revid":860499253,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">DFG-LFA<br /><span class=\"nickname\">Deutsch-Franz\u00f6sische Gymnasium</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Lfa1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Lfa1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Lfa1.jpg/220px-Lfa1.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Lfa1.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"225\" /></a><div><a href=\"/wiki/DFG_/_LFA_Buc\" class=\"mw-redirect\" title=\"DFG / LFA Buc\">DFG / LFA Buc</a> in <a href=\"/wiki/Buc,_Yvelines\" title=\"Buc, Yvelines\">Buc, Yvelines</a>, France</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"navbox-title\" style=\"text-align:center;background-color:lavender\">Location</th></tr><tr class=\"adr\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"country-name\">France</span> <span class=\"country-name1\">Germany</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:lavender\">District information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\nInternational senior high schools</td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1963</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg/220px-Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg/330px-Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg/440px-Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/DFG_/_LFA_Freiburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"DFG / LFA Freiburg\">DFG / LFA Freiburg</a></div></div></div>\n<p>There are three German-French international senior high schools known as <b>Deutsch-Franz\u00f6sische <a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">Gymnasium</a></b> (<b>DFG</b>) or <b><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lyc\u00e9e\">Lyc\u00e9e</a> Franco-Allemand</b> (<b>LFA</b>). They were established as a result of the 1963 <a href=\"/wiki/%C3%89lys%C3%A9e_Treaty\" title=\"\u00c9lys\u00e9e Treaty\">\u00c9lys\u00e9e Treaty</a> between France and <a href=\"/wiki/West_Germany\" title=\"West Germany\">West Germany</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In France:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/DFG_/_LFA_Buc\" class=\"mw-redirect\" title=\"DFG / LFA Buc\">DFG / LFA Buc</a></li></ul>\n<p>In Germany:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/DFG_/_LFA_Freiburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"DFG / LFA Freiburg\">DFG / LFA Freiburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/DFG_LFA_Saarbr%C3%BCcken\" class=\"mw-redirect\" title=\"DFG LFA Saarbr\u00fccken\">DFG LFA Saarbr\u00fccken</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deutsch-Franz%C3%B6sische_Gymnasium&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=1&amp;Itemid=170&amp;lang=fr\">Un peu d'histoire</a>\" (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6Y7SohZ0r?url=http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1%26Itemid%3D170%26lang%3Dfr\">Archive</a>)/\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=72&amp;Itemid=259&amp;lang=de\">Schulgeschichte</a>\" (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6Y7SjATVU?url=http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D72%26Itemid%3D259%26lang%3Dde\">Archive</a>). <a href=\"/wiki/DFG_/_LFA_Buc\" class=\"mw-redirect\" title=\"DFG / LFA Buc\">DFG / LFA Buc</a>. Retrieved on 28 April 2015.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deutsch-Franz%C3%B6sische_Gymnasium&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dfglfa.net/\">Les Lyc\u00e9es franco-allemands Die deutsch-franz\u00f6sischen Gymnasien</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\nCategory:1963 establishments in West Germany\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921022638\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.121 seconds\nPreprocessor visited node count: 977/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4253/2097152 bytes\nTemplate argument size: 673/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1174/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.027/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   98.894      1 -total\n 90.92%   89.913      1 Template:Infobox_school_district\n 74.86%   74.029      1 Template:Infobox\n 26.86%   26.562      2 Template:Br_separated_entries\n 11.57%   11.441      4 Template:Getalias\n 10.39%   10.272      7 Template:If_empty\n  5.82%    5.757      2 Template:Country_data_France\n  5.22%    5.160      1 Template:Reflist\n  3.82%    3.782      2 Template:Country_data_Germany\n  2.84%    2.805      1 Template:Comma_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46544355-0!canonical and timestamp 20180921022638 and revision id 860499253\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsch-Franz%C3%B6sisches_Gymnasium","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Deutsch-Franz\u00f6sisches Gymnasium"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyc%C3%A9e_franco-allemand","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Lyc\u00e9e franco-allemand"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Germany_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Gymnasium_(school)_system"},{"sortkey":"","*":"French_international_schools"},{"sortkey":"","*":"German_international_schools"},{"sortkey":"","*":"International_schools_in_France"},{"sortkey":"","*":"International_schools_in_Germany"},{"sortkey":"","*":"Educational_institutions_established_in_1963"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buc, Yvelines"},{"ns":0,"exists":"","*":"DFG / LFA Buc"},{"ns":0,"exists":"","*":"DFG / LFA Freiburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"DFG LFA Saarbr\u00fccken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lys\u00e9e Treaty"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox school district"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Getalias"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Getalias/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Lfa1.jpg","Deutsch-Franz\u00f6sisches_Gymnasium_Freiburg.jpg"],"externallinks":["http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option=com_content&view=article&id=1&Itemid=170&lang=fr","https://www.webcitation.org/6Y7SohZ0r?url=http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1%26Itemid%3D170%26lang%3Dfr","http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option=com_content&view=article&id=72&Itemid=259&lang=de","https://www.webcitation.org/6Y7SjATVU?url=http://www.lyc-lfa-buc.ac-versailles.fr/index.php?option%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D72%26Itemid%3D259%26lang%3Dde","http://www.dfglfa.net/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Deutsch-Franz\u00f6sische_Gymnasium","byteoffset":2949,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Deutsch-Franz\u00f6sische_Gymnasium","byteoffset":2977,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Deutsch-Franz\u00f6sische Gymnasium","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1201772"}]}}