{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":42496826,"ns":0,"title":"Eduardo Jorge Anzorena"},{"pageid":28820502,"ns":0,"title":"Argentines"},{"pageid":182254,"ns":0,"title":"List of Argentines"},{"pageid":55282577,"ns":0,"title":"Ariel Armony"},{"pageid":56732710,"ns":0,"title":"Gustavo Arribas"},{"pageid":49254789,"ns":0,"title":"Baldomero Lamela Luengo"},{"pageid":54186001,"ns":0,"title":"Carlos Jos\u00e9 Belgrano"},{"pageid":48377232,"ns":0,"title":"Jorge Brito (visual artist)"},{"pageid":50501871,"ns":0,"title":"Eduardo Deluca"},{"pageid":13009742,"ns":0,"title":"El Gen Argentino"},{"pageid":15189991,"ns":0,"title":"Mamerto Esqui\u00fa"},{"pageid":5192308,"ns":0,"title":"Ethnic groups of Argentina"},{"pageid":54498112,"ns":0,"title":"Cristian Guanca"},{"pageid":17998683,"ns":0,"title":"Indigenous peoples in Argentina"},{"pageid":54489716,"ns":0,"title":"Carlos Jaschek"},{"pageid":56452499,"ns":0,"title":"Ra\u00fal Lozza"},{"pageid":54153458,"ns":0,"title":"Francisco Pantale\u00f3n Luna"},{"pageid":57450275,"ns":0,"title":"Daniela Mack"},{"pageid":37264059,"ns":0,"title":"Clo\u00e9 Madanes"},{"pageid":50903466,"ns":0,"title":"Facundo Pi\u00f1ero"},{"pageid":9407042,"ns":0,"title":"Eduardo Francisco Pironio"},{"pageid":51199201,"ns":0,"title":"Emanuel Ruiz"},{"pageid":54146142,"ns":0,"title":"Bartolom\u00e9 Saravi"},{"pageid":41003388,"ns":0,"title":"Saturnino Canaveri"},{"pageid":40944987,"ns":0,"title":"Etel Solingen"},{"pageid":50572117,"ns":0,"title":"Victoria Villarruel"}]}}