{"parse":{"title":"Kurds in Turkey","pageid":4314285,"revid":859993832,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Turkish_Kurdistan\" title=\"Turkish Kurdistan\">Turkish Kurdistan</a></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Kurds in Turkey</caption><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Total population</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n13.0\u201314.2 million<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br />(<span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/KONDA_Research_and_Consultancy\" title=\"KONDA Research and Consultancy\">KONDA</a>, 2013 estimate</span>)<br />15.25 million<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br />(<span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/The_World_Factbook\" title=\"The World Factbook\">CIA World Factbook</a>, 2016 estimate</span>)<br />20 million<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <br />(<span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Kurdish_Institute_of_Paris\" title=\"Kurdish Institute of Paris\">Kurdish Institute of Paris</a>, 2017 estimate)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Regions with significant populations</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nMainly in <a href=\"/wiki/Eastern_Anatolia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Anatolia\">Eastern</a> and <a href=\"/wiki/Southeastern_Anatolia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Southeastern Anatolia\">Southeastern</a> Anatolia,<br />Large migrant population in <a href=\"/wiki/Istanbul_Province\" title=\"Istanbul Province\">Istanbul</a>, <a href=\"/wiki/Izmir_Province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Izmir Province\">Izmir</a>, <a href=\"/wiki/Adana_Province\" title=\"Adana Province\">Adana</a> and <a href=\"/wiki/Mersin_Province\" title=\"Mersin Province\">Mersin</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Languages</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Northern_Kurdish\" title=\"Northern Kurdish\">Northern Kurdish</a> &#160;&#8226;&#32; <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Religion</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a> (Predominantly <a href=\"/wiki/Sunni\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sunni\">Sunni</a>, minority <a href=\"/wiki/Alevism\" title=\"Alevism\">Alevism</a>)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Related ethnic groups</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Zazas\" title=\"Zazas\">Zazas</a> and other <a href=\"/wiki/Iranian_peoples\" title=\"Iranian peoples\">Iranian peoples</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Kurds in Turkey</b> refers to people born in or residing in Turkey who are of <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurdish</a> origin.\nThe Kurds are the largest <a href=\"/wiki/Ethnic_minority\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic minority\">ethnic minority</a> in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>. According to various estimates, they compose between 15% and 20% of the population of Turkey.<sup id=\"cite_ref-Milliyet_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Milliyet-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Mackey_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mackey-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> There are Kurds living in various provinces of Turkey, but they are primarily concentrated in the east and southeast of the country, within the region viewed by Kurds as <a href=\"/wiki/Northern_Kurdistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Kurdistan\">Northern Kurdistan</a>.\n</p><p>Massacres, such as the <a href=\"/wiki/Dersim_rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim rebellion\">Dersim rebellion</a> and the <a href=\"/wiki/Zilan_massacre\" title=\"Zilan massacre\">Zilan massacre</a>, have periodically occurred against the Kurds since the establishment of the Republic of Turkey in 1923. The Turkish government categorized <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a> as \"Mountain Turks\" until 1991,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and the words \"Kurds\", \"Kurdistan\", or \"Kurdish\" were officially banned by the Turkish government.<sup id=\"cite_ref-bahar_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bahar-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Following <a href=\"/wiki/1980_Turkish_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1980 Turkish coup d&#39;\u00e9tat\">the military coup of 1980</a>, the <a href=\"/wiki/Kurdish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish language\">Kurdish language</a> was officially prohibited in public and private life.<sup id=\"cite_ref-NYTK_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTK-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Many people who spoke, published, or sang in Kurdish were arrested and imprisoned.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In Turkey, it is illegal to use Kurdish as a language of instruction in both public and private schools. The Kurdish language is only allowed as a subject in some schools.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Since the 1980s, Kurdish movements have included both peaceful political activities for basic civil rights for Kurds in Turkey as well as armed rebellion and guerrilla warfare, including military attacks aimed mainly at Turkish military bases, demanding first a separate Kurdish state and later self-determination for the Kurds.<sup id=\"cite_ref-Global_Security_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Global_Security-14\">&#91;14&#93;</a></sup> According to a state-sponsored Turkish opinion poll, 59% of self-identified Kurds in Turkey think that Kurds in Turkey do not seek a separate state (while 71.3% of self-identified Turks think they do).<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Kurdish%E2%80%93Turkish_conflict\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish\u2013Turkish conflict\">Kurdish\u2013Turkish conflict</a>, food embargoes were placed on Kurdish villages and towns.<sup id=\"cite_ref-olson_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-olson-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-muftah_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-muftah-17\">&#91;17&#93;</a></sup> There were many instances of Kurds being forcibly expelled from their villages by Turkish security forces.<sup id=\"cite_ref-cengiz_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cengiz-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Many villages were reportedly set on fire or destroyed.<sup id=\"cite_ref-cengiz_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cengiz-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Throughout the 1990s and early 2000s, political parties that represented Kurdish interests were banned.<sup id=\"cite_ref-bahar_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bahar-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 2013, a ceasefire effectively ended the violence until June 2015, when hostilities renewed between the PKK and the Turkish government over Turkey's involvement in the <a href=\"/wiki/Syrian_Civil_War\" title=\"Syrian Civil War\">Syrian Civil War</a>. Violence was widely reported against ordinary Kurdish citizens and the headquarters and branches of the pro-Kurdish rights <a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">Peoples' Democratic Party</a> were attacked by mobs.<sup id=\"cite_ref-armenianweekly.com_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-armenianweekly.com-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_modern_period\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Early modern period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#19th_century\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#20th_century\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Politics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Politics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Political_parties\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Political parties</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Kurdish_rebellions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Kurdish rebellions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Film\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Film</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Population\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Population</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Census_results_(1927-1970)\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Census results (1927-1970)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Tribes\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Tribes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Linguistic_groups\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Linguistic groups</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Central_Anatolia\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Central Anatolia</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#List_of_villages\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">List of villages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Villages_of_Aksaray\"><span class=\"tocnumber\">6.1.1</span> <span class=\"toctext\">Villages of Aksaray</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Human_rights\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Human rights</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Middle_Ages\">Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Marwanid_dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marwanid dynasty\">Marwanid dynasty</a>, which was of Kurdish origin, ruled a territory from Diyarbakir that included parts of Syria and Iraq from 984 to 1083.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGunter2018226_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGunter2018226-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Ayyubid_dynasty\" title=\"Ayyubid dynasty\">Ayyubid dynasty</a>, also of Kurdish origin (but identifying first and foremost as Muslims), ruled <a href=\"/wiki/Southeastern_Anatolia_Region\" title=\"Southeastern Anatolia Region\">parts of Anatolia</a> in the 12th and 13th centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGunter201851_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGunter201851-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the Kurdish historian <a href=\"/wiki/Rohat_Alakom\" title=\"Rohat Alakom\">Rohat Alakom</a>, the first Kurdish tribe to arrive in Central Anatolia was the Modanl\u0131 tribe (itself a sub-tribe of the Merdisi<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>) that settled in Haymana in 1184.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> According to Ahmet Nezih\u00ee Turan the first Kurdish settlement in Central Anatolia was named <i>K\u00fcrtler</i> (\"Kurds\"), founded in Yaban \u00c2b\u00e2d (present-day <a href=\"/wiki/K%C4%B1z%C4%B1lcahamam\" title=\"K\u0131z\u0131lcahamam\">K\u0131z\u0131lcahamam</a>-<a href=\"/wiki/%C3%87aml%C4%B1dere,_Ankara\" title=\"\u00c7aml\u0131dere, Ankara\">\u00c7aml\u0131dere</a> near Ankara) in 1463.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Mark_Sykes\" title=\"Mark Sykes\">Mark Sykes</a>, the earliest <a href=\"/wiki/Population_transfer\" title=\"Population transfer\">population transfer</a> (or exile) of Kurds to Central Anatolia was carried out during the reign of <a href=\"/wiki/Selim_I\" title=\"Selim I\">Selim I</a> (1512\u201320).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_modern_period\">Early modern period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early modern period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Mahmudi_(tribe)\" title=\"Mahmudi (tribe)\">Mahmudi</a> or \"Pinyani\u015fi\" was an Ottoman-Kurdish tribe in the <a href=\"/wiki/Lake_Van\" title=\"Lake Van\">Lake Van</a> region, who according to <a href=\"/wiki/Evliya_%C3%87elebi\" title=\"Evliya \u00c7elebi\">Evliya \u00c7elebi</a> had 60,000 warriors.<sup id=\"cite_ref-EC_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EC-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Their chief, <a href=\"/wiki/Sar%C4%B1_S%C3%BCleyman_Bey\" title=\"Sar\u0131 S\u00fcleyman Bey\">Sar\u0131 S\u00fcleyman Bey</a>,<sup id=\"cite_ref-Farson1985_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Farson1985-28\">&#91;28&#93;</a></sup> strengthened the <a href=\"/wiki/Ho%C5%9Fap_Castle\" title=\"Ho\u015fap Castle\">Ho\u015fap Castle</a><sup id=\"cite_ref-Nicolle2010_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nicolle2010-29\">&#91;29&#93;</a></sup> in the Lake Van region, in 1643.<sup id=\"cite_ref-\u00c7ilingiro\u011flu1988_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u00c7ilingiro\u011flu1988-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_Anatolian_carpet,_early_19th_c.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Kurdish_Anatolian_carpet%2C_early_19th_c.jpg/220px-Kurdish_Anatolian_carpet%2C_early_19th_c.jpg\" width=\"220\" height=\"303\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Kurdish_Anatolian_carpet%2C_early_19th_c.jpg/330px-Kurdish_Anatolian_carpet%2C_early_19th_c.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Kurdish_Anatolian_carpet%2C_early_19th_c.jpg/440px-Kurdish_Anatolian_carpet%2C_early_19th_c.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1379\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_Anatolian_carpet,_early_19th_c.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kurdish <a href=\"/wiki/Anatolia\" title=\"Anatolia\">Anatolian</a> carpet, early 19th century.</div></div></div>\n<p>After ca. 1800, the Cihanbeyli, Resvan and Sihbizin tribes migrated into central Anatolia from the east and southeast.<sup id=\"cite_ref-Yakar2000_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yakar2000-31\">&#91;31&#93;</a></sup> The total Kurdish population in Turkey was estimated at around 1.5 million in the 1880s, many of whom were nomadic or pastoral.<sup id=\"cite_ref-Kaser2008_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kaser2008-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg/220px-Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg\" width=\"220\" height=\"309\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg/330px-Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg/440px-Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg 2x\" data-file-width=\"1332\" data-file-height=\"1872\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_mother_%26_child_Van_1973.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kurdish mother and child, <a href=\"/wiki/Van\" title=\"Van\">Van</a>, Turkey. 1973</div></div></div>\n<p>After the establishment of the <a href=\"/wiki/History_of_the_Republic_of_Turkey\" title=\"History of the Republic of Turkey\">Republic of Turkey</a>, which ended the <a href=\"/wiki/Caliphates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caliphates\">caliphates</a> and <a href=\"/wiki/Sultanate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sultanate\">sultanate</a> in Turkey, there have been several <a href=\"/wiki/Kurdish_rebellions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish rebellions\">Kurdish rebellions</a> since the 1920s: <a href=\"/wiki/Ko%C3%A7kiri_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ko\u00e7kiri Rebellion\">Ko\u00e7kiri Rebellion</a>,<sup id=\"cite_ref-Hans_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hans-33\">&#91;33&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Sheikh_Said_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sheikh Said Rebellion\">Sheikh Said Rebellion</a>, <a href=\"/wiki/Dersim_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim Rebellion\">Dersim Rebellion</a>,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ararat_rebellion\" title=\"Ararat rebellion\">Ararat rebellion</a>.\n</p><p>In 1937\u201338, approximately 10,000-15,000 Alevis and <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a><sup id=\"cite_ref-Turkey_1988_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_1988-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-McDowall_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-McDowall-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> were killed and thousands went into exile. A key component of the <a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a> process was the policy of massive population resettlement. Referring to the main policy document in this context, the 1934 law on resettlement, a policy targeting the region of Dersim as one of its first test cases, with disastrous consequences for the local population.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Dersim_Massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim Massacre\">Dersim massacre</a> is often confused with the <a href=\"/wiki/Dersim_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim Rebellion\">Dersim Rebellion</a> that took place during these events.<sup id=\"cite_ref-Turkey_1988_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_1988-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/1960_Turkish_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1960 Turkish coup d&#39;\u00e9tat\">1960 coup</a>, the State Planning Organization (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Devlet Planlama Te\u015fkilat\u0131</span></i>, DPT) was established under the Prime Ministry to solve the problem of Kurdish separatism and underdevelopment. In 1961, the DPT prepared a report titled \"The principles of the state's development plan for the east and southeast\" (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Devletin Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu\u2018da uygulayaca\u011f\u0131 kalk\u0131nma program\u0131n\u0131n esaslar\u0131</span></i>), shortened to \"Eastern Report\". It proposed to defuse separatism by encouraging ethnic mixing through migration (to and from the Southeast). This was not unlike the policies pursued by the <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> under the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>. The Minister of Labor of the time, <a href=\"/wiki/B%C3%BClent_Ecevit\" title=\"B\u00fclent Ecevit\">B\u00fclent Ecevit</a> of partial Kurdish ancestry,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> was critical of the report.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 1970s, the separatist movement coalesced into the <a href=\"/wiki/Kurdish%E2%80%93Turkish_conflict\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish\u2013Turkish conflict\">Kurdish\u2013Turkish conflict</a>. From 1984 to 1999, the Turkish military was embroiled in a conflict with the PKK. The <a href=\"/wiki/Village_guard_system\" title=\"Village guard system\">village guard system</a> was set up and armed by the Turkish state around 1984 to combat the PKK. The militia comprises local Kurds and it has around 58,000 members. Some of the village guards are fiercely loyal to the Turkish state, leading to infighting among Kurdish militants.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Due to the clashes between Turkish Army and the PKK the countryside in the southeast was depopulated, with Kurdish civilians moving to local defensible centers such as <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>, <a href=\"/wiki/Van,_Turkey\" title=\"Van, Turkey\">Van</a>, and <a href=\"/wiki/%C5%9E%C4%B1rnak\" title=\"\u015e\u0131rnak\">\u015e\u0131rnak</a>, as well as to the cities of western Turkey and even to western Europe. The causes of the depopulation included the Turkish state's military operations against Kurdish population, some PKK atrocities against Kurdish clans they could not control and the poverty of the southeast.<sup id=\"cite_ref-Radu2001_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radu2001-43\">&#91;43&#93;</a></sup> An estimated 3,000 Kurdish villages in Turkey were virtually wiped from the map by the Turkish government, representing the displacement of more than 378,000 people.<sup id=\"cite_ref-hrw_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hrw-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>\"Evacuations were unlawful and violent. Security forces would surround a village using helicopters, armored vehicles, troops, and village guards, and burn stored produce, agricultural equipment, crops, orchards, forests, and livestock. They set fire to houses, often giving the inhabitants no opportunity to retrieve their possessions. During the course of such operations, security forces frequently abused and humiliated villagers, stole their property and cash, and ill-treated or tortured them before herding them onto the roads and away from their former homes. The operations were marked by scores of \u201cdisappearances\u201d and extrajudicial executions. By the mid-1990s, more than 3,000 villages had been virtually wiped from the map, and, according to official figures, 378,335 Kurdish villagers had been displaced and left homeless.\"<sup id=\"cite_ref-hrw_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hrw-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2010, after clashes between the PKK and the government forces in eastern and southeastern Turkey, several locations in <a href=\"/wiki/Iraqi_Kurdistan\" title=\"Iraqi Kurdistan\">Iraqi Kurdistan</a> were attacked by the <a href=\"/wiki/Turkish_Air_Force\" title=\"Turkish Air Force\">Turkish Air Force</a> early in June 2010.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> The air attack was reported 4&#160;days later in a news article released immediately after the attack.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> The tense condition has continued on the border since 2007, with both sides responding to each other's every offensive move.\n</p><p>Following Turkey's electoral board decision to bar prominent Kurdish candidates who had allegedly outstanding warrants or were part of ongoing investigations for PKK-links from standing in upcoming elections,<sup id=\"cite_ref-hurriyetdailynews_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurriyetdailynews-47\">&#91;47&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/2011_Kurdish_protests_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"2011 Kurdish protests in Turkey\">violent Kurdish protests</a> erupted on April 19, 2011, resulting in at least one casualty.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>On the eve of the 2012 year (28 December), the prime minister of Turkey, <a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Recep Tayyip Erdo\u011fan</a>, said that the government was conducting negotiations with jailed rebel leader <a href=\"/wiki/Abdullah_%C3%96calan\" title=\"Abdullah \u00d6calan\">\u00d6calan</a>.<sup id=\"cite_ref-Yes,_we_do._49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yes,_we_do.-49\">&#91;49&#93;</a></sup> On 21 March 2013, after months of negotiations with the Turkish Government, Abdullah Ocalan's letter to people was read both in Turkish and Kurdish during <a href=\"/wiki/Nowruz\" title=\"Nowruz\">Nowruz</a> celebrations in <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>. The letter called a cease-fire that included disarmament and withdrawal from Turkish soil and calling <i>an end to armed struggle</i>. The <a href=\"/wiki/Kurdistan_Workers%27_Party\" title=\"Kurdistan Workers&#39; Party\">PKK</a> announced that they would obey, stating that the year of 2013 is the year of solution either through war or through peace. On 25 April 2013, the PKK announced that it would be withdrawing all its forces within <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> to <a href=\"/wiki/Northern_Iraq\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Iraq\">Northern Iraq</a>.<sup id=\"cite_ref-Withdrawal_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Withdrawal-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:312px;max-width:312px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:170px;max-width:170px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:101px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A protest\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg/168px-Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg\" width=\"168\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg/252px-Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg/336px-Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban%C3%AE.jpg 2x\" data-file-width=\"822\" data-file-height=\"497\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:center\">Kurds protesting the <a href=\"/wiki/Siege_of_Koban%C3%AE\" title=\"Siege of Koban\u00ee\">Siege of Koban\u00ee</a>, 29 September 2014</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:138px;max-width:138px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:101px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Turkish_general_election,_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)_Celebration_-_Istanbul.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A celebration\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Turkish_general_election%2C_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_%28Turkey%29_Celebration_-_Istanbul.jpg/136px-Turkish_general_election%2C_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_%28Turkey%29_Celebration_-_Istanbul.jpg\" width=\"136\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Turkish_general_election%2C_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_%28Turkey%29_Celebration_-_Istanbul.jpg/204px-Turkish_general_election%2C_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_%28Turkey%29_Celebration_-_Istanbul.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Turkish_general_election%2C_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_%28Turkey%29_Celebration_-_Istanbul.jpg/272px-Turkish_general_election%2C_2015_-_Peoples%27_Democratic_Party_%28Turkey%29_Celebration_-_Istanbul.jpg 2x\" data-file-width=\"931\" data-file-height=\"698\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:center\"><a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">HDP</a> supporters celebrating election results in Istanbul, 8 June 2015</div></div><div style=\"clear:left\"></div></div></div>\n<p>On 6 and 7 October 2014, riots erupted in various cities in Turkey for protesting the <a href=\"/wiki/Siege_of_Kobani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Kobani\">Siege of Kobani</a>. Protesters were met with tear gas and water cannons; 37 people were killed in protests.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Following the <a href=\"/wiki/Operation_Martyr_Yal%C3%A7%C4%B1n\" title=\"Operation Martyr Yal\u00e7\u0131n\">July 2015 crisis</a> (after <a href=\"/wiki/ISIL\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISIL\">ISIL</a>'s <a href=\"/wiki/2015_Suru%C3%A7_bombing\" title=\"2015 Suru\u00e7 bombing\">2015 Suru\u00e7 bombing</a> attack on Kurdish activists), Turkey bombed alleged PKK bases in Iraq, following the PKK's unilateral decision to end the cease-fire (after many months of increasing tensions) and its suspected killing of two policeman in the town of <a href=\"/wiki/Ceylanp%C4%B1nar\" title=\"Ceylanp\u0131nar\">Ceylanp\u0131nar</a> (which the group denied carrying out<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>).<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Violence soon spread throughout the country. Many Kurdish businesses were destroyed by mobs.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> The headquarters and branches of the pro-Kurdish rights <a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">Peoples' Democratic Party</a> were also attacked.<sup id=\"cite_ref-armenianweekly.com_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-armenianweekly.com-20\">&#91;20&#93;</a></sup> There are reports of civilians being killed in several Kurdish populated towns and villages.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a> raised their concerns over the attacks on civilians and the blockade of Cizre.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> By 2017, measures taken to curtail efforts to promote Kurdish culture within Turkey had included changing street names that honored Kurdish figures, removing statues of Kurdish heroes, and closing down television channels broadcasting in the Kurdish language.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics\">Politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Hdp2015Kas%C4%B1m.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Hdp2015Kas%C4%B1m.png/250px-Hdp2015Kas%C4%B1m.png\" width=\"250\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Hdp2015Kas%C4%B1m.png/375px-Hdp2015Kas%C4%B1m.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Hdp2015Kas%C4%B1m.png/500px-Hdp2015Kas%C4%B1m.png 2x\" data-file-width=\"1281\" data-file-height=\"1332\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hdp2015Kas%C4%B1m.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">HDP</a> Party's results at the <a href=\"/wiki/Turkish_general_election,_November_2015\" title=\"Turkish general election, November 2015\">Turkish general election, November 2015</a></div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">Peoples' Democratic Party</a> (HDP), which holds 52 out of 550 seats in the Parliament, supports <a href=\"/wiki/Minority_politics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority politics\">minority politics</a>,<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> a multi-ethnic society and friendly Turkish-Kurdish relations,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> while controversially holding relations with <a href=\"/wiki/PKK\" class=\"mw-redirect\" title=\"PKK\">PKK</a>.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Critics have accused the party of mainly representing the interests of the Kurdish minority in south-eastern Turkey, where the party polls the highest.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_parties\">Political parties</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Political parties\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Kurds in Turkey are represented by the political parties of <a href=\"/wiki/Rights_and_Freedoms_Party\" title=\"Rights and Freedoms Party\">Rights and Freedoms Party</a>, <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Kurdistan\" title=\"Communist Party of Kurdistan\">Communist Party of Kurdistan</a>, <a href=\"/wiki/Islamic_Party_of_Kurdistan\" title=\"Islamic Party of Kurdistan\">Islamic Party of Kurdistan</a>, <a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">Peoples' Democratic Party</a>, <a href=\"/wiki/Kurdistan_Democratic_Party/North\" title=\"Kurdistan Democratic Party/North\">Kurdistan Democratic Party/North</a> (illegal), <a href=\"/wiki/Revolutionary_Party_of_Kurdistan\" title=\"Revolutionary Party of Kurdistan\">Revolutionary Party of Kurdistan</a> (illegal). Defunct parties include <a href=\"/wiki/Democracy_Party_(Turkey)\" title=\"Democracy Party (Turkey)\">Democracy Party</a> (DEP; 1993\u201394), <a href=\"/wiki/Democratic_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Democratic People&#39;s Party (Turkey)\">Democratic People's Party</a> (1997\u20132005), <a href=\"/wiki/Democratic_Society_Party\" title=\"Democratic Society Party\">Democratic Society Party</a> (DTP; 2005\u201309), <a href=\"/wiki/Freedom_and_Democracy_Party\" title=\"Freedom and Democracy Party\">Freedom and Democracy Party</a> (\u00d6ZDEP; 1992\u201393), <a href=\"/wiki/Kurdistan_Islamic_Movement_(Turkey)\" title=\"Kurdistan Islamic Movement (Turkey)\">Kurdistan Islamic Movement</a> (1993\u20132004), <a href=\"/wiki/Peace_and_Democracy_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peace and Democracy Party\">Peace and Democracy Party</a> (2008\u201314), <a href=\"/wiki/People%27s_Democracy_Party\" title=\"People&#39;s Democracy Party\">People's Democracy Party</a> (HADEP; 1994\u20132003), <a href=\"/wiki/People%27s_Labor_Party\" title=\"People&#39;s Labor Party\">People's Labor Party</a> (HEP; 1990\u201393), <a href=\"/wiki/Workers_Vanguard_Party_of_Kurdistan\" title=\"Workers Vanguard Party of Kurdistan\">Workers Vanguard Party of Kurdistan</a> (1975\u201392). Banned parties include HEP, \u00d6ZDEP (1993), DEP (1994), HADEP (2003), and DTP (2009).<sup id=\"cite_ref-aslan_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aslan-64\">&#91;64&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (January 2018)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Kurdish_rebellions\">Kurdish rebellions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Kurdish rebellions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Kurdish_rebellions_in_Turkey\" title=\"Kurdish rebellions in Turkey\">Kurdish rebellions in Turkey</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ko%C3%A7kiri_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ko\u00e7kiri Rebellion\">Ko\u00e7kiri Rebellion</a> (1920)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sheikh_Said_rebellion\" title=\"Sheikh Said rebellion\">Sheikh Said rebellion</a> (1925)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ararat_rebellion\" title=\"Ararat rebellion\">Ararat rebellion</a> (1927\u201330)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish%E2%80%93Turkish_conflict_(1978%E2%80%93present)\" title=\"Kurdish\u2013Turkish conflict (1978\u2013present)\">Kurdish\u2013Turkish conflict (1978\u2013present)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish%E2%80%93Turkish_conflict_(2015%E2%80%93present)\" title=\"Kurdish\u2013Turkish conflict (2015\u2013present)\">Kurdish\u2013Turkish conflict (2015\u2013present)</a></li></ul>\n<p>According to human rights organisations since the beginning of the <a href=\"/wiki/Kurdish%E2%80%93Turkish_conflict\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish\u2013Turkish conflict\">Kurdish\u2013Turkish conflict</a> 4,000 Kurdish villages have been destroyed and some 40,000 people have been killed.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> In December 2015, Turkish military operation against Kurdish rebels in southeastern Turkey has killed hundreds of civilians, displaced hundreds of thousands and caused massive destruction in residential areas.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Newroz_Istanbul(4).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Newroz_Istanbul%284%29.jpg/220px-Newroz_Istanbul%284%29.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Newroz_Istanbul%284%29.jpg/330px-Newroz_Istanbul%284%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Newroz_Istanbul%284%29.jpg/440px-Newroz_Istanbul%284%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Newroz_Istanbul(4).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Newroz_as_celebrated_by_Kurds\" title=\"Newroz as celebrated by Kurds\">Kurdish man jumping the fire during Newroz</a>.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Between 1982 and 1991 the performance or recording of <a href=\"/wiki/Kurdish_music\" title=\"Kurdish music\">songs in the Kurdish language</a> was banned in Turkey, affecting singers such as <a href=\"/wiki/%C5%9Eivan_Perwer\" title=\"\u015eivan Perwer\">\u015eivan Perwer</a>, <a href=\"/wiki/Mahsun_K%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1g%C3%BCl\" title=\"Mahsun K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00fcl\">Mahsun K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00fcl</a> and <a href=\"/wiki/%C4%B0brahim_Tatl%C4%B1ses\" title=\"\u0130brahim Tatl\u0131ses\">\u0130brahim Tatl\u0131ses</a>. However a black market has long existed in Turkey, and pirate radio stations and underground recordings have always been available. Although there was no ban on performing Kurdish language music, it was effectively prevented from being broadcast on radio or television through censorship.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/%C5%9Eivan_Perwer\" title=\"\u015eivan Perwer\">\u015eivan Perwer</a> is a composer, vocalist and temb\u00fbr player. He concentrates mainly on political and nationalistic music\u2014of which he is considered the founder in Kurdish music\u2014as well as classical and folk music.\n</p><p>Another important Kurdish musician from Turkey is <a href=\"/wiki/Nizamettin_Ar%C4%B1%C3%A7\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nizamettin Ar\u0131\u00e7\">Nizamettin Ar\u0131\u00e7</a> (Feqiy\u00ea Teyra). He began with singing in Turkish, and made his directorial debut and also stars in <i><a href=\"/wiki/Klamek_ji_bo_Beko\" title=\"Klamek ji bo Beko\">Klamek ji bo Beko</a></i> (<i>A Song for Beko</i>), one of the first films in Kurdish. Ar\u0131\u00e7 rejected musical stardom at the cost of debasing his language and culture. As a result of singing in Kurdish, he was imprisoned, and then obliged to flee to Syria and eventually to Germany.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Some sources consider <a href=\"/wiki/Ali_Hariri\" title=\"Ali Hariri\">Ali Hariri</a> (1425\u20131495) as the first well-known poet who wrote in Kurdish. He was from the <a href=\"/wiki/Hakkari\" title=\"Hakkari\">Hakkari</a> region.<sup id=\"cite_ref-paris_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paris-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Film\">Film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2011, Kanal D, Turkey's largest television station, began filming <i>Ayr\u0131l\u0131k Olmasayd\u0131: ben-u sen</i> in majority-Kurdish Diyarbakir. The show, written by a Kurdish screenwriter, professed to be the first in the popular genre to portray the Kurds in a positive light. The show was set to debut in early 2012, but suffered numerous delays, some say because of the controversial subject.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Population\">Population</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Population\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG/220px-Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG/330px-Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG/440px-Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1121\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ji_Qinz%C3%AAr%C3%AEb_Zarokek.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Turkish Kurdish girl.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Demographics_of_the_Kurdish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Demographics of the Kurdish people\">Demographics of the Kurdish people</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_population_by_region_(KONDA_2010).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Kurdish_population_by_region_%28KONDA_2010%29.png/220px-Kurdish_population_by_region_%28KONDA_2010%29.png\" width=\"220\" height=\"94\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Kurdish_population_by_region_%28KONDA_2010%29.png/330px-Kurdish_population_by_region_%28KONDA_2010%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Kurdish_population_by_region_%28KONDA_2010%29.png/440px-Kurdish_population_by_region_%28KONDA_2010%29.png 2x\" data-file-width=\"1579\" data-file-height=\"677\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_population_by_region_(KONDA_2010).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Percentage of Kurdish population in Turkey by region<sup id=\"cite_ref-KONDAkurd_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KONDAkurd-72\">&#91;72&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png/220px-Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png\" width=\"220\" height=\"94\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png/330px-Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png/440px-Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png 2x\" data-file-width=\"1579\" data-file-height=\"677\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Turkey Total fertility rate by province (2013). Kurdish majority provinces have a higher fertility rate than Turkish majority provinces.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #ff6500; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;4-5</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #ffff00; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;3-4</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #0cff00; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;2-3</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #24e0d9; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;1.5-2</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #3aafe0; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;1-1.5</div></div></div></div>\n<p>Most Kurds live in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>, where their numbers are estimated at 14,000,000 people by the CIA world factbook (18% of population).<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> A report commissioned by the <a href=\"/wiki/National_Security_Council_(Turkey)\" title=\"National Security Council (Turkey)\">National Security Council (Turkey)</a> in 2000 puts the number at 12,600,000 people, or 15.7% of the population.<sup id=\"cite_ref-Milliyet_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Milliyet-4\">&#91;4&#93;</a></sup> One Western source estimates that up to 25% of the Turkish population is Kurdish (approximately 18-19&#160;million people).<sup id=\"cite_ref-Mackey_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mackey-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  Kurdish nationalists put the figure at 20,000,000<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> to 25,000,000.<sup id=\"cite_ref-ekurd_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ekurd-76\">&#91;76&#93;</a></sup> All of the above figures are for the number of people who identify as Kurds, not the number who speak a Kurdish language, but include both Kurds and <a href=\"/wiki/Zazas\" title=\"Zazas\">Zazas</a>.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> Estimates based on native languages place the Kurdish population at 6% to 23%; <a href=\"/wiki/Ibrahim_Sirkeci\" title=\"Ibrahim Sirkeci\">Ibrahim Sirkeci</a> claims the closest figure should be above 17.8%, taking into account political context and the potential biases in responses recorded in surveys and censuses.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> The population growth rate of Kurds in the 1970s was given as 3.27%.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> According to two studies (2006 and 2008) study by KONDA, people who self-identify as Kurdish or <a href=\"/wiki/Zazas\" title=\"Zazas\">Zaza</a> and/or speaks Kurmanji or Zazaki as a mother tongue correspond to 13.4% of the population. Based on higher birth rates among Kurdish people, and using 2000 Census results, KONDA suggested that this figure rises to 15.7% when children are included, at the end of 2007.<sup id=\"cite_ref-KONDA_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KONDA-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>Since the immigration to the big cities in the west of Turkey, interethnic marriage has become more common. A recent study estimates that there are 2,708,000 marriages between Turks and Kurds/<a href=\"/wiki/Zazas\" title=\"Zazas\">Zaza</a>.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p><p>A research by Mete Feridun of University of Greenwich seeks to explain the possible role of the regional underdevelopment of South Eastern Turkey in the ensuing terrorism in the country. The article also aims at making a contribution towards a better understanding of some economic conditions that are related to terrorism.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p><p>Turkish government statistics show that Kurdish women in Turkey give birth to about four children, more than double the rate for the rest of the Turkish population. The Kurdish population is growing, while the rest of the country has birth rates below replacement level.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> In some Kurdish dominated provinces women give birth to 7.1 children on average.<sup id=\"cite_ref-Martens_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martens-86\">&#91;86&#93;</a></sup> Women in Kurdish dominated provinces of eastern Turkey also have an illiteracy rate about three times higher than men, which correlates with higher birth rates. In <a href=\"/wiki/%C5%9E%C4%B1rnak\" title=\"\u015e\u0131rnak\">\u015e\u0131rnak</a> 66 percent of 15-year old girls  could not read or write.<sup id=\"cite_ref-Martens_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martens-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Census_results_.281927-1970.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Census_results_(1927-1970)\">Census results (1927-1970)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Census results (1927-1970)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Total Kurdish speakers<sup id=\"cite_ref-Turkishcensus_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkishcensus-87\">&#91;87&#93;</a></sup></th>\n<th>%</th>\n<th>Note\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1927</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006118444600000000\u2660</span>1,184,446</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000870000000099999\u2660</span>8.7%</td>\n<td><a href=\"/wiki/First_language\" title=\"First language\">L1</a>: 1,184,446<br />No numbers on <a href=\"/wiki/Second_language\" title=\"Second language\">L2</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1935</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006159470200000000\u2660</span>1,594,702</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000990000000000000\u2660</span>9.9%</td>\n<td>L1: 1,480,246<br />L2: 114,456\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1945</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006159369200000000\u2660</span>1,593,692</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000850000000000000\u2660</span>8.5%</td>\n<td>L1: 1,476,562<br />L2: 117,130\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1950</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006206992100000000\u2660</span>2,069,921</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000990000000000000\u2660</span>9.9%</td>\n<td>L1: 1,854,569<br />L2: 215,352\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1955</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006194228500000000\u2660</span>1,942,285</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000810000000000000\u2660</span>8.1%</td>\n<td>L1: 1,679,265<br />L2: 263,020\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1960</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006231713200000000\u2660</span>2,317,132</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000830000000000000\u2660</span>8.3%</td>\n<td>L1: 1,847,674<br />L2: 469,458\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1965</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006281731300000000\u2660</span>2,817,313</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000900000000000000\u2660</span>9%</td>\n<td>L1: 2,370,233<br />L2: 447,080\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1970</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7006322579500000000\u2660</span>3,225,795</td>\n<td><span style=\"display:none\" class=\"sortkey\">7000910000000000000\u2660</span>9.1%</td>\n<td>Numbers published by major newspapers\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tribes\">Tribes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Tribes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Kurdish_tribes\" title=\"Kurdish tribes\">Kurdish tribes</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistic_groups\">Linguistic groups</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Linguistic groups\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Kurmanji Kurds (<a href=\"/wiki/Northern_Kurdish\" title=\"Northern Kurdish\">Northern Kurdish</a>\u2013Kurmanji)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zazas\" title=\"Zazas\">Zazas</a> (<a href=\"/wiki/Zaza_language\" title=\"Zaza language\">Zaza</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Central_Anatolia\">Central Anatolia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Central Anatolia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurds_of_Central_Anatolia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Kurds_of_Central_Anatolia.jpg/400px-Kurds_of_Central_Anatolia.jpg\" width=\"400\" height=\"177\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Kurds_of_Central_Anatolia.jpg/600px-Kurds_of_Central_Anatolia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Kurds_of_Central_Anatolia.jpg 2x\" data-file-width=\"680\" data-file-height=\"301\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurds_of_Central_Anatolia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of Kurds of Central Anatolia</div></div></div>\n<p>The <b>Kurds of Central Anatolia</b><sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Kurdish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish language\">Kurdish</a>: <i>Kurd\u00ean Anatolyay\u00ea/Anatol\u00ea</i>, <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i>Orta Anadolu K\u00fcrtleri</i><sup id=\"cite_ref-Alakom_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alakom-89\">&#91;89&#93;</a></sup> or <i>\u0130\u00e7 Anadolu K\u00fcrtleri</i><sup id=\"cite_ref-Nuh_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nuh-90\">&#91;90&#93;</a></sup> are the <a href=\"/wiki/Kurdish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish people\">Kurdish people</a> who have immigrated and been in <a href=\"/wiki/Central_Anatolia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central Anatolia\">Central Anatolia</a> (present day <a href=\"/wiki/Aksaray_Province\" title=\"Aksaray Province\">Aksaray</a>, <a href=\"/wiki/Ankara_Province\" title=\"Ankara Province\">Ankara</a>, <a href=\"/wiki/%C3%87ank%C4%B1r%C4%B1_Province\" title=\"\u00c7ank\u0131r\u0131 Province\">\u00c7ank\u0131r\u0131</a>, <a href=\"/wiki/%C3%87orum_Province\" title=\"\u00c7orum Province\">\u00c7orum</a>, <a href=\"/wiki/Eski%C5%9Fehir_Province\" title=\"Eski\u015fehir Province\">Eski\u015fehir</a>, <a href=\"/wiki/Karaman_Province\" title=\"Karaman Province\">Karaman</a>, <a href=\"/wiki/Kayseri_Province\" title=\"Kayseri Province\">Kayseri</a>, <a href=\"/wiki/K%C4%B1r%C4%B1kkale_Province\" title=\"K\u0131r\u0131kkale Province\">K\u0131r\u0131kkale</a>, <a href=\"/wiki/K%C4%B1r%C5%9Fehir_Province\" title=\"K\u0131r\u015fehir Province\">K\u0131r\u015fehir</a>, <a href=\"/wiki/Konya_Province\" title=\"Konya Province\">Konya</a>, <a href=\"/wiki/Nev%C5%9Fehir_Province\" title=\"Nev\u015fehir Province\">Nev\u015fehir</a>, <a href=\"/wiki/Ni%C4%9Fde_Province\" title=\"Ni\u011fde Province\">Ni\u011fde</a>, <a href=\"/wiki/Sivas_Province\" title=\"Sivas Province\">Sivas</a>, <a href=\"/wiki/Yozgat_Province\" title=\"Yozgat Province\">Yozgat</a> provinces) since about 16th century.<sup id=\"cite_ref-Alakom-14_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alakom-14-91\">&#91;91&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ARTA-166_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ARTA-166-92\">&#91;92&#93;</a></sup> They number between 50,000 to 100,000 people. The core of the Kurds of Central Anatolia is formed by <i>Tuz G\u00f6l\u00fc K\u00fcrtleri</i> (Kurds of <a href=\"/wiki/Lake_Tuz\" title=\"Lake Tuz\">Lake Tuz</a>) who live in <a href=\"/wiki/Ankara_Province\" title=\"Ankara Province\">Ankara</a>, <a href=\"/wiki/Konya_Province\" title=\"Konya Province\">Konya</a> and <a href=\"/wiki/Aksaray_Province\" title=\"Aksaray Province\">Aksaray</a> provinces.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal</a> (Atat\u00fcrk) mentioned them as \"Konya \u00e7\u00f6llerindeki K\u00fcrtler\" (Kurds in the Konya <a href=\"/wiki/Desert\" title=\"Desert\">deserts</a>) in the interview with <a href=\"/wiki/Ahmet_Emin_Yalman\" title=\"Ahmet Emin Yalman\">Ahmet Emin</a> (Yalman) dated January 16/17, 1923.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>According to <a href=\"/w/index.php?title=Hermann_Wenzel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermann Wenzel (page does not exist)\">Hermann Wenzel</a>, the original breeders of the <a href=\"/wiki/Angora_goat\" title=\"Angora goat\">Angora goat</a> were the Kurds of Inner Anatolia.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>The largest tribes of the Kurds of Central Anatolia are the Bazaini or Shaikh Bazaini, Judikan, Saifkan, Chelebi, Janbeki, Jehanbegli, Khallikan, Mutikan, Hajibani, Barakati, Badeli, Ukhchizhemi, Rashvan, Sherdi, Urukchi, Milan, Zirikan, Atmanikan, and Tirikan. Formerly, some of the Janbegli were of  <a href=\"/wiki/Yazidi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yazidi\">Yazidi</a> origin and followed <a href=\"/wiki/Yezidism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yezidism\">Yezidism</a>.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup>\n</p><p>Two or the four primary dialects of Kurdish are used by the Central Anatolian Kurds. These are <a href=\"/wiki/Kurmanji\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurmanji\">Kurmanji</a> and <a href=\"/wiki/Dimili\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dimili\">Dimili</a>/<a href=\"/wiki/Zaza_language\" title=\"Zaza language\">Zaza</a>. Generally, their mother languages are <a href=\"/wiki/Kurdish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish language\">Kurdish</a> (<a href=\"/wiki/Kurmanji\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurmanji\">Kurmanji</a>) and Kurmanji-speaking people have difficulty to understand the language spoken in Haymana where \u015eeyhb\u0131z\u0131n (\u015e\u00eaxbizin\u00ee) tribe members live.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> It is said that the new generation of Kurdish people in some settlements no longer speak Kurdish.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_villages\">List of villages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: List of villages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Villages_of_Aksaray\">Villages of Aksaray</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Villages of Aksaray\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n\nFor example in Aksaray there are 68 Kudish Villages\n\n\n<table class=\"wikitable\"><tbody><tr>\n<th>Village <sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</th>\n<th>Ethnic group\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Akin,_Aksaray\" title=\"Akin, Aksaray\">Akin</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alayhan%C4%B1,_Aksaray\" title=\"Alayhan\u0131, Aksaray\">Alayhan</a>\n</td>\n<td>Kurmanj/Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Babakona%C4%9F%C4%B1,_Aksaray\" title=\"Babakona\u011f\u0131, Aksaray\">Babakona\u011f\u0131</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bebek,_Aksaray\" title=\"Bebek, Aksaray\">Bebek</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Borucu,_Aksaray\" title=\"Borucu, Aksaray\">Borucu</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/B%C3%BCy%C3%BCkp%C3%B6rnekler,_Aksaray\" title=\"B\u00fcy\u00fckp\u00f6rnekler, Aksaray\">B\u00fcy\u00fck P\u00f6rnek</a>\n</td>\n<td>Kurmanj/Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cami\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cami\">Cami</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cankilli,_Aksaray\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cankilli, Aksaray\">Cankilli</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87avdarl%C4%B1lar,_Aksaray\" title=\"\u00c7avdarl\u0131lar, Aksaray\">\u00c7avdarl\u0131</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%87al%C4%B1_Bekir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c7al\u0131 Bekir (page does not exist)\">\u00c7al\u0131 Bekir</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87eki%C3%A7ler,_Aksaray\" title=\"\u00c7eki\u00e7ler, Aksaray\">\u00c7eki\u00e7ler</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87olaknebi,_Aksaray\" title=\"\u00c7olaknebi, Aksaray\">\u00c7olaknebi</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/D%C3%BC%C4%9F%C3%BCz\" title=\"D\u00fc\u011f\u00fcz\">D\u00fc\u011f\u00fcz</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ekecikg%C3%B6deler,_Aksaray\" title=\"Ekecikg\u00f6deler, Aksaray\">Ekecikg\u00f6deler</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ekeciktolu,_Aksaray\" title=\"Ekeciktolu, Aksaray\">Ekeciktolu</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ekecikyeni,_Aksaray\" title=\"Ekecikyeni, Aksaray\">Ekecikyeni</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Fatmau%C5%9Fa%C4%9F%C4%B1,_Aksaray\" title=\"Fatmau\u015fa\u011f\u0131, Aksaray\">Fatmau\u015fagi</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/G%C3%B6kkaya,_Ortak%C3%B6y\" title=\"G\u00f6kkaya, Ortak\u00f6y\">G\u00f6kkaya</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/G%C3%B6ks%C3%BCg%C3%BCzel,_Aksaray\" title=\"G\u00f6ks\u00fcg\u00fczel, Aksaray\">G\u00f6ksug\u00fczel</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kalebalta,_Aksaray\" title=\"Kalebalta, Aksaray\">Kalebalta</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kara%C3%A7ay%C4%B1r,_Aksaray\" title=\"Kara\u00e7ay\u0131r, Aksaray\">Kara\u00e7ayir</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karakova,_Aksaray\" title=\"Karakova, Aksaray\">Karakova</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Karakuyu,_Aksaray\" title=\"Karakuyu, Aksaray\">Karakuyu</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Koyakk%C3%B6y&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Koyakk\u00f6y (page does not exist)\">Koyakk\u00f6y</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%BC%C3%A7%C3%BCkp%C3%B6rnek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00fc\u00e7\u00fckp\u00f6rnek (page does not exist)\">K\u00fc\u00e7\u00fckp\u00f6rnek</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Macir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Macir (page does not exist)\">Macir</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Macarl%C4%B1,_Aksaray\" title=\"Macarl\u0131, Aksaray\">Macarli</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=K%C4%B1%C5%9Fla_Sor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u0131\u015fla Sor (page does not exist)\">K\u0131\u015fla Sor</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Re%C5%9Fadiye,_Ortak%C3%B6y\" title=\"Re\u015fadiye, Ortak\u00f6y\">Re\u015fadiye</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sa%C4%9F%C4%B1rkaraca\" title=\"Sa\u011f\u0131rkaraca\">Sa\u011f\u0131rkaraca</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Salmanl%C4%B1,_Aksaray\" title=\"Salmanl\u0131, Aksaray\">Salmanli</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sar%C4%B1a%C4%9F%C4%B1,_Aksarayl\" title=\"Sar\u0131a\u011f\u0131, Aksarayl\">Sar\u0131a\u011f\u0131</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Susad%C4%B1,_Aksaray\" title=\"Susad\u0131, Aksaray\">Susadi</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%9Eeyhler,_Aksaray\" title=\"\u015eeyhler, Aksaray\">\u015eeyhler</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Taptukemre,_Aksaray\" title=\"Taptukemre, Aksaray\">Taptuk</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tepesidelik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tepesidelik (page does not exist)\">Tepesidelik</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Yaln%C4%B1zceviz,_Aksaray\" title=\"Yaln\u0131zceviz, Aksaray\">Yalnizceviz</a>\n</td>\n<td>Kurmanj\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Yanyurt,_Aksaray\" title=\"Yanyurt, Aksaray\">Yanyurt</a>\n</td>\n<td>Dimily\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Human_rights\">Human rights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Human rights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Human_rights_of_Kurdish_people_in_Turkey\" title=\"Human rights of Kurdish people in Turkey\">Human rights of Kurdish people in Turkey</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zana.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Zana.jpg/220px-Zana.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Zana.jpg/330px-Zana.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Zana.jpg/440px-Zana.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1020\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zana.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Leyla_Zana\" title=\"Leyla Zana\">Leyla Zana</a>; Kurdish politician who was awarded the 1995 <a href=\"/wiki/Sakharov_Prize\" title=\"Sakharov Prize\">Sakharov Prize</a></div></div></div>\n<p>Since the 1970s, the <a href=\"/wiki/European_Court_of_Human_Rights\" title=\"European Court of Human Rights\">European Court of Human Rights</a> has condemned Turkey for the thousands of human rights abuses.<sup id=\"cite_ref-ETCHR1_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ETCHR1-101\">&#91;101&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AnnualETCHR_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AnnualETCHR-102\">&#91;102&#93;</a></sup> The judgments are related to executions of Kurdish civilians,<sup id=\"cite_ref-hum1_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hum1-103\">&#91;103&#93;</a></sup> torturing,<sup id=\"cite_ref-tort1_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tort1-104\">&#91;104&#93;</a></sup> forced displacements,<sup id=\"cite_ref-ford1_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ford1-105\">&#91;105&#93;</a></sup> destroyed villages,<sup id=\"cite_ref-vilg2_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vilg2-106\">&#91;106&#93;</a></sup> arbitrary arrests,<sup id=\"cite_ref-arba1_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arba1-107\">&#91;107&#93;</a></sup> murdered and disappeared Kurdish journalists.<sup id=\"cite_ref-kjour1_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kjour1-108\">&#91;108&#93;</a></sup> The latest judgments are from 2014.<sup id=\"cite_ref-hum1_103-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hum1-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>The European Commission Against Racism and Intolerance (ECRI) reports that (as of April 2010): \"The public use by officials of the Kurdish language lays them open to prosecution, and public defence by individuals of Kurdish or minority interests also frequently leads to prosecutions under the Criminal Code.\"<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> From the 1994 briefing at the International Human Rights Law Group: \"the problem in Turkey is the Constitution is against the Kurds and the apartheid constitution is very similar to it.\"<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1998 <a href=\"/wiki/Leyla_Zana\" title=\"Leyla Zana\">Leyla Zana</a> received a jail sentence.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup>  This prompted one member of the U.S. House of Representative, Elizabeth Furse, to accuse Turkey of being a racist state and continuing to deny the Kurds a voice in the state\". Abbas Manafy from <a href=\"/wiki/New_Mexico_Highlands_University\" title=\"New Mexico Highlands University\">New Mexico Highlands University</a> claims \"The Kurdish deprivation of their own culture, language, and tradition is incompatible with democratic norms. It reflects an apartheid system that victimizes minorities like Armenians, Kurds, and <a href=\"/wiki/Alevis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alevis\">Alevis</a>.\"<sup id=\"cite_ref-Manafy2005_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Manafy2005-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This list is <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">incomplete</a>; you can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit\">expanding it</a>.</div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Y%C4%B1lmaz_G%C3%BCney\" title=\"Y\u0131lmaz G\u00fcney\">Y\u0131lmaz G\u00fcney</a> (1937\u20131984), actor, film director and novelist. Zaza father, Kurdish mother.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%BClya_Av%C5%9Far\" title=\"H\u00fclya Av\u015far\">H\u00fclya Av\u015far</a> (born 1963), actress and singer. Kurdish father.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y%C4%B1lmaz_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Y\u0131lmaz Erdo\u011fan\">Y\u0131lmaz Erdo\u011fan</a>, actor, film director, screenwriter, poet.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mahsun_K%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1g%C3%BCl\" title=\"Mahsun K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00fcl\">Mahsun K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00fcl</a> (born 1969), singer. Zaza.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hikmet_%C3%87etin\" title=\"Hikmet \u00c7etin\">Hikmet \u00c7etin</a> (born 1937), politician.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0brahim_Tatl%C4%B1ses\" title=\"\u0130brahim Tatl\u0131ses\">\u0130brahim Tatl\u0131ses</a> (born 1952), singer. Arab father, Kurdish mother.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_Kaya\" title=\"Ahmet Kaya\">Ahmet Kaya</a> (born 1957-2000), singer. Kurdish father and Turkish mother</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em;padding-bottom:0.75em;\">Part of a series on<br /><a href=\"/wiki/History_of_the_Kurds\" title=\"History of the Kurds\">Kurdish history</a> and <a href=\"/wiki/Kurdish_culture\" title=\"Kurdish culture\">Kurdish culture</a></td></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Roj_emblem.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Roj emblem.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Roj_emblem.svg/150px-Roj_emblem.svg.png\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Roj_emblem.svg/225px-Roj_emblem.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Roj_emblem.svg/300px-Roj_emblem.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">People</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Kurds\" title=\"List of Kurds\">List of Kurds</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Kurdish_population\" title=\"Kurdish population\">Population</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><i><b>Homeland</b></i></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurdistan\" title=\"Kurdistan\">Kurdistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> (<a href=\"/wiki/Northern_Kurdistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Kurdistan\">Northern Kurdistan</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iran\" title=\"Iran\">Iran</a> (<a href=\"/wiki/Eastern_Kurdistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Kurdistan\">Eastern Kurdistan</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iraq\" title=\"Iraq\">Iraq</a> (<a href=\"/wiki/Southern_Kurdistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Southern Kurdistan\">Southern Kurdistan</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Syria\" title=\"Syria\">Syria</a> (<a href=\"/wiki/Western_Kurdistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Western Kurdistan\">Western Kurdistan</a>)</li></ul>\n<ul><li><i><b><a href=\"/wiki/Kurdish_diaspora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish diaspora\">Diaspora</a></b></i></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Armenia\" title=\"Kurds in Armenia\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Australia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurds in Australia\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Azerbaijan\" title=\"Kurds in Azerbaijan\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurds in Canada\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_France\" title=\"Kurds in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Georgia\" title=\"Kurds in Georgia\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Germany\" title=\"Kurds in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_Jews_in_Israel\" title=\"Kurdish Jews in Israel\">Israel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Japan\" title=\"Kurds in Japan\">Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Jordan\" title=\"Kurds in Jordan\">Jordan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Kazakhstan\" title=\"Kurds in Kazakhstan\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Lebanon\" title=\"Kurds in Lebanon\">Lebanon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_the_Netherlands\" title=\"Kurds in the Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_New_Zealand\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurds in New Zealand\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Pakistan\" title=\"Kurds in Pakistan\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Russia\" title=\"Kurds in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Sweden\" title=\"Kurds in Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Turkmenistan\" title=\"Kurds in Turkmenistan\">Turkmenistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_the_United_Kingdom\" title=\"Kurds in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_Americans\" title=\"Kurdish Americans\">United States</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Kurds\" title=\"History of the Kurds\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Kurds\" title=\"History of the Kurds\">History of the Kurds</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Kurdish_culture\" title=\"Kurdish culture\">Culture</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurdish_culture\" title=\"Kurdish culture\">Kurdish culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_clothing\" title=\"Kurdish clothing\">Clothing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_cuisine\" title=\"Kurdish cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newroz_as_celebrated_by_Kurds\" title=\"Newroz as celebrated by Kurds\">Celebrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_dance\" title=\"Kurdish dance\">Dance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Kurdistan\" title=\"Flag of Kurdistan\">Flag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Kurdish_historical_sites\" title=\"List of Kurdish historical sites\">Historical sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_languages\" title=\"Kurdish languages\">Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_mythology\" title=\"Kurdish mythology\">Folklore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_literature\" title=\"Kurdish literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_music\" title=\"Kurdish music\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Kurdish_philosophers\" title=\"List of Kurdish philosophers\">Kurdish philosophers</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\">Ancient history</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<dl><dt><span style=\"font-weight:normal;\">Karduchian dynasties</span></dt>\n<dd><br /><a href=\"/wiki/Corduene\" title=\"Corduene\">Corduene</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Zabdicene\" title=\"Zabdicene\">Zabdicene</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Cyrtians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyrtians\">Cyrtians</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Moxoene\" title=\"Moxoene\">Moxoene</a></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/House_of_Kayus\" title=\"House of Kayus\">Kayusids</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\">Medieval history</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shahrizor\" title=\"Shahrizor\">Shahrizor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sadakiyans\" title=\"Sadakiyans\">Sadakiyans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mir_Jafar_Dasni\" title=\"Mir Jafar Dasni\">Mir Jafar Dasni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aishanids\" title=\"Aishanids\">Aishanids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daisam\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daisam\">Daisam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shaddadids\" title=\"Shaddadids\">Shaddadids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rawadid_dynasty\" title=\"Rawadid dynasty\">Rawadids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hasanwayhids\" title=\"Hasanwayhids\">Hasanwayhids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Annazids\" title=\"Annazids\">Annazids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marwanids\" title=\"Marwanids\">Marwanids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hadhabani\" title=\"Hadhabani\">Hadhabani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hazaraspids\" title=\"Hazaraspids\">Hazaraspids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ayyubid_dynasty\" title=\"Ayyubid dynasty\">Ayyubids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zand_dynasty\" title=\"Zand dynasty\">Zands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principality_of_Bitlis\" title=\"Principality of Bitlis\">Badlis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ardalan\" title=\"Ardalan\">Ardalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bahdinan\" title=\"Bahdinan\">Badinan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soran_Emirate\" title=\"Soran Emirate\">Soran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mokryan\" title=\"Mokryan\">Mokryan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baban\" title=\"Baban\">Baban</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\">Modern history</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Simko_Shikak_revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simko Shikak revolt\">Simko Shikak revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ko%C3%A7giri_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ko\u00e7giri Rebellion\">Ko\u00e7giri Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ararat_rebellion\" title=\"Ararat rebellion\">Ararat rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dersim_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim Rebellion\">Dersim Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Kurdistan\" title=\"Kingdom of Kurdistan\">Kingdom of Kurdistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_Republic_of_Ararat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish Republic of Ararat\">Kurdish Republic of Ararat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Mahabad\" title=\"Republic of Mahabad\">Republic of Mahabad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Al-Anfal_campaign\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al-Anfal campaign\">Al-Anfal campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iraqi_Kurdistan\" title=\"Iraqi Kurdistan\">Iraqi Kurdistan (KRG)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iranian_Kurdistan\" title=\"Iranian Kurdistan\">Iranian Kurdistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Kurdistan\" title=\"Turkish Kurdistan\">Turkish Kurdistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syrian_Kurdistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syrian Kurdistan\">Syrian Kurdistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Iraq\" title=\"Kurds in Iraq\">Kurds in Iraq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Iran\" title=\"Kurds in Iran\">Kurds in Iran</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Kurds in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Syria\" title=\"Kurds in Syria\">Kurds in Syria</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Kurdish_languages\" title=\"Kurdish languages\">Languages</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Kurdish\" title=\"Northern Kurdish\">Kurmanci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Kurdish\" title=\"Central Kurdish\">Sorani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaza_language\" title=\"Zaza language\">Zazaki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Kurdish\" title=\"Southern Kurdish\">Pehlewani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorani_language_(Zaza-Gorani)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gorani language (Zaza-Gorani)\">Gorani</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;border-bottom:1px solid #aaa; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Religion_in_Kurdistan\" title=\"Religion in Kurdistan\">Religion</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christianity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish Jews\">Judaism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yarsanism\" title=\"Yarsanism\">Yarsanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yazd%C3%A2nism\" title=\"Yazd\u00e2nism\">Yazd\u00e2nism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yazidism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yazidism\">Yazidism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoroastrianism\" title=\"Zoroastrianism\">Zoroastrianism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Kurds\" title=\"Template:Kurds\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Kurds\" title=\"Template talk:Kurds\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Kurds&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_of_Khorasan\" title=\"Kurds of Khorasan\">Kurds of Khorasan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minorities_in_Turkey\" title=\"Minorities in Turkey\">Minorities in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Kurdish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Kurdish people\">List of Kurdish people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yazidis_in_Turkey\" title=\"Yazidis in Turkey\">Yazidis in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/how-many-kurds-live-in-turkey-.aspx?pageID=238&amp;nID=45644&amp;NewsCatID=396\">How many Kurds live in Turkey?</a> by Tarhan Erdem, <i><a href=\"/wiki/Hurriyet_Daily_News\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hurriyet Daily News\">Hurriyet Daily News</a></i>, April 26, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/geos/tu.html#People\">\"The CIA World Factbook: Turkey (19% of a total population of 80.2 million (2017) gives a figure of about 15.25 million)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+CIA+World+Factbook%3A+Turkey+%2819%25+of+a+total+population+of+80.2+million+%282017%29+gives+a+figure+of+about+15.25+million%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.cia.gov%2Flibrary%2Fpublications%2Fthe-world-factbook%2Fgeos%2Ftu.html%23People&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.institutkurde.org/en/info/the-kurdish-population-1232551004\">The Kurdish Population</a> by the <a href=\"/wiki/Kurdish_Institute_of_Paris\" title=\"Kurdish Institute of Paris\">Kurdish Institute of Paris</a>, 2017 estimate. \"The territory, which the Kurds call Northern Kurdistan (Kurdistana Bakur), has 14.2 million inhabitants in 2016. According to several surveys, 86% of them are Kurds... So in 2016 there are about 12.2 million Kurds still living in Kurdistan in Turkey. We know that there are also strong Kurdish communities in the big Turkish metropolises like Istanbul, Izmir, Ankara, Adana and Mersin. The numerical importance of this \"diaspora\" is estimated according to sources at 7 to 10 million... Assuming an average estimate of 8 million Kurds in the Turkish part of Turkey, thus arrives at the figure of 20 million Kurds in Turkey.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Milliyet-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Milliyet_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Milliyet_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/Default.aspx?aType=SonDakika&amp;ArticleID=873452\">\"T\u00fcrkiye'deki K\u00fcrtlerin say\u0131s\u0131!\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish). 2008-06-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-06-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=T%C3%BCrkiye%27deki+K%C3%BCrtlerin+say%C4%B1s%C4%B1%21&amp;rft.date=2008-06-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2FDefault.aspx%3FaType%3DSonDakika%26ArticleID%3D873452&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; <cite class=\"citation news\">Atar, Tolga (2008-06-06). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bugun.com.tr/haber_detay.asp?haberID=27772\">\"MGK'n\u0131n s\u0131r raporu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131!\"</a>. <i>Bugun</i> (in Turkish). Koza \u0130pek Gazetecilik ve Yay\u0131nc\u0131l\u0131k A.\u015e<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bugun&amp;rft.atitle=MGK%27n%C4%B1n+s%C4%B1r+raporu+ortaya+%C3%A7%C4%B1kt%C4%B1%21&amp;rft.date=2008-06-06&amp;rft.aulast=Atar&amp;rft.aufirst=Tolga&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bugun.com.tr%2Fhaber_detay.asp%3FhaberID%3D27772&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; <cite class=\"citation news\">Atar, Tolga (2008-06-07). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bugun.com.tr/haber_detay.asp?haberID=27895\">\"S\u0131r rapor \u015foku\"</a>. <i>Bugun</i> (in Turkish). Koza \u0130pek Gazetecilik ve Yay\u0131nc\u0131l\u0131k A.\u015e<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bugun&amp;rft.atitle=S%C4%B1r+rapor+%C5%9Foku&amp;rft.date=2008-06-07&amp;rft.aulast=Atar&amp;rft.aufirst=Tolga&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bugun.com.tr%2Fhaber_detay.asp%3FhaberID%3D27895&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mackey-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mackey_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mackey_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Sandra Mackey , \u201cThe reckoning: Iraq and the legacy of Saddam\u201d, W.W. Norton and Company, 2002. Excerpt from pg 350: \u201cAs much as 25% of Turkey is Kurdish.\u201d</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.unicef.org.tr/en/content/detail/53/children-in-the-population.html\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ekurd.net/mismas/articles/misc2012/9/turkey4166.htm\">[2]</a> UNICEF Children in the Population</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://countrystudies.us/turkey/26.htm\">Turkey - Linguistic and Ethnic Groups - U.S. Library of Congress</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bartkus, Viva Ona, <i>The Dynamic of Secession</i>, (Cambridge University Press, 1999), 90\u201391.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u00c7elik, Yasemin (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=y9PXcwFOLNcC&amp;lpg=PA3\"><i>Contemporary Turkish foreign policy</i></a> (1. publ. ed.). Westport, Conn.: Praeger. p.&#160;3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780275965907\" title=\"Special:BookSources/9780275965907\">9780275965907</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Contemporary+Turkish+foreign+policy&amp;rft.place=Westport%2C+Conn.&amp;rft.pages=3&amp;rft.edition=1.+publ.&amp;rft.pub=Praeger&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9780275965907&amp;rft.aulast=%C3%87elik&amp;rft.aufirst=Yasemin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dy9PXcwFOLNcC%26lpg%3DPA3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bahar-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bahar_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bahar_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Baser, Bahar (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8MTVBgAAQBAJ\"><i>Diasporas and Homeland Conflicts: A Comparative Perspective</i></a>. Ashgate Publishing. p.&#160;63. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1472425626\" title=\"Special:BookSources/1472425626\">1472425626</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diasporas+and+Homeland+Conflicts%3A+A+Comparative+Perspective&amp;rft.pages=63&amp;rft.pub=Ashgate+Publishing&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=1472425626&amp;rft.aulast=Baser&amp;rft.aufirst=Bahar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8MTVBgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYTK-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NYTK_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Toumani, Meline. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2008/02/17/magazine/17turkey-t.html?ex=1361854800&amp;en=df64cf85326e2103&amp;ei=5124&amp;partner=permalink&amp;exprod=permalink\">Minority Rules</a>, <i><a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a></i>, 17 February 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Aslan, Senem (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wTAWBQAAQBAJ\"><i>Nation Building in Turkey and Morocco</i></a>. Cambridge University Press. p.&#160;134. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1107054605\" title=\"Special:BookSources/1107054605\">1107054605</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nation+Building+in+Turkey+and+Morocco&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=1107054605&amp;rft.aulast=Aslan&amp;rft.aufirst=Senem&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwTAWBQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304060409/http://ec.europa.eu/enlargement/pdf/key_documents/2006/nov/tr_sec_1390_en.pdf\">\"COMMISSION OF THE EUROPEAN COMMUNITIES\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ec.europa.eu/enlargement/pdf/key_documents/2006/Nov/tr_sec_1390_en.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 4 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=COMMISSION+OF+THE+EUROPEAN+COMMUNITIES&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fec.europa.eu%2Fenlargement%2Fpdf%2Fkey_documents%2F2006%2FNov%2Ftr_sec_1390_en.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Global_Security-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Global_Security_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.globalsecurity.org/military/world/war/kurdistan-turkey.htm\">\"Kurdistan-Turkey\"</a>. <i>GlobalSecurity.org</i>. 2007-03-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-03-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=GlobalSecurity.org&amp;rft.atitle=Kurdistan-Turkey&amp;rft.date=2007-03-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.globalsecurity.org%2Fmilitary%2Fworld%2Fwar%2Fkurdistan-turkey.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\"In your opinion, do the Kurds want to have a separate state?\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.setav.org/Ups/dosya/8504.pdf\"><i>Public Perception of the Kurdish Question</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Poll report)</span>. Turkey: Foundation for Political, Economic and Social Research (SETA) and <a href=\"/w/index.php?title=Pollmark&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pollmark (page does not exist)\">Pollmark</a>. 2009. p.&#160;63. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-605-4023-06-6\" title=\"Special:BookSources/978-605-4023-06-6\">978-605-4023-06-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=In+your+opinion%2C+do+the+Kurds+want+to+have+a+separate+state%3F&amp;rft.btitle=Public+Perception+of+the+Kurdish+Question&amp;rft.place=Turkey&amp;rft.pages=63&amp;rft.pub=Foundation+for+Political%2C+Economic+and+Social+Research+%28SETA%29+and+Pollmark&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-605-4023-06-6&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.setav.org%2FUps%2Fdosya%2F8504.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>Some Kurdish movements, such as <a href=\"/wiki/Kurdistan_Freedom_Hawks\" title=\"Kurdistan Freedom Hawks\">Kurdistan Freedom Hawks</a> have targeted also Kurdish and Turkish civilians.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-olson-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-olson_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Olson, Robert (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zlD0gc-p0NkC\"><i>The Kurdish Nationalist Movement in the 1990s: Its Impact on Turkey and the Middle East</i></a>. Lexington, Ky.: University Press of Kentucky. p.&#160;16. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0813108969\" title=\"Special:BookSources/0813108969\">0813108969</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdish+Nationalist+Movement+in+the+1990s%3A+Its+Impact+on+Turkey+and+the+Middle+East&amp;rft.place=Lexington%2C+Ky.&amp;rft.pages=16&amp;rft.pub=University+Press+of+Kentucky&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0813108969&amp;rft.aulast=Olson&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DzlD0gc-p0NkC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-muftah-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-muftah_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Shaker, Nadeen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muftah.org/turkey-kurds-learning-kurdish-ban/\">\"After Being Banned for Almost a Century, Turkey's Kurds Are Clamoring to Learn Their Own Language\"</a>. Muftah.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=After+Being+Banned+for+Almost+a+Century%2C+Turkey%E2%80%99s+Kurds+Are+Clamoring+to+Learn+Their+Own+Language&amp;rft.pub=Muftah&amp;rft.aulast=Shaker&amp;rft.aufirst=Nadeen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuftah.org%2Fturkey-kurds-learning-kurdish-ban%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cengiz-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cengiz_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cengiz_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gunes, Cengiz (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OMB7pMf8TL4C\"><i>The Kurdish National Movement in Turkey: From Protest to Resistance</i></a>. Routledge. p.&#160;130. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1136587985\" title=\"Special:BookSources/1136587985\">1136587985</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdish+National+Movement+in+Turkey%3A+From+Protest+to+Resistance&amp;rft.pages=130&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=1136587985&amp;rft.aulast=Gunes&amp;rft.aufirst=Cengiz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOMB7pMf8TL4C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ibrahim, Ferhad (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3kgierPu_7EC\"><i>The Kurdisch Conflict in Turkey: Obstacles and Chances for Peace and Democracy</i></a>. M\u00fcnster: New York, N.Y.: Lit&#160;; St. Martin's press. p.&#160;182. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3825847446\" title=\"Special:BookSources/3825847446\">3825847446</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdisch+Conflict+in+Turkey%3A+Obstacles+and+Chances+for+Peace+and+Democracy&amp;rft.place=M%C3%BCnster%3A+New+York%2C+N.Y.&amp;rft.pages=182&amp;rft.pub=Lit+%3B+St.+Martin%27s+press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=3825847446&amp;rft.aulast=Ibrahim&amp;rft.aufirst=Ferhad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3kgierPu_7EC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-armenianweekly.com-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-armenianweekly.com_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-armenianweekly.com_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://armenianweekly.com/2015/09/09/lynching-campaign-targets-kurds/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Lynching Campaign' Targets Kurds in Turkey, HDP Offices Attacked\"</a>. Armenian Weekly. 9 September 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%E2%80%98Lynching+Campaign%E2%80%99+Targets+Kurds+in+Turkey%2C+HDP+Offices+Attacked&amp;rft.date=2015-09-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farmenianweekly.com%2F2015%2F09%2F09%2Flynching-campaign-targets-kurds%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGunter2018226-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGunter2018226_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGunter2018\">Gunter 2018</a>, p.&#160;226.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGunter201851-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGunter201851_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGunter2018\">Gunter 2018</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cevdet T\u00fcrkay, <i>Ba\u015fbakanl\u0131k Ar\u015fiv Belgelerine G\u00f6re Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda Oymak, A\u015firet ve Cemaatler</i>, Terc\u00fcman Yay\u0131nlar\u0131, 1979, p. 502. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rohat Alakom, <i>ibid</i>, p. 33. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ahmet Nezili Turan, <i>Yanin\u00e2b\u00e2d Tarihini Ararken</i>, K\u0131z\u0131lcahamam Belediye Yay\u0131nlar\u0131, 1999. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mark Sykes, \"The Kurdish Tribes of the Ottoman Empire\", <i>The Journal of the Royal Anthropological Institute of Great Britain and Ireland</i>, Vol. XXXVIII, 1908.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EC-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EC_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Evliya \u00c7elebi; Robert Dankoff (1 January 1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YiWSuO6fdQYC&amp;pg=PA150\"><i>The Intimate Life of an Ottoman Statesman, Melek Ahmed Pasha (1588-1662): As Portrayed in Evliya Celebi's Book of Travels (Seyahat-name)</i></a>. SUNY Press. pp.&#160;150\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7914-0640-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7914-0640-3\">978-0-7914-0640-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Intimate+Life+of+an+Ottoman+Statesman%2C+Melek+Ahmed+Pasha+%281588-1662%29%3A+As+Portrayed+in+Evliya+Celebi%27s+Book+of+Travels+%28Seyahat-name%29&amp;rft.pages=150-&amp;rft.pub=SUNY+Press&amp;rft.date=1991-01-01&amp;rft.isbn=978-0-7914-0640-3&amp;rft.au=Evliya+%C3%87elebi&amp;rft.au=Robert+Dankoff&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYiWSuO6fdQYC%26pg%3DPA150&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Farson1985-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Farson1985_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Daniel Farson (1 January 1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rkxpAAAAMAAJ\"><i>A Traveller in Turkey</i></a>. Routledge &amp; Kegan Paul. p.&#160;78. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7102-0281-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-7102-0281-9\">978-0-7102-0281-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Traveller+in+Turkey&amp;rft.pages=78&amp;rft.pub=Routledge+%26+Kegan+Paul&amp;rft.date=1985-01-01&amp;rft.isbn=978-0-7102-0281-9&amp;rft.au=Daniel+Farson&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrkxpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nicolle2010-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nicolle2010_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">David Nicolle (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=C9UVaLyo4UEC&amp;pg=PA18\"><i>Ottoman Fortifications 1300-1710</i></a>. Osprey Publishing. pp.&#160;18\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84603-503-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84603-503-6\">978-1-84603-503-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ottoman+Fortifications+1300-1710&amp;rft.pages=18-&amp;rft.pub=Osprey+Publishing&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-1-84603-503-6&amp;rft.au=David+Nicolle&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DC9UVaLyo4UEC%26pg%3DPA18&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u00c7ilingiro\u011flu1988-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u00c7ilingiro\u011flu1988_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Altan \u00c7ilingiro\u011flu (1988). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QcklAQAAMAAJ\"><i>The History of the Kingdom of Van, Urartu</i></a>. Ofis Ticaret Matbaacilik Limited. p.&#160;54.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+the+Kingdom+of+Van%2C+Urartu&amp;rft.pages=54&amp;rft.pub=Ofis+Ticaret+Matbaacilik+Limited&amp;rft.date=1988&amp;rft.au=Altan+%C3%87ilingiro%C4%9Flu&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQcklAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Yakar2000-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Yakar2000_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jak Yakar (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kPZtAAAAMAAJ\"><i>Ethnoarchaeology of Anatolia: rural socio-economy in the Bronze and Iron Ages</i></a>. Emery and Claire Yass Publications in Archaeology. <q>In addition to the Turkmen tribes, after ca. 1800, a number of Kurdish tribes such as the Cihanbeyli, Resvan and Sihbizin began to move out of the eastern and southeastern provinces into central Anatolia, considerably increasing the number ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnoarchaeology+of+Anatolia%3A+rural+socio-economy+in+the+Bronze+and+Iron+Ages&amp;rft.pub=Emery+and+Claire+Yass+Publications+in+Archaeology&amp;rft.date=2000&amp;rft.au=Jak+Yakar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DkPZtAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kaser2008-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kaser2008_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Karl Kaser (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_KEW6l-stCUC\"><i>Patriarchy After Patriarchy: Gender Relations in Turkey and in the Balkans, 1500-2000</i></a>. LIT Verlag M\u00fcnster. p.&#160;98. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8258-1119-8\" title=\"Special:BookSources/978-3-8258-1119-8\">978-3-8258-1119-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Patriarchy+After+Patriarchy%3A+Gender+Relations+in+Turkey+and+in+the+Balkans%2C+1500-2000&amp;rft.pages=98&amp;rft.pub=LIT+Verlag+M%C3%BCnster&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-3-8258-1119-8&amp;rft.au=Karl+Kaser&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D_KEW6l-stCUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hans-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hans_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hans-Lukas Kieser, <i>Iskalanm\u0131\u015f bar\u0131\u015f: Do\u011fu Vilayetleri'nde misyonerlik, etnik kimlik ve devlet 1839\u20131938</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-05-0300-9\" title=\"Special:BookSources/978-975-05-0300-9\">978-975-05-0300-9</a>, (original: <i>Der verpasste Friede: Mission, Ethnie und Staat in den Ostprovinzen der T\u00fcrkei 1839\u20131938</i>, Chronos, 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-905313-49-9\" title=\"Special:BookSources/3-905313-49-9\">3-905313-49-9</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141129011435/http://www.weeklyzaman.com/en/newsDetail_getNewsById.action?newsId=4970\">\"the Dersim rebellion, the last Kurdish rebellion\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.weeklyzaman.com/en/newsDetail_getNewsById.action?newsId=4970\">the original</a> on 29 November 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=the+Dersim+rebellion%2C+the+last+Kurdish+rebellion&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.weeklyzaman.com%2Fen%2FnewsDetail_getNewsById.action%3FnewsId%3D4970&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turkey_1988-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Turkey_1988_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkey_1988_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bruinessen, Martin van (1994). \"Genocide in Kurdistan? The Suppression of the Dersim Rebellion in Turkey (1937-38) and the Chemical War Against the Iraqi Kurds (1988)\".  In Andreopoulos, George J. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.let.uu.nl/~martin.vanbruinessen/personal/publications/Bruinessen_Genocide_in_Kurdistan.pdf\"><i>Genocide: Conceptual and Historical Dimensions</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Philadelphia: University of Pennsylvania Press. pp.&#160;141\u2013170.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Genocide+in+Kurdistan%3F+The+Suppression+of+the+Dersim+Rebellion+in+Turkey+%281937-38%29+and+the+Chemical+War+Against+the+Iraqi+Kurds+%281988%29&amp;rft.btitle=Genocide%3A+Conceptual+and+Historical+Dimensions&amp;rft.place=Philadelphia&amp;rft.pages=141-170&amp;rft.pub=University+of+Pennsylvania+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Bruinessen&amp;rft.aufirst=Martin+van&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.let.uu.nl%2F~martin.vanbruinessen%2Fpersonal%2Fpublications%2FBruinessen_Genocide_in_Kurdistan.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-McDowall-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-McDowall_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David McDowall, <i>A modern history of the Kurds</i>, I.B.Tauris, May\u0131s 2004, s.209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/tz-web/news-193807-alevi-chp-rift-continues-to-grow-after-oymen-remarks.html\">\"Alevi-CHP rift continues to grow after \u00d6ymen remarks\"</a>. <i>Today's Zaman</i>. 24 November 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Today%27s+Zaman&amp;rft.atitle=Alevi-CHP+rift+continues+to+grow+after+%C3%96ymen+remarks&amp;rft.date=2009-11-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2Ftz-web%2Fnews-193807-alevi-chp-rift-continues-to-grow-after-oymen-remarks.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andreopoulos, George J. <i>Genocide</i>. p.&#160;11.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Genocide&amp;rft.pages=11&amp;rft.aulast=Andreopoulos&amp;rft.aufirst=George+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ercan Yavuz, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080822133939/http://www.aksam.com.tr/arsiv/aksam/2004/08/04/politika/politika1.html\">\"K\u00fcrt k\u00f6kenli olabilirim\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Ak%C5%9Fam\" title=\"Ak\u015fam\">Ak\u015fam</a></i>, August 4, 2004. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mahmut \u00c7etin, <i>\u00c7inli Hoca'n\u0131n torunu Ecevit</i>, Emre Yay\u0131nlar\u0131, 2006, p. 18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Can_D%C3%BCndar\" title=\"Can D\u00fcndar\">D\u00fcndar, Can</a>; Akar, R\u0131dvan (2008-01-22). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/2008/01/22/guncel/agun.html\">\"K\u00fcrtlerle Karadenizliler yer de\u011fi\u015ftirsinler!\"</a>. G\u00fcncel. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-01-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=K%C3%BCrtlerle+Karadenizliler+yer+de%C4%9Fi%C5%9Ftirsinler%21&amp;rft.date=2008-01-22&amp;rft.aulast=D%C3%BCndar&amp;rft.aufirst=Can&amp;rft.au=Akar%2C+R%C4%B1dvan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2F2008%2F01%2F22%2Fguncel%2Fagun.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Beattie, Meriel (2006-08-04). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/5246068.stm\">\"Local guards divide Turkish Kurds\"</a>. BBC News<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Local+guards+divide+Turkish+Kurds&amp;rft.date=2006-08-04&amp;rft.aulast=Beattie&amp;rft.aufirst=Meriel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Feurope%2F5246068.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Radu2001-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Radu2001_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Radu, Michael (2001). \"The Rise and Fall of the PKK\". <i>Orbis</i>. Philadelphia: Foreign Policy Research Institute. <b>45</b> (1): 47\u201363. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1016/S0030-4387%2800%2900057-0\">10.1016/S0030-4387(00)00057-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/93642482\">93642482</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Orbis&amp;rft.atitle=The+Rise+and+Fall+of+the+PKK&amp;rft.volume=45&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=47-63&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F93642482&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1016%2FS0030-4387%2800%2900057-0&amp;rft.au=Radu%2C+Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hrw-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hrw_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hrw_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/2005/turkey0305/3.htm#_Toc97005223\">\"Still critical\"</a>. <b>17</b> (2). <a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. March 2005: 3<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Still+critical&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=3&amp;rft.date=2005-03&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.hrw.org%2Freports%2F2005%2Fturkey0305%2F3.htm%23_Toc97005223&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.strategypage.com/qnd/kurdwar/articles/20100606.aspx\">\"Kurdish War: The Ceasefire Is Over\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kurdish+War%3A+The+Ceasefire+Is+Over&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.strategypage.com%2Fqnd%2Fkurdwar%2Farticles%2F20100606.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5jUvRpIfvrF-5vSpyJOqaYWSgHX8w\">Turkish air force bombs Kurdish rebels in Iraq: TV report</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hurriyetdailynews-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-hurriyetdailynews_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/mob_n.php?n=ysk-puts-ankara-in-turmoil-exit-strategy-sought-2011-04-19\">\"YSK ruling throws Ankara into tumultuous search for exit strategy\"</a>. <i>Hurriyet Daily News</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hurriyet+Daily+News&amp;rft.atitle=YSK+ruling+throws+Ankara+into+tumultuous+search+for+exit+strategy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fmob_n.php%3Fn%3Dysk-puts-ankara-in-turmoil-exit-strategy-sought-2011-04-19&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130325131633/http://www.france24.com/en/20110420-one-killed-kurdish-protests-turkey-politician\">\"One killed in Kurdish protests in Turkey: politician\"</a>. France 24. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.france24.com/en/20110420-one-killed-kurdish-protests-turkey-politician\">the original</a> on 2013-03-25<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-04-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=One+killed+in+Kurdish+protests+in+Turkey%3A+politician&amp;rft.pub=France+24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.france24.com%2Fen%2F20110420-one-killed-kurdish-protests-turkey-politician&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Yes,_we_do.-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Yes,_we_do._49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ntvmsnbc.com/id/25409952/\">\"Yes, we negotiate with \u00d6calan\"</a> (in Turkish). Ntvmsnbc. December 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Yes%2C+we+negotiate+with+%C3%96calan.&amp;rft.pub=Ntvmsnbc&amp;rft.date=2012-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ntvmsnbc.com%2Fid%2F25409952%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Withdrawal-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Withdrawal_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wsj.com/articles/SB10001424127887324743704578444630691252760?mod=WSJEurope_hpp_LEFTTopStories\">\"Kurdish Group to Pull Armed Units from Turkey\"</a>. <i>The Wall Street Journal</i>. 25 April 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Wall+Street+Journal&amp;rft.atitle=Kurdish+Group+to+Pull+Armed+Units+from+Turkey&amp;rft.date=2013-04-25&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.wsj.com%2Farticles%2FSB10001424127887324743704578444630691252760%3Fmod%3DWSJEurope_hpp_LEFTTopStories&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailysabah.com/opinion/2014/10/18/anatomy-of-protests-against-the-invasion-of-kobani\">\"Anatomy of Protests against the invasion of Kobani\"</a>. <i>DailySabah</i>. 18 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=DailySabah&amp;rft.atitle=Anatomy+of+Protests+against+the+invasion+of+Kobani&amp;rft.date=2014-10-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dailysabah.com%2Fopinion%2F2014%2F10%2F18%2Fanatomy-of-protests-against-the-invasion-of-kobani&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150729143815/http://www.todayszaman.com/national_kck-official-says-pkk-not-responsible-for-murders-of-2-turkish-policemen_394957.html\">\"KCK official says PKK not responsible for murders of 2 Turkish policemen\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/national_kck-official-says-pkk-not-responsible-for-murders-of-2-turkish-policemen_394957.html\">the original</a> on 29 July 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=KCK+official+says+PKK+not+responsible+for+murders+of+2+Turkish+policemen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2Fnational_kck-official-says-pkk-not-responsible-for-murders-of-2-turkish-policemen_394957.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foxnews.com/world/2015/07/25/turkish-jets-target-kurds-in-iraq-islamic-state-militants-in-syria/\">\"Turkish jets target Kurds in Iraq, Islamic State militants in Syria\"</a>. Fox News<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkish+jets+target+Kurds+in+Iraq%2C+Islamic+State+militants+in+Syria&amp;rft.pub=Fox+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foxnews.com%2Fworld%2F2015%2F07%2F25%2Fturkish-jets-target-kurds-in-iraq-islamic-state-militants-in-syria%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/we-really-cant-succeed-against-isil-without-turkey-us.aspx?pageID=238&amp;nID=86993&amp;NewsCatID=510\">\"We really can't succeed against ISIL without Turkey: US\"</a>. <i>Hurriyet Daily News</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hurriyet+Daily+News&amp;rft.atitle=We+really+can%E2%80%99t+succeed+against+ISIL+without+Turkey%3A+US&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fwe-really-cant-succeed-against-isil-without-turkey-us.aspx%3FpageID%3D238%26nID%3D86993%26NewsCatID%3D510&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.economist.com/news/europe/21664225-civilians-join-fight-between-soldiers-and-guerrillas-burying-years-calm-hatred-never\">\"The hatred never went away\"</a>. <i>Economist</i>. 12 September 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Economist&amp;rft.atitle=The+hatred+never+went+away&amp;rft.date=2015-09-12&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.economist.com%2Fnews%2Feurope%2F21664225-civilians-join-fight-between-soldiers-and-guerrillas-burying-years-calm-hatred-never&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-europe-34206924\">\"Turkey Kurds: Many dead in Cizre violence as MPs' march blocked\"</a>. BBC. 10 September 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Turkey+Kurds%3A+Many+dead+in+Cizre+violence+as+MPs%27+march+blocked&amp;rft.date=2015-09-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-europe-34206924&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coe.int/en/web/commissioner/-/turkey-should-ensure-immediate-access-to-cizre-by-independent-observers?redirect=http://www.coe.int/en/web/commissioner/home?p_p_id=101_INSTANCE_iFWYWFoeqhvQ&amp;p_p_lifecycle=0&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=4\">\"Turkey should ensure immediate access to Cizre by independent observers\"</a>. Council of Europe. 11 September 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkey+should+ensure+immediate+access+to+Cizre+by+independent+observers&amp;rft.pub=Council+of+Europe&amp;rft.date=2015-09-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Fen%2Fweb%2Fcommissioner%2F-%2Fturkey-should-ensure-immediate-access-to-cizre-by-independent-observers%3Fredirect%3Dhttp%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Fen%2Fweb%2Fcommissioner%2Fhome%3Fp_p_id%3D101_INSTANCE_iFWYWFoeqhvQ%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dnormal%26p_p_mode%3Dview%26p_p_col_id%3Dcolumn-1%26p_p_col_count%3D4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Kingsley, Patrick (2017-06-29). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2017/06/29/world/middleeast/amid-turkeys-purge-a-renewed-attack-on-kurdish-culture.html\">\"Amid Turkey's Purge, a Renewed Attack on Kurdish Culture\"</a>. <i>The New York Times</i>. p.&#160;A10. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0362-4331\">0362-4331</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-06-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Amid+Turkey%E2%80%99s+Purge%2C+a+Renewed+Attack+on+Kurdish+Culture&amp;rft.pages=A10&amp;rft.date=2017-06-29&amp;rft.issn=0362-4331&amp;rft.aulast=Kingsley&amp;rft.aufirst=Patrick&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2017%2F06%2F29%2Fworld%2Fmiddleeast%2Famid-turkeys-purge-a-renewed-attack-on-kurdish-culture.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Zeynep G\u00dcRCANLI- Aysel ALP. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28793336.asp\">\"HDP se\u00e7im bildirgesini a\u00e7\u0131klad\u0131\"</a>. <i>H\u00dcRR\u0130YET - T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N A\u00c7ILI\u015e SAYFASI</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=H%C3%9CRR%C4%B0YET+-+T%C3%9CRK%C4%B0YE%27N%C4%B0N+A%C3%87ILI%C5%9E+SAYFASI&amp;rft.atitle=HDP+se%C3%A7im+bildirgesini+a%C3%A7%C4%B1klad%C4%B1&amp;rft.au=Zeynep+G%C3%9CRCANLI-+Aysel+ALP&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fgundem%2F28793336.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cansu \u00c7amlibel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/gundem/26801626.asp\">\"Otoriter lidere alternatifim\"</a>. <i>H\u00dcRR\u0130YET - T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N A\u00c7ILI\u015e SAYFASI</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=H%C3%9CRR%C4%B0YET+-+T%C3%9CRK%C4%B0YE%27N%C4%B0N+A%C3%87ILI%C5%9E+SAYFASI&amp;rft.atitle=Otoriter+lidere+alternatifim&amp;rft.au=Cansu+%C3%87amlibel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fgundem%2F26801626.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ulusal Kanal (3 May 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ulusalkanal.com.tr/gundem/pkk-dan-baraj-tehdidi-hdp-barajin-altinda-kalirsa-h58928.html\">\"PKK'dan baraj tehdidi: HDP baraj\u0131n alt\u0131nda kal\u0131rsa...\"</a> <i>Ulusal Kanal</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ulusal+Kanal&amp;rft.atitle=PKK%27dan+baraj+tehdidi%3A+HDP+baraj%C4%B1n+alt%C4%B1nda+kal%C4%B1rsa...&amp;rft.date=2015-05-03&amp;rft.au=Ulusal+Kanal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ulusalkanal.com.tr%2Fgundem%2Fpkk-dan-baraj-tehdidi-hdp-barajin-altinda-kalirsa-h58928.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/gundem/haber/1069160-selahattin-demirtas-haberturke-acikladi-pkk-ile-organik-bagimiz-yok\">\"Selahattin Demirta\u015f Habert\u00fcrk'e a\u00e7\u0131klad\u0131: PKK ile organik ba\u011f\u0131m\u0131z yok\"</a>. <i>www.haberturk.com</i>. 22 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.haberturk.com&amp;rft.atitle=Selahattin+Demirta%C5%9F+Habert%C3%BCrk%27e+a%C3%A7%C4%B1klad%C4%B1%3A+PKK+ile+organik+ba%C4%9F%C4%B1m%C4%B1z+yok&amp;rft.date=2015-04-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fgundem%2Fhaber%2F1069160-selahattin-demirtas-haberturke-acikladi-pkk-ile-organik-bagimiz-yok&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbc.co.uk/turkce/haberler/2015/04/150417_agri_alan_mucadelesi\">\"A\u011fr\u0131'da AKP-HDP 'alan m\u00fccadelesi' mi ya\u015fan\u0131yor?\"</a>. <i>BBC T\u00fcrk\u00e7e</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+T%C3%BCrk%C3%A7e&amp;rft.atitle=A%C4%9Fr%C4%B1%27da+AKP-HDP+%27alan+m%C3%BCcadelesi%27+mi+ya%C5%9Fan%C4%B1yor%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fturkce%2Fhaberler%2F2015%2F04%2F150417_agri_alan_mucadelesi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aslan-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-aslan_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Aslan, Senem (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8ZMZBQAAQBAJ\"><i>Nation-Building in Turkey and Morocco: Governing Kurdish and Berber Dissent</i></a>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1316194906\" title=\"Special:BookSources/1316194906\">1316194906</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nation-Building+in+Turkey+and+Morocco%3A+Governing+Kurdish+and+Berber+Dissent&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=1316194906&amp;rft.aulast=Aslan&amp;rft.aufirst=Senem&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8ZMZBQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://latimesblogs.latimes.com/babylonbeyond/2010/07/convicted-of-terrorism-a-young-kurdish-girl-is-serving-her-seven-year-and-nine-month-prison-sentence-in-turkeys-prison-e.html\">TURKEY: Kurdish teenager convicted as terrorist for attending demonstration</a>\". <i>Los Angeles Times</i>. 10 July 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2015/12/31/world/europe/turkey-kurds-pkk.html?hpw&amp;rref=world&amp;action=click&amp;pgtype=Homepage&amp;module=well-region&amp;region=bottom-well&amp;WT.nav=bottom-well&amp;_r=0\">\"Turkey's Campaign Against Kurdish Militants Takes Toll on Civilians\"</a>. <i>The New York Times</i>. 30 December 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Turkey%E2%80%99s+Campaign+Against+Kurdish+Militants+Takes+Toll+on+Civilians&amp;rft.date=2015-12-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2015%2F12%2F31%2Fworld%2Feurope%2Fturkey-kurds-pkk.html%3Fhpw%26rref%3Dworld%26action%3Dclick%26pgtype%3DHomepage%26module%3Dwell-region%26region%3Dbottom-well%26WT.nav%3Dbottom-well%26_r%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Yurdatapan, \u015eanar. 2004. \"Turkey: Censorship past and present.\" In <i>Shoot the Singer! Music Censorship Today</i>, edited by Marie Korpe. London: Zed Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84277-505-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-84277-505-9\">978-1-84277-505-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.creativeworkfund.org/modern/bios/chingiz_sadikhov.html\">\"Chingiz Sadykhov\"</a>. Creative Work Fund. 2005-10-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chingiz+Sadykhov&amp;rft.pub=Creative+Work+Fund&amp;rft.date=2005-10-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.creativeworkfund.org%2Fmodern%2Fbios%2Fchingiz_sadikhov.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filmlinc.com/archive/wrt/programs/6-97/hrw/hrw.htm\">1997 human rights watch international film festival</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-paris-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-paris_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.institutkurde.org/en/language/\">\"Institut Kurde de Paris\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Institut+Kurde+de+Paris&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.institutkurde.org%2Fen%2Flanguage%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Krajeski, Jenna. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.caravanmagazine.in/Story/1346/Days-of-Their-Lives.html\">\"Days of Their Lives\"</a>. The Caravan<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-04-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Days+of+Their+Lives&amp;rft.pub=The+Caravan&amp;rft.aulast=Krajeski&amp;rft.aufirst=Jenna&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.caravanmagazine.in%2FStory%2F1346%2FDays-of-Their-Lives.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KONDAkurd-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-KONDAkurd_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.konda.com.tr/tr/raporlar/2010_12_KONDA_Kurt_Meselesini_Yeniden_Dusunmek.pdf\">\"K\u00fcrt Meselesi\u0307ni\u0307 Yeni\u0307den D\u00fc\u015f\u00fcnmek\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. KONDA. July 2010. pp.&#160;19\u201320<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-06-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=K%C3%BCrt+Meselesi%CC%87ni%CC%87+Yeni%CC%87den+D%C3%BC%C5%9F%C3%BCnmek&amp;rft.pages=19-20&amp;rft.pub=KONDA&amp;rft.date=2010-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.konda.com.tr%2Ftr%2Fraporlar%2F2010_12_KONDA_Kurt_Meselesini_Yeniden_Dusunmek.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkstat.gov.tr/PreIstatistikTablo.do?istab_id=1452\">\"TurkStat\"</a>. TurkStat. 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-03-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=TurkStat&amp;rft.pub=TurkStat&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkstat.gov.tr%2FPreIstatistikTablo.do%3Fistab_id%3D1452&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/geos/tu.html#People\">\"The CIA World Factbook: Turkey (18% of a total population of 79.7 million gives a figure of about 14 million)\"</a>. CIA<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+CIA+World+Factbook%3A+Turkey+%2818%25+of+a+total+population+of+79.7+million+gives+a+figure+of+about+14+million%29&amp;rft.pub=CIA&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.cia.gov%2Flibrary%2Fpublications%2Fthe-world-factbook%2Fgeos%2Ftu.html%23People&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ekurd.net/mismas/articles/misc2007/10/turkeykurdistan1420.htm\">\"Kurdish PKK chief Murat Karayilan says will spread to Turkish cities if we were attacked by Turkey\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kurdish+PKK+chief+Murat+Karayilan+says+will+spread+to+Turkish+cities+if+we+were+attacked+by+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ekurd.net%2Fmismas%2Farticles%2Fmisc2007%2F10%2Fturkeykurdistan1420.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ekurd-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ekurd_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ekurd.net/mismas/articles/misc2011/9/state5445.htm\">\"Kurdish political rights and its impact on the Middle East economy and  Stability. By Hiwa Nezhadian\"</a>. ekurd.net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kurdish+political+rights+and+its+impact+on+the+Middle+East+economy+and++Stability.+By+Hiwa+Nezhadian&amp;rft.pub=ekurd.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ekurd.net%2Fmismas%2Farticles%2Fmisc2011%2F9%2Fstate5445.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ethnologue.com/show_country.asp?name=TRA\">Ethnologue census of languages in Asian portion of Turkey</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111018235156/http://www.ethnologue.com/show_country.asp?name=TRA\">Archived</a> 2011-10-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ibrahim_Sirkeci\" title=\"Ibrahim Sirkeci\">Sirkeci, Ibrahim</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mellenpress.com/mellenpress.cfm?bookid=6794&amp;pc=9\"><i>The Environment of Insecurity in Turkey and the Emigration of Turkish Kurds to Germany</i></a>. New York: Edwin Mellen Press. pp.&#160;117\u2013118. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7734-5739-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7734-5739-3\">978-0-7734-5739-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2006-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Environment+of+Insecurity+in+Turkey+and+the+Emigration+of+Turkish+Kurds+to+Germany&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=117-118&amp;rft.pub=Edwin+Mellen+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-7734-5739-3&amp;rft.aulast=Sirkeci&amp;rft.aufirst=Ibrahim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mellenpress.com%2Fmellenpress.cfm%3Fbookid%3D6794%26pc%3D9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Chaliand\" title=\"G\u00e9rard Chaliand\">G. Chaliand</a>, A.R. Ghassemlou, M. Pallis, <i>A People Without A Country</i>, 256 pp., Zed Books, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85649-194-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-85649-194-5\">978-1-85649-194-5</a>, p.39</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KONDA-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-KONDA_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/dizi/kurtlerin_nufusu_11_milyonda_istanbulda_2_milyon_kurt_yasiyor-913650\">\"K\u00fcrtlerin n\u00fcfusu 11 milyonda \u0130stanbul\"da 2 milyon K\u00fcrt ya\u015f\u0131yor - Dizi Haberleri\"</a>. <i>Radikal</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=K%C3%BCrtlerin+n%C3%BCfusu+11+milyonda+%C4%B0stanbul%22da+2+milyon+K%C3%BCrt+ya%C5%9F%C4%B1yor+-+Dizi+Haberleri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Fdizi%2Fkurtlerin_nufusu_11_milyonda_istanbulda_2_milyon_kurt_yasiyor-913650&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Kurdish Life in Contemporary Turkey: Migration, Gender and Ethnic Identity</i>, Anna Grabolle Celiker, p. 160, I.B.Tauris, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Feridun, Mete and Sezgin, Selami (2008) \"Regional underdevelopment and terrorism: The case of south eastern Turkey.\" <i>Defence and Peace Economics</i>, 19 (3). pp. 225\u2013233. ISSN 1024-2694 (print), 1476-8267 (online) (doi:10.1080/10242690801972196)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ibtimes.com/turkey-high-kurdish-birth-rate-raises-questions-about-future-705488\">\"Turkey: High Kurdish Birth Rate Raises Questions About Future\"</a>. 2012-05-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkey%3A+High+Kurdish+Birth+Rate+Raises+Questions+About+Future&amp;rft.date=2012-05-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ibtimes.com%2Fturkey-high-kurdish-birth-rate-raises-questions-about-future-705488&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.welt.de/politik/deutschland/article110793334/Die-Kurden-und-das-Geburtenproblem-in-der-Tuerkei.html\">\"Bev\u00f6lkerung: Die Kurden und das Geburtenproblem in der T\u00fcrkei\"</a>. <i>Die Welt</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Die+Welt&amp;rft.atitle=Bev%C3%B6lkerung%3A+Die+Kurden+und+das+Geburtenproblem+in+der+T%C3%BCrkei&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.welt.de%2Fpolitik%2Fdeutschland%2Farticle110793334%2FDie-Kurden-und-das-Geburtenproblem-in-der-Tuerkei.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Berman, Ilan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.forbes.com/sites/ilanberman/2013/05/29/turkeys-kurdish-arithmetic/#7bfaa83350db\">\"Turkey's Kurdish Arithmetic\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkey%27s+Kurdish+Arithmetic&amp;rft.aulast=Berman&amp;rft.aufirst=Ilan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.forbes.com%2Fsites%2Filanberman%2F2013%2F05%2F29%2Fturkeys-kurdish-arithmetic%2F%237bfaa83350db&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Martens-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Martens_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Martens_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Martens, Michael (2010-10-20). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/bevoelkerungsentwicklung-schafft-auch-die-tuerkei-sich-ab-11055955.html?printPagedArticle=true#pageIndex_2\">\"Bev\u00f6lkerungsentwicklung: Schafft auch die T\u00fcrkei sich ab?\"</a>. <i>Frankfurter Allgemeine Zeitung</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0174-4909\">0174-4909</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Frankfurter+Allgemeine+Zeitung&amp;rft.atitle=Bev%C3%B6lkerungsentwicklung%3A+Schafft+auch+die+T%C3%BCrkei+sich+ab%3F&amp;rft.date=2010-10-20&amp;rft.issn=0174-4909&amp;rft.aulast=Martens&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.faz.net%2Faktuell%2Fpolitik%2Fausland%2Fbevoelkerungsentwicklung-schafft-auch-die-tuerkei-sich-ab-11055955.html%3FprintPagedArticle%3Dtrue%23pageIndex_2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turkishcensus-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Turkishcensus_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fuat D\u00fcndar (2000). <i>T\u00fcrkiye N\u00fcfus Say\u0131mlar\u0131nda Az\u0131nl\u0131klar</i> (in Turkish). pp.&#160;102\u2013113. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/97_5-80_86-77-4\" title=\"Special:BookSources/97 5-80 86-77-4\">97 5-80 86-77-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=T%C3%BCrkiye+N%C3%BCfus+Say%C4%B1mlar%C4%B1nda+Az%C4%B1nl%C4%B1klar&amp;rft.pages=102-113&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=975-8086-77-4&amp;rft.au=Fuat+D%C3%BCndar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ingvar Svanberg, <i>Kazak Refugees in Turkey: A Study of Cultural Persistence and Social Change</i>, Academiae Ubsaliensis, 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-91-554-2438-1\" title=\"Special:BookSources/978-91-554-2438-1\">978-91-554-2438-1</a>, p. 28. <span class=\"languageicon\">(in English)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alakom-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alakom_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rohat Alakom, <i>Orta Anadolu K\u00fcrtleri</i>, Evrensel Bas\u0131m Yay\u0131m, 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-6525-77-0\" title=\"Special:BookSources/975-6525-77-0\">975-6525-77-0</a>. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nuh-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nuh_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nuh Ate\u015f, <i>\u0130\u00e7 Anadolu K\u00fcrtleri-Konya, Ankara, K\u0131rl\u015fehir</i>, Komkar Yay\u0131nlar\u0131, K\u00f6ln, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-927213-07-1\" title=\"Special:BookSources/3-927213-07-1\">3-927213-07-1</a>. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alakom-14-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alakom-14_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rohat Alakom, <i>ibid</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LOkpAQAAIAAJ&amp;q=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&amp;dq=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&amp;lr=&amp;as_brr=0&amp;cd=1\">p. 14.</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ARTA-166-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ARTA-166_92-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ay\u015fe Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7. Ceyhan Suvari, \u0130lker M. \u0130\u015fo\u011flu, T\u00fclin Bozkurt, <i>Artakalanlar: Anadolu'dan etnik manzaralar</i>, E Yay\u0131nlar\u0131, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-390-205-0\" title=\"Special:BookSources/975-390-205-0\">975-390-205-0</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0IppAAAAMAAJ&amp;q=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&amp;dq=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&amp;lr=&amp;as_brr=0&amp;cd=3\">p. 166.</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00fcsl\u00fcm Y\u00fccel, \"Tuz G\u00f6l\u00fc K\u00fcrtleri\", I-VIII, <i>Yeni G\u00fcndem</i> gazetesi, 2000, \u0130stanbul. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Atat\u00fcrk'\u00fcn b\u00fct\u00fcn Eserleri</i>, Kaynak Yay\u0131nlar\u0131, Cilt: 14, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-343-400-6\" title=\"Special:BookSources/975-343-400-6\">975-343-400-6</a>, pp. 273\u2013274. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hermann Wenzel, <i>Sultan-Dagh und Akschehir-Ova</i>, Kiel, 1932. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hermann Wenzel, <i>Forschungen in Inneranatolien II: Die Steppe als Lebensraum</i>, Schriften des Geographische institut Kiel, VII, 3, Kiel, 1937. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rohat Alkom, <i>ibid</i>, p. 63. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Alford Andrews, T\u00fcrkiye'de Etnik Gruplar, ANT Yay\u0131nlar\u0131, Aral\u0131k 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-7350-03-6\" title=\"Special:BookSources/975-7350-03-6\">975-7350-03-6</a>, s. 155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.birnebun.com/hejmar/PDF/birnebunweb45.pdf\">Dr. Mikaili, \"Devlet K\u00fcrt\u00e7e'ye Kap\u0131lar\u0131 A\u00e7t\u0131, Ya Biz Orta Anadolu K\u00fcrtleri&#160;?\"</a>, <i>B\u00eerneb\u00fbn</i>, Say\u0131: 45, Bahar 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1402-7488\">1402-7488</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kurdica.com/News-sid-Die-Kurden-in-Aksaray-165.html\">\"Diaspora: Die Kurden in Aksaray\"</a>. <i>Kurdica</i> (in German). 2 September 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kurdica&amp;rft.atitle=Diaspora%3A+Die+Kurden+in+Aksaray&amp;rft.date=2008-09-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kurdica.com%2FNews-sid-Die-Kurden-in-Aksaray-165.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ETCHR1-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ETCHR1_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bianet.org/english/human-rights/138337-turkey-ranks-first-in-violations-in-between-1959-2011\">\"EUROPEAN COURT OF HUMAN RIGHTS: Turkey Ranks First in Violations in between 1959-2011\"</a>. <i>Bianet - Bagimsiz Iletisim Agi</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bianet+-+Bagimsiz+Iletisim+Agi&amp;rft.atitle=EUROPEAN+COURT+OF+HUMAN+RIGHTS%3A+Turkey+Ranks+First+in+Violations+in+between+1959-2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbianet.org%2Fenglish%2Fhuman-rights%2F138337-turkey-ranks-first-in-violations-in-between-1959-2011&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AnnualETCHR-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AnnualETCHR_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://echr.coe.int/Documents/Annual_Report_2014_ENG.pdf\">\"Annual report\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (The European Court of Human Rights). 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Annual+report&amp;rft.issue=The+European+Court+of+Human+Rights&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fechr.coe.int%2FDocuments%2FAnnual_Report_2014_ENG.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hum1-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hum1_103-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hum1_103-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hudoc.echr.coe.int/app/conversion/pdf/?library=ECHR&amp;id=001-128036&amp;filename=001-128036.pdf\">\"The European Court of Human Rights: Case of Benzer and others v. Turkey\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (Mass execution of Kurdish villagers). 24 March 2014: 57<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+European+Court+of+Human+Rights%3A+Case+of+Benzer+and+others+v.+Turkey&amp;rft.issue=Mass+execution+of+Kurdish+villagers&amp;rft.pages=57&amp;rft.date=2014-03-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhudoc.echr.coe.int%2Fapp%2Fconversion%2Fpdf%2F%3Flibrary%3DECHR%26id%3D001-128036%26filename%3D001-128036.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tort1-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tort1_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.echr.coe.int/LibraryDocs/HR%20handbooks/handbook06_en.pdf\">\"The prohibition of torture\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (Torturing). 2003: 11, 13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+prohibition+of+torture&amp;rft.issue=Torturing&amp;rft.pages=11%2C+13&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.echr.coe.int%2FLibraryDocs%2FHR%2520handbooks%2Fhandbook06_en.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ford1-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ford1_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"https&#58;//books.google.com/books?id=blm_4gIcaZoC&amp;pg=PA7\" class=\"citation book\"><i>World Report 2002</i>. Human Rights Watch. 2002. p.&#160;7.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=World+Report+2002&amp;rft.pages=7&amp;rft.pub=Human+Rights+Watch&amp;rft.date=2002&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vilg2-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-vilg2_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Abdulla, Jamal Jalal. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=usQ2i-P7oPIC&amp;pg=PA36\"><i>The Kurds: A Nation on the Way to Statehood</i></a>. AuthorHouse. p.&#160;36. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781467879729\" title=\"Special:BookSources/9781467879729\">9781467879729</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurds%3A+A+Nation+on+the+Way+to+Statehood&amp;rft.pages=36&amp;rft.pub=AuthorHouse&amp;rft.isbn=9781467879729&amp;rft.aulast=Abdulla&amp;rft.aufirst=Jamal+Jalal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DusQ2i-P7oPIC%26pg%3DPA36&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arba1-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-arba1_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"http&#58;//www.echr.coe.int/Documents/FS_Police_arrest_ENG.pdf\" class=\"citation journal\">\"Police arrest and assistance of a lawyer\". 2015: 1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Police+arrest+and+assistance+of+a+lawyer&amp;rft.pages=1&amp;rft.date=2015&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kjour1-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-kjour1_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.khrp.org/khrp-news/news-archive/2000-news/189-justice-comes-from-european-court-for-a-murdered-kurdish-journalist.html\">\"Justice Comes from European Court for a  Kurdish Journalist\"</a>. Kurdish Human Rights Project<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Justice+Comes+from+European+Court+for+a++Kurdish+Journalist&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.khrp.org%2Fkhrp-news%2Fnews-archive%2F2000-news%2F189-justice-comes-from-european-court-for-a-murdered-kurdish-journalist.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coe.int/t/dghl/monitoring/ecri/Country-by-country/Turkey/TUR-CBC-IV-2011-005-ENG.pdf\">\"ECRI report on Turkey (4th cycle)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>ECRI report on Turkey (4th cycle)</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ECRI+report+on+Turkey+%284th+cycle%29&amp;rft.atitle=ECRI+report+on+Turkey+%284th+cycle%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Ft%2Fdghl%2Fmonitoring%2Fecri%2FCountry-by-country%2FTurkey%2FTUR-CBC-IV-2011-005-ENG.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://csce.gov/index.cfm?FuseAction=Files.Download&amp;FileStore_id=189\">\"Implementation of the Helsinki Accords Criminalizing Parliamentary Speech in Turkey. Briefing by the International Human Rights Law Group.\" May 1994. Before the Commission on Security and Cooperation in Europe, Washington DC.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120624015920/http://csce.gov/index.cfm?FuseAction=Files.Download&amp;FileStore_id=189\">Archived</a> 24 June 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Congressional Record, Volume 144 Issue 141, October 9, 1998, (From the Congressional Record Online through the Government Printing Office [www.gpo.gov]) \"Ankara's Decision to Sentence Leyla Zana a Blatany Violation of Freedom of Expression,\" by Hon. Elizabeth Furse of Oregon, in the house of representatives, Thursday, October 8, 1998 (...<i>The fact that Leyla Zana has been charged with inciting racial hatred reveals that Turkey is a racist state and continues to deny the Kurds a voice in the state....</i>)\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.gpo.gov/fdsys/pkg/CREC-1998-10-09/html/CREC-1998-10-09-pt1-PgE2007-2.htm\">http://www.gpo.gov/fdsys/pkg/CREC-1998-10-09/html/CREC-1998-10-09-pt1-PgE2007-2.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Manafy2005-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Manafy2005_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">A. Manafy (1 January 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=M6gsAQAAIAAJ\"><i>The Kurdish Political Struggles in Iran, Iraq, and Turkey: A Critical Analysis</i></a>. University Press of America. p.&#160;99. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7618-3003-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-7618-3003-0\">978-0-7618-3003-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdish+Political+Struggles+in+Iran%2C+Iraq%2C+and+Turkey%3A+A+Critical+Analysis&amp;rft.pages=99&amp;rft.pub=University+Press+of+America&amp;rft.date=2005-01-01&amp;rft.isbn=978-0-7618-3003-0&amp;rft.au=A.+Manafy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DM6gsAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/ben-fransiz-vatandasi-oldum-o-olmadi-39137888\">\"Ben Frans\u0131z vatanda\u015f\u0131 oldum o olmad\u0131\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ben+Frans%C4%B1z+vatanda%C5%9F%C4%B1+oldum+o+olmad%C4%B1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fben-fransiz-vatandasi-oldum-o-olmadi-39137888&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/hulya-avsar-adim-malakan-magazin-2019654/\">\"H\u00fclya Av\u015far: Ad\u0131m Malakan\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish). 26 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=H%C3%BClya+Av%C5%9Far%3A+Ad%C4%B1m+Malakan&amp;rft.date=2015-02-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fhulya-avsar-adim-malakan-magazin-2019654%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ilkehaber.com/haber/yilmaz-erdogana-kurt-sorusu-8558.htm\">\"Y\u0131lmaz Erdo\u011fan'a 'K\u00fcrt' Sorusu!\"</a> &#91;Yilmaz Erdogan's \"Kurdish\" question!&#93; (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Y%C4%B1lmaz+Erdo%C4%9Fan%27a+%27K%C3%BCrt%27+Sorusu%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ilkehaber.com%2Fhaber%2Fyilmaz-erdogana-kurt-sorusu-8558.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webarsiv.hurriyet.com.tr/2004/05/16/460136.asp\">\"11 Eyl\u00fcl diyor, dinlerin karde\u015fli\u011fi diyor i\u015fe yaramaz ayd\u0131nlar s\u0131n\u0131f\u0131 diyor - H\u00fcrriyet Ar\u015fiv Haberleri\"</a> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=11+Eyl%C3%BCl+diyor%2C+dinlerin+karde%C5%9Fli%C4%9Fi+diyor+i%C5%9Fe+yaramaz+ayd%C4%B1nlar+s%C4%B1n%C4%B1f%C4%B1+diyor+-+H%C3%BCrriyet+Ar%C5%9Fiv+Haberleri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwebarsiv.hurriyet.com.tr%2F2004%2F05%2F16%2F460136.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rusencakir.com/Turkiyenin-Kurt-Sorunu%E2%80%94-11/14\">\"Turkiyenin Kurt Sorunu\u2014 11 - Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r\"</a>. <q>Hikmet \u00c7etin de K\u00fcrt k\u00f6kenlidir</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkiyenin+Kurt+Sorunu%E2%80%94+11+-+Ru%C5%9Fen+%C3%87ak%C4%B1r&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rusencakir.com%2FTurkiyenin-Kurt-Sorunu%25E2%2580%2594-11%2F14&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Broughton, Simon; Ellingham, Mark; Trillo, Richard, eds. (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gyiTOcnb2yYC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Rough+Guide+to+World+Music:+Africa,+Europe+and+the+Middle+East&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=LCe_UYqsI6S7ywGvu4CgCA&amp;ved=0CC0Q6AEwAA#v=onepage&amp;q=Tatlises&amp;f=false\"><i>World music: the rough guide. Africa, Europe and the Middle East</i></a>. Rough Guides music reference series. London: Rough Guides. p.&#160;409. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781858286358\" title=\"Special:BookSources/9781858286358\">9781858286358</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=World+music%3A+the+rough+guide.+Africa%2C+Europe+and+the+Middle+East&amp;rft.place=London&amp;rft.series=Rough+Guides+music+reference+series&amp;rft.pages=409&amp;rft.pub=Rough+Guides&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9781858286358&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgyiTOcnb2yYC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DRough%2BGuide%2Bto%2BWorld%2BMusic%3A%2BAfrica%2C%2BEurope%2Band%2Bthe%2BMiddle%2BEast%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DLCe_UYqsI6S7ywGvu4CgCA%26ved%3D0CC0Q6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3DTatlises%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kurds_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMichael_M._Gunter2009\" class=\"citation book\">Michael M. Gunter (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pHB5F_Y02_gC\"><i>The A to Z of the Kurds</i></a>. Scarecrow Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8108-6334-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8108-6334-7\">978-0-8108-6334-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+A+to+Z+of+the+Kurds&amp;rft.pub=Scarecrow+Press&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-0-8108-6334-7&amp;rft.au=Michael+M.+Gunter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpHB5F_Y02_gC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMichael_M._Gunter2018\" class=\"citation book\">Michael M. Gunter (2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=i7hJDwAAQBAJ\"><i>Historical Dictionary of the Kurds</i></a>. Rowman &amp; Littlefield Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-5381-1050-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-5381-1050-8\">978-1-5381-1050-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historical+Dictionary+of+the+Kurds&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield+Publishers&amp;rft.date=2018&amp;rft.isbn=978-1-5381-1050-8&amp;rft.au=Michael+M.+Gunter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Di7hJDwAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHakan_Ozoglu2012\" class=\"citation book\">Hakan Ozoglu (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vEAu4L1oz_4C\"><i>Kurdish Notables and the Ottoman State: Evolving Identities, Competing Loyalties, and Shifting Boundaries</i></a>. SUNY Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7914-8556-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-7914-8556-9\">978-0-7914-8556-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kurdish+Notables+and+the+Ottoman+State%3A+Evolving+Identities%2C+Competing+Loyalties%2C+and+Shifting+Boundaries&amp;rft.pub=SUNY+Press&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-0-7914-8556-9&amp;rft.au=Hakan+Ozoglu&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvEAu4L1oz_4C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Denise Natali (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=G62NSVhprsQC\"><i>The Kurds And the State: Evolving National Identity in Iraq, Turkey, And Iran</i></a>. Syracuse University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8156-3084-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-8156-3084-5\">978-0-8156-3084-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurds+And+the+State%3A+Evolving+National+Identity+in+Iraq%2C+Turkey%2C+And+Iran&amp;rft.pub=Syracuse+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-8156-3084-5&amp;rft.au=Denise+Natali&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DG62NSVhprsQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Ferhad Ibrahim (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3kgierPu_7EC\"><i>The Kurdish Conflict in Turkey: Obstacles and Chances for Peace and Democracy</i></a>. LIT Verlag M\u00fcnster. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8258-4744-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-8258-4744-9\">978-3-8258-4744-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdish+Conflict+in+Turkey%3A+Obstacles+and+Chances+for+Peace+and+Democracy&amp;rft.pub=LIT+Verlag+M%C3%BCnster&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-3-8258-4744-9&amp;rft.au=Ferhad+Ibrahim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3kgierPu_7EC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lois Whitman; Helsinki Watch (Organization&#160;: U.S.) (1 January 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Pyz9fz6il38C\"><i>The Kurds of Turkey: Killings, Disappearances and Torture</i></a>. Human Rights Watch. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-56432-096-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-56432-096-4\">978-1-56432-096-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurds+of+Turkey%3A+Killings%2C+Disappearances+and+Torture&amp;rft.pub=Human+Rights+Watch&amp;rft.date=1993-01-01&amp;rft.isbn=978-1-56432-096-4&amp;rft.au=Lois+Whitman&amp;rft.au=Helsinki+Watch+%28Organization+%3A+U.S.%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPyz9fz6il38C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Metin Heper (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3ZYPAQAAMAAJ\"><i>The State and Kurds in Turkey: The Question of Assimilation</i></a>. Palgrave Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-333-64628-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-333-64628-1\">978-0-333-64628-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+State+and+Kurds+in+Turkey%3A+The+Question+of+Assimilation&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-333-64628-1&amp;rft.au=Metin+Heper&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3ZYPAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Michael M. Gunter (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1lJtAAAAMAAJ\"><i>The Kurds in Turkey: A Political Dilemma</i></a>. Westview Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8133-8120-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-8133-8120-6\">978-0-8133-8120-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurds+in+Turkey%3A+A+Political+Dilemma&amp;rft.pub=Westview+Press&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=978-0-8133-8120-6&amp;rft.au=Michael+M.+Gunter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D1lJtAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Henri J. Barkey (1 January 2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XSw2AAAAQBAJ&amp;pg=PA1\"><i>Turkey's Kurdish Question</i></a>. Rowman &amp; Littlefield Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-585-17773-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-585-17773-1\">978-0-585-17773-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkey%27s+Kurdish+Question&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield+Publishers&amp;rft.date=2000-01-01&amp;rft.isbn=978-0-585-17773-1&amp;rft.au=Henri+J.+Barkey&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXSw2AAAAQBAJ%26pg%3DPA1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Nicole F. Watts (8 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yXWl40KJfKEC\"><i>Activists in Office: Kurdish Politics and Protest in Turkey</i></a>. University of Washington Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-295-99050-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-295-99050-7\">978-0-295-99050-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Activists+in+Office%3A+Kurdish+Politics+and+Protest+in+Turkey&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=2010-11-08&amp;rft.isbn=978-0-295-99050-7&amp;rft.au=Nicole+F.+Watts&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyXWl40KJfKEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Stavroula Chrisdoulaki (1 December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gc1SnD9blsAC\"><i>The Kurdish Issue in Turkey</i></a>. GRIN Verlag. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-640-76659-8\" title=\"Special:BookSources/978-3-640-76659-8\">978-3-640-76659-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kurdish+Issue+in+Turkey&amp;rft.pub=GRIN+Verlag&amp;rft.date=2010-12-01&amp;rft.isbn=978-3-640-76659-8&amp;rft.au=Stavroula+Chrisdoulaki&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dgc1SnD9blsAC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKurds+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.birnebun.com/\">B\u00eerneb\u00fbn</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vegernu.com/\">Veger</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kurdenkirsehire.com/\">Kurd\u00ean Kir\u015feh\u00eer\u00ea</a> (Kurdish / Turkish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Kn55oiJb8swC&amp;pg=PA46&amp;dq=kurdes+d%27anatolie+centrale&amp;hl=fr&amp;ei=5fv9S-3xJJT94AaD86zrDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q=kurdes%20d%27anatolie%20centrale&amp;f=false\">Asemblee Parlementaire, Documents De Seance: Session Ordinaire D'octobre 2006</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Kurdish_people_in_Turkey\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Kurdish people in Turkey\">Kurdish people in Turkey</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"22px&amp;#124;border_Kurdish_diaspora_and_regions\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Kurdish_diaspora\" title=\"Template:Kurdish diaspora\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Kurdish_diaspora\" title=\"Template talk:Kurdish diaspora\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Kurdish_diaspora&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"22px&amp;#124;border_Kurdish_diaspora_and_regions\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Kurdistan.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Kurdistan.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Flag_of_Kurdistan.svg/22px-Flag_of_Kurdistan.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Flag_of_Kurdistan.svg/33px-Flag_of_Kurdistan.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Flag_of_Kurdistan.svg/44px-Flag_of_Kurdistan.svg.png 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"2000\" /></a> <a href=\"/wiki/Kurdish_diaspora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish diaspora\">Kurdish diaspora</a> and regions</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Traditional Kurdish areas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Armenia\" title=\"Kurds in Armenia\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Azerbaijan\" title=\"Kurds in Azerbaijan\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Georgia\" title=\"Kurds in Georgia\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Iraq\" title=\"Kurds in Iraq\">Iraq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Iran\" title=\"Kurds in Iran\">Iran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Syria\" title=\"Kurds in Syria\">Syria</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Turkey</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Kurdistan.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Kurdistan\"><img alt=\"Flag of Kurdistan\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Flag_of_Kurdistan.svg/110px-Flag_of_Kurdistan.svg.png\" width=\"110\" height=\"73\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Flag_of_Kurdistan.svg/165px-Flag_of_Kurdistan.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Flag_of_Kurdistan.svg/220px-Flag_of_Kurdistan.svg.png 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"2000\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Middle East</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Israel\" title=\"Kurds in Israel\">Israel</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurdish_Jews_in_Israel\" title=\"Kurdish Jews in Israel\">Jews</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Jordan\" title=\"Kurds in Jordan\">Jordan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Lebanon\" title=\"Kurds in Lebanon\">Lebanon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Palestine\" title=\"Kurds in Palestine\">Palestine</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Japan\" title=\"Kurds in Japan\">Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Kazakhstan\" title=\"Kurds in Kazakhstan\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Pakistan\" title=\"Kurds in Pakistan\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Turkmenistan\" title=\"Kurds in Turkmenistan\">Turkmenistan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Finland\" title=\"Kurds in Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_France\" title=\"Kurds in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Germany\" title=\"Kurds in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_the_Netherlands\" title=\"Kurds in the Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Russia\" title=\"Kurds in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_Sweden\" title=\"Kurds in Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurds_in_the_United_Kingdom\" title=\"Kurds in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">North America</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurdish_Canadians\" title=\"Kurdish Canadians\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_Americans\" title=\"Kurdish Americans\">United States</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Oceania</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurdish_Australians\" title=\"Kurdish Australians\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_New_Zealanders\" title=\"Kurdish New Zealanders\">New Zealand</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Turkey&amp;#124;link=Turkey_Demographics_of_Turkey\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Demographics_of_Turkey\" title=\"Template:Demographics of Turkey\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Demographics_of_Turkey\" title=\"Template talk:Demographics of Turkey\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Demographics_of_Turkey&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Turkey&amp;#124;link=Turkey_Demographics_of_Turkey\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\"><img alt=\"Turkey\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/23px-Flag_of_Turkey.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/35px-Flag_of_Turkey.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/45px-Flag_of_Turkey.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Demographics_of_Turkey\" title=\"Demographics of Turkey\">Demographics</a> of <a href=\"/wiki/Minorities_in_Turkey\" title=\"Minorities in Turkey\">Turkey</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Religion_in_Turkey\" title=\"Religion in Turkey\">Religion</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bah%C3%A1%27%C3%AD_Faith_in_Turkey\" title=\"Bah\u00e1&#39;\u00ed Faith in Turkey\">Bah\u00e1'\u00ed Faith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianity_in_Turkey\" title=\"Christianity in Turkey\">Christianity</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy_in_Turkey\" title=\"Eastern Orthodoxy in Turkey\">Eastern Orthodoxy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oriental_Orthodoxy_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oriental Orthodoxy in Turkey\">Oriental Orthodoxy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protestantism_in_Turkey\" title=\"Protestantism in Turkey\">Protestantism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Turkey\" title=\"Catholic Church in Turkey\">Catholicism</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islam_in_Turkey\" title=\"Islam in Turkey\">Islam</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alawites_in_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alawites in Turkey\">Alevism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sunni_Islam\" title=\"Sunni Islam\">Sunni</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Turkey\" title=\"History of the Jews in Turkey\">Judaism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yazidis_in_Turkey\" title=\"Yazidis in Turkey\">Yazidism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minorities_in_Turkey\" title=\"Minorities in Turkey\">Ethnic groups</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abkhazians\" title=\"Abkhazians\">Abkhazians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afghans_in_Turkey\" title=\"Afghans in Turkey\">Afghans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afro_Turks\" title=\"Afro Turks\">Africans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanians_in_Turkey\" title=\"Albanians in Turkey\">Albanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arabs_in_Turkey\" title=\"Arabs in Turkey\">Arabs</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Iraqis_in_Turkey\" title=\"Iraqis in Turkey\">Iraqis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syrians_in_Turkey\" title=\"Syrians in Turkey\">Syrians</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenians_in_Turkey\" title=\"Armenians in Turkey\">Armenians</a>\n<ul><li>including <a href=\"/wiki/Hemshin_peoples#Hem.C5.9Finli_in_Turkey\" title=\"Hemshin peoples\">Hem\u015finli</a> and <a href=\"/wiki/Hidden_Armenians\" title=\"Hidden Armenians\">Hidden</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Assyrians\" title=\"Turkish Assyrians\">Assyrians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Australians_in_Turkey\" title=\"Australians in Turkey\">Australians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Turkey\" title=\"Bosniaks in Turkey\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilians_in_Turkey\" title=\"Brazilians in Turkey\">Brazilians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Britons_in_Turkey\" title=\"Britons in Turkey\">Britons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarians_in_Turkey\" title=\"Bulgarians in Turkey\">Bulgarians</a>\n<ul><li>including <a href=\"/wiki/Pomaks_in_Turkey\" title=\"Pomaks in Turkey\">Pomaks</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadians_in_Turkey\" title=\"Canadians in Turkey\">Canadians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chechens_in_Turkey\" title=\"Chechens in Turkey\">Chechens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Circassians_in_Turkey\" title=\"Circassians in Turkey\">Circassians</a>\n<ul><li>including <a href=\"/wiki/Abkhaz_people_in_Turkey\" title=\"Abkhaz people in Turkey\">Abazgi</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ossetians_in_Turkey\" title=\"Ossetians in Turkey\">Digor Ossetians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgians_in_Turkey\" title=\"Georgians in Turkey\">Georgians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laz_people_in_Turkey\" title=\"Laz people in Turkey\">Laz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germans_in_Turkey\" title=\"Germans in Turkey\">Germans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greeks_in_Turkey\" title=\"Greeks in Turkey\">Greeks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Turkey\" title=\"History of the Jews in Turkey\">Jews</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Kurds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Church_in_the_Middle_East\" title=\"Latin Church in the Middle East\">Levantines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iranian_diaspora\" title=\"Iranian diaspora\">Persians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_diaspora#Turkey\" title=\"Polish diaspora\">Poles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romani_people_in_Turkey\" title=\"Romani people in Turkey\">Romani</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abdal_of_Turkey\" title=\"Abdal of Turkey\">Abdal</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russians_in_Turkey\" title=\"Russians in Turkey\">Russians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Turkey\" title=\"Serbs in Turkey\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic peoples</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_people\" title=\"Turkish people\">Anatolia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azerbaijanis_in_Turkey\" title=\"Azerbaijanis in Turkey\">Azerbaijanis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crimean_Tatars_in_Turkey\" title=\"Crimean Tatars in Turkey\">Crimean Tatars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karachays\" title=\"Karachays\">Karachays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazakhs\" title=\"Kazakhs\">Kazakhs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kyrgyz_people\" title=\"Kyrgyz people\">Kyrgyz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meskhetian_Turks\" title=\"Meskhetian Turks\">Meskhetian Turks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nogais\" title=\"Nogais\">Nogais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkmens\" title=\"Turkmens\">Turkmens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uyghurs\" title=\"Uyghurs\">Uyghurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzbeks\" title=\"Uzbeks\">Uzbeks</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zazas\" title=\"Zazas\">Zazas</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2233\nCached time: 20180921182231\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.256 seconds\nReal time usage: 1.522 seconds\nPreprocessor visited node count: 9308/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 227168/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10494/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 110013/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.577/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.63 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1219.781      1 -total\n 47.87%  583.906      1 Template:Reflist\n 17.09%  208.483      2 Template:Lang-tr\n 14.79%  180.392     39 Template:Cite_web\n 10.38%  126.612     33 Template:Cite_book\n  6.02%   73.467     14 Template:Cite_news\n  5.44%   66.324     10 Template:ISBN\n  3.81%   46.451      1 Template:Page_needed\n  3.58%   43.626      1 Template:Fix\n  3.48%   42.399      1 Template:Infobox_ethnic_group\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4314285-0!canonical and timestamp 20180921182230 and revision id 859993832\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%83%D8%B1%D8%A7%D8%AF_%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0643\u0631\u0627\u062f \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%8E%D1%80%D0%B4%D0%B8_%D0%B2_%D0%A2%D1%83%D1%80%D1%86%D0%B8%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u044e\u0440\u0434\u0438 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Cyrdiaid_yn_Nhwrci","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Cyrdiaid yn Nhwrci"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kurden_in_der_T%C3%BCrkei","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Kurden in der T\u00fcrkei"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%B1%D8%AF%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%AA%D8%B1%DA%A9%DB%8C%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Orang_Kurdi_di_Turki","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Orang Kurdi di Turki"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%9B%D7%95%D7%A8%D7%93%D7%99%D7%9D_%D7%91%D7%98%D7%95%D7%A8%D7%A7%D7%99%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05db\u05d5\u05e8\u05d3\u05d9\u05dd \u05d1\u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05d4"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Kategor%C3%AE:Kes%C3%AAn_ji_bakur%C3%AA_Kurdistan%C3%AA","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Kategor\u00ee:Kes\u00ean ji bakur\u00ea Kurdistan\u00ea"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%83%D1%80%D0%B4%D1%8B_%D0%B2_%D0%A2%D1%83%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0443\u0440\u0434\u044b \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrkiye_K%C3%BCrtleri","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"T\u00fcrkiye K\u00fcrtleri"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%83%D1%80%D0%B4%D0%B8_%D0%B2_%D0%A2%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0443\u0440\u0434\u0438 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0456"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_Kurd_%E1%BB%9F_Th%E1%BB%95_Nh%C4%A9_K%E1%BB%B3","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Ng\u01b0\u1eddi Kurd \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2017"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","hidden":"","*":"\"Related_ethnic_groups\"_needing_confirmation"},{"sortkey":"\u0392Kurds in Turkey","hidden":"","*":"Articles_using_infobox_ethnic_group_with_image_parameters"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","hidden":"","*":"Pages_using_multiple_image_with_auto_scaled_images"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_January_2018"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","hidden":"","*":"Incomplete_lists_from_December_2015"},{"sortkey":" ","*":"Kurds_in_Turkey"},{"sortkey":" ","*":"Turkish_Kurdish_people"},{"sortkey":"*","*":"Turkish_Kurdistan"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","*":"Ethnic_groups_in_Turkey"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","*":"History_of_the_Kurdish_people"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","*":"Kurdish_people"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","*":"Kurdish_diaspora"},{"sortkey":"Kurds In Turkey","*":"Ethnic_minorities"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Incomplete lists from December 2015"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Kurds"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Kurdish diaspora"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Demographics of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"1960 Turkish coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"1980 Turkish coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 Kurdish protests in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015 Suru\u00e7 bombing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdal of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah \u00d6calan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhaz people in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhazians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afghans in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Emin Yalman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Kaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aishanids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akin, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aksaray Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ak\u015fam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Anfal campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alawites in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alayhan\u0131, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alevis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alevism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ali Hariri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angora goat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annazids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabs in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ararat rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayyubid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijanis in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babakona\u011f\u0131, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahdinan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bah\u00e1'\u00ed Faith in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bebek, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borucu, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Britons in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fclent Ecevit"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fcy\u00fckp\u00f6rnekler, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Can D\u00fcndar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cankilli, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Kurdish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceylanp\u0131nar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chechens in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circassians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corduene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean Tatars in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrtians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daisam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Society Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of the Kurdish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fc\u011f\u00fcz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodoxy in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekecikg\u00f6deler, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekeciktolu, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekecikyeni, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eski\u015fehir Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic minority"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Court of Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evliya \u00c7elebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatmau\u015fa\u011f\u0131, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"First language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom and Democracy Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorani language (Zaza-Gorani)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Chaliand"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6kkaya, Ortak\u00f6y"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ks\u00fcg\u00fczel, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hadhabani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hakkari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasanwayhids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hazaraspids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemshin peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidden Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hikmet \u00c7etin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Republic of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Kayus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ho\u015fap Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human Rights Watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights of Kurdish people in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurriyet Daily News"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fclya Av\u015far"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISIL"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibrahim Sirkeci"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraqi Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraqis in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamic Party of Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izmir Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"KONDA Research and Consultancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalebalta, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karachays"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karakova, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karakuyu, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karaman Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u00e7ay\u0131r, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kayseri Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazakhs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klamek ji bo Beko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konya Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u00e7giri Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u00e7kiri Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Australians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Institute of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Jews in Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish New Zealanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Republic of Ararat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish clothing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish dance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish population"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish rebellions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish rebellions in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish\u2013Turkish conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish\u2013Turkish conflict (1978\u2013present)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish\u2013Turkish conflict (2015\u2013present)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdistan Democratic Party/North"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdistan Freedom Hawks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdistan Islamic Movement (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdistan Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Azerbaijan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Georgia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Jordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Kazakhstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in New Zealand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Pakistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Palestine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in Turkmenistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds of Khorasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurmanji"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrgyz people"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131r\u0131kkale Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131r\u015fehir Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131z\u0131lcahamam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Tuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Van"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Church in the Middle East"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laz people in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leyla Zana"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Kurdish historical sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Kurdish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Kurdish philosophers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macarl\u0131, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahmudi (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahsun K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Sykes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marwanid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marwanids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mersin Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meskhetian Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milliyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minorities in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir Jafar Dasni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mokryan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moxoene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Security Council (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nev\u015fehir Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Mexico Highlands University"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newroz as celebrated by Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nizamettin Ar\u0131\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u011fde Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nogais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Kurdish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Martyr Yal\u00e7\u0131n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oriental Orthodoxy in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossetians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"PKK"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace and Democracy Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Democracy Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Labor Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peoples' Democratic Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomaks in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population transfer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Bitlis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestantism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rawadid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recep Tayyip Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Mahabad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Party of Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Re\u015fadiye, Ortak\u00f6y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rights and Freedoms Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rohat Alakom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sadakiyans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakharov Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salmanl\u0131, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sar\u0131 S\u00fcleyman Bey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sar\u0131a\u011f\u0131, Aksarayl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u011f\u0131rkaraca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selim I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shaddadids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shahrizor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheikh Said Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheikh Said rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Kobani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Koban\u00ee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simko Shikak revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivas Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soran Emirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeastern Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeastern Anatolia Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Kurdish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultanate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunni Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susad\u0131, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrian Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrian Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taptukemre, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Factbook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Assyrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish general election, November 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkmens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uyghurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzbeks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Village guard system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers Vanguard Party of Kurdistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaln\u0131zceviz, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yanyurt, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yarsanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yazd\u00e2nism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yazidi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yazidis in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yazidism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yezidism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yozgat Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y\u0131lmaz Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y\u0131lmaz G\u00fcney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zabdicene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zand dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaza language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zazas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zilan massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoroastrianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7aml\u0131dere, Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7ank\u0131r\u0131 Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7avdarl\u0131lar, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7eki\u00e7ler, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7olaknebi, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7orum Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130brahim Tatl\u0131ses"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eeyhler, Aksaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eivan Perwer"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015e\u0131rnak"},{"ns":0,"*":"Pollmark"},{"ns":0,"*":"Hermann Wenzel"},{"ns":0,"*":"\u00c7al\u0131 Bekir"},{"ns":0,"*":"Koyakk\u00f6y"},{"ns":0,"*":"K\u00fc\u00e7\u00fckp\u00f6rnek"},{"ns":0,"*":"Macir"},{"ns":0,"*":"K\u0131\u015fla Sor"},{"ns":0,"*":"Tepesidelik"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Demographics of Turkey"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Kurdish diaspora"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Kurds"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox ethnic group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:*"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u2022"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Number table sorting"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Number table sorting/Qno/Fyes/Sno/0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pct"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Percentage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TDMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Kurds"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Kurdish diaspora"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Demographics of Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Kurds_protesting_the_Siege_of_Koban\u00ee.jpg","Turkish_general_election,_2015_-_Peoples'_Democratic_Party_(Turkey)_Celebration_-_Istanbul.jpg","Kurdish_Anatolian_carpet,_early_19th_c.jpg","Kurdish_mother_&_child_Van_1973.jpg","Hdp2015Kas\u0131m.png","Newroz_Istanbul(4).jpg","Ji_Qinz\u00ear\u00eeb_Zarokek.JPG","Kurdish_population_by_region_(KONDA_2010).png","Turkey_total_fertility_rate_by_province_2014.png","Kurds_of_Central_Anatolia.jpg","Zana.jpg","Roj_emblem.svg","Commons-logo.svg","Flag_of_Kurdistan.svg","Flag_of_Turkey.svg"],"externallinks":["http://www.hurriyetdailynews.com/how-many-kurds-live-in-turkey-.aspx?pageID=238&nID=45644&NewsCatID=396","https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/geos/tu.html#People","http://www.institutkurde.org/en/info/the-kurdish-population-1232551004","http://www.milliyet.com.tr/Default.aspx?aType=SonDakika&ArticleID=873452","http://www.bugun.com.tr/haber_detay.asp?haberID=27772","http://www.bugun.com.tr/haber_detay.asp?haberID=27895","http://www.unicef.org.tr/en/content/detail/53/children-in-the-population.html","http://www.ekurd.net/mismas/articles/misc2012/9/turkey4166.htm","http://countrystudies.us/turkey/26.htm","https://books.google.com/books?id=y9PXcwFOLNcC&lpg=PA3","https://books.google.com/books?id=8MTVBgAAQBAJ","https://www.nytimes.com/2008/02/17/magazine/17turkey-t.html?ex=1361854800&en=df64cf85326e2103&ei=5124&partner=permalink&exprod=permalink","https://books.google.com/books?id=wTAWBQAAQBAJ","https://web.archive.org/web/20160304060409/http://ec.europa.eu/enlargement/pdf/key_documents/2006/nov/tr_sec_1390_en.pdf","http://ec.europa.eu/enlargement/pdf/key_documents/2006/Nov/tr_sec_1390_en.pdf","http://www.globalsecurity.org/military/world/war/kurdistan-turkey.htm","http://www.setav.org/Ups/dosya/8504.pdf","https://books.google.com/books?id=zlD0gc-p0NkC","http://muftah.org/turkey-kurds-learning-kurdish-ban/","https://books.google.com/books?id=OMB7pMf8TL4C","https://books.google.com/books?id=3kgierPu_7EC","http://armenianweekly.com/2015/09/09/lynching-campaign-targets-kurds/","https://books.google.com/books?id=YiWSuO6fdQYC&pg=PA150","https://books.google.com/books?id=rkxpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=C9UVaLyo4UEC&pg=PA18","https://books.google.com/books?id=QcklAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=kPZtAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=_KEW6l-stCUC","https://web.archive.org/web/20141129011435/http://www.weeklyzaman.com/en/newsDetail_getNewsById.action?newsId=4970","http://www.weeklyzaman.com/en/newsDetail_getNewsById.action?newsId=4970","http://www.let.uu.nl/~martin.vanbruinessen/personal/publications/Bruinessen_Genocide_in_Kurdistan.pdf","http://www.todayszaman.com/tz-web/news-193807-alevi-chp-rift-continues-to-grow-after-oymen-remarks.html","https://web.archive.org/web/20080822133939/http://www.aksam.com.tr/arsiv/aksam/2004/08/04/politika/politika1.html","http://www.milliyet.com.tr/2008/01/22/guncel/agun.html","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/5246068.stm","//doi.org/10.1016/S0030-4387(00)00057-0","//www.worldcat.org/oclc/93642482","https://www.hrw.org/reports/2005/turkey0305/3.htm#_Toc97005223","http://www.strategypage.com/qnd/kurdwar/articles/20100606.aspx","https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5jUvRpIfvrF-5vSpyJOqaYWSgHX8w","http://www.hurriyetdailynews.com/mob_n.php?n=ysk-puts-ankara-in-turmoil-exit-strategy-sought-2011-04-19","https://web.archive.org/web/20130325131633/http://www.france24.com/en/20110420-one-killed-kurdish-protests-turkey-politician","http://www.france24.com/en/20110420-one-killed-kurdish-protests-turkey-politician","http://www.ntvmsnbc.com/id/25409952/","https://www.wsj.com/articles/SB10001424127887324743704578444630691252760?mod=WSJEurope_hpp_LEFTTopStories","http://www.dailysabah.com/opinion/2014/10/18/anatomy-of-protests-against-the-invasion-of-kobani","https://web.archive.org/web/20150729143815/http://www.todayszaman.com/national_kck-official-says-pkk-not-responsible-for-murders-of-2-turkish-policemen_394957.html","http://www.todayszaman.com/national_kck-official-says-pkk-not-responsible-for-murders-of-2-turkish-policemen_394957.html","http://www.foxnews.com/world/2015/07/25/turkish-jets-target-kurds-in-iraq-islamic-state-militants-in-syria/","http://www.hurriyetdailynews.com/we-really-cant-succeed-against-isil-without-turkey-us.aspx?pageID=238&nID=86993&NewsCatID=510","https://www.economist.com/news/europe/21664225-civilians-join-fight-between-soldiers-and-guerrillas-burying-years-calm-hatred-never","https://www.bbc.com/news/world-europe-34206924","http://www.coe.int/en/web/commissioner/-/turkey-should-ensure-immediate-access-to-cizre-by-independent-observers?redirect=http://www.coe.int/en/web/commissioner/home?p_p_id=101_INSTANCE_iFWYWFoeqhvQ&p_p_lifecycle=0&p_p_state=normal&p_p_mode=view&p_p_col_id=column-1&p_p_col_count=4","https://www.nytimes.com/2017/06/29/world/middleeast/amid-turkeys-purge-a-renewed-attack-on-kurdish-culture.html","//www.worldcat.org/issn/0362-4331","http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28793336.asp","http://www.hurriyet.com.tr/gundem/26801626.asp","http://www.ulusalkanal.com.tr/gundem/pkk-dan-baraj-tehdidi-hdp-barajin-altinda-kalirsa-h58928.html","http://www.haberturk.com/gundem/haber/1069160-selahattin-demirtas-haberturke-acikladi-pkk-ile-organik-bagimiz-yok","http://www.bbc.co.uk/turkce/haberler/2015/04/150417_agri_alan_mucadelesi","https://books.google.com/books?id=8ZMZBQAAQBAJ","http://latimesblogs.latimes.com/babylonbeyond/2010/07/convicted-of-terrorism-a-young-kurdish-girl-is-serving-her-seven-year-and-nine-month-prison-sentence-in-turkeys-prison-e.html","https://www.nytimes.com/2015/12/31/world/europe/turkey-kurds-pkk.html?hpw&rref=world&action=click&pgtype=Homepage&module=well-region&region=bottom-well&WT.nav=bottom-well&_r=0","http://www.creativeworkfund.org/modern/bios/chingiz_sadikhov.html","http://www.filmlinc.com/archive/wrt/programs/6-97/hrw/hrw.htm","http://www.institutkurde.org/en/language/","http://www.caravanmagazine.in/Story/1346/Days-of-Their-Lives.html","http://www.konda.com.tr/tr/raporlar/2010_12_KONDA_Kurt_Meselesini_Yeniden_Dusunmek.pdf","http://www.turkstat.gov.tr/PreIstatistikTablo.do?istab_id=1452","http://www.ekurd.net/mismas/articles/misc2007/10/turkeykurdistan1420.htm","http://www.ekurd.net/mismas/articles/misc2011/9/state5445.htm","http://www.ethnologue.com/show_country.asp?name=TRA","https://web.archive.org/web/20111018235156/http://www.ethnologue.com/show_country.asp?name=TRA","http://www.mellenpress.com/mellenpress.cfm?bookid=6794&pc=9","http://www.radikal.com.tr/dizi/kurtlerin_nufusu_11_milyonda_istanbulda_2_milyon_kurt_yasiyor-913650","http://www.ibtimes.com/turkey-high-kurdish-birth-rate-raises-questions-about-future-705488","https://www.welt.de/politik/deutschland/article110793334/Die-Kurden-und-das-Geburtenproblem-in-der-Tuerkei.html","https://www.forbes.com/sites/ilanberman/2013/05/29/turkeys-kurdish-arithmetic/#7bfaa83350db","http://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/bevoelkerungsentwicklung-schafft-auch-die-tuerkei-sich-ab-11055955.html?printPagedArticle=true#pageIndex_2","//www.worldcat.org/issn/0174-4909","https://books.google.com/books?id=LOkpAQAAIAAJ&q=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&dq=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&lr=&as_brr=0&cd=1","https://books.google.com/books?id=0IppAAAAMAAJ&q=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&dq=%22Orta+Anadolu+K%C3%BCrtleri+%22&lr=&as_brr=0&cd=3","http://www.birnebun.com/hejmar/PDF/birnebunweb45.pdf","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1402-7488","http://www.kurdica.com/News-sid-Die-Kurden-in-Aksaray-165.html","http://bianet.org/english/human-rights/138337-turkey-ranks-first-in-violations-in-between-1959-2011","http://echr.coe.int/Documents/Annual_Report_2014_ENG.pdf","http://hudoc.echr.coe.int/app/conversion/pdf/?library=ECHR&id=001-128036&filename=001-128036.pdf","http://www.echr.coe.int/LibraryDocs/HR%20handbooks/handbook06_en.pdf","https://books.google.com/books?id=usQ2i-P7oPIC&pg=PA36","http://www.khrp.org/khrp-news/news-archive/2000-news/189-justice-comes-from-european-court-for-a-murdered-kurdish-journalist.html","http://www.coe.int/t/dghl/monitoring/ecri/Country-by-country/Turkey/TUR-CBC-IV-2011-005-ENG.pdf","http://csce.gov/index.cfm?FuseAction=Files.Download&FileStore_id=189","https://web.archive.org/web/20120624015920/http://csce.gov/index.cfm?FuseAction=Files.Download&FileStore_id=189","https://books.google.com/books?id=M6gsAQAAIAAJ","http://www.hurriyet.com.tr/ben-fransiz-vatandasi-oldum-o-olmadi-39137888","http://www.milliyet.com.tr/hulya-avsar-adim-malakan-magazin-2019654/","http://www.ilkehaber.com/haber/yilmaz-erdogana-kurt-sorusu-8558.htm","http://webarsiv.hurriyet.com.tr/2004/05/16/460136.asp","http://www.rusencakir.com/Turkiyenin-Kurt-Sorunu%E2%80%94-11/14","https://books.google.com/books?id=gyiTOcnb2yYC&printsec=frontcover&dq=Rough+Guide+to+World+Music:+Africa,+Europe+and+the+Middle+East&hl=en&sa=X&ei=LCe_UYqsI6S7ywGvu4CgCA&ved=0CC0Q6AEwAA#v=onepage&q=Tatlises&f=false","http://www.gpo.gov/fdsys/pkg/CREC-1998-10-09/html/CREC-1998-10-09-pt1-PgE2007-2.htm","https://books.google.com/books?id=pHB5F_Y02_gC","https://books.google.com/books?id=i7hJDwAAQBAJ","https://books.google.com/books?id=vEAu4L1oz_4C","https://books.google.com/books?id=G62NSVhprsQC","https://books.google.com/books?id=Pyz9fz6il38C","https://books.google.com/books?id=3ZYPAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=1lJtAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=XSw2AAAAQBAJ&pg=PA1","https://books.google.com/books?id=yXWl40KJfKEC","https://books.google.com/books?id=gc1SnD9blsAC","http://www.birnebun.com/","http://www.vegernu.com/","http://www.kurdenkirsehire.com/","https://books.google.com/books?id=Kn55oiJb8swC&pg=PA46&dq=kurdes+d'anatolie+centrale&hl=fr&ei=5fv9S-3xJJT94AaD86zrDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&q=kurdes%20d'anatolie%20centrale&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":8568,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Middle Ages","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":8581,"anchor":"Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early modern period","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":10065,"anchor":"Early_modern_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"19th century","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":11403,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"20th century","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":12564,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"21st century","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":19272,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Politics","number":"2","index":"7","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":26603,"anchor":"Politics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political parties","number":"2.1","index":"8","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":28341,"anchor":"Political_parties"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kurdish rebellions","number":"3","index":"9","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":29578,"anchor":"Kurdish_rebellions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"4","index":"10","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":30856,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Music","number":"4.1","index":"11","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":30986,"anchor":"Music"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literature","number":"4.2","index":"12","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":32669,"anchor":"Literature"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Film","number":"4.3","index":"13","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":32972,"anchor":"Film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Population","number":"5","index":"14","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":33559,"anchor":"Population"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Demographics","number":"5.1","index":"15","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":33641,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Census results (1927-1970)","number":"5.2","index":"16","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":40990,"anchor":"Census_results_(1927-1970)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tribes","number":"5.3","index":"17","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":42092,"anchor":"Tribes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Linguistic groups","number":"5.4","index":"18","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":42131,"anchor":"Linguistic_groups"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Central Anatolia","number":"6","index":"19","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":42242,"anchor":"Central_Anatolia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"List of villages","number":"6.1","index":"20","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":46325,"anchor":"List_of_villages"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Villages of Aksaray","number":"6.1.1","index":"21","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":46349,"anchor":"Villages_of_Aksaray"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Human rights","number":"7","index":"22","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":48305,"anchor":"Human_rights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"8","index":"23","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":53351,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"24","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":55556,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"25","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":55704,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"11","index":"26","fromtitle":"Kurds_in_Turkey","byteoffset":55734,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kurds in Turkey","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Kurdish_people_in_Turkey","*":"commons:Category:Kurdish people in Turkey"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kurds In Turkey"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1117020"}]}}