{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":53133892,"ns":14,"title":"Category:Faroese people by century"},{"pageid":37618047,"ns":14,"title":"Category:Faroese people by ethnic or national origin"},{"pageid":2632632,"ns":14,"title":"Category:Faroese people by occupation"},{"pageid":37717140,"ns":14,"title":"Category:Faroese people by political orientation"},{"pageid":16389659,"ns":14,"title":"Category:Faroese people by religion"},{"pageid":50985901,"ns":14,"title":"Category:Lists of Faroese people"},{"pageid":37866687,"ns":14,"title":"Category:Faroese men"},{"pageid":33089867,"ns":14,"title":"Category:Faroese women"},{"pageid":41107951,"ns":14,"title":"Category:Faroese Children's Literature Prize recipients"},{"pageid":37618373,"ns":14,"title":"Category:People by city in the Faroe Islands"},{"pageid":31376910,"ns":14,"title":"Category:Faroese diaspora"},{"pageid":25026160,"ns":14,"title":"Category:Faroese people with disabilities"},{"pageid":37620603,"ns":14,"title":"Category:Ethnic groups in the Faroe Islands"},{"pageid":11897454,"ns":14,"title":"Category:Faroese feminists"},{"pageid":49639722,"ns":14,"title":"Category:LGBT people from the Faroe Islands"},{"pageid":50808524,"ns":14,"title":"Category:People by municipality in the Faroe Islands"},{"pageid":55173803,"ns":14,"title":"Category:People from Fuglafj\u00f8r\u00f0ur"},{"pageid":55180249,"ns":14,"title":"Category:People from Mi\u00f0v\u00e1gur"},{"pageid":55173728,"ns":14,"title":"Category:People from Runav\u00edk"},{"pageid":55197122,"ns":14,"title":"Category:People from Skopun"},{"pageid":55180252,"ns":14,"title":"Category:People from Trongisv\u00e1gur"},{"pageid":14616893,"ns":14,"title":"Category:Faroese people stubs"}]}}