{"parse":{"title":"Balbino de Freitas's Archaeological Collection","pageid":58530910,"revid":860373427,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The Balbino de Freitas Archaeological Collection was one of the collections on display in&#160;<a href=\"/wiki/National_Museum_of_Brazil\" title=\"National Museum of Brazil\">National Museum of Brazil</a>, in&#160;<a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.&#160;It reunited works belonging to the house of <a href=\"/w/index.php?title=Balbino_Luiz_de_Freitas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balbino Luiz de Freitas (page does not exist)\">Balbino Luiz de Freitas</a>, one of the first archaeological collections of Brazil.&#160;The collection was&#160;<a href=\"/wiki/Cultural_heritage_management\" title=\"Cultural heritage management\">listed</a>&#160;by the&#160;<a href=\"/wiki/National_Institute_of_Historic_and_Artistic_Heritage\" title=\"National Institute of Historic and Artistic Heritage\">IPHAN</a>&#160;in&#160;<a href=\"/wiki/1938\" title=\"1938\">1938</a>.\n</p><p>The collection was assembled by Freitas, especially with indigenous objects of&#160;<a href=\"/wiki/Torres,_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Torres, Rio Grande do Sul\">Torres</a>. A <a href=\"/wiki/Basket\" title=\"Basket\">basket</a>&#160;was one of the main elements of the collection, collected in a <a href=\"/w/index.php?title=Sambaqui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sambaqui (page does not exist)\">sambaqui</a> in the coastal area.&#160;The importance of the piece is given by the difficult maintenance of objects made with organic material in tropical countries, such as <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</p><p>This archaeological collection was, at least in part, destroyed in the fire of 2018 in the National Museum&#160;<a href=\"/wiki/National_Museum_of_Brazil_fire\" title=\"National Museum of Brazil fire\">the fire of 2018 in the National Museum</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliografia\">Bibliografia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Balbino_de_Freitas%27s_Archaeological_Collection&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliografia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>SOUZA, Helena V. L. de. A Cole\u00e7\u00e3o Balbino de Freitas e o Museu Nacional. UNIRIO, Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins/ MAST \u2013 Rio deJaneiro, 87p, 2012.</li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<h2><span id=\"Liga.C3.A7.C3.B5es_externas\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Liga\u00e7\u00f5es_externas\">Liga\u00e7\u00f5es externas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Balbino_de_Freitas%27s_Archaeological_Collection&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Liga\u00e7\u00f5es externas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.iphan.gov.br/rj/pagina/detalhes/644%7CPatrim\u00f4nio\">Arqueol\u00f3gico - RJ.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.recantodasletras.com.br/ensaios/5444468%7CAs\">p\u00e9rolas do Parque da Guarita.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://afolhatorres.com.br/colunas/cabeca-do-indio-no-parque-da-guarita/%7CA\">Cabe\u00e7a do \u00cdndio no Parque da Guarita.</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180920064837\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.024 seconds\nReal time usage: 0.033 seconds\nPreprocessor visited node count: 81/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 434/2097152 bytes\nTemplate argument size: 114/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 523 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   22.944      1 Template:Reflist\n100.00%   22.944      1 -total\n  9.36%    2.147      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58530910-0!canonical and timestamp 20180920064837 and revision id 860373427\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Cole%C3%A7%C3%A3o_Arqueol%C3%B3gica_Balbino_de_Freitas","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Cole\u00e7\u00e3o Arqueol\u00f3gica Balbino de Freitas"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"National_Museum_of_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Archaeology"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1938"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural heritage management"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Historic and Artistic Heritage"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Brazil fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torres, Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"*":"Balbino Luiz de Freitas"},{"ns":0,"*":"Sambaqui"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://portal.iphan.gov.br/rj/pagina/detalhes/644%7CPatrim%C3%B4nio","https://www.recantodasletras.com.br/ensaios/5444468%7CAs","https://afolhatorres.com.br/colunas/cabeca-do-indio-no-parque-da-guarita/%7CA"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliografia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Balbino_de_Freitas's_Archaeological_Collection","byteoffset":974,"anchor":"Bibliografia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Liga\u00e7\u00f5es externas","number":"2","index":"2","fromtitle":"Balbino_de_Freitas's_Archaeological_Collection","byteoffset":1161,"anchor":"Liga\u00e7\u00f5es_externas"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Balbino de Freitas's Archaeological Collection","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q56670693"}]}}