{"parse":{"title":"Grove of fetters","pageid":11045799,"revid":854813043,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg/300px-Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg\" width=\"300\" height=\"186\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg/450px-Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg/600px-Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg 2x\" data-file-width=\"1876\" data-file-height=\"1164\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Semnones' Grove of Fetters (1905) by Emil Doepler.</div></div></div>\n<p>A <b>grove of fetters</b> (<a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>: <i><b>Fj\u00f6turlundr</b></i>) is mentioned in the <a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Eddic poem</a> \"<a href=\"/wiki/Helgakvi%C3%B0a_Hundingsbana_II\" title=\"Helgakvi\u00f0a Hundingsbana II\">Helgakvi\u00f0a Hundingsbana II</a>\":\n</p>\n<blockquote>\n<dl><dd>Helgi obtained <a href=\"/wiki/Sigr%C3%BAn\" title=\"Sigr\u00fan\">Sigr\u00fan</a>, and they had sons. Helgi lived not to be old. Dag, the son of H\u00f6gni, sacrificed to <a href=\"/wiki/Odin\" title=\"Odin\">Odin</a>, for vengeance for his father. Odin lent Dag his spear. Dag met with his relation Helgi in a place called Fi\u00f6turlund, and pierced him through with his spear. Helgi fell there, but Dag rode to the mountains and told Sigr\u00fan what had taken place.</dd>\n<dd>\u2015 <i>Helgakvi\u00f0a Hundingsbana II</i>, Thorpe's translation</dd></dl>\n</blockquote>\n<p>The description is often compared with a section by <a href=\"/wiki/Tacitus\" title=\"Tacitus\">Tacitus</a> on a <a href=\"/wiki/Sacred_grove\" title=\"Sacred grove\">sacred grove</a> of the <a href=\"/wiki/Semnones\" title=\"Semnones\">Semnones</a>:\n</p>\n<blockquote>\n<dl><dd>At a stated period, all the tribes of the same race assemble by their representatives in a grove consecrated by the auguries of their forefathers, and by immemorial associations of terror. Here, having publicly slaughtered a human victim, they celebrate the horrible beginning of their barbarous rite. Reverence also in other ways is paid to the grove. No one enters it except bound with a chain, as an inferior acknowledging the might of the local divinity. If he chance to fall, it is not lawful for him to be lifted up, or to rise to his feet; he must crawl out along the ground. All this superstition implies the belief that from this spot the nation took its origin, that here dwells the <a href=\"/wiki/Regnator_omnium_deus\" title=\"Regnator omnium deus\">supreme and all-ruling deity</a>, to whom all else is subject and obedient.</dd></dl>\n</blockquote>\n<p>Due to the resemblance between the two texts, some scholars have identified the deity of the Semnones with <a href=\"/wiki/Wodanaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wodanaz\">an early form of Odin</a>. Others suggest an early form of <a href=\"/wiki/T%C3%BDr\" title=\"T\u00fdr\">T\u00fdr</a> may have been involved, as he is the Germanic continuation of Proto-Indo-European sky-father '*dyeus', whose cognates are <a href=\"/wiki/Jupiter_(mythology)\" title=\"Jupiter (mythology)\">Jupiter</a> and <a href=\"/wiki/Zeus\" title=\"Zeus\">Zeus</a>.  Furthermore, Tacitus reports that the Germanic peoples of his age regarded a \"Tuisco\" or \"Tuisto\" as the progenitor of mankind, which is sometimes surmised to be a Latinisation of Proto-Germanic '*Tiwaz', which later became \"T\u00fdr\" in Old Norse.  Ultimately, evidence is insufficient for certain identification.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Grove_of_fetters&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>B\u00e6ksted, Anders (1986). <i>Go\u00f0 og hetjur \u00ed hei\u00f0num si\u00f0</i>, Eysteinn \u00deorvaldsson translated to Icelandic. Reykjav\u00edk: \u00d6rn og \u00d6rlygur. p.&#160;93. <i>Favors Odin.</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/H._R._Ellis_Davidson\" class=\"mw-redirect\" title=\"H. R. Ellis Davidson\">Davidson, H. R. Ellis</a> (1964). <i>Gods and Myths of Northern Europe</i>. Penguin. p.&#160;59 <i>Favors T\u00fdr</i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Lindow\" title=\"John Lindow\">Lindow, John</a> (2001). <i>Handbook of Norse mythology</i>. Santa Barbara: ABC-Clio. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57607-217-7\" title=\"Special:BookSources/1-57607-217-7\">1-57607-217-7</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Simek\" title=\"Rudolf Simek\">Simek, Rudolf</a>. <i>Dictionary of Northern Mythology</i>. 1993. Trans. Angela Hall. Cambridge: D. S. Brewer. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85991-369-4\" title=\"Special:BookSources/0-85991-369-4\">0-85991-369-4</a>. New edition 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85991-513-1\" title=\"Special:BookSources/0-85991-513-1\">0-85991-513-1</a>. p.&#160;280. <i>Favors Odin.</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tacitus\" title=\"Tacitus\">Tacitus, Cornelius</a> (translated by Thomas Gordon). <i>Germania</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fordham.edu/halsall/basis/tacitus-germanygord.html\">Medieval Sourcebook edition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Thorpe\" title=\"Benjamin Thorpe\">Thorpe, Benjamin</a> (tr.) (1866). <i>Edda S\u00e6mundar Hinns Fro\u00f0a&#160;: The Edda Of S\u00e6mund The Learned</i>. (2 vols.) London: Tr\u00fcbner &amp; Co.: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ptgRrQA4tjQC&amp;pg=PA144\">\"The Second Lay of Helgi Hundingcide\"</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Grove_of_fetters&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following works are listed in Rudolf Simek's <i>Dictionary</i>.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Otto_H%C3%B6fler\" title=\"Otto H\u00f6fler\">O. H\u00f6fler</a> (1952). \"Das Opfer im Semnonenhain und die Edda\" (<i>Edda, Skalden, Saga. Festschrift f\u00fcr Genzmer</i>) Heidelberg.</li>\n<li>R. W. Fischer (1963). \"Vinculo ligatus\" (<i>Antaios</i> 5).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Much\" title=\"Rudolf Much\">R. Much</a> (1967). <i>Die Germania des Tacitus</i>. Heidelberg.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_de_Vries_(linguist)\" title=\"Jan de Vries (linguist)\">J. de Vries</a> (1970). <i>Altgermanische Religiongeschichte</i>. Berlin.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1256\nCached time: 20180910024939\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.048 seconds\nReal time usage: 0.064 seconds\nPreprocessor visited node count: 705/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3129/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1206/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.005/10.000 seconds\nLua memory usage: 831 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   45.419      1 -total\n 99.74%   45.303      3 Template:ISBN\n 29.90%   13.582      3 Template:Catalog_lookup_link\n 16.27%    7.390      3 Template:Error-small\n 12.05%    5.474      9 Template:Yesno-no\n  6.72%    3.053      9 Template:Yesno\n  6.64%    3.018     18 Template:Trim\n  6.64%    3.017      3 Template:Main_other\n  3.31%    1.504      3 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11045799-0!canonical and timestamp 20180910024939 and revision id 854813043\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Semnonenhain","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Semnonenhain"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Locations_in_Norse_mythology"},{"sortkey":"","*":"Mythological_places"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Thorpe"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. R. Ellis Davidson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helgakvi\u00f0a Hundingsbana II"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan de Vries (linguist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Lindow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jupiter (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto H\u00f6fler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetic Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regnator omnium deus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Much"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Simek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred grove"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semnones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigr\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tacitus"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fdr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wodanaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeus"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Semnonen_Hain_by_Emil_Doepler.jpg"],"externallinks":["http://www.fordham.edu/halsall/basis/tacitus-germanygord.html","https://books.google.com/books?id=ptgRrQA4tjQC&pg=PA144"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Grove_of_fetters","byteoffset":2292,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"2","index":"2","fromtitle":"Grove_of_fetters","byteoffset":3357,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Grove of fetters","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2269421"}]}}