{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Landst\u00e4nde","pageid":39784978,"revid":788975006,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <i><b>Landst\u00e4nde</b></i> (singular <i>Landstand</i>) or <i><b>Landtage</b></i> (singular <i>Landtag</i>) were the various <a href=\"/wiki/Estates_of_the_realm\" title=\"Estates of the realm\">territorial estates or diets</a> in the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a> in the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a> and the <a href=\"/wiki/Early_modern_period\" title=\"Early modern period\">early modern period</a>, as opposed to their respective <a href=\"/wiki/Territorial_lord\" title=\"Territorial lord\">territorial lords</a> (the <i>Landesherrn</i>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Usage\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Usage</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Precursor\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Precursor</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Usage\">Usage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Landst%C3%A4nde&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Usage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The structure of the <i>Landst\u00e4nde</i> was highly variable depending on the country and period of history. Furthermore, both the representatives of the older system, the <i>St\u00e4ndeordnung</i>, where the estates were predominant, and the parliaments of the newer people's representative systems were called <i>Landst\u00e4nde</i>. The term <i>Landtag</i> was used, both under the <i>St\u00e4ndeordnung</i> as well as the newer representative structures, for a general assembly of the estates or the parliament. The totality of the <i>Landst\u00e4nde</i> in a sovereign territory was also called the <i>Landschaft</i>.\n</p><p>In the older feudal system the estates originally consisted of the assembly of deputies of the privileged estates of a country, the <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> and the <a href=\"/wiki/Clergy\" title=\"Clergy\">clergy</a>, who had joined together to form an organised body. Later, representatives of the towns were added. In some cases (for example, in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, <a href=\"/wiki/W%C3%BCrttemberg\" title=\"W\u00fcrttemberg\">W\u00fcrttemberg</a> or <a href=\"/wiki/Mecklenburg\" title=\"Mecklenburg\">Mecklenburg</a>) <a href=\"/wiki/Yeomen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yeomen\">yeomen</a> (<i>Freibauer</i>) were also given the right to participate as representatives of the <a href=\"/wiki/Peasant\" title=\"Peasant\">peasants</a>.<sup id=\"cite_ref-Herders_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Herders-1\">&#91;1&#93;</a></sup> An unusual exception were the estates in the land of <a href=\"/w/index.php?title=Land_Hadler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Land Hadler (page does not exist)\">Hadler</a>, which were formed almost exclusively of the farmers of large farms (<i>Gro\u00dfbauer</i>).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>At the <i>Landtage</i> the <i>Landst\u00e4nde</i> were divided into separate <i>curiae</i> (divisions). As a rule, three <i>curiae</i> were usually distinguished: the <a href=\"/wiki/Prelate\" title=\"Prelate\">prelates</a>, the <a href=\"/wiki/Knight\" title=\"Knight\">knights</a> and the <a href=\"/wiki/Town\" title=\"Town\">towns</a>.<sup id=\"cite_ref-G\u00f6tzinger_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6tzinger-3\">&#91;3&#93;</a></sup> However, the early <i>Landst\u00e4nde</i> initially only represented the rights of their own estate and could only indirectly be considered to represent the whole population in their domain at the same time. In the <i>St\u00e4ndeordnungen</i>, unlike <a href=\"/wiki/Absolute_monarchy\" title=\"Absolute monarchy\">absolutist</a> systems of rule, the prince could not raise new taxes or adopt new laws outside his own personal estate (<i>chamber goods</i> or <i>K\u00e4mmerg\u00fcter</i>) without the consent of the <i>Landst\u00e4nde</i>.<sup id=\"cite_ref-Herders_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Herders-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In some cases, the estates also shared in the administration of justice and other public affairs. The limits of their powers were not usually accurately determined.\n</p><p>Sometimes the term <i>Landst\u00e4nde</i> was retained even for the constitutional assemblies of newer representative systems, which in many countries took the place of the privileged assemblies of the <i>St\u00e4ndeordnung</i> during the 19th century.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Landst%C3%A4nde&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Precursor\">Precursor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Landst%C3%A4nde&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Precursor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i>Landst\u00e4nde</i> first emerged in the 14th century, although the term itself was not used in <a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a> and was probably first translated later from the <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> word <i>\u00e9tats</i>.<sup id=\"cite_ref-G\u00f6tzinger_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6tzinger-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  But it was not a new concept. The records of the Roman historian, <a href=\"/wiki/Tacitus\" title=\"Tacitus\">Tacitus</a>, show that co-determination was already being practised in the <a href=\"/wiki/Classical_antiquity\" title=\"Classical antiquity\">classical period</a> at important public occasions. And according to the old Germanic law, public meetings and court hearings - the so-called <i><a href=\"/wiki/Thing_(assembly)\" title=\"Thing (assembly)\">things</a></i> - were held, in the open. Even in the later <a href=\"/wiki/Francia\" title=\"Francia\">Frankish Empire</a>, alongside the general assemblies of the <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> and <a href=\"/wiki/Clergy\" title=\"Clergy\">clergy</a>, so-called <i><a href=\"/wiki/Placita\" class=\"mw-redirect\" title=\"Placita\">placita</a></i> are recorded; a form of representation of the people.\n</p><p>In individual tribes, for example the <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavarians</a> and <a href=\"/wiki/Saxons\" title=\"Saxons\">Saxons</a>, there were such meetings too. However, these gatherings did not represent a formal grouping of the estates, as had evolved by the 14th century. Even the <a href=\"/wiki/Hoftag\" title=\"Hoftag\">imperial and knightly assemblies</a> and the state <i>things</i> of the 12th and 13th centuries were structures that dealt with the general welfare of the land, but these meetings still lacked the character of an independent body.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Landst%C3%A4nde&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Herders-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Herders_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Herders_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Herders Conversations-Lexikon. Freiburg im Breisgau 1855, Vol. 3, p. 704.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eduard R\u00fcther: \u201eHadler Chronik. Quellenbuch zur Geschichte des Landes Hadeln.\u201c 1932. Neu heraus gegeben Bremerhaven 1979. pp. 37 ff</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-G\u00f6tzinger-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-G\u00f6tzinger_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-G\u00f6tzinger_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">G\u00f6tzinger, E.: Reallexicon der Deutschen Altert\u00fcmer. Leipzig, 1885., pp. 943-944.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Michael EHRLE: Volksvertretung im Vorm\u00e4rz. Studien zur Zusammensetzung, Wahl und Funktion der deutschen Landtage im Spannungsfeld zwischen monarchischem Prinzip und st\u00e4ndischer Repr\u00e4sentation, 2 Bde., Frankfurt a. M., 1979 [=Europ. Hochschulschriften III/127].</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Landst%C3%A4nde&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Kersten Kr\u00fcger: <i>Die landst\u00e4ndische Verfassung</i>. Munich, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-486-55017-9\" title=\"Special:BookSources/3-486-55017-9\">3-486-55017-9</a> (<i>Enzyklop\u00e4die deutscher Geschichte</i>, 67).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Landst%C3%A4nde&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://saintempire.hypotheses.org/publications/glossaire/landtag\">Landtag (di\u00e8te territoriale)</a> at <i>Les mots du Saint-Empire</i></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1263\nCached time: 20180910002021\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.094 seconds\nPreprocessor visited node count: 340/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1043/2097152 bytes\nTemplate argument size: 402/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1969/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.010/10.000 seconds\nLua memory usage: 735 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.143      1 -total\n 47.16%   33.548      1 Template:ISBN\n 38.56%   27.433      1 Template:Italic_title\n 19.57%   13.922      1 Template:Catalog_lookup_link\n  9.65%    6.869      1 Template:Error-small\n  7.33%    5.218      3 Template:Yesno-no\n  4.68%    3.327      3 Template:Yesno\n  3.94%    2.802      1 Template:Main_other\n  3.36%    2.390      6 Template:Trim\n  2.29%    1.626      1 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39784978-0!canonical and timestamp 20180910002021 and revision id 788975006\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Landst%C3%A4nde","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Landst\u00e4nde"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Landst%C3%A4nde","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Landst\u00e4nde"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/De%C5%BEelni_stanovi","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"De\u017eelni stanovi"}],"categories":[{"sortkey":"Landstande","*":"Social_history"},{"sortkey":"Landstande","*":"Medieval_law"},{"sortkey":"Landstande","*":"Early_Modern_period"},{"sortkey":"Landstande","*":"Estates_(social_groups)"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates of the realm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoftag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mecklenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Placita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prelate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tacitus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territorial lord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thing (assembly)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u00fcrttemberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeomen"},{"ns":0,"*":"Land Hadler"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":[],"externallinks":["http://saintempire.hypotheses.org/publications/glossaire/landtag"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Usage","number":"1","index":"1","fromtitle":"Landst\u00e4nde","byteoffset":345,"anchor":"Usage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Landst\u00e4nde","byteoffset":3257,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Precursor","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Landst\u00e4nde","byteoffset":3271,"anchor":"Precursor"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"4","fromtitle":"Landst\u00e4nde","byteoffset":8785,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"4","index":"5","fromtitle":"Landst\u00e4nde","byteoffset":8818,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"6","fromtitle":"Landst\u00e4nde","byteoffset":8971,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Landst\u00e4nde</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Landst\u00e4nde</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Landstande"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1260512"}]}}