{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a","pageid":30625268,"revid":829054978,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\"><b>Spanish Medical Colleges Organization</b></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\"><i>Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a</i></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:OMCE_logo.png\" class=\"image\"><img alt=\"OMCE logo.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/OMCE_logo.png/300px-OMCE_logo.png\" width=\"300\" height=\"148\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/OMCE_logo.png/450px-OMCE_logo.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/OMCE_logo.png/600px-OMCE_logo.png 2x\" data-file-width=\"1621\" data-file-height=\"802\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Abbreviation</th><td class=\"nickname\">\n<i>OMC</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\nJanuary&#160;1, 1921<span class=\"noprint\">&#59;&#32;97 years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1921-01-01</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Location</th><td class=\"label\">\n<div class=\"plainlist\"><ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Coordinates</th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;params=40_24_57.24_N_3_41_49.49_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b024\u203257.24\u2033N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b041\u203249.49\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.4159000\u00b0N 3.6970806\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.4159000; -3.6970806</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;params=40_24_57.24_N_3_41_49.49_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b024\u203257.24\u2033N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b041\u203249.49\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.4159000\u00b0N 3.6970806\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.4159000; -3.6970806</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Region </div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a><br />Plaza de las Cortes, 11</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Membership  </div></th><td>\n247.974 (2016)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official language </div></th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">President</div></th><td>\nSeraf\u00edn Romero Ag\u00fcit</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cgcom.es\">www<wbr />.cgcom<wbr />.es</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Spanish Medical Colleges Organization</b> (<i>Organizaci\u00f3n M\u00e9dical Colegial</i> or <i>OMC</i>) is a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> organization whose purpose is to regulate the Spanish medical profession.  The organization comprises the General Council of Official Medical Colleges (<i>Consejo General de Colegios Oficiales de M\u00e9dicos</i> or <i>CGCOM</i>) and the Spanish regional <a href=\"/wiki/Medical_colleges\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medical colleges\">medical colleges</a>. Its role is to represent all the registered doctors, ensuring proper standards and promoting an ethical medical practice.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Responsibilities\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Responsibilities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Organization\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Organization</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Departments_and_Trusts\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Departments and Trusts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#History_2\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#General\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">General</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Responsibilities\">Responsibilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Responsibilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The CGCOM is the governing body that coordinates and represents the 52 local <a href=\"/wiki/Medical_colleges\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medical colleges\">medical colleges</a> at national and international levels. Its role is to represent, organize and defend the <a href=\"/wiki/Medical_profession\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medical profession\">medical profession</a>.\n</p><p>Within the General Council, there is a Permanent Commission that is in charge of its administration and management. It manages any plans or projects agreed by the General Assembly and it also deals with administration and management issues of the General Council and its Human Resources department.  Currently there are five members of the Permanent Commission.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organization\">Organization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Organization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The General Assembly is the highest power within the CGCOM and it is constituted by all 52 presidents of the local Medical Colleges, the members of the Permanent Commission, the national representatives of the College sections, representative members of the University, the scientific societies and other medical institutions. These medical institutions will join in following invitation by the assembly and will have a say but no right to vote.\n</p><p>The College sections are the different committees within each local College that get doctors together according to the modality of their medical practice. These committees are in charge of providing advice regarding their own specialties as well as organising suggestions or audits on the appropriate issues set up by nominated working groups.\n</p><p>The national representatives of the different <b>college sections</b> are as follows:\n</p>\n<ul><li>Rural General Practice</li>\n<li>Inner city General Practice</li>\n<li>Dependent private practice</li>\n<li>Independent private practice</li>\n<li>Doctors with poor employment contracts</li>\n<li>Doctors in public administration</li>\n<li>Hospital doctors</li>\n<li>Training doctors</li>\n<li>Retired doctors</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Departments_and_Trusts\">Departments and Trusts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Departments and Trusts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg/220px-Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg\" width=\"220\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg/330px-Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg/440px-Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg 2x\" data-file-width=\"1720\" data-file-height=\"1994\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a</div></div></div>\n<dl><dt>General working groups</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li>Working group on ethics, medical law and working permits</li>\n<li>International issues</li>\n<li>Technology</li>\n<li>Working group on organization rules</li>\n<li>Working group on budgets</li>\n<li>Working group on news release and the OMC journal</li>\n<li>Working group on nursing prescription</li>\n<li>Working group on violence against doctors</li>\n<li>Working group on terminal care and 21st century medical ethics</li>\n<li>Area of relationship with non-medical professionals</li>\n<li>Area of relationship with Patients Associations</li>\n<li>Area of relationship with non-traditional-medicine practitioners</li>\n<li>Area of relationship with the University</li>\n<li>Area of relationship with the pharmaceutical industry</li>\n<li>Area of relationship with business companies</li>\n<li>Area of relationship with medical insurance companies</li>\n<li>Area of relationship with scientific societies</li>\n<li>Medical harm evaluation board</li>\n<li>New technologies working group.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:267px;\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg/265px-M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg\" width=\"265\" height=\"193\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg/398px-M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg/530px-M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg 2x\" data-file-width=\"754\" data-file-height=\"548\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A9dicos_colegiados_en_Espa%C3%B1a_por_a%C3%B1o_y_sexo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Evolution of licensing from 1994 to 2016.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></div></div></div>\n<dl><dt>Working groups within the committees</dt></dl>\n<ul><li>Public health</li>\n<li>Sexually transmitted diseases (STDs)</li>\n<li>AIDS and smoking (in General Practice)</li>\n<li>Terminology (for private practice)</li></ul>\n<dl><dt>Trusts</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li>Medical Colleges Organization training board</li>\n<li>Medical orphans Trust and social medical protection (Principe de Asturias)</li>\n<li>Group of colleges for charity</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The OMC publishes books and journals that allow Spanish doctors to stay up to date with information and news on professional issues. It also publishes audits, documents and reports of general interest for the medical profession.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1875, <a href=\"/wiki/Alfonso_XII_of_Spain\" title=\"Alfonso XII of Spain\">King Alfonso XII</a> signed a law that made it compulsory for doctors working in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> and other Royal Places to be part of a register. This eventually became the basic structure for the creation of the medical colleges. The first Spanish medical colleges were formally established in 1894.\n</p><p>Compulsory registration for all doctors was debated between 1898 and 1900 but wasn\u2019t established till 1917.\n</p><p>From 1893 there was a growing need amongst the medical profession to create a professional association and with this in mind, the local colleges were founded. The general organization of Medical Colleges (Organizaci\u00f3n M\u00e9dical Colegial or OMC) was created soon after.\n</p><p>A school for orphans of medical parents (Colegio Principe de Asturias) was founded on May 15, 1917.\n</p><p>In October 1918, a first attempt to get the Heads of the Colleges to meet together had to be canceled due to the flu epidemic at the time; the unsuccessful date was chosen to coincide with a Medical National Meeting. It wasn\u2019t until January 1919 that representatives from 33 local colleges finally met in the first ever general assembly. During that historic meeting they discussed issues such as pensions for the relatives of all those doctors deceased during the flu epidemic and also general issues about the medical profession. They created an executive committee based in Madrid and led by Dr Augusto Almazara and they agreed to meet again later on.\n</p><p>The Medical College of the city of Valencia requested an assembly of Spanish Medical Colleges and this was organized on 6 November 1920. On this date the Federation of Spanish Medical Colleges was founded creating a National Directory.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Jose_sanchis.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Jose_sanchis.JPG/200px-Jose_sanchis.JPG\" width=\"200\" height=\"296\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Jose_sanchis.JPG/300px-Jose_sanchis.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Jose_sanchis.JPG/400px-Jose_sanchis.JPG 2x\" data-file-width=\"587\" data-file-height=\"869\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jose_sanchis.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dr. Jos\u00e9 Sanch\u00eds Berg\u00f3n, first President of the OMC in Spain.</div></div></div>\n<p>During the next several years the Federation evolved to establish some formal rules when it came to sanction doctors or to settle disagreement between the administration and the Colleges.\n</p><p>In January 1930, a General Assembly took place in Barcelona and it was chaired by Dr Perez Mateos. During this meeting a project to study the country medical needs (Proyecto de Previsi\u00f3n Nacional) and the statute were signed off. At this point, the General Council of the Medical Colleges becomes the absolute leader to organize a link between regional Colleges, public administration, official organizations and the registered doctors. From this date it becomes the only accepted official institution that represents doctors in Spain.\n</p><p>At the very beginning of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, in July 1936, the Ministry of Work and Health dissolved the existing Colleges organization. By 1937, the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republic</a> had constituted the Association of Medical Professionals and by August, the general Government had created a Permanent Commission that reported directly to the Health General Headquarters.\n</p><p>After the war in 1940 and under the dictatorship of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">General Franco</a>, new laws for the functioning of the General Council of the Medical Colleges were instituted. In 1946 a new set of internal rules was established including 22 <a href=\"/wiki/Deontological_ethics\" title=\"Deontological ethics\">deontological</a> principles.\n</p><p>Then in 1963 the rules of the Council were renewed introducing some fundamental changes. Under the new rules, the assembly was composed of the Presidents of each of the local colleges rather than by a representative group of their members. A voting system was introduced so that the registered doctors themselves could choose their representatives, who could then choose the members of the General Council.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The term Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial was adopted as the name of this organization. By 1967 the official state document announced that the OMC is a guild within public law and is fully independent from the Health Administration.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The arrival of democracy in Spain brought intense political changes. In 1980 some new medical statutes were approved; the main novelty being that the representatives of the sections within the colleges had their right to voice and vote, and furthermore, all registered doctors can take part in general elections to choose the members of the Council. It becomes compulsory for every College to have its own named ethics group.\n</p><p>Further changes were introduced during the following years (2006\u20132010) which have greatly changed the organization. The most remarkable ones have been the tasks and responsibilities of the Autonomy Groups, the incorporation of medical students to the organization, the incompatibility of jobs within the Permanent Commission and the time limit to the responsibility posts. The aim remains to update the General Council to the reality of the current medical profession.\n</p><p>The organization was responsible for several public awareness efforts during the <a href=\"/wiki/2009_flu_pandemic\" title=\"2009 flu pandemic\">2009 flu pandemic</a> in Spain.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medical_ethics\" title=\"Medical ethics\">Medical ethics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medical_colleges\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medical colleges\">Medical colleges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medical_profession\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medical profession\">Medical profession</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ine.es/jaxi/Tabla.htm?path=/t15/p416/serie/l0/&amp;file=s01001.px&amp;L=0\">Profesionales sanitarios colegiados por tipo de profesional, a\u00f1os y sexo. Instituto Nacional de Estad\u00edstica. 11/12/2017.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Libro de Actas de la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial. Madrid. 1963</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.boe.es/boe/dias/1967/05/13/pdfs/A06396-06412.pdf\">Orden de 1 de abril de 1967 por la que se aprueba el nuevo texto del Reglamento de la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial. BOE. 1967/05/13; (114):6396-412.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Madrid (September 2, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.farodevigo.es/sociedad-cultura/2009/09/02/omc-habla-alarma-exagerada-gripe/364154.html\">\"La OMC habla de \"alarma exagerada\" ante la gripe A\"</a>. <i>farodevigo.es</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=farodevigo.es&amp;rft.atitle=La+OMC+habla+de+%22alarma+exagerada%22+ante+la+gripe+A&amp;rft.date=2009-09-02&amp;rft.au=Madrid&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.farodevigo.es%2Fsociedad-cultura%2F2009%2F09%2F02%2Fomc-habla-alarma-exagerada-gripe%2F364154.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrganizaci%C3%B3n+M%C3%A9dica+Colegial+de+Espa%C3%B1a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"History_2\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ol><li>Gonz\u00e1lez Rebollo AM. Los Colegios de M\u00e9dicos en Espa\u00f1a: 1893-1917. [tesis doctoral Universidad de Valladolid]. Valladolid: Facultad de Medicina; 1997.</li>\n<li>El siglo M\u00e9dico (revista de divulgaci\u00f3n M\u00e9dica de los siglos XIX Y XX). varios n\u00fameros.</li>\n<li>Numancia Sanitaria. Bolet\u00edn Oficial del Colegio de M\u00e9dicos de la Provincia de Soria. 1920-1921.</li>\n<li>Granjel LS. Historia Pol\u00edtica de la Medicina Espa\u00f1ola. Instituto de Historia de la Medicina Espa\u00f1ola, Universidad de Salamanca; 1985.</li>\n<li>Bolet\u00edn Oficial de la Uni\u00f3n Sanitaria Segoviana. 1917-1940</li>\n<li>Albarrac\u00edn Teul\u00f3n A. Historia del Colegio de M\u00e9dicos de Madrid 1895-1995. Madrid: Ilustre Colegio Oficial de M\u00e9dicos de Madrid; 2000.</li>\n<li>Garrote D\u00edaz JM. Cien a\u00f1os de Medicina en Segovia. Segovia: Colegio de M\u00e9dicos de Segovia, Diputaci\u00f3n Provincial y Caja Segovia; 2001.</li>\n<li>Libro de Actas de la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LLRflEBHzsgC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=profesionales+y+bur%C3%B3cratas&amp;hl=es&amp;ei=oIGqTP6ILdDNswb5nc2nBA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCgQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=profesionales%20y%20bur%C3%B3cratas&amp;f=false\">Villacorta Ba\u00f1os F. Profesionales y bur\u00f3cratas: Estado y poder corporativo en la Espa\u00f1a del siglo XX, 1890-1923. Madrid: Siglo XXI de Espa\u00f1a Editores; 1989.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100819025557/http://www.psn.es/SalaPrensa/historia.asp\">Previsi\u00f3n Sanitaria Nacional, toda una historia. www.psn.es visitada el 4/10/2010</a></li></ol>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"General\">General</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: General\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110720140548/http://www.cgcom.es/sites/default/files/estatutos_omc_0.pdf\">Estatutos generales de la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a (1980).</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110720140616/http://www.cgcom.es/sites/default/files/06_06_31_estatutos_boe_0.pdf\">Estatutos generales del Consejo General de Colegios Oficiales de M\u00e9dicos de Espa\u00f1a (2006).</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cgcom.es/sites/default/files/reglamentodefuncionamientodelaasambleageneraldelcgcom_0.pdf\">Reglamento de funcionamiento de la Asamblea General del CGCOM de Espa\u00f1a (2007).</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cgcom.es/sites/default/files/07_01_31_reglamento_secciones_0.pdf\">Reglamento de las Secciones Colegiales del CGCOM de Espa\u00f1a (2007)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.msps.es/profesionales/formacion/docs/necesidadesEspecialistas2008_2025.pdf\">Barber P\u00e9rez P, Gonz\u00e1lez L\u00f3pez-Valc\u00e1rcel B. Oferta y necesidad de especialistas m\u00e9dicos en Espa\u00f1a (2008-2025). Madrid: Ministerio de Sanidad y Consumo; 2009.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110103211928/http://www.actasanitaria.com/fileset/doc_60659_FICHERO_NOTICIA_53733.pdf\">Garrote D\u00edaz JM. El m\u00e9dico ante la sociedad: la colegiaci\u00f3n necesaria. Discurso de ingreso como acad\u00e9mico correspondiente de la Real Academia de Medicina de Salamanca. 2010/12/14.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322030730/http://www.actasanitaria.com/fileset/doc_65737_FICHERO_NOTICIA_59946.pdf\">Consejo General de Colegios Oficiales de M\u00e9dicos. C\u00f3digo de Deontolog\u00eda M\u00e9dica. Gu\u00eda de \u00c9tica M\u00e9dica. Madrid: OMC; 2011.</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cgcom.org/\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ffomc.org/\">Fundaci\u00f3n para la Formaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fphomc.es/\">Fundaci\u00f3n Patronato de Hu\u00e9rfanos y Protecci\u00f3n Social de M\u00e9dicos Pr\u00edncipe de Asturias</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fcomci.com/\">Fundaci\u00f3n de los Colegios M\u00e9dicos para la Cooperaci\u00f3n Internacional</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cgcom.es/archivo_revista_omc\">Revista OMC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.medicosypacientes.com/\">Diario digital M\u00e9dicos y Pacientes</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1261\nCached time: 20180908231703\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.299 seconds\nPreprocessor visited node count: 1455/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18177/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2910/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2454/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.094/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.36 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  243.531      1 -total\n 75.72%  184.411      1 Template:Infobox_organization\n 68.20%  166.095      1 Template:Infobox\n 17.15%   41.765      1 Template:Cite_news\n 16.40%   39.929      1 Template:Coord\n 15.43%   37.575      4 Template:If_empty\n 10.70%   26.058      2 Template:Unbulleted_list\n 10.19%   24.827      1 Template:Start_date_and_age\n  3.99%    9.709      1 Template:Time_ago\n  3.66%    8.912      4 Template:Comma_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30625268-0!canonical and timestamp 20180908231703 and revision id 829054978\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a"}],"categories":[{"sortkey":"Organizacion Medica Colegial de Espana","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Organizacion Medica Colegial de Espana","*":"Health_care-related_professional_associations"},{"sortkey":"Organizacion Medica Colegial de Espana","*":"Medical_licensing_boards"},{"sortkey":"Organizacion Medica Colegial de Espana","*":"Medical_regulation"},{"sortkey":"Organizacion Medica Colegial de Espana","*":"1921_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Organizacion Medica Colegial de Espana","*":"Medical_and_health_organisations_based_in_Spain"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"2009 flu pandemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deontological ethics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical colleges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical ethics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical profession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Time ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TimeAgo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:NumberSpell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"}],"images":["OMCE_logo.png","Flag_of_Spain.svg","Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a.jpg","M\u00e9dicos_colegiados_en_Espa\u00f1a_por_a\u00f1o_y_sexo.jpg","Jose_sanchis.JPG"],"externallinks":["http://www.ine.es/jaxi/Tabla.htm?path=/t15/p416/serie/l0/&file=s01001.px&L=0","https://www.boe.es/boe/dias/1967/05/13/pdfs/A06396-06412.pdf","http://www.farodevigo.es/sociedad-cultura/2009/09/02/omc-habla-alarma-exagerada-gripe/364154.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Organizaci%C3%B3n_M%C3%A9dica_Colegial_de_Espa%C3%B1a&params=40_24_57.24_N_3_41_49.49_W_","http://www.cgcom.es","https://books.google.com/books?id=LLRflEBHzsgC&printsec=frontcover&dq=profesionales+y+bur%C3%B3cratas&hl=es&ei=oIGqTP6ILdDNswb5nc2nBA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCgQ6AEwAA#v=onepage&q=profesionales%20y%20bur%C3%B3cratas&f=false","https://web.archive.org/web/20100819025557/http://www.psn.es/SalaPrensa/historia.asp","https://web.archive.org/web/20110720140548/http://www.cgcom.es/sites/default/files/estatutos_omc_0.pdf","https://web.archive.org/web/20110720140616/http://www.cgcom.es/sites/default/files/06_06_31_estatutos_boe_0.pdf","http://www.cgcom.es/sites/default/files/reglamentodefuncionamientodelaasambleageneraldelcgcom_0.pdf","http://www.cgcom.es/sites/default/files/07_01_31_reglamento_secciones_0.pdf","http://www.msps.es/profesionales/formacion/docs/necesidadesEspecialistas2008_2025.pdf","https://web.archive.org/web/20110103211928/http://www.actasanitaria.com/fileset/doc_60659_FICHERO_NOTICIA_53733.pdf","https://web.archive.org/web/20120322030730/http://www.actasanitaria.com/fileset/doc_65737_FICHERO_NOTICIA_59946.pdf","http://www.cgcom.org/","http://www.ffomc.org/","http://www.fphomc.es/","http://www.fcomci.com/","https://www.cgcom.es/archivo_revista_omc","http://www.medicosypacientes.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Responsibilities","number":"1","index":"1","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":3074,"anchor":"Responsibilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organization","number":"2","index":"2","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":3671,"anchor":"Organization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Departments and Trusts","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":4815,"anchor":"Departments_and_Trusts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"3","index":"4","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":6481,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"4","index":"5","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":6730,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"6","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":12164,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"7","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":12274,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"History","number":"6.1","index":"8","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":12306,"anchor":"History_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"General","number":"6.2","index":"9","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":13764,"anchor":"General"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"10","fromtitle":"Organizaci\u00f3n_M\u00e9dica_Colegial_de_Espa\u00f1a","byteoffset":15287,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial de Espa\u00f1a","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Organizacion Medica Colegial de Espana"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3356173"}]}}