{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Universidad Laboral de Gij\u00f3n","pageid":41148800,"revid":819714600,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Universidad Laboral de Gij\u00f3n</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: center\">\n<a href=\"/wiki/File:Universidad_Laboral_gijon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Universidad Laboral gijon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Universidad_Laboral_gijon.jpg/200px-Universidad_Laboral_gijon.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Universidad_Laboral_gijon.jpg/300px-Universidad_Laboral_gijon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Universidad_Laboral_gijon.jpg/400px-Universidad_Laboral_gijon.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: center\">\n<a class=\"mw-kartographer-map mw-kartographer-container center\" mw-data=\"interface\" data-style=\"osm-intl\" data-width=\"270\" data-height=\"200\" data-zoom=\"10\" data-lat=\"43.5240878\" data-lon=\"-5.6140489\" data-overlays=\"[&quot;_488843f5817d3482440d43d525410455d2f34537&quot;]\" style=\"background-image: url(https://maps.wikimedia.org/img/osm-intl,10,43.5240878,-5.6140489,270x200.png?lang=en&amp;domain=en.wikipedia.org&amp;title=Universidad+Laboral+de+Gij%C3%B3n&amp;groups=_488843f5817d3482440d43d525410455d2f34537); width: 270px; height: 200px;\" href=\"/wiki/Special:Map/10/43.5240878/-5.6140489/en\"></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ededed\">General information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Architectural style</th><td class=\"category\">\nNeo-<a href=\"/wiki/Herrerian\" title=\"Herrerian\">Herrerian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Address</th><td>\nLuis Moya Blanco, 261<br />33203 Gij\u00f3n (Asturias)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Town or city</th><td>\n<a href=\"/wiki/Gij%C3%B3n\" title=\"Gij\u00f3n\">Gij\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;params=43_31_28.08_N_5_36_54.16_W_type:landmark_region:ES\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">43\u00b031\u203228.08\u2033N</span> <span class=\"longitude\">5\u00b036\u203254.16\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">43.5244667\u00b0N 5.6150444\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">43.5244667; -5.6150444</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;params=43_31_28.08_N_5_36_54.16_W_type:landmark_region:ES\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">43\u00b031\u203228.08\u2033N</span> <span class=\"longitude\">5\u00b036\u203254.16\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">43.5244667\u00b0N 5.6150444\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">43.5244667; -5.6150444</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Construction started</span></th><td>\n1946</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Completed</th><td>\n1955</td></tr><tr><th scope=\"row\">Renovated</th><td>\n2001\u20132007</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em;width:250px\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:120%; text-align:center\">Universidad Laboral de Gij\u00f3n</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"font-weight:bold\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Gij%C3%B3n\" title=\"Gij\u00f3n\">Gij\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"font-weight:bold\">Area</th><td>\n45.64 <a href=\"/wiki/Hectare\" title=\"Hectare\">ha</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"font-weight:bold\">Built</th><td>\n1955</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\"><div style=\"border:4px solid #AA151B; line-height: 1.5; text-align: center;\">\n<a href=\"/wiki/Bien_de_Inter%C3%A9s_Cultural\" title=\"Bien de Inter\u00e9s Cultural\">Spanish Property of Cultural Interest</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<i>Official name: Universidad Laboral de Gij\u00f3n</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\nNon-movable</td></tr><tr><th scope=\"row\">Criteria</th><td>\nMonument</td></tr><tr><th scope=\"row\">Designated</th><td>\n19 May 2016</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Universidad Laboral de Gij\u00f3n</b> is located in <a href=\"/wiki/Gij%C3%B3n\" title=\"Gij\u00f3n\">Gij\u00f3n</a> (<a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>) specifically in the parish of <a href=\"/wiki/Cabue%C3%B1es\" title=\"Cabue\u00f1es\">Cabue\u00f1es</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_building\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The building</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Door\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Door</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Courtyard\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Courtyard</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Church\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Church</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Theater\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Theater</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Tower\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Tower</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Current_uses\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Current uses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Built between 1946 and 1955, it is the most important architectural work built in the 20th century in Asturias and is considered, with its 270,000 m<sup>2</sup>, the biggest building in Spain.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>On 19 May 2016 the Universidad Laboral was declared <a href=\"/wiki/Bien_de_Inter%C3%A9s_Cultural\" title=\"Bien de Inter\u00e9s Cultural\">Bien de Inter\u00e9s Cultural</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_building\">The building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg/220px-Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg/330px-Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg/440px-Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"3648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n._Torre.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The tower of the Universidad Laboral</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:U_Laboral_Gijon_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/U_Laboral_Gijon_01.jpg/220px-U_Laboral_Gijon_01.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/U_Laboral_Gijon_01.jpg/330px-U_Laboral_Gijon_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/U_Laboral_Gijon_01.jpg/440px-U_Laboral_Gijon_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:U_Laboral_Gijon_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Aerial view of the courtyard</div></div></div>\n<p>Luis Moya, who designed the ensemble along the lines of the Parthenon, chose to have the main gate face away from the city, so that visitors coming from Gij\u00f3n would have to walk around the university before entering, and therefore fully admire its magnificence.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Door\">Door</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Door\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The door is located in the main facade, an arch with a shaped tower. Above the arch is a shield with the eagle of Saint John and the yoke and arrows of the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a> with two angels holding it.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Courtyard\">Courtyard</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Courtyard\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The courtyard is roofless with an area of 150\u00d7150 m<sup>2</sup>. All of the building is structured around the courtyard.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Church\">Church</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Church\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The church is the most spectacular building in the Universidad Laboral. With a surface area of 807 m<sup>2</sup>, it is the biggest church with an elliptical floor in the world.\n</p><p>Outside, there is a figure of the Virgin of Covadonga with Corinthian columns sustaining the statues of St. Joseph, St. Peter, St. Paul and St. Ignatius. Above them all, St. James on horse with two angels sustains the <a href=\"/wiki/Victory_Cross\" title=\"Victory Cross\">Victory Cross</a>, the coat of arms of Asturias.\n</p><p>The church has a 2,300-ton dome. The height between the floor and the highest point of the dome is 32 m. In the construction of the church about 450,000 bricks were used. The floor is made entirely of <a href=\"/wiki/Marble\" title=\"Marble\">marble</a> and the benches, for more than one thousand people, of a special wood from <a href=\"/wiki/Equatorial_Guinea\" title=\"Equatorial Guinea\">Equatorial Guinea</a>. The original benches were cut exclusively for this church and each was made in one piece. Today, the benches are not in the church.\n</p><p>The church is unconsecrated and has no Catholic icon. It is currently used to host art exhibitions.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theater\">Theater</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Theater\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The theater has a Hellenic style facade and similar dimensions to the <a href=\"/wiki/Parthenon\" title=\"Parthenon\">Parthenon</a>. Above the central <a href=\"/wiki/Pediment\" title=\"Pediment\">pediment</a> there is a big <a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Spain\" title=\"Coat of arms of Spain\">coat of arms of Spain</a> following the model of 1945.\n</p><p>The capacity of the theater is about 1,500. It was the first totally air-conditioned theater, using an underground system of air distribution.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Frontispiece_(architecture)\" title=\"Frontispiece (architecture)\">frontispiece</a> was decorated with a 120-m<sup>2</sup> fresco of <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Segura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Segura (page does not exist)\">Enrique Segura</a>. When the building was abandoned, it was damaged by humidity and was replaced by a big shell of wood to improve the acoustics.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tower\">Tower</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Tower\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>With a height of 117 m, the tower is modeled after that of <a href=\"/wiki/Giralda\" title=\"Giralda\">Giralda</a>, the bell tower in the Cathedral of Seville. An elevator brings visitors to the balcony to enjoy sweeping views of Gij\u00f3n.\n</p><p>The tower of the Universidad Laboral is the tallest building in Asturias and the tallest stone building in Spain.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_uses\">Current uses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Current uses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Several institutions are located in the main building, such as <a href=\"/wiki/LABoral_Centro_de_Arte_y_Creaci%C3%B3n_Industrial\" title=\"LABoral Centro de Arte y Creaci\u00f3n Industrial\">LABoral Centro de Arte y Creaci\u00f3n Industrial</a>, faculties of the <a href=\"/wiki/University_of_Oviedo\" title=\"University of Oviedo\">University of Oviedo</a>, the Drama High School of Asturias and the Professional Music School of Gij\u00f3n. <b>Laboral Ciudad de la Cultura</b> was inaugurated in 2007.\n</p><p>In the rest of the lands bequeathed by the <i>Jos\u00e9 Antonio Gir\u00f3n Foundation</i> to the Universidad Laboral, other new facilities were created. In the Lloreda farm, a municipal golf course was created and in the Agronomic farm of <a href=\"/wiki/Somi%C3%B3\" title=\"Somi\u00f3\">Somi\u00f3</a>, the High School of the Universidad Laboral was built. The old convent of the Clarisas is now the headquarters of the <a href=\"/wiki/Radiotelevisi%C3%B3n_del_Principado_de_Asturias\" title=\"Radiotelevisi\u00f3n del Principado de Asturias\">Radiotelevisi\u00f3n del Principado de Asturias</a>. The Hospital of Cabue\u00f1es, the municipal morgue, the Scienfic and Technologic Park and the Campus of Gij\u00f3n, as part of the <a href=\"/wiki/University_of_Oviedo\" title=\"University of Oviedo\">University of Oviedo</a>, now occupy the former sporting grounds.\n</p><p>The world center of <a href=\"/wiki/Research_and_development\" title=\"Research and development\">Research and development</a> of the German multinational <a href=\"/wiki/ThyssenKrupp\" title=\"ThyssenKrupp\">ThyssenKrupp</a> is located In the northern wing, with a building of about 2,000 m<sup>2</sup>.\n</p><p>The Universidad Laboral has been used in several films, including those of the Spanish director <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Garci\" title=\"Jos\u00e9 Luis Garci\">Jos\u00e9 Luis Garci</a>, <i><a href=\"/wiki/La_gran_aventura_de_Mortadelo_y_Filem%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"La gran aventura de Mortadelo y Filem\u00f3n\">La gran aventura de Mortadelo y Filem\u00f3n</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Brain_Drain_(film)\" title=\"Brain Drain (film)\">Fuga de Cerebros</a></i>, which stood in for <a href=\"/wiki/Oxford_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oxford University\">Oxford University</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elcomercio.es/v/20101013/gijon/anos-como-vigia-gijon-20101013.html\">55 a\u00f1os como vig\u00eda de Gij\u00f3n</a>; <i><a href=\"/wiki/El_Comercio_(Spain)\" title=\"El Comercio (Spain)\">El Comercio</a></i>, 13 October 2010 <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lne.es/asturias/2016/05/19/universidad-laboral-interes-cultural-bic/1929242.html\">\"La Universidad Laboral, Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC)\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/La_Nueva_Espa%C3%B1a\" title=\"La Nueva Espa\u00f1a\">La Nueva Espa\u00f1a</a>. 19 May 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Universidad+Laboral%2C+Bien+de+Inter%C3%A9s+Cultural+%28BIC%29&amp;rft.pub=La+Nueva+Espa%C3%B1a&amp;rft.date=2016-05-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lne.es%2Fasturias%2F2016%2F05%2F19%2Funiversidad-laboral-interes-cultural-bic%2F1929242.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Laboral+de+Gij%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2016-6689\">\"Decreto 19/2016, de 19 de mayo, por el que se declara bien de inter\u00e9s cultural, con la categor\u00eda de monumento, la Universidad Laboral de Gij\u00f3n\"</a> (in Spanish). <i><a href=\"/wiki/Bolet%C3%ADn_Oficial_del_Estado\" title=\"Bolet\u00edn Oficial del Estado\">Bolet\u00edn Oficial del Estado</a></i>. 12 July 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Decreto+19%2F2016%2C+de+19+de+mayo%2C+por+el+que+se+declara+bien+de+inter%C3%A9s+cultural%2C+con+la+categor%C3%ADa+de+monumento%2C+la+Universidad+Laboral+de+Gij%C3%B3n.&amp;rft.pub=%27%27Bolet%C3%ADn+Oficial+del+Estado%27%27&amp;rft.date=2016-07-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.boe.es%2Fdiario_boe%2Ftxt.php%3Fid%3DBOE-A-2016-6689&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Laboral+de+Gij%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Universidad Laboral de Gij\u00f3n\">Universidad Laboral de Gij\u00f3n</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universidadlaboraldegijon.es/pg1.html\">Historic website</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.laboralciudaddelacultura.com/\">Laboral Ciudad de la Cultura</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2199\nCached time: 20180920190206\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.304 seconds\nReal time usage: 0.392 seconds\nPreprocessor visited node count: 2627/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29217/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6113/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3492/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.149/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.88 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  340.281      1 -total\n 69.84%  237.648      3 Template:Infobox\n 51.14%  174.022      1 Template:Infobox_building\n 24.54%   83.513      1 Template:Reflist\n 18.74%   63.759      1 Template:Infobox_Historic_Site\n 11.57%   39.374      2 Template:Es\n 11.24%   38.251      2 Template:If_declined\n 11.03%   37.526      2 Template:Cite_web\n 10.50%   35.716      1 Template:Infobox_mapframe\n 10.49%   35.692      2 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41148800-0!canonical and timestamp 20180920190206 and revision id 819714600\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Universid%C3%A1_Llaboral_de_Xix%C3%B3n","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Universid\u00e1 Llaboral de Xix\u00f3n"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Universidad Laboral de Gij\u00f3n"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Universidad_Laboral_di_Gij%C3%B3n","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Universidad Laboral di Gij\u00f3n"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Universidad_Laboral_w_Gij%C3%B3n","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Universidad Laboral w Gij\u00f3n"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Universidad Laboral de Gij\u00f3n"}],"categories":[{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","hidden":"","*":"Infobox_mapframe_without_OSM_relation_ID_on_Wikidata"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Gij\u00f3n"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Asturian_culture"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Buildings_and_structures_in_Asturias"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Spanish_architecture"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Libraries_in_Spain"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Academic_libraries"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","*":"Museums_in_Asturias"},{"sortkey":"Universidad Laboral de Gijon","hidden":"","*":"Pages_with_maps"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bien de Inter\u00e9s Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolet\u00edn Oficial del Estado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brain Drain (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabue\u00f1es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Comercio (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equatorial Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frontispiece (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gij\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giralda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hectare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrerian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Garci"},{"ns":0,"exists":"","*":"LABoral Centro de Arte y Creaci\u00f3n Industrial"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Nueva Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"La gran aventura de Mortadelo y Filem\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parthenon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pediment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiotelevisi\u00f3n del Principado de Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research and development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somi\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"ThyssenKrupp"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victory Cross"},{"ns":0,"*":"Enrique Segura"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox building"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country abbreviation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Historic Site"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox historic site"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation/divbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation/colour2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Designation/text"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Universidad_Laboral_gijon.jpg","Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n._Torre.jpg","U_Laboral_Gijon_01.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.elcomercio.es/v/20101013/gijon/anos-como-vigia-gijon-20101013.html","http://www.lne.es/asturias/2016/05/19/universidad-laboral-interes-cultural-bic/1929242.html","http://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2016-6689","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n&params=43_31_28.08_N_5_36_54.16_W_type:landmark_region:ES","http://www.universidadlaboraldegijon.es/pg1.html","http://www.laboralciudaddelacultura.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":2060,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The building","number":"2","index":"2","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":3127,"anchor":"The_building"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Door","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":3566,"anchor":"Door"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Courtyard","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":3784,"anchor":"Courtyard"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Church","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":3922,"anchor":"Church"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theater","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":4927,"anchor":"Theater"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tower","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":5517,"anchor":"Tower"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Current uses","number":"3","index":"8","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":5838,"anchor":"Current_uses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"9","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":7172,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"10","fromtitle":"Universidad_Laboral_de_Gij\u00f3n","byteoffset":7200,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Universidad Laboral de Gij\u00f3n","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universidad_Laboral_de_Gij%C3%B3n","*":"commons:Category:Universidad Laboral de Gij\u00f3n"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Universidad Laboral de Gijon"},{"name":"kartographer","*":"\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdAn\ufffd0\ufffdE\ufffd\ufffd\\\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdxLL$\ufffdMI7]\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdB.6`H\ufffdh<@\ufffd\u02a9z\ufffd^\ufffd\ufffdT6]\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u0096 \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd2\ufffd5\ufffd\ufffd\ufffd$\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd4\ufffd!t\ufffd\ufffd x\u038a\ufffd\u04795\ufffd`\ufffd\ufffd2\u0628\ufffdQ\ufffdb\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdv\ufffdl\ufffd\ufffd[\ufffd<\ufffd;`\ufffd\ufffd-Q\ufffd\u0468V\ufffd\ufffdOvok\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdnFW\ufffd\ufffd\ufffdPx\ufffdk\ufffd\ufffd\ufffd~\ufffd*\ufffd\ufffdx\ufffd2\\i\u0475\ufffd\ufffd\ufffd\u03ca\ufffd\ufffdno\ufffd'\ufffdi\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd!\ufffd,\ufffd0a\ufffd,U\ufffd\ufffd\ufffd\u0623Ao\ufffd\u0483g\ufffd\ufffdPU\ufffdm\ufffdOv\ufffd\ufffd\u0670\ufffd\ufffdnjS\ufffd\ufffd\ufffd2\ufffd\ufffd\ufffd]\ufffd?u)\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd6\ufffd\ufffd>k\ufffd\ufffdj\ufffd(\ufffd\ufffdC\ufffd\ufffdSH@N\"\ufffd\ufffd \ufffd\ufffd\\D\ufffd\ufffd/\ufffd6\u013a\u07fc\ufffd\ufffdD\ufffdV\ufffd78\\\ufffd\ufffda_F\ufffdr(y\ufffd\\t\ufffdd\ufffdO\ufffdn\ufffd\ufffd\ufffd"},{"name":"kartographer_frames","*":1},{"name":"wikibase_item","*":"Q5196648"}]}}