{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"D\u00fczg\u00fcn Baba","pageid":42212889,"revid":827467487,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=D%C3%BCzg%C3%BCn+Baba&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=D%C3%BCzg%C3%BCn+Baba\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(March 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><span class=\"fn\">D\u00fczg\u00fcn Baba/Bava Duzg\u0131/D\u0131zgun Bava</span></th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Surela, B\u0131mbarek, Sultan</th></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td>\n<a href=\"/wiki/Alevism\" title=\"Alevism\">Alevism</a>, <a href=\"/wiki/Dersim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim\">Dersim</a>, <a href=\"/wiki/Tunceli\" title=\"Tunceli\">Tunceli</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Bava Duzg\u0131</b> (K\u0131rmanck\u00ee) or <b>D\u0131zgun Bava</b> (Kurmanc\u00ee) is a popular character in <a href=\"/wiki/Dersim_Province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim Province\">Dersim Province</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He symbolizes also a mountain in <a href=\"/wiki/Naz%C4%B1miye\" title=\"Naz\u0131miye\">Naz\u0131miye</a>, nearby the village <b>Q\u0131l</b>. The people believe that he disappeared atop this mountain which is known as <b>Kemer\u00ea Duzg\u0131n\u00ee</b> (the rock of Duzg\u0131), <b>B\u0131mbarek</b> (holy) or <b>Kemer\u00ea B\u0131mbarek\u00ee</b> (holy rock) in K\u0131rmanck\u00ee (<i>Zazak\u00ee</i>).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> According to local narrations he is the son of <a href=\"/wiki/Sayyid\" title=\"Sayyid\">sayyid</a> <b>Kures</b>/<b>Kure\u015f</b> who was an ancestor of <b>Kure\u015fan</b> community<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and his real name is not Duzg\u0131/D\u0131zgun, it is Haydar or Shah Haydar. But some researches suggest the opposite of this view.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_Basic_Narration_on_Duzg\u0131/D\u0131zgun\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The Basic Narration on Duzg\u0131/D\u0131zgun</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_Name_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The Name of Duzg\u0131/D\u0131zgun</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Origins_of_the_Cult_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Origins of the Cult of Duzg\u0131/D\u0131zgun</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#A_View_on_the_Myth_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">A View on the Myth of Duzg\u0131/D\u0131zgun</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"The_Basic_Narration_on_Duzg.C4.B1.2FD.C4.B1zgun\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Basic_Narration_on_Duzg\u0131/D\u0131zgun\">The Basic Narration on Duzg\u0131/D\u0131zgun</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The Basic Narration on Duzg\u0131/D\u0131zgun\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Duzg\u0131/D\u0131zgun was known as a <a href=\"/wiki/Wali\" title=\"Wali\">wali</a> in Dersim where he performed a miracle <a href=\"/wiki/Keramat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Keramat\">keramat</a> ('miracle'). One winter the weather was very bad, bringing on a drought and the people were struggling to feed themselves let alone their animals. However, Duzg\u0131's flock seemed healthy. His father was curious about how Duzg\u0131/Duzg\u0131n kept them healthy. One day he followed him and saw that whenever Duzg\u0131/D\u0131zgun shook his staff over the dry earth plants began to grow and the flock fed on them. His father was about to leave unnoticed when one of the flock sneezed a few times and Duzg\u0131/D\u0131zgun said; \"What's the matter? Did you see <b>Kuresu Khur</b><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and that's what made you sneeze?\" At the same time, he turns round and catches sight of his father and than he runs to the top of the mountain. He disappeared 'divinely', out of shame of his father.\n</p>\n<h2><span id=\"The_Name_of_Duzg.C4.B1.2FD.C4.B1zgun\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Name_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun\">The Name of Duzg\u0131/D\u0131zgun</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The Name of Duzg\u0131/D\u0131zgun\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Alevi Kurds of Dersim call him as Duzg\u0131 in K\u0131rmanck\u00ee (<i>Zazak\u00ee</i>) and D\u0131zgun in Kurmanc\u00ee (<i>K\u0131rda\u015fk\u00ee</i>). Although the name Duzg\u0131/D\u0131zgun is like a Turkish word, it doesn't come from originally Turkish <b>d\u00fczg\u00fcn</b> which means smooth and correct.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Turkification process of Alevi myths and beliefs in Dersim has begun especially with some leaders of <a href=\"/wiki/Bektashi_order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bektashi order\">Bektashi order</a> who have tried to get contact with local leaders of Alevi Kurds in the 19th century.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Thus it is possible that in this time they added some new motifs to local myths to explain them with Turkish terms. <b>A\u011fu\u00e7an</b>, the name of another sayyid community may be an brilliant example. Because the most of people in the region still believe that it means 'someone who drink poison' (Turkish <b>a\u011fu i\u00e7en</b>) in Turkish, although it is a popular etymological view.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\nThe name Duzg\u0131 and D\u0131zgun are transformation of the name of another mythological figure in the region. He is <b>Tujik</b>/<b>Tuzik</b> which means sharp in Kurdish and it symbolizes also a mountain. Like Duzg\u0131, he is a personification of a mountain, originally of an ancient god (<a href=\"/wiki/Vahagn\" title=\"Vahagn\">Vahagn</a>).<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> According some songs of a\u015f\u0131ks (<a href=\"/wiki/Ashik\" title=\"Ashik\">ashik</a>) he is the strongst veli (<i>saint</i>) in Dersim. He is the head of 366 saints. Some scholars think that the name of Tujik comes from Armenian <b>duzakh</b> which means the hell among Zoroastrian Armenians. It may be a harmonized form to pronounces of new local languages. \nTujik was originally a volcanic mountain. Therefore, the people gave this name. The Turks who live nearby the mountain, have same motivation to give name <b>Cehennem da\u011f\u0131</b> (the mountain Hell) to the mountain <a href=\"/wiki/Tend%C3%BCrek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tend\u00fcrek\">Tend\u00fcrek</a>. Because it is also a volcanic mountain and therefore sometimes the people heard roar from the mountain. Moreover, the etymological origin of the name of Tend\u00fcrek indirectly refers to 'hell' as a metaphor. It is associated with the word of <a href=\"/wiki/Tandoor\" title=\"Tandoor\">tandoor</a> which means a kind of oven.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Origins_of_the_Cult_of_Duzg.C4.B1.2FD.C4.B1zgun\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Origins_of_the_Cult_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun\">The Origins of the Cult of Duzg\u0131/D\u0131zgun</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Origins of the Cult of Duzg\u0131/D\u0131zgun\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some scholars thought that there is a continutional association between Armenian Mithra (Mehr or Mihr) and Bava Duzg\u0131/D\u0131zgun Bava.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Because the mountains of Dersim was a shelter for Zoroastrian Armenian who have resistanted against the process of Christianisation in ancient times and there were cult places of the Zoroastrian divinities in the borderland of ancient 'Dersim' . For example, <i>Bagayaric</i> (now <i>Pekeri\u00e7</i>, in <a href=\"/wiki/Erzincan\" title=\"Erzincan\">Erzincan</a>) was the cult place of Armenian Mithra. <a href=\"/wiki/Kemah,_Erzincan\" title=\"Kemah, Erzincan\">Kemah</a> (Turkey) was for <a href=\"/wiki/Ahuramazda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ahuramazda\">Ahuramazda</a> (Armenian Ohrmazd). Therefore, it can be traced from some placenames in Dersim. The most clear example is about the name of <i>Mercan</i> mountains which etymologically is connected with <i>Mehr</i>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Not only placenames, also mythological elements point to this continuity. First of all, <a href=\"/wiki/Mithra\" title=\"Mithra\">Mithra</a> was a god of the contracts and friendship. He protector of truth.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Duzg\u0131 can resolve individual conflicts among Alevi Kurds of Dersim and he is also a protector of truth.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> If anyone has a problem (<i>dava</i>) with someone else and if he/she couldn't solve this problem with him/her, than he/she is going to the top of the mountain of Duzg\u0131 and he/she wish his help.\n</p><p>According to Alevi Kurds of Dersim, if a pious person doesn't have any son and if he/she go to the mountain of Bava Duzg\u0131, Duzg\u0131 will give a chance to the person to get a son. Mithra is known as 'sons-giver' (<i>putro-da</i>) in Avesta. The people pray to Duzg\u0131 in the time of first lights of the rising sun, like Mithra's followers. Mithra has been turned a sun god in late times, although he was god of the sunlight.\n</p><p>Mithra and Duzg\u0131 are shepherds. Mithra is symbolized by an eagle. Duzg\u0131 has also such a symbol. It is <i>Heliyo Chal</i>. Both of them are cavalry and they are dressed in red. Moreover, Mithra has a sister (<a href=\"/wiki/Anahita\" title=\"Anahita\">Anahita</a>), Duzg\u0131 too (<b>Xaskar</b>). Anahita is a goddess of the water and she symbolizes the purity. Xaskar has a holy water source on the mountain of Duzg\u0131. It is called by her name; <b>Xaskar\u00ea</b>. If someone drink the water who has good heart, than the water source can't be dried. This belief refers to <a href=\"/wiki/Anahita\" title=\"Anahita\">Anahita</a> who means spotless in Avesta (<i>An-ahit</i>). The name of Xaskar probably comes from Armenian <b>oskrhat</b> which means 'made of the gold' in Armenian. Because Anahid is mostly described with the golden dressing. Consequently, Xaskar and Duzg\u0131/D\u0131zgun is a personifications of Armenian Anahita and Mithra in this mountainous region, Dersim.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"A_View_on_the_Myth_of_Duzg.C4.B1.2FD.C4.B1zgun\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"A_View_on_the_Myth_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun\">A View on the Myth of Duzg\u0131/D\u0131zgun</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: A View on the Myth of Duzg\u0131/D\u0131zgun\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Not only Turkish writers, also some writers from Dersim who have been influenced by Turks, suggested that <b>D\u00fczg\u00fcn</b> is a Turkish name and D\u00fczg\u00fcn Baba is a successor of <a href=\"/wiki/Haji_Bektash_Veli\" title=\"Haji Bektash Veli\">Haji Bektash Veli</a>. But it couldn't be explain why is D\u00fczg\u00fcn so popular name only in this Kurdish region (Dersim), although it is accepted as a Turkish name. This view has no any serious evidence and it is completely fictitious and speculative. Because there is no any historical person and Haji Bektash doesn't have any successor who is called D\u00fczg\u00fcn.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bav(a)</i> (Kurdish) and <i>Baba</i> (Turkish) means 'father'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for more details, see H\u00fcseyin \u00c7akmak, 'Resmi Anlat\u0131mlarda ve Halk Anlat\u0131mlar\u0131nda Duzg\u0131', <i>Munzur</i>, 2008, sy. 29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kure\u015fan is an important religious community in Dersim. They are like Zoroastrian <i>Magi</i> and Jewish <i>Levi</i> communities. Because Kure\u015fan is not only a religious community, it is also a tribe.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for example see \u00c7akmak, 2008, p. 32-3. Duzg\u0131/D\u0131zgun is a 'fictitious saint' and fictitious saints have mostly 'names' which have unknown or absurd meaning. Like <i>Bu\u011fday Dede</i> (Tire), <i>Kum Baba</i> (\u0218ile), <i>\u00c7itlenbik Dede</i> (Kemalpa\u015fa) and <i>\u00c7\u0131nar Dede</i>...(G\u00fcrdal Aksoy, <i>Dersim Alevi K\u00fcrt Mitolojisi, Raa Haq'da Dinsel Fig\u00fcrler</i>, Istanbul, 2006, Komal, p. 47-9 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789757102137\" title=\"Special:BookSources/9789757102137\">9789757102137</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">. But most people in Dersim still think that Khur means 'Sunni Kurds' and it comes from the term of <i>Kur-man\u00e7</i> (for the term of <i>Khur</i>, see G\u00fcrdal Aksoy, <i>Anadolu Alevili\u011fi'nden Dersim'e, Alevi Tarihine Co\u011frafi Bir Giri\u0219</i>, Ankara, 2009: Dipnot). Thus <i>Kuresu Khur</i> refers to Armenian roots of some clans of Kure\u015fan community (see G\u00fcrdal Aksoy, <i>Dersim: Alevilik, Ermenilik, K\u00fcrtl\u00fck</i>, Ankara, 2012, Dipnot).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aksoy, 2006, p. 50-7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for this contacts, see Erdal Gezik, <i>Etnik, Politik Dinsel Sorunlar Ba\u011flam\u0131nda Alevi K\u00fcrtler</i>, Ankara, 2012, \u0130leti\u015fim Yay\u0131nevi <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789750511233\" title=\"Special:BookSources/9789750511233\">9789750511233</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aksoy 2006, p. 206-14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aksoy, 2012, p. 99-115 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-6054412501\" title=\"Special:BookSources/978-6054412501\">978-6054412501</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aksoy 2006, p. 56; Aksoy, 2012, p. 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aksoy 2006, p. 37-122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercan&lt;Mehrcan&lt;Mithrakana (Heinrich H\u00fcbschmann, <i>Die Altarmenischen Ortsnamen</i>, 1967 <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://archive.org/details/diealtarmenisch00hbgoog\">https://archive.org/details/diealtarmenisch00hbgoog</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arthur Cotterell-Rachel Storm, <i>The Ultimate Encyclopedia of Mythology</i>, London, 1999: Lorenz Books, p. 298 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780754800910\" title=\"Special:BookSources/9780754800910\">9780754800910</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Therefore some writers thought that it explain why does the people call him as Turkish d\u00fczg\u00fcn (smooth, correct).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for more detailles, see Aksoy 2006, p. 37-122</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Aksoy, G\u00fcrdal (2006) <i>Dersim Alevi K\u00fcrt Mitolojisi, Raa Haq'da Dinsel Fig\u00fcrler</i>, Istanbul, Komal, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789757102137\" title=\"Special:BookSources/9789757102137\">9789757102137</a>\n</p><p>Aksoy, G\u00fcrdal (2000) 'Mithra'dan Bava Duzg\u0131n'a; Dersimde Antik D\u00f6nem \u0130nan\u00e7lar\u0131n\u0131n S\u00fcreklili\u011fi \u00dczerine', <i>Munzur</i>, sy. 2\n</p><p>Baran, Volkan (2005) 'Bava Duzg\u0131 Efsanesinin Do\u011frusu Hangisi', <i>Munzur</i>, sy. 21\n</p><p>Comerd, Munzir (1997) 'Dersim \u0130nanc\u0131nda Duzg\u0131n', <i>Ware</i>, amor 11\n</p><p>\u00c7akmak, H\u00fcseyin (2008) 'Resmi Anlat\u0131mlarda ve Halk Anlat\u0131mlar\u0131nda Duzg\u0131 Efsanesi', <i>Munzur</i>, sy. 29\n</p><p>G\u00fcltekin, Ahmet Kerim <i>Tunceli'de Kutsal Mek\u00e2n K\u00fclt\u00fc</i>, Ankara, 2004: Kalan (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789758424481\" title=\"Special:BookSources/9789758424481\">9789758424481</a>)\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2197\nCached time: 20180921060819\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.246 seconds\nPreprocessor visited node count: 1995/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12531/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2740/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5960/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.059/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.94 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  214.060      1 -total\n 33.69%   72.108      1 Template:Infobox_saint\n 28.27%   60.513      1 Template:Orphan\n 27.54%   58.955      1 Template:Reflist\n 26.68%   57.116      1 Template:Infobox\n 24.00%   51.367      6 Template:ISBN\n 20.19%   43.212      1 Template:Ambox\n 10.58%   22.652      6 Template:Catalog_lookup_link\n  6.95%   14.886      4 Template:Br_separated_entries\n  4.37%    9.354     18 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42212889-0!canonical and timestamp 20180921060819 and revision id 827467487\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"D\u00fczg\u00fcn Baba"},{"lang":"diq","url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/Duzg%C4%B1n","langname":"Zazaki","autonym":"Zazaki","*":"Duzg\u0131n"}],"categories":[{"sortkey":"Duzgi, Bava","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_March_2014"},{"sortkey":"Duzgi, Bava","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Duzgi, Bava","*":"Mythology"},{"sortkey":"Duzgi, Bava","*":"Tunceli_Province"},{"sortkey":"Duzgi, Bava","*":"Alevism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from March 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahuramazda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alevism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anahita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bektashi order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzincan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haji Bektash Veli"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemah, Erzincan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keramat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mithra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naz\u0131miye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sayyid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tandoor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tend\u00fcrek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunceli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vahagn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wali"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox saint"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["https://archive.org/details/diealtarmenisch00hbgoog","//edwardbetts.com/find_link?q=D%C3%BCzg%C3%BCn_Baba"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Basic Narration on Duzg\u0131/D\u0131zgun","number":"1","index":"1","fromtitle":"D\u00fczg\u00fcn_Baba","byteoffset":2085,"anchor":"The_Basic_Narration_on_Duzg\u0131/D\u0131zgun"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Name of Duzg\u0131/D\u0131zgun","number":"2","index":"2","fromtitle":"D\u00fczg\u00fcn_Baba","byteoffset":3388,"anchor":"The_Name_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Origins of the Cult of Duzg\u0131/D\u0131zgun","number":"3","index":"3","fromtitle":"D\u00fczg\u00fcn_Baba","byteoffset":5686,"anchor":"The_Origins_of_the_Cult_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"A View on the Myth of Duzg\u0131/D\u0131zgun","number":"4","index":"4","fromtitle":"D\u00fczg\u00fcn_Baba","byteoffset":8710,"anchor":"A_View_on_the_Myth_of_Duzg\u0131/D\u0131zgun"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"D\u00fczg\u00fcn_Baba","byteoffset":9277,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"6","fromtitle":"D\u00fczg\u00fcn_Baba","byteoffset":9305,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"D\u00fczg\u00fcn Baba","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Duzgi, Bava"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6078467"}]}}