{"parse":{"title":"Legend of the Four Blood Bars","pageid":49448841,"revid":851902631,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Legend_of_the_Four_Blood_Bars&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Legend+of+the+Four+Blood+Bars&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Legend+of+the+Four+Blood+Bars\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Legend_of_the_Four_Blood_Bars\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(October 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg/300px-Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg\" width=\"300\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg/450px-Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg/600px-Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg 2x\" data-file-width=\"1339\" data-file-height=\"980\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Origen_de_l%27escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Mort de Guifr\u00e9 el Pel\u00f3s</i>, by <a href=\"/w/index.php?title=Claudi_Lorenzale_i_Sugra%C3%B1es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudi Lorenzale i Sugra\u00f1es (page does not exist)\">Claudi Lorenzale i Sugra\u00f1es</a>, ca. 1843</div></div></div>\n<p>The <i><b>Legend of the Four Blood Bars</b></i> is a legend about the origins of the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\">Senyera Reial</a> (Royal Banner)</i> that appeared for the first time in 1551 at <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segunda_parte_de_la_cr%C3%B3nica_general_de_Espa%C3%B1a\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a\">Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a</a></i>, a chronicle edited by <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Antoni_Beuter\" class=\"extiw\" title=\"ca:Pere Antoni Beuter\">Pere Antoni Beuter</a> in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Castell%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"ca:Castell\u00e0\">Spanish</a> in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A8ncia\" class=\"extiw\" title=\"ca:Val\u00e8ncia\">Valencia</a>. This legend places the <i>Senyera Reial</i> origins on <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a>. Specifically, it narrates that the sign of the four bars was created after a battle against the Normans, when the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_de_reis_de_Fran%C3%A7a\" class=\"extiw\" title=\"ca:Llista de reis de Fran\u00e7a\">King of the Franks</a> doused his hands in the blood of Wilfred the Hairy's injuries. After swiping his fingers over the golden shield of the Earl of Barcelona he said: \"These will be your arms, Earl\".\n</p><p>The Legend of the Four Blood Bars does not appear in any other historical work before Beuter's work in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/1551\" class=\"extiw\" title=\"ca:1551\">1551</a>, even though the affiliation of <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\">Senyal Reial</a></i> to the lineage of the Barcelona's Earl was already established by the kings of Aragon in the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XIV\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segle XIV\">fourteenth century</a>. In the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XV\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segle XV\">fifteenth century</a>, early versions of the legend appeared. This versions explained the creation of this heraldic sign as some blood marks on a golden shield. Finally, in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XVI\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segle XVI\">the sixteenth century</a> it was Beuter who noticed that he had found the legend of Wilfred the Hairy and the blood bars in some alleged \"manuscripts\" he gave no further data from. Although it cannot be imputed with absolute certainty that Beuter was the creator of the legend, it seems rather clear that the alleged \"manuscript\" source was either remitting to an earlier source, or it was a subterfuge to avoid any subsequent critique.\n</p><p>The <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADs_Valenci%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"ca:Pa\u00eds Valenci\u00e0\">Valencian</a> Legend of the Four Blood Bars was an immediate and fulminating success that was copied by all the later historians that made it a true story. It was not until <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/1812\" class=\"extiw\" title=\"ca:1812\">1812</a> that the Catalan historian Joan de Sans i de Barutell discredited any truth in the Valencian legend of the four bars. He noted the historical incoherences regarding <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a> (840-897). Meanwhile, heraldic <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Faustino_Men%C3%A9ndez_Pidal_de_Navascu%C3%A9s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s\">Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s</a> proved that <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Her%C3%A0ldica\" class=\"extiw\" title=\"ca:Her\u00e0ldica\">heraldic</a> did not reach Europe until the second quarter of the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XII\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segle XII\">twelfth century</a> (1125-1150). Although in 1812 <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan_de_Sans_i_de_Barutell\" class=\"extiw\" title=\"ca:Joan de Sans i de Barutell\">Joan de Sans i de Barutell</a> discredited completely the historicity of the legend, it is still a beautiful legend, which is why artists felt the need to graphically reproduce it and glosse it with poems. The Valencian Legend of the Four Blood Bars that appeared in the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XVI\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segle XVI\">sixteenth century</a> should not be confused with the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llegenda_de_Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Llegenda de Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Llegenda medieval de Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s</a>(Medieval legend of Wilfred the Hairy)</i>, compiled by the monks of <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Monestir_de_Santa_Maria_de_Ripoll\" class=\"extiw\" title=\"ca:Monestir de Santa Maria de Ripoll\">Santa Maria de Ripoll Monastery</a> in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Monestir_de_Santa_Maria_de_Ripoll\" class=\"extiw\" title=\"ca:Monestir de Santa Maria de Ripoll\">the twelfth century</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Primary_versions_of_the_legend\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Primary versions of the legend</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Otger_Catal\u00f3&#39;s_version_and_the_blood_bars_of_1532\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Otger Catal\u00f3's version and the blood bars of 1532</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legend_of_the_Four_Blood_Bars\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legend of the Four Blood Bars</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legend_of_the_Four_Blood_Bars&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2><p>\nThe link between the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\">Senyera Reial</a></i> and the Earl <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a> dates back to the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XIV\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segle XIV\">fourteenth century</a>, when the King <a href=\"/wiki/Peter_IV_of_Aragon\" title=\"Peter IV of Aragon\">Peter the Ceremonious</a> indicated that the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\">Senyera Reial</a></i> was originally from the Earls of Barcelona. That is how, in 1385 he ordered to put barred shields at the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sepulcres_comtals_de_la_catedral_de_Girona\" class=\"extiw\" title=\"ca:Sepulcres comtals de la catedral de Girona\">county graves of Girona's Cathedral</a>, corresponding to Ramon Berenguer II i Ermessenda de Carcassona. Indeed, when the King wrote the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ordinacions_de_Pere_el_Cerimoni%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Ordinacions de Pere el Cerimoni\u00f3s\">Ordinacions de la Casa</a></i> (<i>Court Rules) </i>he established that the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Creu_d%27A%C3%AFnsa\" class=\"extiw\" title=\"ca:Creu d&#39;A\u00efnsa\">Creu d'A\u00efnsa</a></i> (<i>A\u00efnsa Cross)</i> was the shield of the old Aragon kings and not the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyal_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyal Reial\">Senyal Reial</a></i>, which he considered from the lineage of the Earls of Barcelona. In this sense, in his <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B2niques_dels_reis_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona\" class=\"extiw\" title=\"ca:Cr\u00f2niques dels reis d&#39;Arag\u00f3 e comtes de Barcelona\">Cr\u00f2niques dels reis d'Arag\u00f3 e comtes de Barcelona</a></i> a miniature comes up representing <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_de_Ri%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 de Ri\u00e0\">Wilfred of Arri\u00e0</a>, mythical father of <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a>, who wears a barred shield. In this way, when the son of Peter IV of Aragon, Prince and future King <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">John I of Aragon</a> \"the Haunter\", asked in 1376 to Father <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jaume_Dom%C3%A8nec\" class=\"extiw\" title=\"ca:Jaume Dom\u00e8nec\">James Dominic</a> to write his genealogy and also his wife's in <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona_(manuscrit_246)\" class=\"extiw\" title=\"ca:Genealogies dels comtes de Barcelona (manuscrit 246)\">Genealogia regum Navarrae et Aragoniae et comitum Barchinonae</a></i> (<i>Genealogy of Barcelona's Earls</i>)<i>.</i> Once again<i>,</i> a miniature of <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_de_Ri%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 de Ri\u00e0\">Wilfred of Arri\u00e0</a> was finally included, wearing a shield with the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\"><i>Senyal Reial</i></a>. Kings were so sure that the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\">Senyal Reial</a></i> belonged to the lineage of the Earls of Barcelona that they publicly expressed it. As <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%AD_I_d%27Arag%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"ca:Mart\u00ed I d&#39;Arag\u00f3\">Martin I of Aragon</a> \"the Human\" and <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alfons_el_Magn%C3%A0nim\" class=\"extiw\" title=\"ca:Alfons el Magn\u00e0nim\">Alfonso V</a> \"the Magnanimous\"F did.</p><ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Cr\u00f2nica dels reys d&#39;Arag\u00f3 e comtes de Barcelona BGUS ms 2664 f22v.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg/120px-Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg\" width=\"120\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg/180px-Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg/240px-Cr%C3%B2nica_dels_reys_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg 2x\" data-file-width=\"1544\" data-file-height=\"1176\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Genealogies dels comtes de Barcelona-sXV-09.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg/91px-Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg\" width=\"91\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg/137px-Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg/182px-Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg 2x\" data-file-width=\"607\" data-file-height=\"798\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Cronica D\u00b4Aragon-Palos de Aragon- Condes de Barcelona.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg/87px-Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg\" width=\"87\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg/130px-Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg/174px-Cronica_D%C2%B4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg 2x\" data-file-width=\"695\" data-file-height=\"958\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_versions_of_the_legend\">Primary versions of the legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legend_of_the_Four_Blood_Bars&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Primary versions of the legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg/220px-Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg.png\" width=\"220\" height=\"264\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg/330px-Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg/440px-Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg.png 2x\" data-file-width=\"502\" data-file-height=\"602\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_de_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Weapons from family Aguilar-Priego (after Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba)</div></div></div><p> The <i>Legend of the Four Blood Bars</i> does not appear in its definitive version in any historical work before <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Antoni_Beuter\" class=\"extiw\" title=\"ca:Pere Antoni Beuter\">Beuter</a>'s work in 1551.<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It was Beuter who warned about having found the legend \"<i>according to what I found written</i>\" in a supposed \"<i>personal manuscript</i>\". Even though one cannot impute the invention of the legend to Beuter with absolute security, it seems clear that the resource of the supposed  \"<i>personal manuscript</i>\" either refers to a previous source or was subterfuged to avoid any subsequent criticism.<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Historian <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Agust%C3%AD_Alcoberro_i_Pericay\" class=\"extiw\" title=\"ca:Agust\u00ed Alcoberro i Pericay\">Agust\u00ed Aloberro i Pericay</a> points out that, in any case, whether he was the inventor of Beuter's legend or if the legend is an adaptation of an earlier version that circulated in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A8ncia\" class=\"extiw\" title=\"ca:Val\u00e8ncia\">Valencia</a>, the  \"<i>personal manuscript</i>\" would not be much prior to 1551.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><h3><span id=\"Otger_Catal.C3.B3.27s_version_and_the_blood_bars_of_1532\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Otger_Catal\u00f3's_version_and_the_blood_bars_of_1532\">Otger Catal\u00f3's version and the blood bars of 1532</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legend_of_the_Four_Blood_Bars&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Otger Catal\u00f3&#039;s version and the blood bars of 1532\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Aragonese historian <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gualberto_Fabricio_de_Vagad\" class=\"extiw\" title=\"ca:Gualberto Fabricio de Vagad\">Gualberto Fabrico de Vagad</a>, in his play <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B3nica_de_Arag%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"ca:Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n\">Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n</a></i> (<i>Chronicle of Aragon</i>) (1499) explained again that the first king in Aragon who took the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial\" class=\"extiw\" title=\"ca:Senyera Reial\">Royal Banner</a> was <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alfons_el_Cast\" class=\"extiw\" title=\"ca:Alfons el Cast\">Alfonso the Chaste</a>, son of the Earl of Barcelona Ramos Berenguer IV, making it clear that they were \"the canes of Catalonia\". Historian <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lucio_Marineo_S%C3%ADculo\" class=\"extiw\" title=\"ca:Lucio Marineo S\u00edculo\">Lucio Marineo S\u00edculo</a> expressed it in a similar way in his play <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/De_Aragoniae_Regibus_et_eorum_rebus_gestis_libri_V\" class=\"extiw\" title=\"ca:De Aragoniae Regibus et eorum rebus gestis libri V\">De Aragoniae Regibus</a></i> (1509), introducing the novelty that the emblem had its origin in the mythical Knight <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otger_Catal%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"ca:Otger Catal\u00f3\">Otger Catal\u00f3</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lucio_Marineo_S%C3%ADculo\" class=\"extiw\" title=\"ca:Lucio Marineo S\u00edculo\">Lucio Marineo S\u00edculo</a>'s play was translated into Spanish by <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Juan_de_Molina\" class=\"extiw\" title=\"ca:Juan de Molina\">Juan de Molina</a> and printed in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A8ncia\" class=\"extiw\" title=\"ca:Val\u00e8ncia\">Valencia</a> with the name of <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B3nica_d%27Arag%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"ca:Cr\u00f3nica d&#39;Arag\u00f3n\">Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n</a></i>. Starting from this translation, Spanish historian <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_Fern%C3%A1ndez_de_Oviedo\" class=\"extiw\" title=\"ca:Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo\">Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo y Vald\u00e9s</a> invented a primitive version of the legend of the four bars in his play Cat\u00e1logo Real de Castilla (<i>Castilla's royal Catalogue</i>).<sup id=\"cite_ref-:1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The Spanish historian explains that the Knight <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otger_Catal%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"ca:Otger Catal\u00f3\">Otger Catal\u00f3</a> arms were a golden shield and, while he was fighting against the Saracens, when he wanted to reach his shield, five blood-stained fingers stack on it. When the battle ended, Otger Catal\u00f3 commanded that from that moment on that would be the shield of his successors.\n</p><p>(Catalan) <i>Encara que no s'esmenta ni a la cr\u00f3nica aragonesa ni a la de Catalunya, at\u00e8s que ve al cas parlar d'aquestes armes, dir\u00e9 aqu\u00ed all\u00f2 que he vist escrit i pintat en llibres d'armes antics. Respecte al m\u00e9s antic, que \u00e9s el nombre de cinc bastons, escriuen que lluitant contra els moros el dit Otger Catal\u00f3 portava un escut franc tot daurat i que fou ferit en una m\u00e0. I aix\u00ed com la tenia ensangonada, volent adre\u00e7ar el dit escut o posar-lo en la seva voluntat, el senyal\u00e0 d'adalt a baix amb tots els cinc dits ensangonats i quedaren cinc l\u00ednies o bastons de sang sobre el daurat escut. I ven\u00e7uda la batalla amb molta prosperitat man\u00e0 que l'escut aix\u00ed es qued\u00e9s i d'aleshores en endavant foren aquelles les seves armes i les dels seus successors.</i>\n</p><p><i>(</i>English<i>) Although it is not mentioned neither in the Chronicle of Aragon nor in the Chronicle of Catalonia, in view of the fact that it is relevant to talk about these arms, I will say here what I have seen written and painted in books about old coats of arms. Regarding the oldest one, which has five bars, it is written that fighting against the Moors the said Otger Catal\u00f3 wore a golden shield and he was wounded in a hand.  And even if he had it all bloody, he wanted to reach the named shield or put it near him. Then he stained it all with all his bloody five fingers from top to bottom and there were five lines or canes of blood on the golden shield. When he won the battle with great prosperity he ordered to maintain the shield as it was. From then on, that would be his coat of arms and the arms of his successors. Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo y Vald\u00e9s:</i> <i>Cat\u00e1logo Real de Castilla (1532).</i>\n</p><p>The Catalan historian and archiver <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Miquel_Carbonell_i_Soler\" class=\"extiw\" title=\"ca:Pere Miquel Carbonell i Soler\">Pere Miquel Carbonell</a> denied any historical background of the legendary Knight <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otger_Catal%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"ca:Otger Catal\u00f3\">Otger Catal\u00f3</a> in his work <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Chr%C3%B2niques_de_Espanya_fins_ac%C3%AD_no_divulgades\" class=\"extiw\" title=\"ca:Chr\u00f2niques de Espanya fins ac\u00ed no divulgades\">Chr\u00f2niques de Espanya fins ac\u00ed no divulgades</a></i> (<i>Unrevealed Chronicles of Spain</i>) (1513), which was printed in 1547.<sup id=\"cite_ref-:1_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Finally, in 1551 the first version of the legend written in 1532 focusing in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otger_Catal%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"ca:Otger Catal\u00f3\">Otger Catal\u00f3</a> was adapted by the Valencian historian <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Antoni_Beuter\" class=\"extiw\" title=\"ca:Pere Antoni Beuter\">Pere Antoni Beuter</a>,<sup id=\"cite_ref-:0_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> who published it in his work <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segunda_parte_de_la_cr%C3%B3nica_general_de_Espa%C3%B1a\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a\">Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a</a>(Second Party of the Spanish General Chronicle),</i> a chronicle that was published in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Castell%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"ca:Castell\u00e0\">Spanish</a> in <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A8ncia\" class=\"extiw\" title=\"ca:Val\u00e8ncia\">Valencia</a>, in the year 1551. The Valencian historian changed the legendary Knight <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otger_Catal%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"ca:Otger Catal\u00f3\">Otger Catal\u00f3</a> for the historical Earl <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a>, the Saracen people for the Normans, and the accidental mark of the bloody fingers above the golden shield for an epic formal concession from the Emperor of the Franks to the Earl of Barcelona; in this way, the definitive version of <i>Legend of the Four Blood Bars</i> was established.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legend_of_the_Four_Blood_Bars\">Legend of the Four Blood Bars</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legend_of_the_Four_Blood_Bars&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legend of the Four Blood Bars\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Armas_de_Arag%C3%B3n.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Armas_de_Arag%C3%B3n.svg/220px-Armas_de_Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"220\" height=\"264\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Armas_de_Arag%C3%B3n.svg/330px-Armas_de_Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Armas_de_Arag%C3%B3n.svg/440px-Armas_de_Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"505\" data-file-height=\"605\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Armas_de_Arag%C3%B3n.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Badge with the <i>Senyal Reial</i></div></div></div>\n<p>When in the <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segunda_parte_de_la_cr%C3%B3nica_general_de_Espa%C3%B1a\" class=\"extiw\" title=\"ca:Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a\">Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a</a></i> it is time to explain the facts of Wilfred the Hairy, the Earl of Barcelona, <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Antoni_Beuter\" class=\"extiw\" title=\"ca:Pere Antoni Beuter\">Beuter</a> the episode of the <i>Legend of the Four Blood Bars</i> is added.<sup id=\"cite_ref-:0_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Beuter explains that the <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Normands\" class=\"extiw\" title=\"ca:Normands\">Normans</a> attacked France and Earl <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a> went to help the Frank Emperor. Once the Normans were defeated, the Earl <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s\">Wilfred the Hairy</a> asked Emperor Louis \u2014it is not certain which Louis it was, if it was <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llu%C3%ADs_I_el_Piet%C3%B3s\" class=\"extiw\" title=\"ca:Llu\u00eds I el Piet\u00f3s\">Louis I</a> (814-840), <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llu%C3%ADs_II_de_Fran%C3%A7a\" class=\"extiw\" title=\"ca:Llu\u00eds II de Fran\u00e7a\">Louis II</a> (877-879), or <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llu%C3%ADs_III_de_Fran%C3%A7a\" class=\"extiw\" title=\"ca:Llu\u00eds III de Fran\u00e7a\">Louis III</a> (879-882)\u2014 to give him a coat of arms. Following his petition, the king got close to him and wet his right-hand fingers in an injury that the Earl had, sweeping them top to bottom above the Earl's golden shield and he said: \"This will be your coat of arms, Earl\".\n</p><p>(Catalan) <i>En aquest succ\u00e9s, els normands entraren per la terra de Fran\u00e7a, i l'emperador Llu\u00eds necessit\u00e0 de gent per a resistir-los. An\u00e0 a servir-lo el comte amb els cavallers barcelonins que amb ell es trobaven. I lluitaren amb els normands valerosament i els venceren. En aquesta batalla, segons he trobat escrit en uns quaderns de m\u00e0, es diu que el comte Jofre Valer\u00f3s deman\u00e0 a l'emperador Llu\u00eds que li don\u00e9s armes que pogu\u00e9s portar a l'escut, que portava daurat sense cap divisa. I l'emperador, veient que havia estat en aquella batalla tant valer\u00f3s que, malgrat les ferides, f\u00e9u meravelles amb les armes, s'acost\u00e0 a ell, i mull\u00e0 la m\u00e0 dreta de la sang que li sortia al comte, i pass\u00e0 els quatre dits ensangonats per sobre de l'escut daurat, de dalt a baix, fent quatre ratlles de sang, i digu\u00e9: Aquestes seran les vostres armes, comte. I d'all\u00ed prengu\u00e9 les quatre ratlles, o bandes, de sang en camp daurat, que son les armes de Catalunya, que ara en diem d'Arag\u00f3.</i>\u00bb\u2014 Pere Antoni Beuter: <i>Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a</i> (1550)<i>.</i>\n</p><p>(English) <i>In this particular event, the Normans entered France, and Emperor Louis needed people to fight them back. The Earl went to serve him with the knights from Barcelona who were with him. And they fought bravely against the Normans and they defeated them. In this battle, according to what I have found written in some scripts, it is said that Earl Jofre Valer\u00f3s asked Emperor Louis to give him a coat of arms he could carry on his golden shield, that until that moment carried no insignia. And the Emperor, realizing that he had been so brave in that battle where, in spite of the injuries, he had done wonderful things, got close to him, and wet his right-hand on the blood that sprouted from the Earl, and he swiped the four bloody fingers above the golden shield from top to bottom, making four lines of blood, and he said: \"This will be your coat of arms, Earl. And there he made the four lines, or stripes, of blood in a golden field, the coat of arms of Catalonia which are currently used today by Aragon.</i>\" <i>\u2014 Pere Antoni Beuter: Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a (1550).</i>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legend_of_the_Four_Blood_Bars&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alcoberro i Pericay, Agust\u00ed. \u00abMites i llegendes\u00bb. <i>Barcelona Quaderns d'Hist\u00f2ria</i>, N\u00fam. 9, 2003, p\u00e0g. 135-148. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1135-3058\">1135-3058</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Albert\u00ed, Jordi. <i>La bandera catalana: mil anys d'hist\u00f2ria</i>.  Raval Edicions SLU, P\u00f2rtic, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9809-149-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-9809-149-6\">978-84-9809-149-6</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Galdeano Carretero, Rodolfo. \u00abHistoriografia i iconografia: la s\u00e8rie ic\u00f2nica dels comtes de Barcelona del Palau de la Generalitat de Catalunya (1587-1588)\u00bb. <i>Arxiu de Textos Catalans Antics</i>, n\u00ba. 25, 2006, p\u00e0g. 375-409. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0211-9811\">0211-9811</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Darna, Leticia. \u00abUna aproximaci\u00f3n a la Her\u00e1ldica civil y eclesi\u00e1stica en el burgo de la Corona de Arag\u00f3n\u00bb. A: <i>El m\u00f3n urb\u00e0 a la Corona d'Arag\u00f3 del 1137 als decrets de nova planta:XVII congr\u00e9s d'Hist\u00f2ria de la Corona d'Arag\u00f3</i>.  Edicions Universitat Barcelona, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-475-2742-5\" title=\"Special:BookSources/84-475-2742-5\">84-475-2742-5</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2207\nCached time: 20180921190143\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.251 seconds\nPreprocessor visited node count: 1204/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9115/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1793/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6260/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.035/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  205.625      1 -total\n 52.93%  108.833      1 Template:Reflist\n 35.51%   73.008      2 Template:ISSN\n 31.90%   65.602      1 Template:Orphan\n 24.86%   51.112      4 Template:Catalog_lookup_link\n 23.45%   48.211      1 Template:Ambox\n  8.62%   17.726      2 Template:ISBN\n  5.53%   11.367      4 Template:Error-small\n  5.29%   10.876     12 Template:Yesno-no\n  3.33%    6.855     12 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49448841-0!canonical and timestamp 20180921190142 and revision id 851902631\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llegenda_de_les_quatre_barres_de_sang","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Llegenda de les quatre barres de sang"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Leyenda_de_las_cuatro_barras_de_sangre","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Leyenda de las cuatro barras de sangre"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Odolezko_lau_zerrenden_kondaira","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Odolezko lau zerrenden kondaira"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9gende_des_quatre_barres_de_sang","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"L\u00e9gende des quatre barres de sang"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lenda_das_catro_barras_de_sangue","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lenda das catro barras de sangue"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_October_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"Blood"},{"sortkey":"","*":"Mythology"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from October 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter IV of Aragon"},{"ns":0,"*":"Claudi Lorenzale i Sugra\u00f1es"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Cr\u00f2nica_dels_reys_d'Arag\u00f3_e_comtes_de_Barcelona_BGUS_ms_2664_f22v.jpg","Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona-sXV-09.jpg","Cronica_D\u00b4Aragon-Palos_de_Aragon-_Condes_de_Barcelona.jpg","Wiki_letter_w.svg","Origen_de_l'escut_del_comtat_de_Barcelona_de_Lorenzale.jpg","Escudo_de_Fern\u00e1ndez_de_C\u00f3rdoba.svg","Armas_de_Arag\u00f3n.svg"],"externallinks":["https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1135-3058","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0211-9811","//edwardbetts.com/find_link?q=Legend_of_the_Four_Blood_Bars"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Legend_of_the_Four_Blood_Bars","byteoffset":3380,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Primary versions of the legend","number":"2","index":"2","fromtitle":"Legend_of_the_Four_Blood_Bars","byteoffset":5641,"anchor":"Primary_versions_of_the_legend"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Otger Catal\u00f3's version and the blood bars of 1532","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Legend_of_the_Four_Blood_Bars","byteoffset":6847,"anchor":"Otger_Catal\u00f3's_version_and_the_blood_bars_of_1532"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legend of the Four Blood Bars","number":"3","index":"4","fromtitle":"Legend_of_the_Four_Blood_Bars","byteoffset":11865,"anchor":"Legend_of_the_Four_Blood_Bars"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"5","fromtitle":"Legend_of_the_Four_Blood_Bars","byteoffset":15437,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Legend of the Four Blood Bars","iwlinks":[{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyera_Reial","*":"ca:Senyera Reial"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segunda_parte_de_la_cr%C3%B3nica_general_de_Espa%C3%B1a","*":"ca:Segunda parte de la cr\u00f3nica general de Espa\u00f1a"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Antoni_Beuter","*":"ca:Pere Antoni Beuter"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Castell%C3%A0","*":"ca:Castell\u00e0"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A8ncia","*":"ca:Val\u00e8ncia"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s","*":"ca:Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_de_reis_de_Fran%C3%A7a","*":"ca:Llista de reis de Fran\u00e7a"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/1551","*":"ca:1551"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XIV","*":"ca:Segle XIV"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XV","*":"ca:Segle XV"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XVI","*":"ca:Segle XVI"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADs_Valenci%C3%A0","*":"ca:Pa\u00eds Valenci\u00e0"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/1812","*":"ca:1812"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Faustino_Men%C3%A9ndez_Pidal_de_Navascu%C3%A9s","*":"ca:Faustino Men\u00e9ndez Pidal de Navascu\u00e9s"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Her%C3%A0ldica","*":"ca:Her\u00e0ldica"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Segle_XII","*":"ca:Segle XII"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan_de_Sans_i_de_Barutell","*":"ca:Joan de Sans i de Barutell"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llegenda_de_Guifr%C3%A9_el_Pil%C3%B3s","*":"ca:Llegenda de Guifr\u00e9 el Pil\u00f3s"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Monestir_de_Santa_Maria_de_Ripoll","*":"ca:Monestir de Santa Maria de Ripoll"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sepulcres_comtals_de_la_catedral_de_Girona","*":"ca:Sepulcres comtals de la catedral de Girona"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ordinacions_de_Pere_el_Cerimoni%C3%B3s","*":"ca:Ordinacions de Pere el Cerimoni\u00f3s"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Creu_d%27A%C3%AFnsa","*":"ca:Creu d'A\u00efnsa"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyal_Reial","*":"ca:Senyal Reial"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B2niques_dels_reis_d%27Arag%C3%B3_e_comtes_de_Barcelona","*":"ca:Cr\u00f2niques dels reis d'Arag\u00f3 e comtes de Barcelona"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guifr%C3%A9_de_Ri%C3%A0","*":"ca:Guifr\u00e9 de Ri\u00e0"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jaume_Dom%C3%A8nec","*":"ca:Jaume Dom\u00e8nec"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Genealogies_dels_comtes_de_Barcelona_(manuscrit_246)","*":"ca:Genealogies dels comtes de Barcelona (manuscrit 246)"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%AD_I_d%27Arag%C3%B3","*":"ca:Mart\u00ed I d'Arag\u00f3"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alfons_el_Magn%C3%A0nim","*":"ca:Alfons el Magn\u00e0nim"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Agust%C3%AD_Alcoberro_i_Pericay","*":"ca:Agust\u00ed Alcoberro i Pericay"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gualberto_Fabricio_de_Vagad","*":"ca:Gualberto Fabricio de Vagad"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B3nica_de_Arag%C3%B3n","*":"ca:Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alfons_el_Cast","*":"ca:Alfons el Cast"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lucio_Marineo_S%C3%ADculo","*":"ca:Lucio Marineo S\u00edculo"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/De_Aragoniae_Regibus_et_eorum_rebus_gestis_libri_V","*":"ca:De Aragoniae Regibus et eorum rebus gestis libri V"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otger_Catal%C3%B3","*":"ca:Otger Catal\u00f3"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Juan_de_Molina","*":"ca:Juan de Molina"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B3nica_d%27Arag%C3%B3n","*":"ca:Cr\u00f3nica d'Arag\u00f3n"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_Fern%C3%A1ndez_de_Oviedo","*":"ca:Gonzalo Fern\u00e1ndez de Oviedo"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pere_Miquel_Carbonell_i_Soler","*":"ca:Pere Miquel Carbonell i Soler"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Chr%C3%B2niques_de_Espanya_fins_ac%C3%AD_no_divulgades","*":"ca:Chr\u00f2niques de Espanya fins ac\u00ed no divulgades"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Normands","*":"ca:Normands"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llu%C3%ADs_I_el_Piet%C3%B3s","*":"ca:Llu\u00eds I el Piet\u00f3s"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llu%C3%ADs_II_de_Fran%C3%A7a","*":"ca:Llu\u00eds II de Fran\u00e7a"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llu%C3%ADs_III_de_Fran%C3%A7a","*":"ca:Llu\u00eds III de Fran\u00e7a"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q9022100"}]}}