{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Escuela de Arte Eladio V\u00e9lez (Itag\u00fc\u00ed)","pageid":39922102,"revid":769451179,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Escuela+de+Arte+Eladio+V%C3%A9lez+%28Itag%C3%BC%C3%AD%29&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Escuela+de+Arte+Eladio+V%C3%A9lez+%28Itag%C3%BC%C3%AD%29\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(July 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Eladio Velez Art School</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\n<i>Sow Arts 34&#160;years!</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Private_university\" title=\"Private university\">Private</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\nJanuary 21, 1979</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a></th><td>\nLigia Pimienta Estrada</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Itag%C3%BC%C3%AD\" title=\"Itag\u00fc\u00ed\">Itag\u00fc\u00ed</a></span>, <span class=\"state\"><a href=\"/wiki/Antioquia_department\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antioquia department\">Antioquia department</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\n<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escuelaeladiovelez.edu.co/\">www.escuelaeladiovelez.edu.co</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Eladio Velez Art School</b>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> also known as <b>Eladio V\u00e9lez School</b>, is a high <a href=\"/wiki/Art_school\" title=\"Art school\">Art school</a> technology <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>, private character.\n</p><p>It was founded on February 2, 1979, by the <i>Society of Public Improvements</i> of <a href=\"/wiki/Itag%C3%BC%C3%AD\" title=\"Itag\u00fc\u00ed\">Itag\u00fc\u00ed</a>. It is a school specializing in the artistic and cultural world. It also provides various social activities that help strengthen the art and culture of the city.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Headquarters\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Headquarters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Initiation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Initiation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Courses\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Courses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Headquarters\">Headquarters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Headquarters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Currently has 1 headquarters in <a href=\"/wiki/Itag%C3%BC%C3%AD\" title=\"Itag\u00fc\u00ed\">Itag\u00fc\u00ed</a>. It is in honor of the distinguished painter <a href=\"/wiki/Eladio_V%C3%A9lez\" title=\"Eladio V\u00e9lez\">Eladio V\u00e9lez</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Initiation\">Initiation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Initiation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1979 is launched the idea of creating an art school private. All with the intention of offering a different alternative in town. Since 1979 <i>Eladio V\u00e9lez School</i> has become the city's heritage not only by the artist but by representing the possibility offered to the population of the city.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Courses\">Courses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Courses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i><b>Arts</b></i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drawing\" title=\"Drawing\">Drawing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Watercolor_painting\" title=\"Watercolor painting\">Watercolor painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">Photography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manga\" title=\"Manga\">Manga</a></li></ul>\n<p><i><b>Music</b></i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Music\" title=\"Music\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guitar\" title=\"Guitar\">Guitar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piano\" title=\"Piano\">Piano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vocal_pedagogy\" title=\"Vocal pedagogy\">Vocal pedagogy</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_school\" title=\"Art school\">Art school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eladio_V%C3%A9lez\" title=\"Eladio V\u00e9lez\">Eladio V\u00e9lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antioquia_department\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antioquia department\">Antioquia department</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escuelaeladiovelez.edu.co/\">Official website</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://antioquia.gov.co/\">http://antioquia.gov.co/</a>  Antioquia  Government</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2251\nCached time: 20180921214802\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.165 seconds\nPreprocessor visited node count: 878/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10291/2097152 bytes\nTemplate argument size: 796/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 410/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  143.885      1 -total\n 47.39%   68.186      1 Template:Infobox_University\n 47.27%   68.019      1 Template:Orphan\n 33.48%   48.179      1 Template:Infobox\n 32.26%   46.417      1 Template:Ambox\n 12.39%   17.829      2 Template:Br_separated_entries\n  4.94%    7.104      1 Template:Comma_separated_entries\n  4.54%    6.536      3 Template:If_empty\n  3.10%    4.464      2 Template:PAGENAMEU\n  2.97%    4.280      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39922102-0!canonical and timestamp 20180921214802 and revision id 769451179\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Escuela de Arte Eladio V\u00e9lez (Itag\u00fc\u00ed)"}],"categories":[{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_July_2013"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","hidden":"","*":"Colombia_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","*":"Art_education"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","*":"Itag\u00fc\u00ed"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","*":"Buildings_and_structures_in_Antioquia_Department"},{"sortkey":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)","*":"Schools_in_Colombia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from July 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antioquia department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eladio V\u00e9lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itag\u00fc\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocal pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watercolor painting"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["http://antioquia.gov.co/","//edwardbetts.com/find_link?q=Escuela_de_Arte_Eladio_V%C3%A9lez_(Itag%C3%BC%C3%AD)","http://www.escuelaeladiovelez.edu.co/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Headquarters","number":"1","index":"1","fromtitle":"Escuela_de_Arte_Eladio_V\u00e9lez_(Itag\u00fc\u00ed)","byteoffset":1179,"anchor":"Headquarters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Initiation","number":"2","index":"2","fromtitle":"Escuela_de_Arte_Eladio_V\u00e9lez_(Itag\u00fc\u00ed)","byteoffset":1305,"anchor":"Initiation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Courses","number":"3","index":"3","fromtitle":"Escuela_de_Arte_Eladio_V\u00e9lez_(Itag\u00fc\u00ed)","byteoffset":1618,"anchor":"Courses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Escuela_de_Arte_Eladio_V\u00e9lez_(Itag\u00fc\u00ed)","byteoffset":1813,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Escuela_de_Arte_Eladio_V\u00e9lez_(Itag\u00fc\u00ed)","byteoffset":1889,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Escuela_de_Arte_Eladio_V\u00e9lez_(Itag\u00fc\u00ed)","byteoffset":1969,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Escuela de Arte Eladio V\u00e9lez (Itag\u00fc\u00ed)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Escuela de Arte Eladio Velez (Itagui)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16440713"}]}}