{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fernand L\u00e9ger","pageid":63150,"revid":857335715,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Fernand L\u00e9ger</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_c._1916.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Fernand L\u00e9ger, c. 1916.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Fernand_L%C3%A9ger%2C_c._1916.jpg/220px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_c._1916.jpg\" width=\"220\" height=\"377\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/d/db/Fernand_L%C3%A9ger%2C_c._1916.jpg 1.5x\" data-file-width=\"241\" data-file-height=\"413\" /></a><div>Fernand L\u00e9ger, c. 1916</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1881-02-04</span>)</span>February 4, 1881<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Argentan\" title=\"Argentan\">Argentan</a>, <a href=\"/wiki/Orne\" title=\"Orne\">Orne</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nAugust 17, 1955<span style=\"display:none\">(1955-08-17)</span> (aged&#160;74)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Gif-sur-Yvette\" title=\"Gif-sur-Yvette\">Gif-sur-Yvette</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a>, <a href=\"/wiki/Printmaking\" title=\"Printmaking\">printmaking</a> and <a href=\"/wiki/Filmmaking\" title=\"Filmmaking\">filmmaking</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a><br /><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Joseph Fernand Henri L\u00e9ger</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[le\u0292e]</a></span>; February 4, 1881 \u2013 August 17, 1955) was a French <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a>, <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculptor</a>, and <a href=\"/wiki/Film_director\" title=\"Film director\">filmmaker</a>. In his early works he created a personal form of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">cubism</a> which he gradually modified into a more <a href=\"/wiki/Figurative_art\" title=\"Figurative art\">figurative</a>, <a href=\"/wiki/Populism\" title=\"Populism\">populist</a> style. His boldly simplified treatment of modern subject matter has caused him to be regarded as a forerunner of <a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">pop art</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#1909\u20131914\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">1909\u20131914</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1914\u20131920\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">1914\u20131920</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1920s\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">1920s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1930s\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1930s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#The_War_years\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">The War years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#1950s\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">1950s</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References_and_sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References and sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>L\u00e9ger was born in <a href=\"/wiki/Argentan\" title=\"Argentan\">Argentan</a>, <a href=\"/wiki/Orne\" title=\"Orne\">Orne</a>, <a href=\"/wiki/Lower_Normandy\" title=\"Lower Normandy\">Lower Normandy</a>, where his father raised cattle. Fernand L\u00e9ger initially trained as an architect from 1897 to 1899, before moving in 1900 to Paris, where he supported himself as an architectural draftsman. After military service in <a href=\"/wiki/Versailles,_Yvelines\" title=\"Versailles, Yvelines\">Versailles</a>, <a href=\"/wiki/Yvelines\" title=\"Yvelines\">Yvelines</a>, in 1902\u20131903, he enrolled at the School of Decorative Arts after his application to the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> was rejected. He nevertheless attended the Beaux-Arts as a non-enrolled student, spending what he described as \"three empty and useless years\" studying with <a href=\"/wiki/Jean-L%C3%A9on_G%C3%A9r%C3%B4me\" title=\"Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me\">G\u00e9r\u00f4me</a> and others, while also studying at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Julian\" title=\"Acad\u00e9mie Julian\">Acad\u00e9mie Julian</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He began to work seriously as a painter only at the age of 25. At this point his work showed the influence of <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">impressionism</a>, as seen in <i>Le Jardin de ma m\u00e8re</i> (My Mother's Garden) of 1905, one of the few paintings from this period that he did not later destroy. A new emphasis on drawing and geometry appeared in L\u00e9ger's work after he saw the <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">C\u00e9zanne</a> retrospective at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> in 1907.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1910,_Nudes_in_the_forest_(Nus_dans_la_for%C3%AAt),_oil_on_canvas,_120_x_170_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910%2C_Nudes_in_the_forest_%28Nus_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_canvas%2C_120_x_170_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/300px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910%2C_Nudes_in_the_forest_%28Nus_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_canvas%2C_120_x_170_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" width=\"300\" height=\"206\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/f/fd/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910%2C_Nudes_in_the_forest_%28Nus_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_canvas%2C_120_x_170_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 1.5x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"309\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1910,_Nudes_in_the_forest_(Nus_dans_la_for%C3%AAt),_oil_on_canvas,_120_x_170_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fernand L\u00e9ger, <i>Nudes in the forest</i> (<i>Nus dans la for\u00eat</i>), 1910, oil on canvas, 120 \u00d7 170 cm, <a href=\"/wiki/Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum\" title=\"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum</a>, Otterlo, Netherlands</div></div></div>\n<h3><span id=\"1909.E2.80.931914\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1909\u20131914\">1909\u20131914</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1909\u20131914\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:478px;max-width:478px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:162px;max-width:162px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1911-1912,_Les_Fumeurs_(The_Smokers),_oil_on_canvas,_129.2_x_96.5_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A painting of smokers\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911-1912%2C_Les_Fumeurs_%28The_Smokers%29%2C_oil_on_canvas%2C_129.2_x_96.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York..jpg/160px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911-1912%2C_Les_Fumeurs_%28The_Smokers%29%2C_oil_on_canvas%2C_129.2_x_96.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York..jpg\" width=\"160\" height=\"216\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911-1912%2C_Les_Fumeurs_%28The_Smokers%29%2C_oil_on_canvas%2C_129.2_x_96.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York..jpg/240px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911-1912%2C_Les_Fumeurs_%28The_Smokers%29%2C_oil_on_canvas%2C_129.2_x_96.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911-1912%2C_Les_Fumeurs_%28The_Smokers%29%2C_oil_on_canvas%2C_129.2_x_96.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York..jpg/320px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911-1912%2C_Les_Fumeurs_%28The_Smokers%29%2C_oil_on_canvas%2C_129.2_x_96.5_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York..jpg 2x\" data-file-width=\"3034\" data-file-height=\"4096\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><i>Les Fumeurs (The Smokers)</i>, 1911\u201312, oil on canvas, 129.2 \u00d7 96.5 cm, <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a>, New York</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:147px;max-width:147px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_Woman_in_Blue,_Femme_en_Bleu,_1912,_oil_on_canvas,_193_x_129.9_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A painting of a woman in blue\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/98/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Woman_in_Blue%2C_Femme_en_Bleu%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_193_x_129.9_cm.jpg/145px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Woman_in_Blue%2C_Femme_en_Bleu%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_193_x_129.9_cm.jpg\" width=\"145\" height=\"217\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/98/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Woman_in_Blue%2C_Femme_en_Bleu%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_193_x_129.9_cm.jpg/218px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Woman_in_Blue%2C_Femme_en_Bleu%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_193_x_129.9_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/98/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Woman_in_Blue%2C_Femme_en_Bleu%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_193_x_129.9_cm.jpg/290px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Woman_in_Blue%2C_Femme_en_Bleu%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_193_x_129.9_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"1897\" data-file-height=\"2835\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><i>La Femme en Bleu</i> (<i>Woman in Blue</i>), 1912, oil on canvas, 193 \u00d7 129.9 cm, <a href=\"/wiki/Kunstmuseum_Basel\" title=\"Kunstmuseum Basel\">Kunstmuseum Basel</a>. Exhibited at the 1912 <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a>, Paris</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:163px;max-width:163px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1912-13,_Nude_Model_in_the_Studio_(Le_mod%C3%A8le_nu_dans_l%27atelier),_oil_on_burlap,_128.6_x_95.9_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York,_Solomon_R._Guggenheim.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Painting of a nude\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Nude_Model_in_the_Studio_%28Le_mod%C3%A8le_nu_dans_l%27atelier%29%2C_oil_on_burlap%2C_128.6_x_95.9_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York%2C_Solomon_R._Guggenheim.jpg/161px-thumbnail.jpg\" width=\"161\" height=\"217\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Nude_Model_in_the_Studio_%28Le_mod%C3%A8le_nu_dans_l%27atelier%29%2C_oil_on_burlap%2C_128.6_x_95.9_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York%2C_Solomon_R._Guggenheim.jpg/242px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Nude_Model_in_the_Studio_%28Le_mod%C3%A8le_nu_dans_l%27atelier%29%2C_oil_on_burlap%2C_128.6_x_95.9_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum%2C_New_York%2C_Solomon_R._Guggenheim.jpg/322px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"3044\" data-file-height=\"4096\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><i>Nude Model in the Studio (Le mod\u00e8le nu dans l'atelier)</i>, 1912\u201313, oil on burlap, 128.6 \u00d7 95.9 cm, <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a>, New York</div></div><div style=\"clear:left\"></div></div></div>\n<p>In 1909 he moved to <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a> and met <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a>, <a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> and <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>.\n</p><p>In 1910 he exhibited at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> in the same room (salle VIII) as <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>. In his major painting of this period, <i>Nudes in the Forest</i>, L\u00e9ger displays a personal form of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> that his critics termed \"<a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a>\" for its emphasis on cylindrical forms.<sup id=\"cite_ref-N\u00e9ret_1993,_p._242_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N\u00e9ret_1993,_p._242-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1911 the hanging committee of the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> placed together the painters identified as 'Cubists'. Metzinger, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, Le Fauconnier, Delaunay and L\u00e9ger were responsible for revealing Cubism to the general public for the first time as an organized group.\n</p><p>The following year he again exhibited at the Salon d'Automne and Ind\u00e9pendants with the Cubists, and joined with several artists, including Le Fauconnier, Metzinger, Gleizes, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> and the Duchamp brothers, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> and <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> to form the <a href=\"/wiki/Puteaux_Group\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puteaux Group\">Puteaux Group</a>\u2014also called the <i><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></i> (The Golden Section).\n</p><p>L\u00e9ger's paintings, from then until 1914, became increasingly <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract</a>. Their tubular, conical, and cubed forms are laconically rendered in rough patches of <a href=\"/wiki/Primary_colors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Primary colors\">primary colors</a> plus green, black and white, as seen in the series of paintings with the title <i>Contrasting Forms</i>. L\u00e9ger made no use of the <a href=\"/wiki/Collage\" title=\"Collage\">collage</a> technique pioneered by <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Braque</a> and <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1914.E2.80.931920\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1914\u20131920\">1914\u20131920</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1914\u20131920\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1916,_Soldier_with_a_pipe_(Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe),_oil_on_canvas,_130_x_97_cm,_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen,_D%C3%B9sseldorf.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/40/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1916%2C_Soldier_with_a_pipe_%28Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe%29%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_97_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen%2C_D%C3%B9sseldorf.jpg/220px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1916%2C_Soldier_with_a_pipe_%28Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe%29%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_97_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen%2C_D%C3%B9sseldorf.jpg\" width=\"220\" height=\"297\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/40/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1916%2C_Soldier_with_a_pipe_%28Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe%29%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_97_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen%2C_D%C3%B9sseldorf.jpg/330px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1916%2C_Soldier_with_a_pipe_%28Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe%29%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_97_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen%2C_D%C3%B9sseldorf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/40/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1916%2C_Soldier_with_a_pipe_%28Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe%29%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_97_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen%2C_D%C3%B9sseldorf.jpg/440px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1916%2C_Soldier_with_a_pipe_%28Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe%29%2C_oil_on_canvas%2C_130_x_97_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen%2C_D%C3%B9sseldorf.jpg 2x\" data-file-width=\"2126\" data-file-height=\"2874\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1916,_Soldier_with_a_pipe_(Le_Soldat_%C3%A0_la_Pipe),_oil_on_canvas,_130_x_97_cm,_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen,_D%C3%B9sseldorf.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fernand L\u00e9ger, 1916, <i>Soldier with a pipe</i> (<i>Le Soldat \u00e0 la Pipe</i>), oil on canvas, 130 \u00d7 97 cm, <a href=\"/wiki/Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen\" title=\"Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen\">Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen</a>, D\u00f9sseldorf</div></div></div>\n<p>L\u00e9ger's experiences in World War I had a significant effect on his work. Mobilized in August 1914 for service in the <a href=\"/wiki/French_Army\" title=\"French Army\">French Army</a>, he spent two years at the front in <a href=\"/wiki/Forest_of_Argonne\" title=\"Forest of Argonne\">Argonne</a>.<sup id=\"cite_ref-N\u00e9ret_1993,_p._242_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N\u00e9ret_1993,_p._242-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He produced many sketches of artillery pieces, airplanes, and fellow soldiers while in the trenches, and painted <i>Soldier with a Pipe</i> (1916) while on furlough. In September 1916 he almost died after a <a href=\"/wiki/Mustard_gas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mustard gas\">mustard gas</a> attack by the <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">German</a> troops at <a href=\"/wiki/Verdun\" title=\"Verdun\">Verdun</a>. During a period of convalescence in <a href=\"/wiki/Villepinte,_Seine-Saint-Denis\" title=\"Villepinte, Seine-Saint-Denis\">Villepinte</a> he painted <i>The Card Players</i> (1917), a canvas whose robot-like, monstrous figures reflect the ambivalence of his experience of war. As he explained:\n</p>\n<blockquote><p>...I was stunned by the sight of the breech of a 75 millimeter in the sunlight. It was the magic of light on the white metal. That's all it took for me to forget the abstract art of 1912\u20131913. The crudeness, variety, humor, and downright perfection of certain men around me, their precise sense of utilitarian reality and its application in the midst of the life-and-death drama we were in ... made me want to paint in slang with all its color and mobility.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>This work marked the beginning of his \"mechanical period\", during which the figures and objects he painted were characterized by sleekly rendered tubular and machine-like forms. Starting in 1918, he also produced the first paintings in the <i>Disk</i> series, in which disks suggestive of traffic lights figure prominently.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In December 1919 he married Jeanne-Augustine Lohy, and in 1920 he met <a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a>, who would remain a lifelong friend.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1920s\">1920s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1920s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Leger_beer_mug.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a8/Leger_beer_mug.jpg/170px-Leger_beer_mug.jpg\" width=\"170\" height=\"268\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a8/Leger_beer_mug.jpg/255px-Leger_beer_mug.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a8/Leger_beer_mug.jpg/340px-Leger_beer_mug.jpg 2x\" data-file-width=\"772\" data-file-height=\"1219\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Leger_beer_mug.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Still Life with a Beer Mug</i>, 1921, oil on canvas, <a href=\"/wiki/Tate\" title=\"Tate\">Tate</a>, London</div></div></div>\n<p>The \"mechanical\" works L\u00e9ger painted in the 1920s, in their formal clarity as well as in their subject matter\u2014the mother and child, the female nude, figures in an ordered landscape\u2014are typical of the postwar \"<a href=\"/wiki/Return_to_order\" title=\"Return to order\">return to order</a>\" in the arts, and link him to the tradition of French figurative painting represented by <a href=\"/wiki/Poussin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poussin\">Poussin</a> and <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste-Camille_Corot\" title=\"Jean-Baptiste-Camille Corot\">Corot</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In his <i>paysages anim\u00e9s</i> (animated landscapes) of 1921, figures and animals exist harmoniously in landscapes made up of streamlined forms. The frontal compositions, firm contours, and smoothly blended colors of these paintings frequently recall the works of <a href=\"/wiki/Henri_Rousseau\" title=\"Henri Rousseau\">Henri Rousseau</a>, an artist L\u00e9ger greatly admired and whom he had met in 1909.\n</p><p>They also share traits with the work of Le Corbusier and <a href=\"/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Ozenfant\" title=\"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant\">Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant</a> who together had founded <a href=\"/wiki/Purism\" title=\"Purism\">Purism</a>, a style intended as a rational, mathematically based corrective to the impulsiveness of cubism. Combining the classical with the modern, L\u00e9ger's <i>Nude on a Red Background</i> (1927) depicts a monumental, expressionless woman, machinelike in form and color. His still life compositions from this period are dominated by stable, interlocking rectangular formations in vertical and horizontal orientation. <i>The Siphon</i> of 1924, a still life based on an advertisement in the popular press for the aperitif Campari, represents the high-water mark of the Purist aesthetic in L\u00e9ger's work.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Its balanced composition and fluted shapes suggestive of classical columns are brought together with a quasi-cinematic <a href=\"/wiki/Close-up\" title=\"Close-up\">close-up</a> of a hand holding a bottle.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1922,_La_femme_et_l%27enfant_(Mother_and_Child),_oil_on_canvas,_171.2_x_240.9_cm,_Kunstmuseum_Basel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/57/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1922%2C_La_femme_et_l%27enfant_%28Mother_and_Child%29%2C_oil_on_canvas%2C_171.2_x_240.9_cm%2C_Kunstmuseum_Basel.jpg/250px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1922%2C_La_femme_et_l%27enfant_%28Mother_and_Child%29%2C_oil_on_canvas%2C_171.2_x_240.9_cm%2C_Kunstmuseum_Basel.jpg\" width=\"250\" height=\"178\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/57/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1922%2C_La_femme_et_l%27enfant_%28Mother_and_Child%29%2C_oil_on_canvas%2C_171.2_x_240.9_cm%2C_Kunstmuseum_Basel.jpg/375px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1922%2C_La_femme_et_l%27enfant_%28Mother_and_Child%29%2C_oil_on_canvas%2C_171.2_x_240.9_cm%2C_Kunstmuseum_Basel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/57/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1922%2C_La_femme_et_l%27enfant_%28Mother_and_Child%29%2C_oil_on_canvas%2C_171.2_x_240.9_cm%2C_Kunstmuseum_Basel.jpg/500px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1922%2C_La_femme_et_l%27enfant_%28Mother_and_Child%29%2C_oil_on_canvas%2C_171.2_x_240.9_cm%2C_Kunstmuseum_Basel.jpg 2x\" data-file-width=\"2457\" data-file-height=\"1753\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1922,_La_femme_et_l%27enfant_(Mother_and_Child),_oil_on_canvas,_171.2_x_240.9_cm,_Kunstmuseum_Basel.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>La femme et l'enfant</i> (<i>Mother and Child</i>), 1922, oil on canvas, 171.2 x 240.9 cm, <a href=\"/wiki/Kunstmuseum_Basel\" title=\"Kunstmuseum Basel\">Kunstmuseum Basel</a></div></div></div>\n<p>As an enthusiast of the modern, L\u00e9ger was greatly attracted to <a href=\"/wiki/Film\" title=\"Film\">cinema</a>, and for a time he considered giving up painting for filmmaking.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1923\u201324 he designed the set for the laboratory scene in Marcel L'Herbier's <i><a href=\"/wiki/L%27Inhumaine\" title=\"L&#39;Inhumaine\">L'Inhumaine</a></i> (The Inhuman One). In 1924, in collaboration with <a href=\"/wiki/Dudley_Murphy\" title=\"Dudley Murphy\">Dudley Murphy</a>, <a href=\"/wiki/George_Antheil\" title=\"George Antheil\">George Antheil</a>, and <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>, L\u00e9ger produced and directed the iconic and <a href=\"/wiki/Futurism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Futurism (art)\">Futurism</a>-influenced film <i><a href=\"/wiki/Ballet_M%C3%A9canique\" title=\"Ballet M\u00e9canique\">Ballet M\u00e9canique</a></i> (Mechanical Ballet). Neither abstract nor narrative, it is a series of images of a woman's lips and teeth, close-up shots of ordinary objects, and repeated images of human activities and machines in rhythmic movement.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In collaboration with Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant he established a free school where he taught from 1924, with <a href=\"/wiki/Alexandra_Exter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandra Exter\">Alexandra Exter</a> and <a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a>. He produced the first of his \"mural paintings\", influenced by Le Corbusier's theories, in 1925. Intended to be incorporated into polychrome architecture, they are among his most abstract paintings, featuring flat areas of color that appear to advance or recede.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1930s\">1930s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1930s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Starting in 1927, the character of L\u00e9ger's work gradually changed as organic and irregular forms assumed greater importance.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The figural style that emerged in the 1930s is fully displayed in the <i>Two Sisters</i> of 1935, and in several versions of <i>Adam and Eve</i>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> With characteristic humor, he portrayed Adam in a striped bathing suit, or sporting a tattoo.\n</p><p>In 1931, L\u00e9ger made his first visit to the United States, where he traveled to New York City and Chicago.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In 1935, the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> in New York presented an exhibition of his work. In 1938, L\u00e9ger was commissioned to decorate <a href=\"/wiki/Nelson_Rockefeller\" title=\"Nelson Rockefeller\">Nelson Rockefeller</a>'s apartment.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_War_years\">The War years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The War years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_Jean_Metzinger,_Alexander_Archipenko,_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires,_n._1529,_13_October_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg/200px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg\" width=\"200\" height=\"318\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg/300px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg/400px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"1946\" data-file-height=\"3092\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_Jean_Metzinger,_Alexander_Archipenko,_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires,_n._1529,_13_October_1912.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Paintings by Fernand L\u00e9ger, 1912, <i>La Femme en Bleu, Woman in Blue</i>, Kunstmuseum Basel; <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, 1912, <i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i>, Albright-Knox Art Gallery; and sculpture by <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, 1912, <i>La Vie Familiale, Family Life</i> (destroyed). Published in <i>Les Annales politiques et litt\u00e9raires</i>, n. 1529, 13 October 1912</div></div></div>\n<p>During World War II L\u00e9ger lived in the United States. He taught at <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a>, and found inspiration for a new series of paintings in the novel sight of industrial refuse in the landscape. The shock of juxtaposed natural forms and mechanical elements, the \"tons of abandoned machines with flowers cropping up from within, and birds perching on top of them\" exemplified what he called the \"law of contrast\".<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> His enthusiasm for such contrasts resulted in such works as <i>The Tree in the Ladder</i> of 1943\u201344, and <i>Romantic Landscape</i> of 1946. Reprising a composition of 1930, he  painted <i>Three Musicians</i> (Museum of Modern Art, New York) in 1944. Reminiscent of Rousseau in its folk-like character, the painting exploits the law of contrasts in its juxtaposition of the three men and their instruments.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>During his American sojourn, L\u00e9ger began making paintings in which freely arranged bands of color are juxtaposed with figures and objects outlined in black. L\u00e9ger credited the neon lights of New York City as the source of this innovation: \"I was struck by the neon advertisements flashing all over Broadway. You are there, you talk to someone, and all of a sudden he turns blue. Then the color fades\u2014another one comes and turns him red or yellow.\"<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Upon his return to France in 1945, he joined the <a href=\"/wiki/Communist_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Party\">Communist Party</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> During this period his work became less abstract, and he produced many monumental figure compositions depicting scenes of popular life featuring acrobats, builders, divers, and country outings. Art historian Charlotta Kotik has written that L\u00e9ger's \"determination to depict the common man, as well as to create for him, was a result of socialist theories widespread among the avant-garde both before and after World War II. However, L\u00e9ger's social conscience was not that of a fierce Marxist, but of a passionate humanist\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> His varied projects included book illustrations, murals, stained-glass windows, mosaics, polychrome ceramic sculptures, and set and costume designs.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1950s\">1950s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1950s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Leger-UCV.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Leger-UCV.JPG/220px-Leger-UCV.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Leger-UCV.JPG/330px-Leger-UCV.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Leger-UCV.JPG/440px-Leger-UCV.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Leger-UCV.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Stained-glass\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stained-glass\">Stained-glass</a> window at the <a href=\"/wiki/Central_University_of_Venezuela\" title=\"Central University of Venezuela\">Central University of Venezuela</a>, 1954</div></div></div>\n<p>After the death of Leger's wife Jeanne-Augustine Lohy in 1950, L\u00e9ger married <a href=\"/wiki/Nadia_Khodasevich_L%C3%A9ger\" title=\"Nadia Khodasevich L\u00e9ger\">Nadia Khodossevitch</a> in 1952. In his final years he lectured in <a href=\"/wiki/Bern\" title=\"Bern\">Bern</a>, designed mosaics and stained-glass windows for the <a href=\"/wiki/Central_University_of_Venezuela\" title=\"Central University of Venezuela\">Central University of Venezuela</a> in <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>, and painted <i>Country Outing</i>, <i>The Camper</i>, and the series <i>The Big Parade</i>. In 1954 he began a project for a mosaic for the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> Opera, which he would not live to finish. Fernand L\u00e9ger died at his home in 1955 and is buried in <a href=\"/wiki/Gif-sur-Yvette\" title=\"Gif-sur-Yvette\">Gif-sur-Yvette</a>, <a href=\"/wiki/Essonne\" title=\"Essonne\">Essonne</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>L\u00e9ger wrote in 1945 that \"the <i>object</i> in modern painting must become the <i>main character</i> and overthrow the subject. If, in turn, the human form becomes an object, it can considerably liberate possibilities for the modern artist.\" He elaborated on this idea in his 1949 essay, \"How I Conceive the Human Figure\", where he wrote that \"abstract art came as a complete revelation, and then we were able to consider the human figure as a plastic value, not as a sentimental value. That is why the human figure has remained willfully inexpressive throughout the evolution of my work\".<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> As the first painter to take as his idiom the imagery of the machine age, and to make the objects of consumer society the subjects of his paintings, L\u00e9ger has been called a progenitor of <a href=\"/wiki/Pop_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pop Art\">Pop Art</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>He was active as a teacher for many years, first at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Vassilieff\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie Vassilieff\">Acad\u00e9mie Vassilieff</a> in Paris, then in 1931 at the <a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a>, and then developing his own <i><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acad\u00e9mie Fernand L\u00e9ger (page does not exist)\">Acad\u00e9mie Fernand L\u00e9ger</a></i>, which was in Paris, then at the <a href=\"/wiki/Yale_School_of_Art_and_Architecture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yale School of Art and Architecture\">Yale School of Art and Architecture</a> (1938\u20131939), <a href=\"/wiki/Mills_College_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mills College Art Gallery\">Mills College Art Gallery</a> in Oakland, California during 1940\u20131945, before he returned to France.<sup id=\"cite_ref-RKD_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RKD-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Among his many pupils were <a href=\"/wiki/Nadir_Afonso\" title=\"Nadir Afonso\">Nadir Afonso</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Georges\" title=\"Paul Georges\">Paul Georges</a>, <a href=\"/wiki/Charlotte_Gilbertson\" title=\"Charlotte Gilbertson\">Charlotte Gilbertson</a>, <a href=\"/wiki/Hananiah_Harari\" title=\"Hananiah Harari\">Hananiah Harari</a>, <a href=\"/wiki/Asger_Jorn\" title=\"Asger Jorn\">Asger Jorn</a>, <a href=\"/wiki/Michael_Loew\" title=\"Michael Loew\">Michael Loew</a>, <a href=\"/wiki/Beverly_Pepper\" title=\"Beverly Pepper\">Beverly Pepper</a>, <a href=\"/wiki/Victor_Reinganum\" title=\"Victor Reinganum\">Victor Reinganum</a>, <a href=\"/wiki/Marcel_Mouly\" title=\"Marcel Mouly\">Marcel Mouly</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Margotton\" title=\"Ren\u00e9 Margotton\">Ren\u00e9 Margotton</a>, <a href=\"/wiki/Saloua_Raouda_Choucair\" title=\"Saloua Raouda Choucair\">Saloua Raouda Choucair</a> and <a href=\"/wiki/Charlotte_Wankel\" title=\"Charlotte Wankel\">Charlotte Wankel</a>, <a href=\"/wiki/Peter_Agostini\" title=\"Peter Agostini\">Peter Agostini</a>, <a href=\"/wiki/Lou_Albert-Lasard\" title=\"Lou Albert-Lasard\">Lou Albert-Lasard</a>, <a href=\"/wiki/Tarsila_do_Amaral\" title=\"Tarsila do Amaral\">Tarsila do Amaral</a>, <a href=\"/wiki/Arie_Aroch\" title=\"Arie Aroch\">Arie Aroch</a>, <a href=\"/wiki/Alma_del_Banco\" title=\"Alma del Banco\">Alma del Banco</a>, <a href=\"/wiki/Christian_Berg\" title=\"Christian Berg\">Christian Berg</a>, <a href=\"/wiki/Louise_Bourgeois\" title=\"Louise Bourgeois\">Louise Bourgeois</a>, <a href=\"/wiki/Marcelle_Cahn\" title=\"Marcelle Cahn\">Marcelle Cahn</a>, <a href=\"/wiki/Otto_Gustaf_Carlsund\" title=\"Otto Gustaf Carlsund\">Otto Gustaf Carlsund</a>, <a href=\"/wiki/Saloua_Raouda_Choucair\" title=\"Saloua Raouda Choucair\">Saloua Raouda Choucair</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Colescott\" title=\"Robert Colescott\">Robert Colescott</a>, <a href=\"/wiki/Lars_Englund\" title=\"Lars Englund\">Lars Englund</a>, <a href=\"/wiki/Tsuguharu_Foujita\" title=\"Tsuguharu Foujita\">Tsuguharu Foujita</a>, <a href=\"/wiki/Sam_Francis\" title=\"Sam Francis\">Sam Francis</a>, <a href=\"/wiki/Serge_Gainsbourg\" title=\"Serge Gainsbourg\">Serge Gainsbourg</a>, <a href=\"/wiki/Hans_Hartung\" title=\"Hans Hartung\">Hans Hartung</a>, <a href=\"/wiki/Florence_Henri\" title=\"Florence Henri\">Florence Henri</a>, <a href=\"/wiki/Asger_Jorn\" title=\"Asger Jorn\">Asger Jorn</a>, <a href=\"/wiki/William_Klein_(photographer)\" title=\"William Klein (photographer)\">William Klein</a>, <a href=\"/wiki/Pinchas_Burstein\" title=\"Pinchas Burstein\">Maryan</a>, <a href=\"/wiki/George_Lovett_Kingsland_Morris\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Lovett Kingsland Morris\">George Lovett Kingsland Morris</a>, <a href=\"/wiki/Marlow_Moss\" title=\"Marlow Moss\">Marlow Moss</a>, <a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lie_Nemours\" title=\"Aur\u00e9lie Nemours\">Aur\u00e9lie Nemours</a>, <a href=\"/wiki/Gerhard_Neumann\" title=\"Gerhard Neumann\">Gerhard Neumann</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Olitski\" title=\"Jules Olitski\">Jules Olitski</a>, <a href=\"/wiki/Erik_Olson\" title=\"Erik Olson\">Erik Olson</a>, <a href=\"/wiki/Beverly_Pepper\" title=\"Beverly Pepper\">Beverly Pepper</a>, and <a href=\"/wiki/Richard_Stankiewicz\" title=\"Richard Stankiewicz\">Richard Stankiewicz</a>.<sup id=\"cite_ref-RKD_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RKD-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1952, a pair of L\u00e9ger murals was installed in the <a href=\"/wiki/United_Nations_General_Assembly\" title=\"United Nations General Assembly\">General Assembly Hall</a> of the <a href=\"/wiki/United_Nations_headquarters\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Nations headquarters\">United Nations headquarters</a> in New York City.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1960, the <a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger (page does not exist)\">Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Fernand_L%C3%A9ger\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger\">fr</a>)</span> was opened in <a href=\"/wiki/Biot,_Alpes-Maritimes\" title=\"Biot, Alpes-Maritimes\">Biot, Alpes-Maritimes</a>, France.\n</p><p>In May 2008, his painting <i>\u00c9tude pour la femme en bleu</i> (1912\u201313) sold for $39,241,000 (hammer price with buyer's premium) <a href=\"/wiki/United_States_dollar\" title=\"United States dollar\">United States dollars</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In August 2008, one of L\u00e9ger's paintings owned by <a href=\"/wiki/Wellesley_College\" title=\"Wellesley College\">Wellesley College</a>'s <a href=\"/wiki/Davis_Museum_and_Cultural_Center\" class=\"mw-redirect\" title=\"Davis Museum and Cultural Center\">Davis Museum and Cultural Center</a>, <i>Mother and Child</i>, was reported missing. It is believed to have disappeared some time between April 9, 2007 and November 19, 2007. A $100,000 reward is being offered for information that leads to the safe return of the painting.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>L\u00e9ger's work was featured in the exhibition \"L\u00e9ger: Modern Art and the Metropolis\" from October 14, 2013, through January 5, 2014, at the <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1910-11,_Le_compotier_(Table_and_Fruit),_oil_on_canvas,_82.2_x_97.8_cm,_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1d/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910-11%2C_Le_compotier_%28Table_and_Fruit%29%2C_oil_on_canvas%2C_82.2_x_97.8_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg/170px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910-11%2C_Le_compotier_%28Table_and_Fruit%29%2C_oil_on_canvas%2C_82.2_x_97.8_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg\" width=\"170\" height=\"143\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1d/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910-11%2C_Le_compotier_%28Table_and_Fruit%29%2C_oil_on_canvas%2C_82.2_x_97.8_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg/255px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910-11%2C_Le_compotier_%28Table_and_Fruit%29%2C_oil_on_canvas%2C_82.2_x_97.8_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1d/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910-11%2C_Le_compotier_%28Table_and_Fruit%29%2C_oil_on_canvas%2C_82.2_x_97.8_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg/340px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1910-11%2C_Le_compotier_%28Table_and_Fruit%29%2C_oil_on_canvas%2C_82.2_x_97.8_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg 2x\" data-file-width=\"912\" data-file-height=\"768\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Le compotier</i> (<i>Table and Fruit</i>), 1910\u201311, oil on canvas, 82.2 \u00d7 97.8&#160;cm, <a href=\"/wiki/Minneapolis_Institute_of_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minneapolis Institute of Arts\">Minneapolis Institute of Arts</a>. Reproduced in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i>, 1912\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1911,_Roofs_in_Paris,_oil_on_canvas,_private_collection.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911%2C_Roofs_in_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_private_collection.jpg/146px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911%2C_Roofs_in_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_private_collection.jpg\" width=\"146\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911%2C_Roofs_in_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_private_collection.jpg/219px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911%2C_Roofs_in_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_private_collection.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911%2C_Roofs_in_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_private_collection.jpg/291px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1911%2C_Roofs_in_Paris%2C_oil_on_canvas%2C_private_collection.jpg 2x\" data-file-width=\"343\" data-file-height=\"400\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Les Toits de Paris (Roofs in Paris</i>, 1911, oil on canvas, private collection. Reproduced in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i>, 1912\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1912,_Composition_(Study_for_Nude_Model_in_the_Studio),_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b8/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912%2C_Composition_%28Study_for_Nude_Model_in_the_Studio%29%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/128px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912%2C_Composition_%28Study_for_Nude_Model_in_the_Studio%29%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg\" width=\"128\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b8/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912%2C_Composition_%28Study_for_Nude_Model_in_the_Studio%29%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/192px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912%2C_Composition_%28Study_for_Nude_Model_in_the_Studio%29%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b8/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912%2C_Composition_%28Study_for_Nude_Model_in_the_Studio%29%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/256px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912%2C_Composition_%28Study_for_Nude_Model_in_the_Studio%29%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"471\" data-file-height=\"625\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Composition</i> (Study for <i>Nude Model in the Studio</i>), 1912, oil, gouache, and ink on paper, 63.8 \u00d7 48.3 cm, <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1912-13,_Paysage_(Landscape),_oil_on_canvas,_92_x_81_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_81_cm.jpg/149px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_81_cm.jpg\" width=\"149\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_81_cm.jpg/224px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_81_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_81_cm.jpg/298px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1912-13%2C_Paysage_%28Landscape%29%2C_oil_on_canvas%2C_92_x_81_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"2219\" data-file-height=\"2531\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Paysage</i> (<i>Landscape</i>), 1912\u201313, oil on canvas, 92 \u00d7 81&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1913,_Contrast_of_Forms_(Contraste_de_formes),_published_in_Der_Sturm,_5_September_1920.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/56/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1913%2C_Contrast_of_Forms_%28Contraste_de_formes%29%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_September_1920.jpg/135px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1913%2C_Contrast_of_Forms_%28Contraste_de_formes%29%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_September_1920.jpg\" width=\"135\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/56/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1913%2C_Contrast_of_Forms_%28Contraste_de_formes%29%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_September_1920.jpg/202px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1913%2C_Contrast_of_Forms_%28Contraste_de_formes%29%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_September_1920.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/56/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1913%2C_Contrast_of_Forms_%28Contraste_de_formes%29%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_September_1920.jpg/269px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1913%2C_Contrast_of_Forms_%28Contraste_de_formes%29%2C_published_in_Der_Sturm%2C_5_September_1920.jpg 2x\" data-file-width=\"1121\" data-file-height=\"1415\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Contrast of Forms</i> (<i>Contraste de formes</i>), 1913. Published in <i><a href=\"/wiki/Der_Sturm\" title=\"Der Sturm\">Der Sturm</a></i>, 5 September 1920\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1914,_Nature_morte_(Still_life).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Nature_morte_%28Still_life%29.jpg/136px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Nature_morte_%28Still_life%29.jpg\" width=\"136\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Nature_morte_%28Still_life%29.jpg/204px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Nature_morte_%28Still_life%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2b/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Nature_morte_%28Still_life%29.jpg/272px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Nature_morte_%28Still_life%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2022\" data-file-height=\"2528\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Nature morte</i> (<i>Still life</i>), 1914\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1914,_Paysage_No._1_(Le_Village_dans_la_for%C3%AAt),_oil_on_burlap,_74_x_93_cm,_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/64/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Paysage_No._1_%28Le_Village_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_burlap%2C_74_x_93_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg/170px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Paysage_No._1_%28Le_Village_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_burlap%2C_74_x_93_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg\" width=\"170\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/64/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Paysage_No._1_%28Le_Village_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_burlap%2C_74_x_93_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg/255px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Paysage_No._1_%28Le_Village_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_burlap%2C_74_x_93_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/64/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Paysage_No._1_%28Le_Village_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_burlap%2C_74_x_93_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg/340px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_Paysage_No._1_%28Le_Village_dans_la_for%C3%AAt%29%2C_oil_on_burlap%2C_74_x_93_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg 2x\" data-file-width=\"1401\" data-file-height=\"1118\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Paysage No. 1</i> (<i>Le Village dans la for\u00eat</i>), 1914, oil on burlap, 74 x 93 cm, <a href=\"/wiki/Albright-Knox_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albright-Knox Art Gallery\">Albright-Knox Art Gallery</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1914,_The_Smoker,_oil_on_canvas,_100.3_x_81.3_cm,_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f5/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_The_Smoker%2C_oil_on_canvas%2C_100.3_x_81.3_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/139px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_The_Smoker%2C_oil_on_canvas%2C_100.3_x_81.3_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg\" width=\"139\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f5/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_The_Smoker%2C_oil_on_canvas%2C_100.3_x_81.3_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/208px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_The_Smoker%2C_oil_on_canvas%2C_100.3_x_81.3_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f5/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_The_Smoker%2C_oil_on_canvas%2C_100.3_x_81.3_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/277px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1914%2C_The_Smoker%2C_oil_on_canvas%2C_100.3_x_81.3_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"504\" data-file-height=\"618\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Le Fumeur</i> (<i>The Smoker</i>), 1914, oil on canvas, 100.3 x 81.3 cm, Metropolitan Museum of Art\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_Leger,_1918,_Dans_L%27Usine,_oil_on_canvas,_56_x_38_cm_(22_x_15_in).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/15/Fernand_Leger%2C_1918%2C_Dans_L%27Usine%2C_oil_on_canvas%2C_56_x_38_cm_%2822_x_15_in%29.jpg/117px-Fernand_Leger%2C_1918%2C_Dans_L%27Usine%2C_oil_on_canvas%2C_56_x_38_cm_%2822_x_15_in%29.jpg\" width=\"117\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/15/Fernand_Leger%2C_1918%2C_Dans_L%27Usine%2C_oil_on_canvas%2C_56_x_38_cm_%2822_x_15_in%29.jpg/176px-Fernand_Leger%2C_1918%2C_Dans_L%27Usine%2C_oil_on_canvas%2C_56_x_38_cm_%2822_x_15_in%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/15/Fernand_Leger%2C_1918%2C_Dans_L%27Usine%2C_oil_on_canvas%2C_56_x_38_cm_%2822_x_15_in%29.jpg/235px-Fernand_Leger%2C_1918%2C_Dans_L%27Usine%2C_oil_on_canvas%2C_56_x_38_cm_%2822_x_15_in%29.jpg 2x\" data-file-width=\"346\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Dans L'Usine</i>, 1918, oil on canvas, 56 \u00d7 38&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:34.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_1919,_The_City_(La_Ville),_oil_on_canvas,_231.1_x_298.4_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1919%2C_The_City_%28La_Ville%29%2C_oil_on_canvas%2C_231.1_x_298.4_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/170px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1919%2C_The_City_%28La_Ville%29%2C_oil_on_canvas%2C_231.1_x_298.4_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"170\" height=\"131\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1919%2C_The_City_%28La_Ville%29%2C_oil_on_canvas%2C_231.1_x_298.4_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/255px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1919%2C_The_City_%28La_Ville%29%2C_oil_on_canvas%2C_231.1_x_298.4_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Fernand_L%C3%A9ger%2C_1919%2C_The_City_%28La_Ville%29%2C_oil_on_canvas%2C_231.1_x_298.4_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/340px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_1919%2C_The_City_%28La_Ville%29%2C_oil_on_canvas%2C_231.1_x_298.4_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1604\" data-file-height=\"1238\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City (La ville)</a></i>, 1919, oil on canvas, 231.1 \u00d7 298.4&#160;cm, <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Leger_railway_crossing.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f7/Leger_railway_crossing.jpg/170px-Leger_railway_crossing.jpg\" width=\"170\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f7/Leger_railway_crossing.jpg/255px-Leger_railway_crossing.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f7/Leger_railway_crossing.jpg/340px-Leger_railway_crossing.jpg 2x\" data-file-width=\"850\" data-file-height=\"701\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>The Railway Crossing</i>, 1919, oil on canvas, 54.1 \u00d7 65.7&#160;cm, <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 205px\"><div style=\"width: 205px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 200px;\"><div style=\"margin:36px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_(mosaic)_1958_made.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_%28mosaic%29_1958_made.jpg/170px-Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_%28mosaic%29_1958_made.jpg\" width=\"170\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_%28mosaic%29_1958_made.jpg/255px-Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_%28mosaic%29_1958_made.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_%28mosaic%29_1958_made.jpg/340px-Fernand_L%C3%A9ger_-_Grand_parade_with_red_background_%28mosaic%29_1958_made.jpg 2x\" data-file-width=\"1974\" data-file-height=\"1488\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Grand parade with red background</i>, 1958 (designed in 1953), mosaic, <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Victoria\" title=\"National Gallery of Victoria\">National Gallery of Victoria</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References_and_sources\">References and sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References and sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>References</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Lvj3voHfBNQC&amp;pg=PA115&amp;dq=fernand+L%C3%A9ger,+Acad%C3%A9mie+Julian&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiptZi0nMHPAhVFHh4KHZ8NDZk4ChDoAQhCMAc#v=onepage&amp;q=fernand%20L%C3%A9ger%2C%20Acad%C3%A9mie%20Julian&amp;f=false\">Robert L. Herbert, <i>From Millet to L\u00e9ger: Essays in Social Art History</i>, p. 115, Yale University Press, 2002</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300097069\" title=\"Special:BookSources/0300097069\">0300097069</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, pp. 35\u201338.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-N\u00e9ret_1993,_p._242-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-N\u00e9ret_1993,_p._242_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N\u00e9ret_1993,_p._242_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 242.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 141.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cowling and Mundy 1990, pp. 136\u2013138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eliel 2001, p. 37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eliel 2001, p. 44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eliel 2001, p. 58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cowling and Mundy 1990, p 144.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 246.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, pp. 210\u2013217.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, pp. 53\u201354.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e9ret 1993, p. 98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Buck 1982, p. 42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RKD-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RKD_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RKD_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Pupils Fernand L\u00e9ger in the <a href=\"/wiki/RKD\" class=\"mw-redirect\" title=\"RKD\">RKD</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120715031735/http://findarticles.com/p/articles/mi_m1309/is_n4_v27/ai_9281044/\"><i>An 'element of inspiration and calm' at UN Headquarters \u2013 art in the life of the United Nations</i></a> Retrieved October 13, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sothebys.com/en/auctions/ecatalogue/2008/impressionist-modern-art-evening-sale-n08437/lot.16.html\"><i>\u00c9tude Pour la Femme En Bleu</i>, record price at public auction, Sotheby's New York, 7 May 2008</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boston.com/ae/theater_arts/articles/2008/08/27/a_masterwork_goes_missing/?page=1\">Geoff Edgers, <i>A masterwork goes missing</i>, The Boston Globe, August 27, 2008</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li>Bartorelli, Guido (2011). <i>Fernand L\u00e9ger cubista 1909-1914</i>. Padova, Italy: Cleup. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-6129-656-5\" title=\"Special:BookSources/978-88-6129-656-5\">978-88-6129-656-5</a>.</li>\n<li>Buck, Robert T. et al. (1982). <i>Fernand L\u00e9ger</i>. New York: Abbeville Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89659-254-5\" title=\"Special:BookSources/0-89659-254-5\">0-89659-254-5</a>.</li>\n<li>Cowling, Elizabeth; Mundy, Jennifer (1990). <i>On Classic Ground: Picasso, L\u00e9ger, de Chirico and the New Classicism 1910-1930</i>. London: Tate Gallery. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-85437-043-X\" title=\"Special:BookSources/1-85437-043-X\">1-85437-043-X</a>.</li>\n<li>Eliel, Carol S. et al. (2001). <i>L'Esprit Nouveau: Purism in Paris, 1918-1925</i>. New York: Harry Abrams, Inc. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8109-6727-8\" title=\"Special:BookSources/0-8109-6727-8\">0-8109-6727-8</a>.</li>\n<li>L\u00e9ger, Fernand (1973). <i>Functions of Painting</i>. New York: Viking Press. Translation by Alexandra Anderson.</li>\n<li>L\u00e9ger, Fernand (2009). <i>F. L\u00e9ger</i>. exhibition catalogue. Paris: Galerie Malingue. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-9518323-4-6\" title=\"Special:BookSources/2-9518323-4-6\">2-9518323-4-6</a>.</li>\n<li>N\u00e9ret, Gilles (1993). <i>F. L\u00e9ger</i>. New York: BDD Illustrated Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7924-5848-6\" title=\"Special:BookSources/0-7924-5848-6\">0-7924-5848-6</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Fernand_L%C3%A9ger\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Fernand_L%C3%A9ger\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22L\u00e9ger%2C%20Fernand%22%20OR%20subject%3A%22Fernand%20L\u00e9ger%22%20OR%20creator%3A%22L\u00e9ger%2C%20Fernand%22%20OR%20creator%3A%22Fernand%20L\u00e9ger%22%20OR%20title%3A%22Fernand%20L\u00e9ger%22%20OR%20description%3A%22L\u00e9ger%2C%20Fernand%22%20OR%20description%3A%22Fernand%20L\u00e9ger%22%20OR%20%22Leger%2C%20Fernand%22%20OR%20%22Fernand%20Leger%22%29%20OR%20%28%221881-1955%22%20AND%20%28%22L\u00e9ger%22%20OR%20Leger%29%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\">Works by or about Fernand L\u00e9ger</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/artists/leger_fernand.html\">Artcyclopedia</a> - Links to L\u00e9ger's works</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=6624\">Fernand L\u00e9ger</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artchive.com/artchive/L/leger.html\">Artchive</a> - Biography and images of L\u00e9ger's works</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tesla.liketelevision.com/liketelevision/tuner.php?channel=1100&amp;format=movie&amp;theme=guide\">Ballet Mecanique</a> - Watch Fernand L\u00e9ger's Short Film</li>\n<li><a href=\"https://biblio.wiki/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" class=\"extiw\" title=\"wikilivres:Fernand L\u00e9ger\">Paintings by Fernand L\u00e9ger</a> (public domain in Canada)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k1073374c/f487.item\">Fernand L\u00e9ger, L'Esprit nouveau: revue internationale d'esth\u00e9tique, 1920</a>. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://frenchsculpture.org/en/artist/leger-fernand\">Fernand L\u00e9ger</a> in American public collections, on the French Sculpture Census website <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q157183#P2380\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cubism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cubism\" title=\"Template:Cubism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cubism (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cubism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cubism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Blanchard\" title=\"Mar\u00eda Blanchard\">Mar\u00eda Blanchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Dumont_(painter)\" title=\"Pierre Dumont (painter)\">Pierre Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Hayden\" title=\"Henri Hayden\">Henri Hayden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ribemont-Dessaignes\" title=\"Georges Ribemont-Dessaignes\">Georges Ribemont-Dessaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Rij-Rousseau\" title=\"Jeanne Rij-Rousseau\">Jeanne Rij-Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobeen\" title=\"Tobeen\">Tobeen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Valensi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Valensi (page does not exist)\">Henry Valensi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Valensi\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler\">Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait of Jacques Nayral</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cathedral_(Katedr%C3%A1la)\" title=\"The Cathedral (Katedr\u00e1la)\">The Cathedral (Katedr\u00e1la)</a></i> (Kupka)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City</a></i> (L\u00e9ger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Candlestick\" title=\"Still Life with Candlestick\">Still Life with Candlestick</a></i> (L\u00e9ger)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Sculptures</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (Csaky)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (Csaky)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influences</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influenced</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism (art)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i> (1913 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div>See also\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles (critic)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rosenberg_(art_dealer)\" title=\"Paul Rosenberg (art dealer)\">Paul Rosenberg (art dealer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins (art historian)</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q157183&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q157183&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q157183\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34459370\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX985434\">XX985434</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11912166r\">cb11912166r</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11912166r\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118570994\">118570994</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121272310\">0000 0001 2127 2310</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79045173\">n79045173</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00447236\">00447236</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q23892012\" class=\"extiw\" title=\"d:Q23892012\">PIC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pic.nypl.org/constituents/25130\">25130</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/49072\">49072</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/206535\">206535</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6dz0972\">w6dz0972</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027383458\">027383458</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500027374\">500027374</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/34459370\">34459370</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2182\nCached time: 20180920232721\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.384 seconds\nReal time usage: 0.497 seconds\nPreprocessor visited node count: 4015/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50929/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4944/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24803/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.095/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  368.705      1 -total\n 35.03%  129.166      1 Template:Infobox_artist\n 33.57%  123.790      1 Template:Infobox_person\n 22.44%   82.755      1 Template:Infobox\n 12.81%   47.236      7 Template:ISBN\n 11.24%   41.452      1 Template:Reflist\n 10.18%   37.517      5 Template:Br_separated_entries\n  8.05%   29.691      1 Template:Authority_control\n  7.89%   29.081      1 Template:Internet_Archive_author\n  5.98%   22.061     11 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:63150-0!canonical and timestamp 20180920232720 and revision id 857335715\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86%D8%AF_%D9%84%D9%8A%D8%AC%D9%8A%D9%87","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f \u0644\u064a\u062c\u064a\u0647"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9B%D0%B5%D0%B6%D1%8D","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u041b\u0435\u0436\u044d"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%8D%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9B%D0%B5%D0%B6%D1%8D","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0424\u044d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041b\u0435\u0436\u044d"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9B%D0%B5%D0%B6%D0%B5","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u041b\u0435\u0436\u0435"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A6%CE%B5%CF%81%CE%BD%CE%AC%CE%BD_%CE%9B%CE%B5%CE%B6%CE%AD","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a6\u03b5\u03c1\u03bd\u03ac\u03bd \u039b\u03b5\u03b6\u03ad"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%D9%84%DA%98%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u0631\u0646\u0627\u0646 \u0644\u0698\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8E%98%EB%A5%B4%EB%82%AD_%EB%A0%88%EC%A0%9C","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud398\ub974\ub0ad \ub808\uc81c"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A8%D7%A0%D7%90%D7%9F_%D7%9C%D7%96%27%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05e8\u05e0\u05d0\u05df \u05dc\u05d6'\u05d4"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Ferdinandus_L%C3%A9ger","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Ferdinandus L\u00e9ger"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Fern%C4%81ns_Le%C5%BE%C4%93","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Fern\u0101ns Le\u017e\u0113"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%AB%E3%83%8A%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%AC%E3%82%B8%E3%82%A7","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30a7"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B6%D0%B5,_%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u0435\u0436\u0435, \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Fernan_Le%C5%BEe","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"Fernan Le\u017ee"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9B%D0%B5%D0%B6%D0%B5","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u041b\u0435\u0436\u0435"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B4%B9%E5%B0%94%E5%8D%97%C2%B7%E9%9B%B7%E6%8D%B7","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8d39\u5c14\u5357\u00b7\u96f7\u6377"}],"categories":[{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_PIC_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"1881_births"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"1955_deaths"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"People_from_Argentan"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Alumni_of_the_Acad\u00e9mie_Julian"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Ballet_designers"},{"sortkey":" ","*":"Ballets_designed_by_Fernand_L\u00e9ger"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Cubist_artists"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"French_film_directors"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"French_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Orphism"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Purism"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Alumni_of_the_\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs"},{"sortkey":"Leger, Fernand","*":"Abstract_painters"}],"links":[{"ns":0,"*":"Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"*":"Henry Valensi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Julian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Vassilieff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albright-Knox Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandra Exter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma del Banco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arie Aroch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asger Jorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Herbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aur\u00e9lie Nemours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballet M\u00e9canique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beverly Pepper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biot, Alpes-Maritimes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central University of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Gilbertson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Wankel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-up"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davis Museum and Cultural Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Sturm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Dudley Murphy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Olson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figurative art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film director"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filmmaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence Henri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest of Argonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Antheil"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Lovett Kingsland Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ribemont-Dessaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valmier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhard Neumann"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gif-sur-Yvette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gino Severini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hananiah Harari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Hartung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Hayden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste-Camille Corot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Rij-Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Olitski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunstmuseum Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Inhumaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Oiseau bleu (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme au Cheval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Englund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Corbusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le go\u00fbter (Tea Time)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lou Albert-Lasard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mouly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelle Cahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marlow Moss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Blanchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Loew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mills College Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minneapolis Institute of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustard gas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadia Khodasevich L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadir Afonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Rockefeller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Gustaf Carlsund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Georges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rosenberg (art dealer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Agostini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dumont (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinchas Burstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Populism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poussin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary colors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printmaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puteaux Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"RKD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Margotton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Return to order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Stankiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Colescott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saloua Raouda Choucair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sam Francis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Gainsbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stained-glass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Candlestick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarsila do Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cathedral (Katedr\u00e1la)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The City (L\u00e9ger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsuguharu Foujita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations General Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations headquarters"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verdun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Versailles, Yvelines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Reinganum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villepinte, Seine-Saint-Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wellesley College"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Klein (photographer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale School of Art and Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yvelines"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"*":"Acad\u00e9mie Fernand L\u00e9ger"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with PIC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cubism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FrenchSculptureCensus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"}],"images":["Fernand_L\u00e9ger,_1910-11,_Le_compotier_(Table_and_Fruit),_oil_on_canvas,_82.2_x_97.8_cm,_Minneapolis_Institute_of_Arts.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1911,_Roofs_in_Paris,_oil_on_canvas,_private_collection.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1912,_Composition_(Study_for_Nude_Model_in_the_Studio),_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1912-13,_Paysage_(Landscape),_oil_on_canvas,_92_x_81_cm.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1913,_Contrast_of_Forms_(Contraste_de_formes),_published_in_Der_Sturm,_5_September_1920.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1914,_Nature_morte_(Still_life).jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1914,_Paysage_No._1_(Le_Village_dans_la_for\u00eat),_oil_on_burlap,_74_x_93_cm,_Albright-Knox_Art_Gallery.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1914,_The_Smoker,_oil_on_canvas,_100.3_x_81.3_cm,_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg","Fernand_Leger,_1918,_Dans_L'Usine,_oil_on_canvas,_56_x_38_cm_(22_x_15_in).jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1919,_The_City_(La_Ville),_oil_on_canvas,_231.1_x_298.4_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","Leger_railway_crossing.jpg","Fernand_L\u00e9ger_-_Grand_parade_with_red_background_(mosaic)_1958_made.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_c._1916.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1910,_Nudes_in_the_forest_(Nus_dans_la_for\u00eat),_oil_on_canvas,_120_x_170_cm,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1911-1912,_Les_Fumeurs_(The_Smokers),_oil_on_canvas,_129.2_x_96.5_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York..jpg","Fernand_L\u00e9ger,_Woman_in_Blue,_Femme_en_Bleu,_1912,_oil_on_canvas,_193_x_129.9_cm.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1912-13,_Nude_Model_in_the_Studio_(Le_mod\u00e8le_nu_dans_l'atelier),_oil_on_burlap,_128.6_x_95.9_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum,_New_York,_Solomon_R._Guggenheim.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1916,_Soldier_with_a_pipe_(Le_Soldat_\u00e0_la_Pipe),_oil_on_canvas,_130_x_97_cm,_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen,_D\u00f9sseldorf.jpg","Leger_beer_mug.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_1922,_La_femme_et_l'enfant_(Mother_and_Child),_oil_on_canvas,_171.2_x_240.9_cm,_Kunstmuseum_Basel.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_Jean_Metzinger,_Alexander_Archipenko,_Les_Annales_politiques_et_litt\u00e9raires,_n._1529,_13_October_1912.jpg","Leger-UCV.JPG","Wikiquote-logo.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=Lvj3voHfBNQC&pg=PA115&dq=fernand+L%C3%A9ger,+Acad%C3%A9mie+Julian&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwiptZi0nMHPAhVFHh4KHZ8NDZk4ChDoAQhCMAc#v=onepage&q=fernand%20L%C3%A9ger,%20Acad%C3%A9mie%20Julian&f=false","https://archive.is/20120715031735/http://findarticles.com/p/articles/mi_m1309/is_n4_v27/ai_9281044/","http://www.sothebys.com/en/auctions/ecatalogue/2008/impressionist-modern-art-evening-sale-n08437/lot.16.html","http://www.boston.com/ae/theater_arts/articles/2008/08/27/a_masterwork_goes_missing/?page=1","https://www.wikidata.org/wiki/Q157183#P2380","https://www.wikidata.org/wiki/Q157183","https://archive.org/search.php?query=((subject:%22L%C3%A9ger,%20Fernand%22%20OR%20subject:%22Fernand%20L%C3%A9ger%22%20OR%20creator:%22L%C3%A9ger,%20Fernand%22%20OR%20creator:%22Fernand%20L%C3%A9ger%22%20OR%20title:%22Fernand%20L%C3%A9ger%22%20OR%20description:%22L%C3%A9ger,%20Fernand%22%20OR%20description:%22Fernand%20L%C3%A9ger%22%20OR%20%22Leger,%20Fernand%22%20OR%20%22Fernand%20Leger%22)%20OR%20(%221881-1955%22%20AND%20(%22L%C3%A9ger%22%20OR%20Leger)))%20AND%20(-mediatype:software)","http://www.artcyclopedia.com/artists/leger_fernand.html","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=6624","http://www.artchive.com/artchive/L/leger.html","http://tesla.liketelevision.com/liketelevision/tuner.php?channel=1100&format=movie&theme=guide","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k1073374c/f487.item","http://frenchsculpture.org/en/artist/leger-fernand","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34459370","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX985434","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11912166r","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11912166r","https://d-nb.info/gnd/118570994","http://isni.org/isni/0000000121272310","http://id.loc.gov/authorities/names/n79045173","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00447236","https://pic.nypl.org/constituents/25130","https://rkd.nl/en/explore/artists/49072","https://libris.kb.se/auth/206535","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6dz0972","https://www.idref.fr/027383458","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500027374","https://viaf.org/viaf/34459370"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":1024,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1909\u20131914","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":2870,"anchor":"1909\u20131914"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1914\u20131920","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":5805,"anchor":"1914\u20131920"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1920s","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":7863,"anchor":"1920s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1930s","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":11060,"anchor":"1930s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The War years","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":11833,"anchor":"The_War_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1950s","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":14501,"anchor":"1950s"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"8","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":15195,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"3","index":"9","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":19008,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References and sources","number":"4","index":"10","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":21391,"anchor":"References_and_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"11","fromtitle":"Fernand_L\u00e9ger","byteoffset":22302,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fernand L\u00e9ger","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Fernand_L%C3%A9ger","*":"fr:Mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi","*":"fr:Henry Valensi"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Fernand_L%C3%A9ger","*":"q:Special:Search/Fernand L\u00e9ger"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Fernand_L%C3%A9ger","*":"commons:Category:Fernand L\u00e9ger"},{"prefix":"wikilivres","url":"https://biblio.wiki/wiki/Fernand_L%C3%A9ger","*":"wikilivres:Fernand L\u00e9ger"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q23892012","*":"d:Q23892012"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Leger, Fernand"},{"name":"wikibase_item","*":"Q157183"}]}}