{"parse":{"title":"Institute of Philosophy, University of Warsaw","pageid":26263194,"revid":615203121,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div style=\"float: right; clear right;\">\n<div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:AlfredTarski1968.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/AlfredTarski1968.jpeg/220px-AlfredTarski1968.jpeg\" width=\"220\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/AlfredTarski1968.jpeg/330px-AlfredTarski1968.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/71/AlfredTarski1968.jpeg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"271\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AlfredTarski1968.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alfred Tarski</div></div></div>\n<div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski.jpg/220px-Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski.jpg\" width=\"220\" height=\"306\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski.jpg 1.5x\" data-file-width=\"275\" data-file-height=\"382\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stanis\u0142aw Le\u015bniewski</div></div></div>\n<div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Maria_Ossowska.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Maria_Ossowska.jpg/220px-Maria_Ossowska.jpg\" width=\"220\" height=\"333\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/58/Maria_Ossowska.jpg 1.5x\" data-file-width=\"236\" data-file-height=\"357\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Maria_Ossowska.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Maria Ossowska</div></div></div>\n</div>\n<p><b>Institute of Philosophy</b> of the <a href=\"/wiki/University_of_Warsaw\" title=\"University of Warsaw\">University of Warsaw</a> (Polish <i>Instytut filozofii Uniwersytetu Warszawskiego</i>) is a research institution located in Warsaw, part of the Faculty of Philosophy and Sociology of the University of Warsaw. It is renowned mainly for its contribution to the development of modern <a href=\"/wiki/Logic\" title=\"Logic\">logic</a> and <a href=\"/wiki/Analytic_philosophy\" title=\"Analytic philosophy\">analytic philosophy</a> (<a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w%E2%80%93Warsaw_school_of_logic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lw\u00f3w\u2013Warsaw school of logic\">Lvov-Warsaw School</a> - <a href=\"/wiki/Alfred_Tarski\" title=\"Alfred Tarski\">Alfred Tarski</a>, <a href=\"/wiki/Jan_%C5%81ukasiewicz\" title=\"Jan \u0141ukasiewicz\">Jan \u0141ukasiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Ajdukiewicz\" title=\"Kazimierz Ajdukiewicz\">Kazimierz Ajdukiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Kotarbi%C5%84ski\" title=\"Tadeusz Kotarbi\u0144ski\">Tadeusz Kotarbi\u0144ski</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski\" title=\"Stanis\u0142aw Le\u015bniewski\">Stanis\u0142aw Le\u015bniewski</a>) and to <a href=\"/wiki/History_of_ideas\" title=\"History of ideas\">history of ideas</a> (<a href=\"/wiki/Warsaw_School_of_the_History_of_Ideas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warsaw School of the History of Ideas\">Warsaw School of the History of Ideas</a> - <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Tatarkiewicz\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz\">W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Ossowski\" title=\"Stanis\u0142aw Ossowski\">Stanis\u0142aw Ossowski</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Ossowska\" title=\"Maria Ossowska\">Maria Ossowska</a>, <a href=\"/wiki/Leszek_Ko%C5%82akowski\" title=\"Leszek Ko\u0142akowski\">Leszek Ko\u0142akowski</a>, <a href=\"/wiki/Adam_Schaff\" title=\"Adam Schaff\">Adam Schaff</a>). Provides master's degree studies, doctor's degree studies and postgraduate studies in philosophy both in Polish and in English.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_18th_and_19th_century\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The 18th and 19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Interwar_period\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Interwar period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History_after_1945\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History after 1945</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Current_structure\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Current structure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_18th_and_19th_century\">The 18th and 19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The 18th and 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The main centre of the medieval and early modern <a href=\"/wiki/History_of_philosophy_in_Poland\" title=\"History of philosophy in Poland\">Polish philosophy</a> was <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> - history of philosophy in Warsaw begins in the 18th century. In the pre-partition Varsovian institutions, the <a href=\"/wiki/Collegium_Nobilium_(Warsaw)\" title=\"Collegium Nobilium (Warsaw)\">Collegium Nobilium</a> and the <a href=\"/wiki/Corps_of_Cadets_(Warsaw)\" title=\"Corps of Cadets (Warsaw)\">Szko\u0142a Rycerska</a> to the lecturers of philosophy belonged <a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Wi%C5%9Bniewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Wi\u015bniewski (page does not exist)\">Antoni Wi\u015bniewski</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Marcin_Nikuta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcin Nikuta (page does not exist)\">Marcin Nikuta</a>. In the 19th century, after the foundation of the University of Warsaw in 1815, due to <a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">russification</a> of the schools Polish philosophy, both idealist and positivist, developed mainly outside universities. Among main Polish philosophers connected with the 19th century University of Warsaw were <a href=\"/wiki/Adam_Zabellewicz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adam Zabellewicz\">Adam Zabellewicz</a> and  <a href=\"/wiki/Henryk_Struve\" title=\"Henryk Struve\">Henryk Struve</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Interwar_period\">Interwar period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Interwar period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After 1918, when Poland regained independence, University of Warsaw was reorganized. Chairs of philosophy were held by <a href=\"/wiki/Jan_%C5%81ukasiewicz\" title=\"Jan \u0141ukasiewicz\">Jan \u0141ukasiewicz</a>, <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Tatarkiewicz\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz\">W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Kotarbi%C5%84ski\" title=\"Tadeusz Kotarbi\u0144ski\">Tadeusz Kotarbi\u0144ski</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Le%C5%9Bniewski\" title=\"Stanis\u0142aw Le\u015bniewski\">Stanis\u0142aw Le\u015bniewski</a>, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Ajdukiewicz\" title=\"Kazimierz Ajdukiewicz\">Kazimierz Ajdukiewicz</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Schayer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Schayer (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Schayer</a>.\n</p><p>Initially, philosophical education were organized in the Faculty of Historical-Philosophical Studies (1915\u201316), soon transformed into the Faculty of Philosophical Studies (1916\u201327), and then into the Faculty of the Humanities (Tatarkiewicz, Kotarbi\u0144ski and Schayer) and the Faculty of Mathematical Studies and Physics (\u0141ukasiewicz, Le\u015bniewski and Ajdukiewicz).\n</p><p>Other important philosophers teaching in Warsaw were <a href=\"/wiki/Alfred_Tarski\" title=\"Alfred Tarski\">Alfred Tarski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Henryk_Elzenberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henryk Elzenberg (page does not exist)\">Henryk Elzenberg</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Ossowska\" title=\"Maria Ossowska\">Maria Ossowska</a> and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Ossowski\" title=\"Stanis\u0142aw Ossowski\">Stanis\u0142aw Ossowski</a>. Worldwide renown in <a href=\"/wiki/Logic\" title=\"Logic\">logic</a> and <a href=\"/wiki/Analytic_philosophy\" title=\"Analytic philosophy\">analytic philosophy</a> was enjoyed by the Warsaw School of Logic, part of the philosophical movement of <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w%E2%80%93Warsaw_school_of_logic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lw\u00f3w\u2013Warsaw school of logic\">Lvov-Warsaw School</a>.\n</p><p>During the German occupation of Warsaw secret courses of philosophy were conducted by \u0141ukasiewcz, Tatarkiewicz, Kotarbi\u0144ski and others.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_after_1945\">History after 1945</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History after 1945\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After 1945, during the stalinist era, due to political predominance of marxist philosophy in Poland some professors were partially prohibited from pursuing didactic activity. After the <a href=\"/wiki/Polish_October\" title=\"Polish October\">Polish October</a> (1956) a separate Faculty of Philosophical Studies (1954\u201365) emerged from the Faculty of Arts and many leading philosophers were allowed to teach. It was subsequently transformed into the Faculty of Philosophical-Sociological Studies (1965\u201368).\n</p><p>In the 50. and 60. <a href=\"/wiki/Warsaw_School_of_the_History_of_Ideas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warsaw School of the History of Ideas\">Warsaw School of the History of Ideas</a> emerged. To this informal group of non-analytical philosophers belonged mainly former marxists (called \"revisionist\"), inspired to some extent by the ideas of Tatarkiewicz and Ossowskis. After the <a href=\"/wiki/1968_Polish_political_crisis\" title=\"1968 Polish political crisis\">Polish March</a> (1968), when many \"revisionist\" Polish philosophers and sociologists (for example <a href=\"/wiki/Leszek_Ko%C5%82akowski\" title=\"Leszek Ko\u0142akowski\">Leszek Ko\u0142akowski</a>, <a href=\"/wiki/Zygmunt_Bauman\" title=\"Zygmunt Bauman\">Zygmunt Bauman</a>, <a href=\"/wiki/Adam_Schaff\" title=\"Adam Schaff\">Adam Schaff</a>) participated in the events, philosophy at Warsaw University was subjected to a thorough reorganization. Chairs were renamed to departments and the Faculty of Philosophical Studies were forcibly joined with the Faculty of Sociology, within which the Institute of Philosophy was established.\n</p><p>In the post-war period the tradition of Lvov-Warsaw School was also continued. To the most important philosophers and logicians of the post-war period connected with the University of Warsaw belong <a href=\"/wiki/Kazimierz_Ajdukiewicz\" title=\"Kazimierz Ajdukiewicz\">Kazimierz Ajdukiewicz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Zdzis%C5%82aw_Augustynek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zdzis\u0142aw Augustynek (page does not exist)\">Zdzis\u0142aw Augustynek</a>, <a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Baczko\" title=\"Bronis\u0142aw Baczko\">Bronis\u0142aw Baczko</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Marek_Fritzhand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marek Fritzhand (page does not exist)\">Marek Fritzhand</a>, <a href=\"/wiki/Henryk_Jankowski\" title=\"Henryk Jankowski\">Henryk Jankowski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Andrzej_Kasia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrzej Kasia (page does not exist)\">Andrzej Kasia</a>, <a href=\"/wiki/Leszek_Ko%C5%82akowski\" title=\"Leszek Ko\u0142akowski\">Leszek Ko\u0142akowski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Krajewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Krajewski (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Krajewski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Tadeusz_Kro%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tadeusz Kro\u0144ski (page does not exist)\">Tadeusz Kro\u0144ski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Legowicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Legowicz (page does not exist)\">Jan Legowicz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Morawski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Morawski (page does not exist)\">Stefan Morawski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=El%C5%BCbieta_Pietruska-Madej&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El\u017cbieta Pietruska-Madej (page does not exist)\">El\u017cbieta Pietruska-Madej</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Marian_Prze%C5%82%C4%99cki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marian Prze\u0142\u0119cki (page does not exist)\">Marian Prze\u0142\u0119cki</a>, <a href=\"/wiki/Adam_Schaff\" title=\"Adam Schaff\">Adam Schaff</a>, <a href=\"/wiki/Marek_Siemek\" title=\"Marek Siemek\">Marek Siemek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Adam_Sikora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adam Sikora (page does not exist)\">Adam Sikora</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Roman_Suszko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roman Suszko (page does not exist)\">Roman Suszko</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Klemens_Szaniawski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Klemens Szaniawski (page does not exist)\">Klemens Szaniawski</a> and <a href=\"/wiki/Bogus%C5%82aw_Wolniewicz\" title=\"Bogus\u0142aw Wolniewicz\">Bogus\u0142aw Wolniewicz</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_structure\">Current structure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Current structure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Analytic Philosophy Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Jacek_Ho%C5%82%C3%B3wka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacek Ho\u0142\u00f3wka (page does not exist)\">Jacek Ho\u0142\u00f3wka</a> (head), dr Bogdan Dziobkowski, dr Justyna Grudzi\u0144ska</li></ul></li>\n<li>Epistemology Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Andrzej_Bednarczyk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrzej Bednarczyk (page does not exist)\">Andrzej Bednarczyk</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Andrzej_Stuchli%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zef Andrzej Stuchli\u0144ski (page does not exist)\">J\u00f3zef Andrzej Stuchli\u0144ski</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Bohdan_Chwede%C5%84czuk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohdan Chwede\u0144czuk (page does not exist)\">Bohdan Chwede\u0144czuk</a>, dr Renata Wieczorek, dr Joanna G\u0119gotek</li></ul></li>\n<li>Esthetics Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Iwona_Lorenc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iwona Lorenc (page does not exist)\">Iwona Lorenc</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Alicja_Kuczy%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alicja Kuczy\u0144ska (page does not exist)\">Alicja Kuczy\u0144ska</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Hanna_Puszko-Mi%C5%9B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hanna Puszko-Mi\u015b (page does not exist)\">Hanna Puszko-Mi\u015b</a>, dr Magdalena Borowska, dr Bohdan Misiuna, dr Ma\u0142gorzata Szyszkowska, dr Anna Woli\u0144ska;</li></ul></li>\n<li>Ethics Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Joanna_G%C3%B3rnicka-Kalinowska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joanna G\u00f3rnicka-Kalinowska (page does not exist)\">Joanna G\u00f3rnicka-Kalinowska</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Zbigniew_Szawarski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zbigniew Szawarski (page does not exist)\">Zbigniew Szawarski</a>, prof. <a href=\"/wiki/Magdalena_%C5%9Aroda\" title=\"Magdalena \u015aroda\">Magdalena \u015aroda</a>, dr Wojciech Bober, dr Pawe\u0142 \u0141uk\u00f3w, dr Zbigniew Zwoli\u0144ski</li></ul></li>\n<li>History of Ancient and Medieval Philosophy Department:\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Dobrochna_Dembi%C5%84ska-Siury&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dobrochna Dembi\u0144ska-Siury (page does not exist)\">Dobrochna Dembi\u0144ska-Siury</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Ma%C5%82gorzata_Frankowska-Terlecka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ma\u0142gorzata Frankowska-Terlecka (page does not exist)\">Ma\u0142gorzata Frankowska-Terlecka</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Boczar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Boczar (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Boczar</a>, dr Adam G\u00f3rniak, dr Krystyna Krauze-B\u0142achowicz, dr Marek Osma\u0144ski;</li></ul></li>\n<li>History of Contemporary Philosophy Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Andrzej_Mi%C5%9B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrzej Mi\u015b (page does not exist)\">Andrzej Mi\u015b</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Janusz_Kuczy%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janusz Kuczy\u0144ski (page does not exist)\">Janusz Kuczy\u0144ski</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82odzimierz_Lorenc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142odzimierz Lorenc (page does not exist)\">W\u0142odzimierz Lorenc</a>, dr Micha\u0142 Herer, dr J\u00f3zef Krakowiak, dr Zbigniew Wieczorek</li></ul></li>\n<li>History of Modern Philosophy Department:\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Jacek_Migasi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacek Migasi\u0144ski (page does not exist)\">Jacek Migasi\u0144ski</a> (head), dr Lucyna Ju\u015bkiewicz, dr Micha\u0142 Koz\u0142owski, dr Jerzy \u0141ozi\u0144ski, dr Jerzy Niecikowski, dr Marcin Por\u0119ba, dr Tomasz Wi\u015bniewski;</li></ul></li>\n<li>History of Polish Philosophy Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Stanis%C5%82aw_Pier%C3%B3g&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanis\u0142aw Pier\u00f3g (page does not exist)\">Stanis\u0142aw Pier\u00f3g</a> (head), dr Andrzej Ko\u0142akowski, dr Tomasz Mazur</li></ul></li>\n<li>Logic Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Mieczys%C5%82aw_Omy%C5%82a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mieczys\u0142aw Omy\u0142a (page does not exist)\">Mieczys\u0142aw Omy\u0142a</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Teresa_Ho%C5%82%C3%B3wka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teresa Ho\u0142\u00f3wka (page does not exist)\">Teresa Ho\u0142\u00f3wka</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Marcin_Mostowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcin Mostowski (page does not exist)\">Marcin Mostowski</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Anna_Jedynak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Jedynak (page does not exist)\">Anna Jedynak</a>, prof. <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Krajewski\" title=\"Stanis\u0142aw Krajewski\">Stanis\u0142aw Krajewski</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Krystyna_Misiuna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krystyna Misiuna (page does not exist)\">Krystyna Misiuna</a>, prod. <a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_W%C3%B3jtowicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krzysztof W\u00f3jtowicz (page does not exist)\">Krzysztof W\u00f3jtowicz</a>, dr Cezary Cie\u015bli\u0144ski, dr Joanna Goli\u0144ska-Pilarek, dr Jerzy Pluta, dr Tomasz Puczy\u0142owski, dr Anna W\u00f3jtowicz, dr Andrzej Zab\u0142udowski, dr Wies\u0142awa \u017bandarowska;</li></ul></li>\n<li>Logical Semiotics Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Jacek_Jadacki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacek Jadacki (page does not exist)\">Jacek Jadacki</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Pelc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Pelc (page does not exist)\">Jerzy Pelc</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Piotr_Brykczy%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Piotr Brykczy\u0144ski (page does not exist)\">Piotr Brykczy\u0144ski</a>, dr <a href=\"/wiki/Anna_Bro%C5%BCek\" title=\"Anna Bro\u017cek\">Anna Bro\u017cek</a>, dr Aleksandra Horecka, dr Joanna Odrow\u0105\u017c-Sypniewska, dr Mieszko Ta\u0142asiewicz;</li></ul></li>\n<li>Philosophy of Culture Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Zofia_Rosi%C5%84ska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zofia Rosi\u0144ska (page does not exist)\">Zofia Rosi\u0144ska</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Krzysztof_Okopie%C5%84&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Krzysztof Okopie\u0144 (page does not exist)\">Krzysztof Okopie\u0144</a>, dr Marek Nowak, dr Pawe\u0142 Oko\u0142owski, dr Wawrzyniec Rymkiewicz, dr Jerzy Wocial</li></ul></li>\n<li>Philosophy of Politics Department:\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Barbara_Markiewicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbara Markiewicz (page does not exist)\">Barbara Markiewicz</a> (head), dr Agnieszka Nogal</li></ul></li>\n<li>Philosophy of Science Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Witold_Strawi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Witold Strawi\u0144ski (page does not exist)\">Witold Strawi\u0144ski</a> (head), dr Tomasz Bigaj, dr Mariusz Grygianiec;</li></ul></li>\n<li>Social Philosophy Department\n<ul><li>prof. <a href=\"/wiki/Marek_Siemek\" title=\"Marek Siemek\">Marek Siemek</a> (head), prof. <a href=\"/w/index.php?title=Aleksander_Ochocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksander Ochocki (page does not exist)\">Aleksander Ochocki</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Janusz_Dobieszewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janusz Dobieszewski (page does not exist)\">Janusz Dobieszewski</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Halina_Walentowicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Halina Walentowicz (page does not exist)\">Halina Walentowicz</a>, dr Ewa Borowska, dr Jakub Kloc-Konko\u0142owicz, dr Robert Marsza\u0142ek, dr Janusz Ostrowski, dr Adam Romaniuk</li></ul></li>\n<li>French Philosophy Workshop\n<ul><li>prof. <a href=\"/w/index.php?title=Iwona_Lorenc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iwona Lorenc (page does not exist)\">Iwona Lorenc</a>, prof. <a href=\"/w/index.php?title=Jacek_Migasi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacek Migasi\u0144ski (page does not exist)\">Jacek Migasi\u0144ski</a> (heads)</li></ul></li>\n<li>Studies in German Philosophy Workshop\n<ul><li>dr Zbigniew Zwoli\u0144ski (head)</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filozofia.uw.edu.pl/english/index.htm\">www.filozofia.uw.edu.pl</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w%E2%80%93Warsaw_school_of_logic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lw\u00f3w\u2013Warsaw school of logic\">Lvov-Warsaw School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_School_of_the_History_of_Ideas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Warsaw School of the History of Ideas\">Warsaw School of the History of Ideas</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2188\nCached time: 20180918113529\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.028 seconds\nReal time usage: 0.044 seconds\nPreprocessor visited node count: 124/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26263194-0!canonical and timestamp 20180918113529 and revision id 615203121\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"University_of_Warsaw"},{"sortkey":"","*":"Philosophy_education"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1968 Polish political crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Schaff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Zabellewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Tarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Analytic philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Bro\u017cek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogus\u0142aw Wolniewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Baczko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Nobilium (Warsaw)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corps of Cadets (Warsaw)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Jankowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Struve"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of ideas"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of philosophy in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan \u0141ukasiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Ajdukiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek Ko\u0142akowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w\u2013Warsaw school of logic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena \u015aroda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Siemek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Ossowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish October"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Krajewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Le\u015bniewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Ossowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Kotarbi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw School of the History of Ideas"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Bauman"},{"ns":0,"*":"Antoni Wi\u015bniewski"},{"ns":0,"*":"Marcin Nikuta"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Schayer"},{"ns":0,"*":"Henryk Elzenberg"},{"ns":0,"*":"Zdzis\u0142aw Augustynek"},{"ns":0,"*":"Marek Fritzhand"},{"ns":0,"*":"Andrzej Kasia"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Krajewski"},{"ns":0,"*":"Tadeusz Kro\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Jan Legowicz"},{"ns":0,"*":"Stefan Morawski"},{"ns":0,"*":"El\u017cbieta Pietruska-Madej"},{"ns":0,"*":"Marian Prze\u0142\u0119cki"},{"ns":0,"*":"Adam Sikora"},{"ns":0,"*":"Roman Suszko"},{"ns":0,"*":"Klemens Szaniawski"},{"ns":0,"*":"Jacek Ho\u0142\u00f3wka"},{"ns":0,"*":"Andrzej Bednarczyk"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zef Andrzej Stuchli\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Bohdan Chwede\u0144czuk"},{"ns":0,"*":"Iwona Lorenc"},{"ns":0,"*":"Alicja Kuczy\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Hanna Puszko-Mi\u015b"},{"ns":0,"*":"Joanna G\u00f3rnicka-Kalinowska"},{"ns":0,"*":"Zbigniew Szawarski"},{"ns":0,"*":"Dobrochna Dembi\u0144ska-Siury"},{"ns":0,"*":"Ma\u0142gorzata Frankowska-Terlecka"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Boczar"},{"ns":0,"*":"Andrzej Mi\u015b"},{"ns":0,"*":"Janusz Kuczy\u0144ski"},{"ns":0,"*":"W\u0142odzimierz Lorenc"},{"ns":0,"*":"Jacek Migasi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Stanis\u0142aw Pier\u00f3g"},{"ns":0,"*":"Mieczys\u0142aw Omy\u0142a"},{"ns":0,"*":"Teresa Ho\u0142\u00f3wka"},{"ns":0,"*":"Marcin Mostowski"},{"ns":0,"*":"Anna Jedynak"},{"ns":0,"*":"Krystyna Misiuna"},{"ns":0,"*":"Krzysztof W\u00f3jtowicz"},{"ns":0,"*":"Jacek Jadacki"},{"ns":0,"*":"Jerzy Pelc"},{"ns":0,"*":"Piotr Brykczy\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Zofia Rosi\u0144ska"},{"ns":0,"*":"Krzysztof Okopie\u0144"},{"ns":0,"*":"Barbara Markiewicz"},{"ns":0,"*":"Witold Strawi\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Aleksander Ochocki"},{"ns":0,"*":"Janusz Dobieszewski"},{"ns":0,"*":"Halina Walentowicz"}],"templates":[],"images":["AlfredTarski1968.jpeg","Stanis\u0142aw_Le\u015bniewski.jpg","Maria_Ossowska.jpg"],"externallinks":["http://www.filozofia.uw.edu.pl/english/index.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The 18th and 19th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw","byteoffset":1066,"anchor":"The_18th_and_19th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Interwar period","number":"2","index":"2","fromtitle":"Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw","byteoffset":1859,"anchor":"Interwar_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History after 1945","number":"3","index":"3","fromtitle":"Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw","byteoffset":2987,"anchor":"History_after_1945"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Current structure","number":"4","index":"4","fromtitle":"Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw","byteoffset":4817,"anchor":"Current_structure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw","byteoffset":7654,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Institute_of_Philosophy,_University_of_Warsaw","byteoffset":7746,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Institute of Philosophy, University of Warsaw","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6040719"}]}}