{"parse":{"title":"University of Belgrade Faculty of Philosophy","pageid":27110661,"revid":860420335,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">University of Belgrade<br />Faculty of Philosophy</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\">\u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442<br />\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:UuB_Philosophy_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"UuB Philosophy 01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/UuB_Philosophy_01.jpg/200px-UuB_Philosophy_01.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/UuB_Philosophy_01.jpg/300px-UuB_Philosophy_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/UuB_Philosophy_01.jpg/400px-UuB_Philosophy_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">Public</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1838</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Dean_(education)\" title=\"Dean (education)\">Dean</a></th><td>\nMilo\u0161 Arsenijevi\u0107</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Academic staff</div></th><td>\n345 <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span><sup id=\"cite_ref-nno2016_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nno2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br /><span style=\"font-size:85%;\">(including employees in scientific research)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Administrative staff</div></th><td>\n89 <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n<b>5,918</b> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Undergraduate_education\" title=\"Undergraduate education\">Undergraduates</a></th><td>\n4,907 <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Postgraduate_education\" title=\"Postgraduate education\">Postgraduates</a></th><td>\n486 <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">Doctoral students</a></div></th><td>\n525 <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></span><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy&amp;params=44.817952_N_20.457909_E_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b049\u203205\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b027\u203228\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.817952\u00b0N 20.457909\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.817952; 20.457909</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy&amp;params=44.817952_N_20.457909_E_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b049\u203205\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b027\u203228\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.817952\u00b0N 20.457909\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.817952; 20.457909</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\n<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.f.bg.ac.rs\">www<wbr />.f<wbr />.bg<wbr />.ac<wbr />.rs</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">University of Belgrade</a> Faculty of Philosophy</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443</span>), founded in the early 19th century within the <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade#History\" title=\"University of Belgrade\">Belgrade Higher School</a>, is the oldest and most prominent institution of higher education in <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> and among the oldest in the South-Eastern Europe. It employs 255 teaching staff and has approximately 6000 undergraduate and graduate students within ten departments: Department of <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">Philosophy</a>, Department of <a href=\"/wiki/Classics\" title=\"Classics\">Classics</a>, Department of <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a>, Department of <a href=\"/wiki/Art_History\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art History\">Art History</a>, Department of <a href=\"/wiki/Archaeology\" title=\"Archaeology\">Archaeology</a>, Department of <a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">Ethnology</a> and <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">Anthropology</a>, Department of <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">Sociology</a>, Department of <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">Psychology</a>, Department of <a href=\"/wiki/Andragogy\" title=\"Andragogy\">Andragogy</a> and Department of <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">Pedagogy</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mira_Adanja-Polak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mira Adanja-Polak\">Mira Adanja-Polak</a>, Freelance producer, journalist and presenter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mehdi_Bardhi\" title=\"Mehdi Bardhi\">Mehdi Bardhi</a>, Founder of the Institute of Albanology in Pri\u0161tina</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alojz_Benac\" title=\"Alojz Benac\">Alojz Benac</a>, President of the Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina (1977-1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gani_Bobi\" title=\"Gani Bobi\">Gani Bobi</a>, Albanian philosopher and sociologist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Budimir\" title=\"Milan Budimir\">Milan Budimir</a>, Serbian classical scholar</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miodrag_Bulatovi%C4%87\" title=\"Miodrag Bulatovi\u0107\">Miodrag Bulatovi\u0107</a>, Montenegrin Serb novelist and playwright</li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_%C4%86opi%C4%87\" title=\"Branko \u0106opi\u0107\">Branko \u0106opi\u0107</a>, Bosnian and Yugoslav writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zija_Dizdarevi%C4%87\" title=\"Zija Dizdarevi\u0107\">Zija Dizdarevi\u0107</a>, Bosnian prose writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoran_%C4%90in%C4%91i%C4%87\" title=\"Zoran \u0110in\u0111i\u0107\">Zoran \u0110in\u0111i\u0107</a>, Prime Minister of Serbia (2001\u20132003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rajko_%C4%90uri%C4%87\" title=\"Rajko \u0110uri\u0107\">Rajko \u0110uri\u0107</a>, Serbian Romani writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Gen%C4%8Di%C4%87\" title=\"Jelena Gen\u010di\u0107\">Jelena Gen\u010di\u0107</a>, Serbian tennis coach</li>\n<li><a href=\"/wiki/Trivo_In%C4%91i%C4%87\" title=\"Trivo In\u0111i\u0107\">Trivo In\u0111i\u0107</a>, Advisor to the Serbian President (2004\u20132012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDarko_Kora%C4%87\" title=\"\u017darko Kora\u0107\">\u017darko Kora\u0107</a>, Deputy Prime Minister in the Government of Serbia (2001-2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Desanka_Kova%C4%8Devi%C4%87-Koji%C4%87\" title=\"Desanka Kova\u010devi\u0107-Koji\u0107\">Desanka Kova\u010devi\u0107-Koji\u0107</a>, Serbian historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonja_Licht\" title=\"Sonja Licht\">Sonja Licht</a>, President of the Belgrade Fund for Political Excellence (2003\u2013present)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sima_Lozani%C4%87\" title=\"Sima Lozani\u0107\">Sima Lozani\u0107</a>, first Rector of the University of Belgrade</li>\n<li><a href=\"/wiki/Desanka_Maksimovi%C4%87\" title=\"Desanka Maksimovi\u0107\">Desanka Maksimovi\u0107</a>, Serbian poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Marcovich\" title=\"Miroslav Marcovich\">Miroslav Marcovich</a>, philologist and university professor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simo_Elakovi%C4%87\" title=\"Simo Elakovi\u0107\">Simo Elakovi\u0107</a>, Serbian philosopher and economist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Markovi%C4%87\" title=\"Mihailo Markovi\u0107\">Mihailo Markovi\u0107</a>, Serbian philosopher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragoljub_Mi%C4%87unovi%C4%87\" title=\"Dragoljub Mi\u0107unovi\u0107\">Dragoljub Mi\u0107unovi\u0107</a>, Serbian politician and philosopher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Milo%C5%A1evi%C4%87_(politician)\" title=\"Nikola Milo\u0161evi\u0107 (politician)\">Nikola Milo\u0161evi\u0107</a>,  Serbian writer and political philosopher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragoslav_Mitrinovi%C4%87\" title=\"Dragoslav Mitrinovi\u0107\">Dragoslav Mitrinovi\u0107</a>, Serbian mathematician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasko_Popa\" title=\"Vasko Popa\">Vasko Popa</a>, Serbian poet of Romanian descent</li>\n<li><a href=\"/wiki/Neboj%C5%A1a_Radmanovi%C4%87\" title=\"Neboj\u0161a Radmanovi\u0107\">Neboj\u0161a Radmanovi\u0107</a>, President of Bosnia and Herzegovina  (2008\u20132009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0erbo_Rastoder\" title=\"\u0160erbo Rastoder\">\u0160erbo Rastoder</a>, Montenegrin Bosniak philosopher and historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav_F._Ribnikar\" title=\"Vladislav F. Ribnikar\">Vladislav F. Ribnikar</a>, founder of <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i>, the oldest Serbian newspaper</li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljko_Rus\" title=\"Veljko Rus\">Veljko Rus</a>, Slovenian philosopher and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubodrag_Simonovi%C4%87\" title=\"Ljubodrag Simonovi\u0107\">Ljubodrag Simonovi\u0107</a>, Serbian philosopher, author and retired basketball player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogoljub_%C5%A0ijakovi%C4%87\" title=\"Bogoljub \u0160ijakovi\u0107\">Bogoljub \u0160ijakovi\u0107</a>, Serbian Minister of Religion (2008\u20132012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Boris_Tadi%C4%87\" title=\"Boris Tadi\u0107\">Boris Tadi\u0107</a>, President of Serbia (2004\u20132012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubomir_Tadi%C4%87\" title=\"Ljubomir Tadi\u0107\">Ljubomir Tadi\u0107</a>, one of the founders of the Democratic Party in Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubodrag_Dimi%C4%87\" title=\"Ljubodrag Dimi\u0107\">Ljubodrag Dimi\u0107</a>, Serbian historian and university professor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lepa_Mladjenovic\" title=\"Lepa Mladjenovic\">Lepa Mladjenovic</a>, Serbian feminist and lesbian activist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zdravko_Dizdar\" title=\"Zdravko Dizdar\">Zdravko Dizdar</a>, Croatian historian</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-nno2016-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nno2016_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.f.bg.ac.rs/files/akta/infNNO.pdf\">\"\u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0435\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u043e \u043e\u0441\u043e\u0431\u0459\u0435\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>f.bg.ac.rs</i> (in Serbian). University of Belgrade Faculty of Philosophy<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=f.bg.ac.rs&amp;rft.atitle=%D0%9D%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE+%D0%B8+%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE+%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%99%D0%B5&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.f.bg.ac.rs%2Ffiles%2Fakta%2FinfNNO.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversity+of+Belgrade+Faculty+of+Philosophy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Faculty_of_Philosophy,_University_of_Belgrade\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Faculty of Philosophy, University of Belgrade\">Faculty of Philosophy, University of Belgrade</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.f.bg.ac.rs/en2\">Official Website</a> (in Serbian, English)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"University_of_Belgrade\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#00204e;color:#ffffff;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:University_of_Belgrade\" title=\"Template:University of Belgrade\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#00204e;color:#ffffff;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:University_of_Belgrade\" title=\"Template talk:University of Belgrade\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#00204e;color:#ffffff;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:University_of_Belgrade&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#00204e;color:#ffffff;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"University_of_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\"><span style=\"color:white;\">University of Belgrade</span></a><span style=\"color:#000000; font-size:1em;\"></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;background:#00204e;color:#ffffff;\">Faculties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:left;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Architecture\" title=\"University of Belgrade Faculty of Architecture\">Faculty of Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Economics\" title=\"University of Belgrade Faculty of Economics\">Faculty of Economics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Electrical_Engineering\" title=\"University of Belgrade Faculty of Electrical Engineering\">Faculty of Electrical Engineering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Law\" title=\"University of Belgrade Faculty of Law\">Faculty of Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_School_of_Medicine\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Belgrade School of Medicine\">Faculty of Medicine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Philology\" title=\"University of Belgrade Faculty of Philology\">Faculty of Philology</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Faculty of Philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Political_Sciences\" title=\"University of Belgrade Faculty of Political Sciences\">Faculty of Political Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_Faculty_of_Security_Studies\" title=\"University of Belgrade Faculty of Security Studies\">Faculty of Security Studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">Faculty of Stomatology</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rektorat Beogradskog univerziteta.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg/150px-Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg\" width=\"150\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg/225px-Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg/300px-Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;background:#00204e;color:#ffffff;\">Facilities</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:left;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belgrade_University_Library\" title=\"Belgrade University Library\">Belgrade University Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Mi%C5%A1a%27s_Mansion\" title=\"Captain Mi\u0161a&#39;s Mansion\">Captain Mi\u0161a's Mansion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_for_Ancient_Epigraphy_and_Numismatics,_University_of_Belgrade\" title=\"Centre for Ancient Epigraphy and Numismatics, University of Belgrade\">Centre for Ancient Epigraphy and Numismatics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institute_of_Mental_Health_(Belgrade)\" title=\"Institute of Mental Health (Belgrade)\">Institute of Mental Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jevremovac\" title=\"Jevremovac\">Jevremovac Botanical Garden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihajlo_Pupin_Institute\" title=\"Mihajlo Pupin Institute\">Mihajlo Pupin Institute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radmilovac\" title=\"Radmilovac\">Radmilovac Experimental Farm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Subotica_Law_School\" title=\"Subotica Law School\">Subotica Law School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vin%C4%8Da_Nuclear_Institute\" title=\"Vin\u010da Nuclear Institute\">Vin\u010da Nuclear Institute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_Hospital_Center_Dr_Dragi%C5%A1a_Mi%C5%A1ovi%C4%87\" title=\"University Hospital Center Dr Dragi\u0161a Mi\u0161ovi\u0107\">University Hospital Center Dr Dragi\u0161a Mi\u0161ovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;background:#00204e;color:#ffffff;\">Publications</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:left;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Annals_of_the_Faculty_of_Law_in_Belgrade\" title=\"Annals of the Faculty of Law in Belgrade\">Annals of the Faculty of Law in Belgrade</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Serbian_Astronomical_Journal\" title=\"Serbian Astronomical Journal\">Serbian Astronomical Journal</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Journal_of_Mining_and_Metallurgy_/_B\" class=\"mw-redirect\" title=\"Journal of Mining and Metallurgy / B\">Journal of Mining and Metallurgy</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:center;background:#00204e;color:#ffffff;\">Academic life</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;text-align:left;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belgrade_Competition_in_Oratory\" title=\"Belgrade Competition in Oratory\">Belgrade Competition in Oratory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Fulbright_Scholars_from_the_University_of_Belgrade_Faculty_of_Law\" title=\"List of Fulbright Scholars from the University of Belgrade Faculty of Law\">Fulbright Scholars from Belgrade Faculty of Law</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180922003658\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.348 seconds\nReal time usage: 0.417 seconds\nPreprocessor visited node count: 1154/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41404/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3500/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1251/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.219/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.9 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  366.322      1 -total\n 40.56%  148.569      1 Template:Infobox_university\n 39.06%  143.083      1 Template:Lang-sr\n 36.84%  134.937      1 Template:Infobox\n 17.86%   65.420      2 Template:Br_separated_entries\n 14.40%   52.760      2 Template:If_empty\n 12.65%   46.341      1 Template:Coord\n 11.33%   41.505      1 Template:Cite_web\n  5.16%   18.906      1 Template:Commonscat\n  3.28%   12.033      1 Template:Commons\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27110661-0!canonical and timestamp 20180922003657 and revision id 860420335\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%82_(%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82)","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442 (\u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Facult%C3%A9_de_philosophie_de_l%27universit%C3%A9_de_Belgrade","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Facult\u00e9 de philosophie de l'universit\u00e9 de Belgrade"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Det_filosofiske_fakultet_ved_Universitetet_i_Beograd","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Det filosofiske fakultet ved Universitetet i Beograd"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Filozofska_fakulteta_v_Beogradu","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Filozofska fakulteta v Beogradu"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%A3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D1%83_%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%83","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Filozofski_fakultet_Univerziteta_u_Beogradu","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Filozofski fakultet Univerziteta u Beogradu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","*":"University_of_Belgrade_schools"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","*":"University_of_Belgrade"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","*":"Education_in_Belgrade"},{"sortkey":"Philosophy, University of Belgrade","*":"Philosophy_education"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alojz Benac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andragogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annals of the Faculty of Law in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Competition in Oratory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade University Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogoljub \u0160ijakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Tadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko \u0106opi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Mi\u0161a's Mansion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre for Ancient Epigraphy and Numismatics, University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desanka Kova\u010devi\u0107-Koji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desanka Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoljub Mi\u0107unovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoslav Mitrinovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gani Bobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Mental Health (Belgrade)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jelena Gen\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jevremovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal of Mining and Metallurgy / B"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lepa Mladjenovic"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Fulbright Scholars from the University of Belgrade Faculty of Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubodrag Dimi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubodrag Simonovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubomir Tadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehdi Bardhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihajlo Pupin Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Budimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miodrag Bulatovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mira Adanja-Polak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Marcovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neboj\u0161a Radmanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Milo\u0161evi\u0107 (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postgraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radmilovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rajko \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Astronomical Journal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima Lozani\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simo Elakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonja Licht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subotica Law School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trivo In\u0111i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Undergraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Hospital Center Dr Dragi\u0161a Mi\u0161ovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Electrical Engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Political Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade Faculty of Security Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade School of Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasko Popa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veljko Rus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vin\u010da Nuclear Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav F. Ribnikar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zdravko Dizdar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zija Dizdarevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoran \u0110in\u0111i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160erbo Rastoder"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017darko Kora\u0107"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:University of Belgrade"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:University of Belgrade"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["UuB_Philosophy_01.jpg","Commons-logo.svg","Rektorat_Beogradskog_univerziteta.jpg"],"externallinks":["https://www.f.bg.ac.rs/files/akta/infNNO.pdf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy&params=44.817952_N_20.457909_E_type:landmark","http://www.f.bg.ac.rs","http://www.f.bg.ac.rs/en2"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"1","index":"1","fromtitle":"University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy","byteoffset":2740,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy","byteoffset":4908,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"University_of_Belgrade_Faculty_of_Philosophy","byteoffset":4939,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"University of Belgrade Faculty of Philosophy","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Faculty_of_Philosophy,_University_of_Belgrade","*":"commons:Category:Faculty of Philosophy, University of Belgrade"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Philosophy, University of Belgrade"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1282917"}]}}