{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mal\u00ea revolt","pageid":5732663,"revid":850457579,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th class=\"summary\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Mal\u00ea revolt</th></tr><tr><td colspan=\"2\"><table style=\"width:100%;margin:0;padding:0;border:0\"><tbody><tr><th style=\"padding-right:1em\">Date</th><td>January 1835</td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Location</th><td><span class=\"location\"><a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador, Bahia</a></span></td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Result</th><td>\nLegalist victory, repelled rebellion.</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Belligerents</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<p><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Flag_of_Brazil_%281822%E2%80%931870%29.svg/23px-Flag_of_Brazil_%281822%E2%80%931870%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Flag_of_Brazil_%281822%E2%80%931870%29.svg/35px-Flag_of_Brazil_%281822%E2%80%931870%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Flag_of_Brazil_%281822%E2%80%931870%29.svg/46px-Flag_of_Brazil_%281822%E2%80%931870%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"680\" data-file-height=\"439\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Brazil</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazilian_Army\" title=\"Brazilian Army\">National Guard</a></li></ul></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<li><a href=\"/wiki/Yoruba_people\" title=\"Yoruba people\">Yoruba</a> slaves</li></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Strength</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\nunknown, at least 3 battalion of guards</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n+600 insurgents</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Casualties and losses</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n~7 dead soldiers</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n+80 dead<br />300 captured</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Mal\u00ea revolt</b> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Revolta dos Mal\u00eas</span></i>, <small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0281\u025b\u02c8v\u0254wt\u0250 duz ma\u02c8le(j)s]</a></span>, <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0281e\u02c8v\u0254wt\u0250 duz m\u0250\u02c8le(j)s]</a></span>, also known as <b>The Great Revolt</b>) is perhaps the most significant <a href=\"/wiki/Slave_rebellion\" title=\"Slave rebellion\">slave rebellion</a> in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. On a Sunday during <a href=\"/wiki/Ramadan\" title=\"Ramadan\">Ramadan</a> in January 1835, in the city of <a href=\"/wiki/Salvador,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvador, Brazil\">Salvador da Bahia</a>, a small group of black slaves and freedmen, inspired by <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Muslim</a> teachers, rose up against the government. Muslims were called <i>mal\u00ea</i> in <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a> at this time, from <a href=\"/wiki/Yoruba_language\" title=\"Yoruba language\">Yoruba</a> <i>imale</i> that designated a <a href=\"/wiki/Yoruba_people\" title=\"Yoruba people\">Yoruba</a> Muslim. \n</p><p>The uprising took place on the feast day of Our Lady of Guidance, a celebration in the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Bonfim\" title=\"Roman Catholic Diocese of Bonfim\">Bonfim\u2019s church</a>\u2019s cycle of religious holidays.  As a result, many worshipers traveled to <a href=\"/wiki/Senhor_do_Bonfim\" title=\"Senhor do Bonfim\">Bonfim</a> for the weekend to pray or celebrate.  Authorities were in Bonfim in order to keep the celebrations in line.  Consequently, there would be fewer people and authorities in Salvador, making it easier for the rebels to occupy the city.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The slaves knew about the <a href=\"/wiki/Haitian_Revolution\" title=\"Haitian Revolution\">Haitian Revolution</a> (1791\u22121804) and wore necklaces bearing the image of <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Dessalines\" title=\"Jean-Jacques Dessalines\">President Dessalines</a>, who had declared Haitian independence.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Islam_in_Bahia\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Islam in Bahia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Growth_of_Islam_in_Bahia\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Growth of Islam in Bahia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Revolt\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Revolt</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Leadership\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Leadership</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Islam_in_Bahia\">Islam in Bahia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Islam in Bahia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Bahia the <a href=\"/wiki/Hausa_people\" title=\"Hausa people\">Hausas</a> were primarily identified with practicing <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a> because they adopted Islam before coming over to Brazil.  Over time however, the Nag\u00f4 slaves made up a majority of Muslims in Bahia due to the rise of Islam in Yoruba kingdoms.  In fact, by 1835 most of the Mal\u00eas were Nag\u00f4s.  Furthermore, many of the key figures important in planning the uprising were Nag\u00f4s including: Ahuna, Pac\u00edfico, and Manoel Calafate.\n</p><p>Within the Muslim community the Mal\u00eas had power and prestige, especially the Muslims that had long standing.  These members tried to attract new Mal\u00eas.  They did not do so passively, but through proselytizing and conversion.\n</p><p>In the African Islamic culture in Brazil there were several external symbols that became associated with the Mal\u00eas.  One symbol came about through the adoption of amulets.  In Bahia amulets were common because they were thought to have protective powers and were worn by both Muslims and non-Muslims.  These amulets consisted of pieces of paper with passages from the <a href=\"/wiki/Quran\" title=\"Quran\">Qur'an</a> and prayers that were folded and placed in a leather pouch that was sewn shut.  They were made and sold by \u00e1lufas or preachers.  These amulets, however, did not signify a strong commitment to Islam because they were associated with traditional, indigenous African religions. Another symbol of Islam in Bahia was the wearing of a long white frock called an <a href=\"/wiki/Abad%C3%A1\" title=\"Abad\u00e1\">abad\u00e1</a>.  In Bahia this garment was worn in private so they would not attract attention from law officials.  It was only during the rebellion in 1835 that they were worn in public for the first time and were referred to as \u201cwar garments\u201d by police.  A third symbol which was used by Mal\u00eas to identify themselves prior to the uprising were white, metal, silver, or iron rings placed on their fingers.  However, when the Mal\u00eas were defeated, these rings were no longer effective because now everyone knew what they meant.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Growth_of_Islam_in_Bahia\">Growth of Islam in Bahia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Growth of Islam in Bahia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The urban environment of Salvador facilitated the spread of Islam due to the greater mobility of slaves, the large number of freemen, and the networks between these two groups. All Mal\u00eas, slave or free, that knew how to read and write <a href=\"/wiki/Arabic\" title=\"Arabic\">Arabic</a> would spread this knowledge on street corners.  The houses of <a href=\"/wiki/Freedmen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freedmen\">freedmen</a> also provided a place for practice of Islam, as well as slaves own quarters (in their masters house) or \u201cprivate mosques\u201d which were rooms the Mal\u00eas rented out (the majority of which were in downtown Salvador). At these places Mal\u00eas met to pray, memorize verses from the Qur'an, and learn how to read and write (on wooden writing slates) Arabic. The Mal\u00eas also wrote matters of their faith on paper, despite its high cost.\n</p><p>In Bahia the Mal\u00eas had to innovate some aspects of Islam because they feared persecution by officials, but tried to maintain its basic characteristics.  For example, the Mal\u00eas gathered frequently to eat suppers together to represent their effort to commit themselves to the aspect of Islam to only eat food prepared by Muslim hands.  They ate mutton often, which signifies ritual sacrifices.  During Ramadan their diet consisted of <a href=\"/wiki/Yam_(vegetable)\" title=\"Yam (vegetable)\">yams</a>, <a href=\"/wiki/Boraginaceae\" title=\"Boraginaceae\">bugloss</a>, <a href=\"/wiki/Rice\" title=\"Rice\">rice</a>, <a href=\"/wiki/Milk\" title=\"Milk\">milk</a>, and <a href=\"/wiki/Honey\" title=\"Honey\">honey</a>.  They ended Ramadan by sacrificing a ram.  In addition, the Mal\u00eas celebrated main religious days such as <a href=\"/wiki/Isra_and_Miraj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isra and Miraj\">Lailat al-Miraj</a>, which was a sign of success in Bahia because Mal\u00eas had become a well-defined segment of the Bahian black community.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Revolt\">The Revolt</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Revolt\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(January 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>While the revolt was scheduled to take place on Sunday, January 25, due to various incidents, it was forced to start before the planned time.  On Saturday January 24, slaves began to hear rumors of an upcoming rebellion.  While there are multiple accounts of freed slaves telling their previous masters about the revolts, only one was reported to the proper authorities.  Sabina da Cruz, an ex-slave, had a fight with her husband, Vit\u00f3rio Sule the day before and went looking for him. She found him in a house with many of the other revolt organizers and after they told her tomorrow they would be masters of the land she reportedly said, \u201con the following day they\u2019d be masters of the whiplash, but not of the land.\u201d.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  After leaving this house, she went to her friend Guilhermina, a freedwoman, who Sabina knew had access to whites. Guilhermina then proceeded to tell her white neighbor, Andr\u00e9 Pinto da Silveira.  Several of Pinto de Silveira\u2019s friends were present, including Ant\u00f4nio de Souza Guimar\u00e3es and Francisco Ant\u00f4nio Malheiros, who took it upon themselves to relay the information to the local authorities.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  All of these events occurred between the hours of 9:30 and 10:30 pm on Saturday January 24.\n</p><p>President <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Souza_Martins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Souza Martins (page does not exist)\">Francisco de Souza Martins</a> informed the Chief of Police of the situation, reinforced the palace guard, alerted the barracks, doubled the night patrol, and ordered boats to watch the bay, all by 11:00 pm. At around 1:00 am on Sunday, justices of the peace searched the home of Domingos Marinho de S\u00e1. Domingos reported to the patrol that the only Africans in his house were his tenants. However, sensing Domingos\u2019 fear, the justices asked to see for themselves. They went down into his basement and found the ringleaders, discussing last minute details. The Africans were able to turn the officers out into the streets and the begin the revolt. \n</p><p>Out on the streets, the fighting saw its first real bloodshed; several people were injured and two Africans were killed, including Vit\u00f3rio Sule, Sabina da Cruz's husband.  After securing the area, the rebels split up to go in different directions throughout the city. Most of the groups did very little fighting because they were recruiters, calling slaves to war. However, the largest group traveled up the hill toward Palace Square (modern-day <i>Pra\u00e7a Municipal</i>), and continued to fight.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>The rebels decided to first attack the jail, attempting to free a Muslim leader, Pac\u00edfico Licutan.  However, the prison guards proved too much for the rebels, who perhaps were looking to supplement their weak supply of arms with the jailers\u2019. Unfortunately for the rebels, the reinforced palace guard began firing on them from across the square and they found themselves caught between lines of fire in front of the jail. Under heavy fire, the slaves withdrew from the prison and retreated to the Largo de Teatro. Reinforcements arrived on the slaves side, and together they attacked a nearby post of soldiers in order to take their weapons.  They marched toward the officer's barracks, and put up a good fight, however, the soldiers were able to pull the gate guarding the barracks shut. The slaves had failed.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The rebels worked their way towards the Vit\u00f3ria neighborhood, where a number of Muslim slaves lived in the <a href=\"/wiki/English_people\" title=\"English people\">English</a> community there. They regrouped at Merc\u00eas Convent where the sacristan, a Nag\u00f4 slave named Agostinho, was a member of the conspiracy. The convent was a pre-determined spot for regrouping. A police patrol came across the rebels here, but retreated from their counter-attack to Fort S\u00e3o Pedro\u2014a stronghold the rebels did not try to assault. By now the rebels numbered several hundred, but they had not been able to achieve any of their goals. They now headed towards Cabrioto, outside the city to rendezvous with slaves from plantations outside Salvador. In order to get to Cabrioto, however, they would have to pass the cavalry barracks.  And when they met in \u00c1gua de Meninos, the most decisive battle of the revolt took place.  At about 3:00 AM, the rebels reached \u00c1gua de Meninos.  The footsoldiers immediately retreated inside the confines of the barracks while the men on horseback stayed outside.  The rebels, who now only numbered about 50\u201360, did not attempt to attack the barracks.  Instead, they sought a way around it.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>However, they were met with fire from the barracks, followed by a cavalry charge, which proved too powerful for the rebel slaves.  After the rebels were completely devastated, more slaves arrived.  After assessing the situation, the slaves decided that their only hope would be to attack and take the barracks.  However, this desperate attempt proved futile, and the rebels quickly decided to flee.  The cavalry mounted one last charge that finished them off.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Leadership\">Leadership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Leadership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ahuna - Ahuna was a Nag\u00f4 slave who lived in Salvador. He traveled frequently to <a href=\"/wiki/Santo_Amaro,_Bahia\" title=\"Santo Amaro, Bahia\">Santo Amaro</a> where his owner had a sugar plantation. It has been suggested that his presence was a key factor in the timing of the rebellion.</li>\n<li>Pac\u00edfico Lucatan - Lucatan was a Nag\u00f4 slave who worked as a tobacco roller. He was in prison at the time of the rebellion, and one of the main goals was to free him.</li>\n<li>Lu\u00eds Sanim - Sanim was a Nupe slave who also worked as a tobacco roller. He ran a fund where each member contributed a day's wages for slave labor, presumably monthly, and this money was divided into three parts: one part for cloth to make Muslim garments; a part to masters' portions of slave wages\u2014since Mal\u00ea slaves did not work on Fridays; and one part to help buy letters of manumission.</li>\n<li>Manoel Calafate - Calafate travelled to Santo Amaro to mobilize rebels on the eve of the uprising. He took an active part in the fighting and appears to have been killed in Palace Square.</li>\n<li>Elesb\u00e3o do Corma - Elesb\u00e3o do Corma was a <a href=\"/wiki/Hausa_people\" title=\"Hausa people\">Hausa</a> freedman who was known in the African community as Dandar\u00e1. He owned a tobacco shop which was also used as a meeting place for Mal\u00eas. He also traveled through the Rec\u00f4ncavo for his business, and brought the Muslim faith to slaves on the plantations there.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fearful that the whole state of Bahia would follow the example of <a href=\"/wiki/Saint-Domingue\" title=\"Saint-Domingue\">Saint-Domingue</a> (Haiti) and rise up and revolt, the authorities quickly sentenced four of the rebels to death, sixteen to prison, eight to forced labour, and forty-five to flogging. The remainder of the surviving leaders of the revolt were then deported back to Africa by the authorities; it is believed that some members of the Brazilian community in Lagos, Nigeria, <a href=\"/wiki/Tabom_People\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tabom People\">Tabom People</a> of <a href=\"/wiki/Ghana\" title=\"Ghana\">Ghana</a> are descended from this deportation, although descendants of these <a href=\"/wiki/Afro-Brazilian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro-Brazilian\">Afro-Brazilian</a> repatriates are reputed to be widespread throughout West Africa (such as <a href=\"/wiki/Sylvanus_Olympio\" title=\"Sylvanus Olympio\">Sylvanus Olympio</a>, the first president of <a href=\"/wiki/Togo\" title=\"Togo\">Togo</a>). The term \"Aguda\" on the other hand refers to the mainstream, predominantly Christian Brazilian returnees to Lagos who brought Roman Catholicism in their wake; which is why that denomination is often referenced in Yoruba as \"Ijo Aguda\" (The Portuguese Church). Fearing the example might be followed, the Brazilian authorities began to watch the <i>mal\u00eas</i> very carefully and in subsequent years intensive efforts were made to force conversions to <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a> and erase the popular memory and affection towards Islam. However, the African Muslim community was not erased overnight, and as late as 1910 it is estimated there were still some 100,000 African Muslims living in Brazil.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Many consider this rebellion to be the turning point of slavery in Brazil.  While slavery existed for more than fifty years following the Mal\u00ea Revolt, the slave trade was abolished in 1851.  Slaves continued to pour into Brazil immediately following the rebellion, which caused fear and unrest among the people of Brazil.  They feared that bringing in more slaves would just fuel another rebel army.  Although it took a little over fifteen years to happen, the slave trade was abolished in Brazil, due in part to the 1835 rebellion.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Islam_in_Brazil\" title=\"Islam in Brazil\">Islam in Brazil</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mal%C3%AA_Revolt\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Mal\u00ea Revolt\">Mal\u00ea Revolt</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 96-104</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 104-111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Devassa do levante de escravos occorido em Salvador em 1835,\" Anais do Arquivo do Estado da Bahia 38,(1968) pp. 61-63</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u201cPe\u00e7as processuais do levante dos males,\u201d ibid. 40 (1971) pp. 42-43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Also mentioned in Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Gon\u00e7alves Martins, <i>Relat\u00f3rio do chefe de pol\u00edcia Francisco Gon\u00e7alves Martins, in Etienne Ignace Brazil, \"Os Mal\u00eas,</i> Revista do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro 72 (1909) pp. 117-118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 77-88 (battle narrative)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Gon\u00e7alves Martins, <i>Relat\u00f3rio do chefe de pol\u00edcia Francisco Gon\u00e7alves Martins, in Etienne Ignace Brazil, \"Os Mal\u00eas,</i> Revista do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro 72 (1909) pp. 117-118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 77-88 (battle narrative)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Gon\u00e7alves Martins, <i>Relat\u00f3rio do chefe de pol\u00edcia Francisco Gon\u00e7alves Martins, in Etienne Ignace Brazil, \"Os Mal\u00eas,</i> Revista do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro 72 (1909) pp. 117-118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 77-88 (battle narrative)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 73\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. K. Kent, African Revolt in Bahia: 24\u201325 January 1835, Journal of Social History, 1970. pp. 334\u2013356.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 129-134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Steven Barboza, <i>American Jihad</i>, 1993.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dale T. Graden, <i>An Act \"Even of Public Security\": Slave Resistance, Social Tensions, and the End of the International Slave Trade to Brazil, 1835-1856</i>, <i>The Hispanic American Historical Review</i>, Vol. 76, No. 2., May 1996. pp. 249\u2013251.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Reis, Jo\u00e3o Jos\u00e9 (1993). <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i> (First ed.). Baltimore: Johns Hopkins University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0801844622\" title=\"Special:BookSources/0801844622\">0801844622</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slave+Rebellion+in+Brazil%3A+The+Muslim+Uprising+of+1835+in+Bahia&amp;rft.place=Baltimore&amp;rft.edition=First&amp;rft.pub=Johns+Hopkins+University+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=0801844622&amp;rft.aulast=Reis&amp;rft.aufirst=Jo%C3%A3o+Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMal%C3%AA+revolt\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mal%C3%AA_revolt&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lostislamichistory.com/the-bahia-muslim-slave-revolt/\">The Bahia Muslim Slave Revolt</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060207190518/http://www.antislavery.org/breakingthesilence/slave_routes/slave_routes_brazil.shtml\">Slave Routes - Americas and Caribbean</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070115174503/http://www.africandiasporastudies.com/downloads/bahia_slave_revolt.pdf\"><i>The Islamic Slave Revolts of Bahia, Brazil</i>, by Abu Alfa MUHAMMAD SHAREEF bin Farid, Institute of Islamic-African Studies</a> - in <a href=\"/wiki/PDF\" title=\"PDF\">PDF</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927004108/http://soundvision.com/info/history/black/servantsofAllah.asp\">About African Muslims enslaved in the Americas</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140116070821/http://www.educacao.salvador.ba.gov.br/documentos/a-revolta-dos-males.pdf\">A revolta dos Mal\u00eas 1835 \"The Mal\u00ea revolt 1835\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.multirio.rj.gov.br/historia/modulo02/rev_males.html\">A Revolta dos Mal\u00eas \"The Mal\u00ea revolt\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pppg.ufma.br/cadernosdepesquisa/uploads/files/Artigo%205(5).pdf\">Revoltas de escravos na Bahia \"Slave revolts in Bahia\"</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Afro-Brazilian_topics\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Afro-Brazilian_topics\" title=\"Template:Afro-Brazilian topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Afro-Brazilian_topics\" title=\"Template talk:Afro-Brazilian topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Afro-Brazilian_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Afro-Brazilian_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Afro-Brazilians\" title=\"Afro-Brazilians\">Afro-Brazilian</a> topics</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Afro-Brazilian_history\" title=\"Afro-Brazilian history\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slavery_in_Brazil\" title=\"Slavery in Brazil\">Slavery in Brazil</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atlantic_slave_trade\" title=\"Atlantic slave trade\">Atlantic slave trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slave_revolts_in_Brazil_before_1835\" title=\"Slave revolts in Brazil before 1835\">Early slave revolts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mocambos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mocambos\">Mocambos</a> / <a href=\"/wiki/Quilombo\" title=\"Quilombo\">Quilombos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Lash\" title=\"Revolt of the Lash\">Revolt of the Lash</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mal%C3%AA_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mal\u00ea Revolt\">Mal\u00ea Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lei_%C3%81urea\" title=\"Lei \u00c1urea\">Abolition of slavery</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Blanqueamiento#Brazil\" title=\"Blanqueamiento\">Branqueamento</a></i> / <a href=\"/wiki/Racial_whitening\" title=\"Racial whitening\">Racial whitening</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Favela\" title=\"Favela\">Favelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racial_democracy\" title=\"Racial democracy\">Racial democracy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Brazil\" title=\"Culture of Brazil\">Culture</a> and <a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">music</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cafund%C3%B3_language\" title=\"Cafund\u00f3 language\">Cafund\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afox%C3%A9\" title=\"Afox\u00e9\">Afox\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capoeira\" title=\"Capoeira\">Capoeira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funk_carioca\" title=\"Funk carioca\">Funk carioca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maracatu\" title=\"Maracatu\">Maracatu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samba\" title=\"Samba\">Samba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afro-Brazilian_literature\" title=\"Afro-Brazilian literature\">Afro-Brazilian literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Afro_Brasil\" title=\"Museu Afro Brasil\">Afro-Brazilian Museum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Afro-Brazilian_Religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro-Brazilian Religion\">Religion</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Candombl%C3%A9\" title=\"Candombl\u00e9\">Candombl\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quimbanda\" title=\"Quimbanda\">Quimbanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Umbanda\" title=\"Umbanda\">Umbanda</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Brazil\" title=\"Politics of Brazil\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Black_Awareness_Day\" title=\"Black Awareness Day\">Black Awareness Day</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Frente_Negra_Brasileira\" title=\"Frente Negra Brasileira\">Frente Negra</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Movement_of_Brazil\" title=\"Black Movement of Brazil\">Black movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racism_in_Brazil\" title=\"Racism in Brazil\">Racism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Race_in_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Race in Brazil\">Ethnic subdivisions</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pardo_Brazilians\" title=\"Pardo Brazilians\">Pardos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quilombola\" title=\"Quilombola\">Quilombolas</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kalunga\" title=\"Kalunga\">Kalungas</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cafuzo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cafuzo\">Cafuzos</a></li>\n<li>African immigrants\n<ul><li><a href=\"/wiki/Angolan_immigration_to_Brazil\" title=\"Angolan immigration to Brazil\">Angolans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nigerian_immigration_to_Brazil\" title=\"Nigerian immigration to Brazil\">Nigerians</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caribbean_Brazilians\" title=\"Caribbean Brazilians\">Caribbean immigrants</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barbadian_Brazilians\" title=\"Barbadian Brazilians\">Barbadians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haitian_Brazilian\" title=\"Haitian Brazilian\">Haitians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamaican_immigration_to_Brazil\" title=\"Jamaican immigration to Brazil\">Jamaicans</a></li></ul></li></ul>\n</div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Diaspora\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diaspora</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saro_(Nigeria)\" title=\"Saro (Nigeria)\">Saros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tabom_people\" title=\"Tabom people\">Tabom</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921224303\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.391 seconds\nPreprocessor visited node count: 769/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28100/2097152 bytes\nTemplate argument size: 613/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7253/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.162/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  320.543      1 -total\n 40.83%  130.883      1 Template:Lang-pt\n 12.20%   39.095      1 Template:Refimprove_section\n 10.81%   34.653      1 Template:Refimprove\n 10.25%   32.847      1 Template:Cite_book\n  9.65%   30.932      1 Template:Infobox_military_conflict\n  9.56%   30.639      1 Template:Ambox\n  6.21%   19.910      1 Template:Reflist\n  5.96%   19.090      1 Template:Commons_category\n  4.82%   15.461      1 Template:Refbegin\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5732663-0!canonical and timestamp 20180921224303 and revision id 850457579\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Revuelta_de_los_Mal%C3%AA","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Revuelta de los Mal\u00ea"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Rewolta_Mal%C3%AAs","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Rewolta Mal\u00eas"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Revolta_dos_Mal%C3%AAs","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Revolta dos Mal\u00eas"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"Male Revolt","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"Male Revolt","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_January_2012"},{"sortkey":"Male Revolt","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Male Revolt","hidden":"","*":"Commons_category_without_a_link_on_Wikidata"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"Slave_rebellions_in_Brazil"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"1835_in_Brazil"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"History_of_Bahia"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"Brazilian_rebel_slaves"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"Conflicts_in_1835"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"Islam_in_Brazil"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"Yoruba_history"},{"sortkey":"Male Revolt","*":"January_1835_events"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from January 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Afro-Brazilian topics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abad\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afox\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Brazilian Religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Brazilian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Brazilian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angolan immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbadian Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Awareness Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Movement of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanqueamiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boraginaceae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cafund\u00f3 language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cafuzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candombl\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capoeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"English people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Favela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frente Negra Brasileira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funk carioca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haitian Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haitian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hausa people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honey"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isra and Miraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamaican immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Dessalines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalunga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lei \u00c1urea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00ea Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maracatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mocambos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Afro Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nigerian immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"PDF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardo Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quilombo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quilombola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quimbanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Race in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial whitening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramadan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Lash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of Bonfim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Domingue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Amaro, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saro (Nigeria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senhor do Bonfim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave revolts in Brazil before 1835"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvanus Olympio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabom People"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabom people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Togo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umbanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yam (vegetable)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yoruba language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yoruba people"},{"ns":0,"*":"Francisco de Souza Martins"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Afro-Brazilian topics"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox military conflict"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Empire of Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Afro-Brazilian topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox military conflict"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_Empire_of_Brazil_(1822-1870).svg","Flag_of_Brazil_(1822\u20131870).svg","Question_book-new.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://lostislamichistory.com/the-bahia-muslim-slave-revolt/","https://web.archive.org/web/20060207190518/http://www.antislavery.org/breakingthesilence/slave_routes/slave_routes_brazil.shtml","https://web.archive.org/web/20070115174503/http://www.africandiasporastudies.com/downloads/bahia_slave_revolt.pdf","https://web.archive.org/web/20070927004108/http://soundvision.com/info/history/black/servantsofAllah.asp","https://web.archive.org/web/20140116070821/http://www.educacao.salvador.ba.gov.br/documentos/a-revolta-dos-males.pdf","http://www.multirio.rj.gov.br/historia/modulo02/rev_males.html","http://www.pppg.ufma.br/cadernosdepesquisa/uploads/files/Artigo%205(5).pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Islam in Bahia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":2096,"anchor":"Islam_in_Bahia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Growth of Islam in Bahia","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":4205,"anchor":"Growth_of_Islam_in_Bahia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Revolt","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":5909,"anchor":"The_Revolt"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Leadership","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":12706,"anchor":"Leadership"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":14192,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":16409,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"7","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":16447,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":16505,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Mal\u00ea_revolt","byteoffset":16758,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mal\u00ea revolt","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mal%C3%AA_Revolt","*":"commons:Category:Mal\u00ea Revolt"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Male Revolt"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6745211"}]}}