{"parse":{"title":"Colombian Institute of Anthropology and History","pageid":26177917,"revid":835303859,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Colombian Institute of Anthropology and History</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<small><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e Historia</span></i></small></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:ICANH.png\" class=\"image\"><img alt=\"ICANH.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/ICANH.png\" width=\"147\" height=\"140\" data-file-width=\"147\" data-file-height=\"140\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Agency overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Formed</th><td>\n24&#160;December&#160;1999<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1999-12-24</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Preceding agencies</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">National Archeological Service</li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">National Ethnographic Institute</li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\"><span class=\"nowrap\">Colombian Institute of Hispanic Culture</span></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\nCalle 12 \u2116 2-41<br /><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1,_D.C.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bogot\u00e1, D.C.\">Bogot\u00e1, D.C.</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Annual budget</th><td>\n<a href=\"/wiki/Colombian_Peso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian Peso\">COP$</a>8,379,225,798 <small>(2011)</small><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br />COP$9,602,340,786 <small>(2012)</small><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br />COP$10,426,541,605 <small>(2013)</small><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Agency executive</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>Fabi\u00e1n Sanabria S\u00e1nchez, Director</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent agency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Colombia)\" title=\"Ministry of Culture (Colombia)\">Ministry of Culture</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icanh.gov.co\">www<wbr />.icanh<wbr />.gov<wbr />.co</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Colombian Institute of Anthropology and History</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e Historia</span></i>), <small><b>ICANH</b></small>, is a scientific and technical government agency ascribed to the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Colombia)\" title=\"Ministry of Culture (Colombia)\">Ministry of Culture</a> in charge of researching, producing and disseminating knowledge in the fields of <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropology</a>, <a href=\"/wiki/Archeology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archeology\">archeology</a> and colonial history to protect the archaeological and ethnographic patrimony of <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The National Archaeological Service was founded in 1938 in Colombia.<sup id=\"cite_ref-ICANH_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICANH-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1941, the National Ethnological Institute was founded by <a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a>. President <a href=\"/wiki/Eduardo_Santos\" title=\"Eduardo Santos\">Eduardo Santos Montejo</a> invited Rivet to come from France to establish an academic teaching institute, which would formalize anthropological studies in the country. The institute was to be founded on scientific principals to investigate and analyze the diverse ethnic groups of Colombia.<sup id=\"cite_ref-Echeverri1998_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Echeverri1998-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1952, the two organizations were merged, to form the Colombian Institute of Anthropology under the Ministry of Education. One year previously, the Colombian Institute of Hispanic Culture had been formed to preserve the Spanish culture of Colombia. In 1999, this organization was merged with the Colombian Institute of Anthropology to form the present entity.<sup id=\"cite_ref-ICANH_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICANH-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Muisca_research_institutes\" title=\"List of Muisca research institutes\">List of Muisca research institutes</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Colombia\" title=\"Congress of Colombia\">Colombia, Congress of</a> (13 December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://190.147.213.68:8080/homepage/DIARIO_OFICIAL/2010/47922.pdf\">\"Ley 1420 de 2010\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_(Colombia)\" title=\"Diario Oficial (Colombia)\">Diario Oficial</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1 (47,922): 28. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0122-2112\">0122-2112</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/500057889\">500057889</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial&amp;rft.atitle=Ley+1420+de+2010&amp;rft.issue=47%2C922&amp;rft.pages=28&amp;rft.date=2010-12-13&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F500057889&amp;rft.issn=0122-2112&amp;rft.au=Colombia%2C+Congress+of&amp;rft_id=http%3A%2F%2F190.147.213.68%3A8080%2Fhomepage%2FDIARIO_OFICIAL%2F2010%2F47922.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Colombia\" title=\"Congress of Colombia\">Colombia, Congress of</a> (14 December 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140109013324/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf\">\"Ley 1485 de 2011\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_(Colombia)\" title=\"Diario Oficial (Colombia)\">Diario Oficial</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1 (48,283): 14. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0122-2112\">0122-2112</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/500057889\">500057889</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 9 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial&amp;rft.atitle=Ley+1485+de+2011&amp;rft.issue=48%2C283&amp;rft.pages=14&amp;rft.date=2011-12-14&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F500057889&amp;rft.issn=0122-2112&amp;rft.au=Colombia%2C+Congress+of&amp;rft_id=http%3A%2F%2F190.147.213.68%3A8080%2FHOMEPAGE%2FDIARIO_OFICIAL%2F2011%2F48283.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Congress_of_Colombia\" title=\"Congress of Colombia\">Colombia, Congress of</a> (10 December 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140109014857/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf\">\"Ley 1593 de 2012\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_(Colombia)\" title=\"Diario Oficial (Colombia)\">Diario Oficial</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1 (48,640): 13. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0122-2112\">0122-2112</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/500057889\">500057889</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 9 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial&amp;rft.atitle=Ley+1593+de+2012&amp;rft.issue=48%2C640&amp;rft.pages=13&amp;rft.date=2012-12-10&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F500057889&amp;rft.issn=0122-2112&amp;rft.au=Colombia%2C+Congress+of&amp;rft_id=http%3A%2F%2F190.147.213.68%3A8080%2FHOMEPAGE%2FDIARIO_OFICIAL%2F2012%2F48640.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070611131450/http://www.icanh.gov.co/secciones/acerca_del_icanh/mision.htm\">\"Acerca del ICANH: Misi\u00f3n\"</a> (in Spanish). Colombian Institute of Anthropology and History. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icanh.gov.co/secciones/acerca_del_icanh/mision.htm\">the original</a> on June 11, 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-02-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Acerca+del+ICANH%3A+Misi%C3%B3n&amp;rft.pub=Colombian+Institute+of+Anthropology+and+History&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.icanh.gov.co%2Fsecciones%2Facerca_del_icanh%2Fmision.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ICANH-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ICANH_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ICANH_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170701103650/http://www.icanh.gov.co/nuestra_entidad/antecedentes_historicos\">\"Antecedentes Hist\u00f3ricos\"</a>. <i>ICANH</i> (in Spanish). Bogat\u00e1, Colombia: Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e Historia. 26 October 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icanh.gov.co/nuestra_entidad/antecedentes_historicos\">the original</a> on 1 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ICANH&amp;rft.atitle=Antecedentes+Hist%C3%B3ricos&amp;rft.date=2012-10-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.icanh.gov.co%2Fnuestra_entidad%2Fantecedentes_historicos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Echeverri1998-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Echeverri1998_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Echeverri, Marcela (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/achsc/article/download/16696/17592\">\"La Fundaci\u00f3n del Instituto Etnol\u00f3gico Nacional y la Construcci\u00f3n Gen\u00e9rica del Rol de Antrop\u00f3logo\"</a> &#91;The Foundation of the National Ethnological Institute and the Generic Construction of the Role of Anthropologist&#93;. <i>Anuario Colombiano de Historia</i> (in Spanish). Bogat\u00e1, Colombia: Universidad de Los Andes (25): 216\u2013247<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anuario+Colombiano+de+Historia&amp;rft.atitle=La+Fundaci%C3%B3n+del+Instituto+Etnol%C3%B3gico+Nacional+y+la+Construcci%C3%B3n+Gen%C3%A9rica+del+Rol+de+Antrop%C3%B3logo&amp;rft.issue=25&amp;rft.pages=216-247&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Echeverri&amp;rft.aufirst=Marcela&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.revistas.unal.edu.co%2Findex.php%2Fachsc%2Farticle%2Fdownload%2F16696%2F17592&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Barrag\u00e1n, Carlos Andr\u00e9s (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/download/48841/49910\">\"El Rastro de la Arque\u00f3loga, la Mirada  de la Antrop\u00f3loga: di\u00e1logos con  Alicia Duss\u00e1n de Reichel y su obra\"</a> &#91;The archaeologist's trail, the anthropologist's gaze: dialogues with Alicia Duss\u00e1n de Reichel and her work&#93;. <i>Maguar\u00e9</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Universidad Nacional de Colombia. <b>27</b> (2): 199\u2013253. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0120-3045\">0120-3045</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Maguar%C3%A9&amp;rft.atitle=El+Rastro+de+la+Arque%C3%B3loga%2C+la+Mirada++de+la+Antrop%C3%B3loga%3A+di%C3%A1logos+con++Alicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel+y+su+obra&amp;rft.volume=27&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=199-253&amp;rft.date=2013&amp;rft.issn=0120-3045&amp;rft.aulast=Barrag%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Carlos+Andr%C3%A9s&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frevistas.unal.edu.co%2Findex.php%2Fmaguare%2Farticle%2Fdownload%2F48841%2F49910&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColombian+Institute+of+Anthropology+and+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Muisca\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Muisca_navbox\" title=\"Template:Muisca navbox\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Muisca_navbox\" title=\"Template talk:Muisca navbox\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Muisca_navbox&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Muisca\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Muisca\" title=\"Muisca\"><span style=\"color:black\">Muisca</span></a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;\"><div id=\"Topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Muisca_agriculture\" title=\"Muisca agriculture\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_architecture\" title=\"Muisca architecture\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_art\" title=\"Muisca art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_astronomy\" title=\"Muisca astronomy\">Astronomy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_calendar\" title=\"Muisca calendar\">Calendar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_cuisine\" title=\"Muisca cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_economy\" title=\"Muisca economy\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_mummification\" title=\"Muisca mummification\">Mummification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_music\" title=\"Muisca music\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chibcha_language\" title=\"Chibcha language\">Muysccubun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_mythology\" title=\"Muisca mythology\">Mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_numerals\" title=\"Muisca numerals\">Numerals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_religion\" title=\"Muisca religion\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Muisca_society&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Muisca society (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Society</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Muisca_toponyms\" title=\"List of Muisca toponyms\">Toponyms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_warfare\" title=\"Muisca warfare\">Warfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Muisca_society\" title=\"Women in Muisca society\">Women</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\">Specific</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Pasca\" title=\"Battle of Pasca\">Battle of Pasca (~1470)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chocont%C3%A1\" title=\"Battle of Chocont\u00e1\">Battle of Chocont\u00e1 (~1490)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicha\" title=\"Chicha\">Chicha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duit_language\" title=\"Duit language\">Duit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colombian_emeralds\" title=\"Colombian emeralds\">Emeralds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_raft\" title=\"Muisca raft\">Muisca raft</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruana\" title=\"Ruana\">Ruana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tejo_(sport)\" title=\"Tejo (sport)\">Tejo</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tunjo\" title=\"Tunjo\">Tunjo</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoratama\" title=\"Zoratama\">Zoratama</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Muisca_economy#Mining\" title=\"Muisca economy\">The Salt People</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zipaquir%C3%A1\" title=\"Zipaquir\u00e1\">Zipaquir\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nemoc%C3%B3n\" title=\"Nemoc\u00f3n\">Nemoc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tausa\" title=\"Tausa\">Tausa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sesquil%C3%A9\" title=\"Sesquil\u00e9\">Sesquil\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;\"><div id=\"Geography_and_history\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Geography and history</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Altiplano_Cundiboyacense\" title=\"Altiplano Cundiboyacense\">Altiplano<br />Cundiboyacense</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1_River\" title=\"Bogot\u00e1 River\">Bogot\u00e1 River</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Fr%C3%ADo,_Bogot%C3%A1_savanna\" title=\"R\u00edo Fr\u00edo, Bogot\u00e1 savanna\">Fr\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fucha_River\" title=\"Fucha River\">Fucha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Amarillo_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Amarillo River\">Juan Amarillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soacha_River\" title=\"Soacha River\">Soacha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teusac%C3%A1_River\" title=\"Teusac\u00e1 River\">Teusac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torca_River\" title=\"Torca River\">Torca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunjuelo_River\" title=\"Tunjuelo River\">Tunjuelo</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1_savanna\" title=\"Bogot\u00e1 savanna\">Bogot\u00e1 savanna</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Suba_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Suba Hills (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Suba Hills</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wetlands_of_Bogot%C3%A1\" title=\"Wetlands of Bogot\u00e1\">Wetlands</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Hills,_Bogot%C3%A1\" title=\"Eastern Hills, Bogot\u00e1\">Eastern Hills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_flora_and_fauna_named_after_the_Muisca\" title=\"List of flora and fauna named after the Muisca\">Flora &amp; fauna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Su%C3%A1rez_River\" title=\"Su\u00e1rez River\">Su\u00e1rez River</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ubat%C3%A9-Chiquinquir%C3%A1_Valley&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ubat\u00e9-Chiquinquir\u00e1 Valley (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Ubat\u00e9-Chiquinquir\u00e1 Valley</span></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\">Neighbouring areas</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ocet%C3%A1_P%C3%A1ramo\" title=\"Ocet\u00e1 P\u00e1ramo\">Ocet\u00e1 P\u00e1ramo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenza_Valley\" title=\"Tenza Valley\">Tenza Valley</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Template:Timeline_of_inhabitation_of_the_Altiplano_Cundiboyacense\" title=\"Template:Timeline of inhabitation of the Altiplano Cundiboyacense\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Muisca_Confederation#Prehistory\" title=\"Muisca Confederation\">Prehistory</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<b>&lt;10,000 BP</b>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Lake_Humboldt,_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Humboldt, Colombia (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Lake Humboldt</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Abra\" title=\"El Abra\">El Abra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tibit%C3%B3\" title=\"Tibit\u00f3\">Tibit\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sueva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sueva (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Sueva</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tequendama\" title=\"Tequendama\">Tequendama</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Andean_preceramic\" title=\"Andean preceramic\">Lithic</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<b>10,000 - 2800 BP</b>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Piedras_del_Tunjo_Archaeological_Park\" title=\"Piedras del Tunjo Archaeological Park\">Piedras del Tunjo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Checua\" title=\"Checua\">Checua</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Galindo,_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galindo, Colombia (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Galindo</span></a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nemoc%C3%B3n_rock_shelter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nemoc\u00f3n rock shelter (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Nemoc\u00f3n</span></a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1chica_rock_shelter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1chica rock shelter (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">S\u00e1chica</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguazuque\" title=\"Aguazuque\">Aguazuque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Herrera\" title=\"Lake Herrera\">Lake Herrera</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Infiernito\" title=\"El Infiernito\">El Infiernito</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\">Ceramic <span style=\"font-size:85%;\">(<b>&gt;800 BC</b>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Herrera_Period\" title=\"Herrera Period\">Herrera</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<b>800 BC - 800</b>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca\" title=\"Muisca\">Early Muisca</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<b>800 - 1200</b>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muisca_Confederation\" title=\"Muisca Confederation\">Muisca Confederation</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<b>~1450 - 1540</b>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabildo_Mayor_del_Pueblo_Muisca\" title=\"Cabildo Mayor del Pueblo Muisca\">Cabildo Mayor</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<b>&gt;2002</b>)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;\"><div id=\"Religion_and_mythology\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Religion and mythology</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Muisca_deities\" title=\"Category:Muisca deities\">Deities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chiminigagua\" title=\"Chiminigagua\">Chiminigagua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bachu%C3%A9\" title=\"Bachu\u00e9\">Bachu\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%ADa_(goddess)\" title=\"Ch\u00eda (goddess)\">Ch\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Su%C3%A9\" title=\"Su\u00e9\">Su\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bochica\" title=\"Bochica\">Bochica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huitaca_(goddess)\" title=\"Huitaca (goddess)\">Huitaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chibchacum\" title=\"Chibchacum\">Chibchacum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuchavira\" title=\"Cuchavira\">Cuchavira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nencatacoa\" title=\"Nencatacoa\">Nencatacoa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaqu%C3%A9n\" title=\"Chaqu\u00e9n\">Chaqu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chibafruime\" title=\"Chibafruime\">Chibafruime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guahaioque\" title=\"Guahaioque\">Guahaioque</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Muisca_and_pre-Muisca_sites\" title=\"List of Muisca and pre-Muisca sites\">Sacred sites</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Muisca_architecture#Temples\" title=\"Muisca architecture\">Built</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sun_Temple_(Sogamoso)\" title=\"Sun Temple (Sogamoso)\">Sun Temple</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moon_Temple_(Ch%C3%ADa)\" title=\"Moon Temple (Ch\u00eda)\">Moon Temple</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cojines_del_Zaque\" title=\"Cojines del Zaque\">Cojines del Zaque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goranchacha_Temple\" title=\"Goranchacha Temple\">Goranchacha Temple</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hunzah%C3%BAa_Well\" title=\"Hunzah\u00faa Well\">Hunzah\u00faa Well</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Muisca_religion#Sacred_sites\" title=\"Muisca religion\">Natural</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lake_F%C3%BAquene\" title=\"Lake F\u00faquene\">F\u00faquene</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lake_Guasca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Guasca (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Guasca</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Guatavita\" title=\"Lake Guatavita\">Guatavita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Iguaque\" title=\"Lake Iguaque\">Iguaque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siecha_Lakes\" title=\"Siecha Lakes\">Siecha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Suesca\" title=\"Lake Suesca\">Suesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Tota\" title=\"Lake Tota\">Tota</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lake_Ubaque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Ubaque (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Ubaque</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tequendama_Falls\" title=\"Tequendama Falls\">Tequendama Falls</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Muisca_mythology\" title=\"Muisca mythology\">Mythology</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\">Myths</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/El_Dorado\" title=\"El Dorado\">El Dorado</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monster_of_Lake_Tota\" title=\"Monster of Lake Tota\">Monster of Lake Tota</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\">Mythological figures</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Goranchacha\" title=\"Goranchacha\">Goranchacha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Idacans%C3%A1s\" title=\"Idacans\u00e1s\">Idacans\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pacanchique\" title=\"Pacanchique\">Pacanchique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomagata\" title=\"Thomagata\">Thomagata</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;\"><div id=\"Caciques_and_neighbours\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Caciques and neighbours</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Muisca_Confederation#Hunza\" title=\"Muisca Confederation\">Northern <i>caciques</i></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><i><a href=\"/wiki/Zaque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaque\">zaque</a></i> of <a href=\"/w/index.php?title=Hunza,_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hunza, Colombia (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Hunza</span></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hunzah%C3%BAa\" title=\"Hunzah\u00faa\">Hunzah\u00faa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michu%C3%A1\" title=\"Michu\u00e1\">Michu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quemuenchatocha\" title=\"Quemuenchatocha\">Quemuenchatocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aquiminzaque\" title=\"Aquiminzaque\">Aquiminzaque</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><i><a href=\"/wiki/Iraca\" title=\"Iraca\">iraca</a></i> of <a href=\"/wiki/Sogamoso\" title=\"Sogamoso\">Suamox</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nompanim\" title=\"Nompanim\">Nompanim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sugamuxi\" title=\"Sugamuxi\">Sugamuxi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><i>cacique</i> of <a href=\"/wiki/Duitama\" title=\"Duitama\">Tundama&#160;</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tundama\" title=\"Tundama\">Tundama</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Muisca_Confederation#Bacat\u00e1\" title=\"Muisca Confederation\">Southern <i>caciques</i></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><i><a href=\"/wiki/Zipa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zipa\">zipa</a></i> of <a href=\"/wiki/Bacat%C3%A1\" title=\"Bacat\u00e1\">Bacat\u00e1</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Meicuchuca\" title=\"Meicuchuca\">Meicuchuca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saguamanchica\" title=\"Saguamanchica\">Saguamanchica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nemequene\" title=\"Nemequene\">Nemequene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tisquesusa\" title=\"Tisquesusa\">Tisquesusa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sagipa\" title=\"Sagipa\">Sagipa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><i>cacique</i> of <a href=\"/wiki/Turmequ%C3%A9\" title=\"Turmequ\u00e9\">Turmequ\u00e9</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diego_de_Torres_y_Moyachoque\" title=\"Diego de Torres y Moyachoque\">Diego de Torres y Moyachoque</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Muisca_Confederation#Neighbouring_indigenous_groups\" title=\"Muisca Confederation\">Neighbours</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Chibcha_language\" title=\"Chibcha language\">Chibcha-speaking</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/U%27wa_people\" title=\"U&#39;wa people\">U'wa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sutagao_people\" title=\"Sutagao people\">Sutagao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guane_people\" title=\"Guane people\">Guane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lache_people\" title=\"Lache people\">Lache</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Arawakan_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arawakan language\">Arawak-speaking</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Achagua_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Achagua people\">Achagua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tegua_people\" title=\"Tegua people\">Tegua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guayupe_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guayupe people\">Guayupe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\"><a href=\"/wiki/Cariban_languages\" title=\"Cariban languages\">Cariban-speaking</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Panche_people\" title=\"Panche people\">Panche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzo_people\" title=\"Muzo people\">Muzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yarigui_people\" title=\"Yarigui people\">Yarigui</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;\"><div id=\"Spanish_conquest\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Spanish conquest</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Conquistadors\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_conquistadors_in_Colombia\" title=\"List of conquistadors in Colombia\">Conquistadors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\">Major</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_P%C3%A9rez_de_Quesada\" title=\"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada\">Hern\u00e1n de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baltasar_Maldonado\" title=\"Baltasar Maldonado\">Baltasar Maldonado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Su%C3%A1rez_Rend%C3%B3n\" title=\"Gonzalo Su\u00e1rez Rend\u00f3n\">Gonzalo Su\u00e1rez Rend\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_C%C3%A9spedes_Ruiz\" title=\"Juan de C\u00e9spedes Ruiz\">Juan de C\u00e9spedes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Sanct_Mart%C3%ADn\" title=\"Juan de Sanct Mart\u00edn\">Juan de San Mart\u00edn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color: #FFD500; color:black;\">Minor</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antonio_D%C3%ADaz_de_Cardoso\" title=\"Antonio D\u00edaz de Cardoso\">Antonio D\u00edaz de Cardoso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Lebrija_(conquistador)\" title=\"Antonio de Lebrija (conquistador)\">Antonio de Lebrija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Camacho_Zambrano\" title=\"Bartolom\u00e9 Camacho Zambrano\">Bartolom\u00e9 Camacho Zambrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Garc%C3%ADa_Zorro\" title=\"Gonzalo Garc\u00eda Zorro\">Gonzalo Garc\u00eda Zorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Mac%C3%ADas\" title=\"Gonzalo Mac\u00edas\">Gonzalo Mac\u00edas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Venegas_Carrillo\" title=\"Hern\u00e1n Venegas Carrillo\">Hern\u00e1n Venegas Carrillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Albarrac%C3%ADn\" title=\"Juan de Albarrac\u00edn\">Juan de Albarrac\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_del_Junco\" title=\"Juan del Junco\">Juan del Junco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Tafur\" title=\"Juan Tafur\">Juan Tafur</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1zaro_Fonte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1zaro Fonte (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">L\u00e1zaro Fonte</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Lanchero\" title=\"Luis Lanchero\">Luis Lanchero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Galeano\" title=\"Mart\u00edn Galeano\">Mart\u00edn Galeano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Ya%C3%B1%C3%A9z_Tafur\" title=\"Mart\u00edn Ya\u00f1\u00e9z Tafur\">Mart\u00edn Ya\u00f1\u00e9z Tafur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Holgu%C3%ADn_y_Figueroa\" title=\"Miguel Holgu\u00edn y Figueroa\">Miguel Holgu\u00edn y Figueroa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ort%C3%BAn_Vel%C3%A1zquez_de_Velasco\" title=\"Ort\u00fan Vel\u00e1zquez de Velasco\">Ort\u00fan Vel\u00e1zquez de Velasco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Fern%C3%A1ndez_de_Valenzuela_(conquistador)\" title=\"Pedro Fern\u00e1ndez de Valenzuela (conquistador)\">Pedro Fern\u00e1ndez de Valenzuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Ru%C3%ADz_Corredor\" title=\"Pedro Ru\u00edz Corredor\">Pedro Ru\u00edz Corredor</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\">Neighbouring conquests</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Chibchan_Nations\" title=\"Spanish conquest of the Chibchan Nations\">Conquest of the Chibchan Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muzo_people\" title=\"Muzo people\">Conquest of the Muzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panche_people\" title=\"Panche people\">Conquest of the Panche</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tocarema\" title=\"Battle of Tocarema\">Battle of Tocarema (1538)</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible uncollapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;\"><div id=\"Research_and_collections\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Research and collections</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Muisca_and_pre-Muisca_scholars\" title=\"List of Muisca and pre-Muisca scholars\">Scholars</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Acosta\" title=\"Joaqu\u00edn Acosta\">Acosta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soledad_Acosta\" title=\"Soledad Acosta\">Acosta Samper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Aguado\" title=\"Pedro de Aguado\">De Aguado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Arango_Cano\" title=\"Jes\u00fas Arango Cano\">Arango</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sylvia_M._Broadbent\" title=\"Sylvia M. Broadbent\">Broadbent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Castellanos\" title=\"Juan de Castellanos\">De Castellanos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eli%C3%A9cer_Silva_Celis\" title=\"Eli\u00e9cer Silva Celis\">Celis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Correal_Urrego\" title=\"Gonzalo Correal Urrego\">Correal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Domingo_Duquesne\" title=\"Jos\u00e9 Domingo Duquesne\">Duquesne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Rodr%C3%ADguez_Freyle\" title=\"Juan Rodr\u00edguez Freyle\">Freyle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Friede\" title=\"Juan Friede\">Friede</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Gamboa_Mendoza\" title=\"Jorge Gamboa Mendoza\">Gamboa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Mar%C3%ADa_Groot\" title=\"Ana Mar\u00eda Groot\">Groot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_van_der_Hammen\" title=\"Thomas van der Hammen\">Hammen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_von_Humboldt\" title=\"Alexander von Humboldt\">Humboldt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Arturo_Izquierdo_Pe%C3%B1a\" title=\"Manuel Arturo Izquierdo Pe\u00f1a\">Izquierdo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Henrik_Langebaek\" title=\"Carl Henrik Langebaek\">Langebaek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_de_Lugo\" title=\"Bernardo de Lugo\">De Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Javier_Ocampo_L%C3%B3pez\" title=\"Javier Ocampo L\u00f3pez\">Ocampo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucas_Fern%C3%A1ndez_de_Piedrahita\" title=\"Lucas Fern\u00e1ndez de Piedrahita\">De Piedrahita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">De Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerardo_Reichel-Dolmatoff\" title=\"Gerardo Reichel-Dolmatoff\">Reichel-Dolmatoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marianne_Cardale_de_Schrimpff\" title=\"Marianne Cardale de Schrimpff\">Schrimpff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Sim%C3%B3n\" title=\"Pedro Sim\u00f3n\">Sim\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Triana\" title=\"Miguel Triana\">Triana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ezequiel_Uricoechea\" title=\"Ezequiel Uricoechea\">Uricoechea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liborio_Zerda\" title=\"Liborio Zerda\">Zerda</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History\" title=\"Colombian Institute of Anthropology and History\"><img alt=\"ICANH.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/ICANH.png\" width=\"147\" height=\"140\" data-file-width=\"147\" data-file-height=\"140\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\">Publications</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Eleg%C3%ADas_de_varones_ilustres_de_Indias\" title=\"Eleg\u00edas de varones ilustres de Indias\">Eleg\u00edas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1589)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Carnero\" title=\"El Carnero\">El Carnero</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1638)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ep%C3%ADtome_de_la_conquista_del_Nuevo_Reino_de_Granada\" title=\"Ep\u00edtome de la conquista del Nuevo Reino de Granada\">Ep\u00edtome</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(1889)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Muisca_research_institutes\" title=\"List of Muisca research institutes\">Research institutes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">ICANH</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_University_of_Colombia\" title=\"National University of Colombia\">Universidad Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Los_Andes_(Colombia)\" title=\"University of Los Andes (Colombia)\">Universidad de los Andes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Xavierian_University\" title=\"Pontifical Xavierian University\">Universidad La Javeriana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Pittsburgh\" title=\"University of Pittsburgh\">University of Pittsburgh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedagogical_and_Technological_University_of_Colombia\" title=\"Pedagogical and Technological University of Colombia\">UPTC</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Muisca_museum_collections\" title=\"List of Muisca museum collections\">Collections</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gold_Museum,_Bogot%C3%A1\" title=\"Gold Museum, Bogot\u00e1\">Museo del Oro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archaeology_Museum,_Sogamoso\" title=\"Archaeology Museum, Sogamoso\">Archaeology Museum of Sogamoso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archaeology_Museum,_Pasca\" title=\"Archaeology Museum, Pasca\">Archaeology Museum of Pasca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color: #FFD500; color:black;\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Muisca\" title=\"Category:Muisca\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Portal:Muisca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portal:Muisca (page does not exist)\"><span style=\"color:black\">Portal</span></a></li>\n<li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Muisca\" class=\"extiw\" title=\"c:Muisca\">Images</a> <img alt=\"File\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Video-x-generic.svg/16px-Video-x-generic.svg.png\" title=\"File\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Video-x-generic.svg/24px-Video-x-generic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e7/Video-x-generic.svg/32px-Video-x-generic.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180921223755\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.568 seconds\nReal time usage: 0.677 seconds\nPreprocessor visited node count: 2854/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 224019/2097152 bytes\nTemplate argument size: 24000/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10926/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.306/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  544.573      1 -total\n 47.53%  258.854      1 Template:Infobox_Government_agency\n 42.95%  233.893      1 Template:Infobox\n 29.85%  162.572      1 Template:Br_separated_entries\n 28.70%  156.308      1 Template:Reflist\n 27.59%  150.243      1 Template:Lang\n 22.61%  123.110      1 Template:Muisca_navbox\n 22.05%  120.072      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 15.06%   81.988      5 Template:Cite_journal\n 10.73%   58.456     13 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26177917-0!canonical and timestamp 20180921223755 and revision id 835303859\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_colombien_d%27anthropologie_et_d%27histoire","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Institut colombien d'anthropologie et d'histoire"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","*":"Ministry_of_Culture_(Colombia)"},{"sortkey":"","*":"History_of_Colombia"},{"sortkey":"","*":"Government_agencies_established_in_1999"},{"sortkey":"","*":"Anthropological_research_institutes"},{"sortkey":"","*":"History_institutes"},{"sortkey":"","*":"Reportedly_haunted_locations_in_Bogot\u00e1"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Muisca"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Muisca deities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Institute of Anthropology and History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achagua people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguazuque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander von Humboldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altiplano Cundiboyacense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Mar\u00eda Groot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andean preceramic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio D\u00edaz de Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Lebrija (conquistador)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquiminzaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arawakan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology Museum, Pasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology Museum, Sogamoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bacat\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltasar Maldonado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Camacho Zambrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chocont\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tocarema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo de Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bochica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1 savanna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabildo Mayor del Pueblo Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cariban languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Henrik Langebaek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaqu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Checua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibafruime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibcha language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibchacum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiminigagua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00eda (goddess)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cojines del Zaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Peso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian emeralds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuchavira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diario Oficial (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Torres y Moyachoque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duit language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duitama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Hills, Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Abra"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Carnero"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Dorado"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Infiernito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleg\u00edas de varones ilustres de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eli\u00e9cer Silva Celis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ep\u00edtome de la conquista del Nuevo Reino de Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ezequiel Uricoechea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fucha River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerardo Reichel-Dolmatoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold Museum, Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Correal Urrego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Garc\u00eda Zorro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Mac\u00edas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Su\u00e1rez Rend\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goranchacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goranchacha Temple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guahaioque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guane people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayupe people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Venegas Carrillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrera Period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huitaca (goddess)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunzah\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunzah\u00faa Well"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idacans\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier Ocampo L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Arango Cano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Acosta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Gamboa Mendoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Domingo Duquesne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Amarillo River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Friede"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Rodr\u00edguez Freyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Tafur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Albarrac\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Castellanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de C\u00e9spedes Ruiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Sanct Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan del Junco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lache people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake F\u00faquene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Guatavita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Iguaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Suesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Tota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liborio Zerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Muisca and pre-Muisca scholars"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Muisca and pre-Muisca sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Muisca museum collections"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Muisca research institutes"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Muisca toponyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of conquistadors in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of flora and fauna named after the Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Fern\u00e1ndez de Piedrahita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Lanchero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Arturo Izquierdo Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne Cardale de Schrimpff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Galeano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Ya\u00f1\u00e9z Tafur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meicuchuca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Holgu\u00edn y Figueroa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Triana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monster of Lake Tota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moon Temple (Ch\u00eda)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca agriculture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca astronomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca calendar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca mummification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca numerals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca raft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muzo people"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemequene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemoc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nencatacoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nompanim"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ocet\u00e1 P\u00e1ramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ort\u00fan Vel\u00e1zquez de Velasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacanchique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panche people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rivet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogical and Technological University of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Fern\u00e1ndez de Valenzuela (conquistador)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ru\u00edz Corredor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Sim\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Aguado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piedras del Tunjo Archaeological Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Xavierian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quemuenchatocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruana"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo Fr\u00edo, Bogot\u00e1 savanna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saguamanchica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sesquil\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siecha Lakes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soacha River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sogamoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soledad Acosta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Chibchan Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sugamuxi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Temple (Sogamoso)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sutagao people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Su\u00e1rez River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Su\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvia M. Broadbent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tausa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tegua people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tejo (sport)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenza Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tequendama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tequendama Falls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teusac\u00e1 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomagata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas van der Hammen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibit\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisquesusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torca River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tundama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunjo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunjuelo River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turmequ\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"U'wa people"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Los Andes (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pittsburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wetlands of Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Muisca society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yarigui people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zipaquir\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoratama"},{"ns":0,"*":"Muisca society"},{"ns":0,"*":"Suba Hills"},{"ns":0,"*":"Ubat\u00e9-Chiquinquir\u00e1 Valley"},{"ns":0,"*":"Lake Humboldt, Colombia"},{"ns":0,"*":"Sueva"},{"ns":0,"*":"Galindo, Colombia"},{"ns":0,"*":"Nemoc\u00f3n rock shelter"},{"ns":0,"*":"S\u00e1chica rock shelter"},{"ns":0,"*":"Lake Guasca"},{"ns":0,"*":"Lake Ubaque"},{"ns":0,"*":"Hunza, Colombia"},{"ns":0,"*":"L\u00e1zaro Fonte"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Timeline of inhabitation of the Altiplano Cundiboyacense"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Muisca navbox"},{"ns":100,"*":"Portal:Muisca"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Black"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox/topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox/geography and history"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox/mythology and religion"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox/caciques and neighbours"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox/conquest"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Muisca navbox/research"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["ICANH.png","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Video-x-generic.svg"],"externallinks":["http://190.147.213.68:8080/homepage/DIARIO_OFICIAL/2010/47922.pdf","//www.worldcat.org/issn/0122-2112","//www.worldcat.org/oclc/500057889","https://web.archive.org/web/20140109013324/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf","http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2011/48283.pdf","https://web.archive.org/web/20140109014857/http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf","http://190.147.213.68:8080/HOMEPAGE/DIARIO_OFICIAL/2012/48640.pdf","https://web.archive.org/web/20070611131450/http://www.icanh.gov.co/secciones/acerca_del_icanh/mision.htm","http://www.icanh.gov.co/secciones/acerca_del_icanh/mision.htm","https://web.archive.org/web/20170701103650/http://www.icanh.gov.co/nuestra_entidad/antecedentes_historicos","http://www.icanh.gov.co/nuestra_entidad/antecedentes_historicos","http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/achsc/article/download/16696/17592","https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/download/48841/49910","//www.worldcat.org/issn/0120-3045","http://www.icanh.gov.co"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History","byteoffset":3313,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History","byteoffset":5740,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History","byteoffset":5797,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Colombian Institute of Anthropology and History","iwlinks":[{"prefix":"c","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Muisca","*":"c:Muisca"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3151868"}]}}