{"parse":{"title":"Gilberto Gil","pageid":177293,"revid":856126962,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Portuguese_name\" title=\"Portuguese name\">Portuguese naming customs</a>. The first or maternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Gil Moreira</i>&#32;and the second or paternal family name is <i>Passos</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Gilberto Gil</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Gilberto_Gil_2012.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gilberto Gil 2012.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Gilberto_Gil_2012.jpg/285px-Gilberto_Gil_2012.jpg\" width=\"285\" height=\"191\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Gilberto_Gil_2012.jpg/428px-Gilberto_Gil_2012.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Gilberto_Gil_2012.jpg/570px-Gilberto_Gil_2012.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a><div>Gilberto Gil on his 70th birthday in 2012</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Gilberto Passos Gil Moreira</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1942-06-26</span>) </span>26 June 1942<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;76)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, Bahia, Brazil</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bachelor_of_Business_Administration\" title=\"Bachelor of Business Administration\">BBA</a>, <a href=\"/wiki/Universidade_Federal_da_Bahia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal da Bahia\">Universidade Federal da Bahia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nMusician, composer, politician</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td class=\"org\">\n<a href=\"/wiki/Green_Party_(Brazil)\" title=\"Green Party (Brazil)\">Partido Verde</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Musical career</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genres</th><td>\n<a href=\"/wiki/M%C3%BAsica_popular_brasileira\" title=\"M\u00fasica popular brasileira\">MPB</a>, <a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia\" title=\"Tropic\u00e1lia\">tropic\u00e1lia</a>, <a href=\"/wiki/World_music\" title=\"World music\">world</a>, <a href=\"/wiki/Samba\" title=\"Samba\">samba</a>, <a href=\"/wiki/Forr%C3%B3\" title=\"Forr\u00f3\">forr\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Rock_music\" title=\"Rock music\">rock</a>, <a href=\"/wiki/Reggae\" title=\"Reggae\">reggae</a>, <a href=\"/wiki/Experimental_music\" title=\"Experimental music\">experimental</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Instruments</th><td class=\"note\">\n<a href=\"/wiki/Vocal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vocal\">Vocal</a>, <a href=\"/wiki/Guitar\" title=\"Guitar\">guitar</a>, <a href=\"/wiki/Electric_guitar\" title=\"Electric guitar\">electric guitar</a>, <a href=\"/wiki/Hurdy-gurdy\" title=\"Hurdy-gurdy\">hurdy-gurdy</a>, <a href=\"/wiki/Vibraphone\" title=\"Vibraphone\">vibraphone</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Years active</span></th><td>\n1962\u2013present</td></tr><tr><th scope=\"row\">Labels</th><td>\nJS Discos, <a href=\"/wiki/Radio_Corporation_of_America\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Corporation of America\">RCA</a>, <a href=\"/wiki/Phonogram_Inc.\" title=\"Phonogram Inc.\">Phonogram</a>, Polygram Brasil, <a href=\"/wiki/PolyGram\" title=\"PolyGram\">PolyGram</a>, <a href=\"/wiki/Philips_Records\" title=\"Philips Records\">Philips</a>, WEA, <a href=\"/wiki/Som_Livre\" title=\"Som Livre\">Som Livre</a>, <a href=\"/wiki/Universal_Music_Group\" title=\"Universal Music Group\">Universal</a>, <a href=\"/wiki/Sony_Music\" title=\"Sony Music\">Sony</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Associated acts</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a>, <a href=\"/wiki/Os_Mutantes\" title=\"Os Mutantes\">Os Mutantes</a>, <a href=\"/wiki/Tom_Z%C3%A9\" title=\"Tom Z\u00e9\">Tom Z\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Doces_B%C3%A1rbaros\" title=\"Doces B\u00e1rbaros\">Doces B\u00e1rbaros</a>, <a href=\"/wiki/Preta_Gil\" title=\"Preta Gil\">Preta Gil</a>, <a href=\"/wiki/Moraes_Moreira\" title=\"Moraes Moreira\">Moraes Moreira</a>, <a href=\"/wiki/Jorge_Mautner\" title=\"Jorge Mautner\">Jorge Mautner</a>, Nelson Jacobina, <a href=\"/wiki/Chico_Science_e_Na%C3%A7%C3%A3o_Zumbi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chico Science e Na\u00e7\u00e3o Zumbi\">Chico Science e Na\u00e7\u00e3o Zumbi</a>, <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Gilberto\" title=\"Jo\u00e3o Gilberto\">Jo\u00e3o Gilberto</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gilbertogil.com.br/\">gilbertogil<wbr />.com<wbr />.br</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Gilberto Passos Gil Moreira</b> (born 26 June 1942), known professionally as <b>Gilberto Gil</b> (<small>Brazilian Portuguese:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0292i\u026b\u02c8b\u025bxtu \u0292i\u026b]</a></span> or <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0292iu\u032f\u02c8b\u025b\u027et\u028a \u0292iu\u032f]</a></span>), is a Brazilian singer, guitarist, and songwriter, known for both his musical innovation and political activism. From 2003 to 2008, he served as Brazil's <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Brazil)\" title=\"Ministry of Culture (Brazil)\">Minister of Culture</a> in the administration of President <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>. Gil's musical style incorporates an eclectic range of influences, including rock, <a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">Brazilian genres</a> including <a href=\"/wiki/Samba\" title=\"Samba\">samba</a>, <a href=\"/wiki/Music_of_Africa\" title=\"Music of Africa\">African music</a>, and <a href=\"/wiki/Reggae\" title=\"Reggae\">reggae</a>.\n</p><p>Gil started to play music as a child and was a teenager when he joined his first band. He began his career as a <a href=\"/wiki/Bossa_nova\" title=\"Bossa nova\">bossa nova</a> musician and grew to write songs that reflected a focus on political awareness and social activism. He was a key figure in the <a href=\"/wiki/M%C3%BAsica_popular_brasileira\" title=\"M\u00fasica popular brasileira\">M\u00fasica popular brasileira</a> and <a href=\"/wiki/Tropicalismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropicalismo\">tropic\u00e1lia</a> movements of the 1960s, alongside artists such as longtime collaborator <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>. The <a href=\"/wiki/History_of_Brazil_(1964%E2%80%931985)\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Brazil (1964\u20131985)\">Brazilian military regime</a> that <a href=\"/wiki/1964_Brazilian_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1964 Brazilian coup d&#39;\u00e9tat\">took power</a> in 1964 saw both Gil and Veloso as a threat, and the two were held for nine months in 1969 before they were told to leave the country. Gil moved to London, but returned to <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a> in 1972 and continued his musical career, as well as working as a politician and environmental advocate.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_(1942\u20131963)\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life (1942\u20131963)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Musical_career_(1963\u2013present)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Musical career (1963\u2013present)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Political_career_(1987\u2013present)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Political career (1987\u2013present)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Musical_style_and_influences\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Musical style and influences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Discography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Discography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Awards,_nominations,_and_positions\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Awards, nominations, and positions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Early_life_.281942.E2.80.931963.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_(1942\u20131963)\">Early life (1942\u20131963)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life (1942\u20131963)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gil was born in <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a> and spent much of his childhood in nearby <a href=\"/wiki/Itua%C3%A7u\" title=\"Itua\u00e7u\">Itua\u00e7u</a>. Itua\u00e7u was a small town of fewer than a thousand people, located in the <a href=\"/wiki/Sert%C3%A3o\" title=\"Sert\u00e3o\">sert\u00e3o</a>, or countryside, of Bahia.<sup id=\"cite_ref-katz_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His father, Jos\u00e9 Gil Moreira, was a doctor; his mother, Claudina Passos Gil Moreira, an elementary school teacher.<sup id=\"cite_ref-katz_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-tepel_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tepel-2\">&#91;2&#93;</a></sup> As a young boy, he attended a <a href=\"/wiki/Marist_Brothers\" title=\"Marist Brothers\">Marist Brothers</a> school.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Gil remained in Itua\u00e7u until he was nine years old, returning to Salvador for secondary school.\n</p><p>Gil's interest in music was precocious: \"When I was only two or two and a half\", he recalled, \"I told my mother I was going to become a musician or a president of my country\".<sup id=\"cite_ref-quinn_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quinn-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He grew up listening to the <a href=\"/wiki/Forr%C3%B3\" title=\"Forr\u00f3\">forr\u00f3</a> music of his native northeast,<sup id=\"cite_ref-tepel_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tepel-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and took an interest in the street performers of Salvador.<sup id=\"cite_ref-skelly_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skelly-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Early on, he began to play the drums and the trumpet, through listening to Bob Nelson on the radio.<sup id=\"cite_ref-tourneen_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tourneen-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Gil's mother was the \"chief supporter\" in his musical ambitions; she bought him an <a href=\"/wiki/Accordion\" title=\"Accordion\">accordion</a> and, when he was ten years old, sent him to music school in Salvador which he attended for four years.<sup id=\"cite_ref-katz_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-quinn_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quinn-4\">&#91;4&#93;</a></sup> As an accordionist, Gil first played classical music, but grew more interested in the folk and popular music of Brazil.<sup id=\"cite_ref-katz_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He was particularly influenced by singer and accordion player <a href=\"/wiki/Luiz_Gonzaga\" title=\"Luiz Gonzaga\">Luiz Gonzaga</a>; he began to sing and play the accordion in an emulation of Gonzaga's recordings.<sup id=\"cite_ref-wald_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wald-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Gil has noted that he grew to identify with Gonzaga \"because he sang about the world around [him], the world that [he] encountered\".<sup id=\"cite_ref-myers_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-myers-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>During his years in Salvador, Gil encountered the music of songwriter <a href=\"/wiki/Dorival_Caymmi\" title=\"Dorival Caymmi\">Dorival Caymmi</a>, who he says represented to him the \"beach-oriented\" samba music of Salvador.<sup id=\"cite_ref-myers_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-myers-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Gonzaga and Caymmi were Gil's formative influences.<sup id=\"cite_ref-katz_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> While in Salvador, Gil was introduced to many other styles of music, including American <a href=\"/wiki/Big_band\" title=\"Big band\">big band</a> jazz and <a href=\"/wiki/Tango_music\" title=\"Tango music\">tango</a>.<sup id=\"cite_ref-myers_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-myers-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1950 Gil moved back to Salvador with his family. It was there, while in high school, that he joined his first band, Os Desafinados (\"The Out of Tunes\"), in which he played accordion and vibraphone and sang.<sup id=\"cite_ref-katz_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Os Desafinados was influenced by American rock and roll musicians like Elvis Presley, as well as singing groups from Rio de Janeiro.<sup id=\"cite_ref-katz_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The band was active for two to three years. Soon afterwards, inspired by Brazilian musician <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Gilberto\" title=\"Jo\u00e3o Gilberto\">Jo\u00e3o Gilberto</a>, he settled on the guitar as his primary instrument and began to play bossa nova.<sup id=\"cite_ref-skelly_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skelly-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Musical_career_.281963.E2.80.93present.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Musical_career_(1963\u2013present)\">Musical career (1963\u2013present)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Musical career (1963\u2013present)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif/lossy-page1-220px-Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif.jpg\" width=\"220\" height=\"142\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif/lossy-page1-330px-Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif/lossy-page1-440px-Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif.jpg 2x\" data-file-width=\"11754\" data-file-height=\"7612\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M%C3%BAsica_Popular.tif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gilberto Gil and Nana Caymmi in III Popular Music Festival, 1967. <a href=\"/wiki/Brazilian_National_Archives\" title=\"Brazilian National Archives\">National Archives of Brazil</a></div></div></div>\n<p>Gil met guitarist and singer <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a> at the <a href=\"/wiki/Universidade_Federal_da_Bahia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal da Bahia\">Universidade Federal da Bahia</a> (Federal University of Bahia) in 1963. The two began collaborating and performing together, releasing a single and EP.<sup id=\"cite_ref-tepel_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tepel-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Along with <a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a> (Veloso's sister), <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, and <a href=\"/wiki/Tom_Z%C3%A9\" title=\"Tom Z\u00e9\">Tom Z\u00e9</a>, Gil and Veloso performed bossa nova and traditional Brazilian songs at the Vila Velha Theatre's opening night in July 1964, a show entitled <i>N\u00f3s, por Exemplo</i> (\"Us, for Example\").<sup id=\"cite_ref-tourneen_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tourneen-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Gil and the group continued to perform at the venue and he eventually became a musical director of the concert series.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Gil collaborated again with members of this collective on the landmark 1968 album <i><a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia:_ou_Panis_et_Circenses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses\">Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses</a></i>, whose style was influenced by The Beatles' <i><a href=\"/wiki/Sgt._Pepper%27s_Lonely_Hearts_Club_Band\" title=\"Sgt. Pepper&#39;s Lonely Hearts Club Band\">Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band</a></i>, an album Gil listened to constantly.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Gil describes <i>Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses</i> as the birth of the tropic\u00e1lia movement.<sup id=\"cite_ref-katz_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> As Gil describes it, tropic\u00e1lia, or tropicalismo, was a conflation of musical and cultural developments that had occurred in Brazil during the 1950s and 1960s\u2014primarily <a href=\"/wiki/Bossa_nova\" title=\"Bossa nova\">bossa nova</a> and the <a href=\"/wiki/Jovem_Guarda\" title=\"Jovem Guarda\">Jovem Guarda</a> (\"Young Wave\") collective\u2014with <a href=\"/wiki/Rock_and_roll\" title=\"Rock and roll\">rock and roll</a> music from the United States and Europe, a movement deemed threatening by the Brazilian government of the time.<sup id=\"cite_ref-goodman_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-goodman-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Early on in the 1960s, Gil earned income primarily from selling bananas in a shopping mall and composing <a href=\"/wiki/Jingle\" title=\"Jingle\">jingles</a> for television advertisements;<sup id=\"cite_ref-skelly_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skelly-5\">&#91;5&#93;</a></sup> he was also briefly employed by the Brazilian division of <a href=\"/wiki/Unilever\" title=\"Unilever\">Unilever</a>, Gessy-Lever.<sup id=\"cite_ref-tourneen_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tourneen-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He moved to <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> in 1965 and had a <a href=\"/wiki/Hit_single\" title=\"Hit single\">hit single</a> when his song \"Louva\u00e7\u00e3o\" (which later appeared on the <a href=\"/wiki/Louva%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Louva\u00e7\u00e3o\">album of the same name</a>) was released by <a href=\"/wiki/Elis_Regina\" title=\"Elis Regina\">Elis Regina</a>. His first hit as a solo artist was the 1969 song \"<a href=\"/wiki/Aquele_Abra%C3%A7o\" title=\"Aquele Abra\u00e7o\">Aquele Abra\u00e7o</a>\".<sup id=\"cite_ref-skelly_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skelly-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Gil also performed in several television programs throughout the 1960s, which often included other \"tropicalistas\", members of the Tropicalismo movement.<sup id=\"cite_ref-tourneen_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tourneen-6\">&#91;6&#93;</a></sup> One of these programs, <i>Divino Maravilhoso</i>, which featured Veloso, gained attention from government television censors after it aired a satirical version of the national anthem in December 1968.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In February 1969 Gil and Veloso were arrested by the <a href=\"/wiki/History_of_Brazil_(1964%E2%80%931985)\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Brazil (1964\u20131985)\">Brazilian military government</a>, brought from S\u00e3o Paulo to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, and spent three months in prison and another four under house arrest,<sup id=\"cite_ref-katz_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-goodman_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-goodman-11\">&#91;11&#93;</a></sup> before being freed on the condition that they leave the country. Veloso was the first to be arrested; the police moved to Gil's home soon afterward. Veloso had directed his then-wife Andr\u00e9a Gadelha to warn Gil about the possibility of arrest, but Gil was eventually brought into the police van along with Veloso.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> They were given no reason or charge for their arrest.<sup id=\"cite_ref-katz_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Gil believes that the government felt his actions \"represent[ed] a threat [to them], something new, something that can't quite be understood, something that doesn't fit into any of the clear compartments of existing cultural practices, and that won't do. That is dangerous.\"<sup id=\"cite_ref-dibbell_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dibbell-14\">&#91;14&#93;</a></sup> During his prison sentence, Gil began to <a href=\"/wiki/Meditation\" title=\"Meditation\">meditate</a>, follow a <a href=\"/wiki/Macrobiotic_diet\" title=\"Macrobiotic diet\">macrobiotic diet</a>, and read about <a href=\"/wiki/Eastern_philosophy\" title=\"Eastern philosophy\">Eastern philosophy</a>.<sup id=\"cite_ref-tepel_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tepel-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He composed four songs during his imprisonment, among them \"C\u00e9rebro Electr\u00f4nico\" (\"Electronic Brain\"), which first appeared on his 1969 album <i><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil_1969\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gilberto Gil 1969\">Gilberto Gil 1969</a></i>, and later on his 2006 album <i><a href=\"/wiki/Gil_Luminoso\" title=\"Gil Luminoso\">Gil Luminoso</a></i>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Thereafter, Gil and Veloso were exiled to London, England after being offered to leave Brazil.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The two played a last Brazilian concert together in Salvador in July 1969, and travelled to Portugal, Paris, and London.<sup id=\"cite_ref-katz_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He and Veloso took a house in <a href=\"/wiki/Chelsea,_London\" title=\"Chelsea, London\">Chelsea</a>, sharing it with their manager and wives.<sup id=\"cite_ref-lewis_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lewis-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Gil was involved in the organisation of the 1971 <a href=\"/wiki/Glastonbury_Festival\" title=\"Glastonbury Festival\">Glastonbury</a> <a href=\"/wiki/Free_Festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free Festival\">Free Festival</a><sup id=\"cite_ref-lewis_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lewis-17\">&#91;17&#93;</a></sup> and was exposed to reggae while living in London; he recalls listening to <a href=\"/wiki/Bob_Marley\" title=\"Bob Marley\">Bob Marley</a> (whose songs he later covered), <a href=\"/wiki/Jimmy_Cliff\" title=\"Jimmy Cliff\">Jimmy Cliff</a>, and <a href=\"/wiki/Burning_Spear\" title=\"Burning Spear\">Burning Spear</a>.<sup id=\"cite_ref-katz_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He was heavily influenced by and involved with the city's rock scene as well, performing with <a href=\"/wiki/Yes_(band)\" title=\"Yes (band)\">Yes</a>, <a href=\"/wiki/Pink_Floyd\" title=\"Pink Floyd\">Pink Floyd</a>, and the <a href=\"/wiki/Incredible_String_Band\" class=\"mw-redirect\" title=\"Incredible String Band\">Incredible String Band</a>.<sup id=\"cite_ref-katz_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-skelly_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skelly-5\">&#91;5&#93;</a></sup> However, he also performed solo, recording <i>Gilberto Gil</i> (<i>N\u00eaga</i>) while in London. In addition to involvement in the reggae and rock scenes, Gil attended performances by jazz artists, including <a href=\"/wiki/Miles_Davis\" title=\"Miles Davis\">Miles Davis</a> and <a href=\"/wiki/Sun_Ra\" title=\"Sun Ra\">Sun Ra</a>.<sup id=\"cite_ref-katz_1-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gilberto_Gil_with_guitar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Gilberto_Gil_with_guitar.jpg/220px-Gilberto_Gil_with_guitar.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Gilberto_Gil_with_guitar.jpg/330px-Gilberto_Gil_with_guitar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Gilberto_Gil_with_guitar.jpg/440px-Gilberto_Gil_with_guitar.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"689\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gilberto_Gil_with_guitar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gilberto Gil performing in 2007</div></div></div>\n<p>When he went back to Bahia in 1972, Gil focused on his musical career and environmental advocacy work.<sup id=\"cite_ref-cnn_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cnn-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He released <i>Expresso 2222</i> the same year, from which two popular singles were released. Gil toured the United States and recorded an English-language album as well, continuing to release a steady stream of albums throughout the 1970s, including <i>Realce</i> and <i>Refazenda.</i> In the early 1970s Gil participated in a resurgence of the <a href=\"/wiki/Afro-Brazilian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro-Brazilian\">Afro-Brazilian</a> <a href=\"/wiki/Afox%C3%AA\" title=\"Afox\u00ea\">afox\u00e9</a> tradition in <a href=\"/wiki/Brazilian_Carnival\" title=\"Brazilian Carnival\">Carnaval</a>, joining the Filhos de Gandhi (\"Sons of Gandhi\") performance group,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> which only allowed black Brazilians to join.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Gil also recorded a song titled \"Patuscada de Gandhi\" written about the Filhos de Gandhi that appeared on his 1977 album <i>Refavela</i>. Greater attention was paid to afox\u00e9 groups in Carnaval because of the publicity that Gil had provided to them through his involvement; the groups increased in size as well.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In the late 1970s he left Brazil for Africa and visited <a href=\"/wiki/Senegal\" title=\"Senegal\">Senegal</a>, <a href=\"/wiki/Ivory_Coast\" title=\"Ivory Coast\">Ivory Coast</a>, and <a href=\"/wiki/Nigeria\" title=\"Nigeria\">Nigeria</a>. He also worked with <a href=\"/wiki/Jimmy_Cliff\" title=\"Jimmy Cliff\">Jimmy Cliff</a> and released a <a href=\"/wiki/Cover_version\" title=\"Cover version\">cover</a> of \"<a href=\"/wiki/No_Woman,_No_Cry\" title=\"No Woman, No Cry\">No Woman, No Cry</a>\" with him in 1980, a number one hit that introduced <a href=\"/wiki/Reggae\" title=\"Reggae\">reggae</a> to Brazil.<sup id=\"cite_ref-skelly_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skelly-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1996, Gil contributed \"Refazenda\" to the AIDS-Benefit Album <a href=\"/wiki/Red_Hot_%2B_Rio\" title=\"Red Hot + Rio\">Red Hot + Rio</a> produced by the <a href=\"/wiki/Red_Hot_Organization\" title=\"Red Hot Organization\">Red Hot Organization</a>.\n</p><p>In 1998 the live version of his album <i>Quanta</i> won Gil the <a href=\"/wiki/Grammy_Award_for_Best_World_Music_Album\" title=\"Grammy Award for Best World Music Album\">Grammy Award for Best World Music Album</a>. In 2005 he won the <a href=\"/wiki/Grammy_Award_for_Best_Contemporary_World_Music_Album\" title=\"Grammy Award for Best Contemporary World Music Album\">Grammy Award for Best Contemporary World Music Album</a> for <i>Eletrac\u00fastico</i>. In May 2005 he was awarded the <a href=\"/wiki/Polar_Music_Prize\" title=\"Polar Music Prize\">Polar Music Prize</a> by <a href=\"/wiki/Carl_XVI_Gustaf_of_Sweden\" title=\"Carl XVI Gustaf of Sweden\">Carl XVI Gustaf of Sweden</a> in Stockholm,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> the prize's first Latin American recipient. On October 16 of the same year he received the <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a> from the government of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, coinciding with the Ann\u00e9e du Br\u00e9sil en France (\"Brazil's Year in France\").<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2010 he released the album <i>F\u00e9 Na Festa</i>, a record devoted to <a href=\"/wiki/Forr%C3%B3\" title=\"Forr\u00f3\">forr\u00f3</a>, a style of music from Brazil's northeast. His tour to promote this album received some negative feedback from fans who were expecting to hear a set featuring his hits.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> In 2013, Gilberto Gil plays his own role as a singer and promoter of cultural diversity in a long feature documentary shot around the southern hemisphere by Swiss filmmaker <a href=\"/wiki/Pierre-Yves_Borgeaud\" title=\"Pierre-Yves Borgeaud\">Pierre-Yves Borgeaud</a>, <i>Viramundo: a musical journey with Gilberto Gil</i>, distributed worldwide. The film also inaugurates the T.I.D.E. experiment for pan-European and multi-support releases.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Political_career_.281987.E2.80.93present.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_career_(1987\u2013present)\">Political career (1987\u2013present)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Political career (1987\u2013present)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg/170px-Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg\" width=\"170\" height=\"209\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg/255px-Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg/340px-Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg 2x\" data-file-width=\"1772\" data-file-height=\"2178\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gil with former <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a> <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></div></div></div>\n<p>Gil describes his attitude towards politics thus: \"I'd rather see my position in the government as that of an administrator or manager. But politics is a necessary ingredient.\"<sup id=\"cite_ref-rohter2_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rohter2-26\">&#91;26&#93;</a></sup> His political career began in 1987, when he was elected to a local post in Bahia and became the Salvador secretary of culture.<sup id=\"cite_ref-steward_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-steward-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In 1988, he was elected to the city council and subsequently became city commissioner for environmental protection. However, he left the office after one term and declined to run for the <a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress of Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-rohter2_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rohter2-26\">&#91;26&#93;</a></sup> In 1990, Gil left the <a href=\"/wiki/Brazilian_Democratic_Movement_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Democratic Movement Party\">Brazilian Democratic Movement Party</a> and joined the <a href=\"/wiki/Green_Party_(Brazil)\" title=\"Green Party (Brazil)\">Green Party</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> During this period, Gil founded the environmental protection organization Onda Azul (\"Blue Wave\"), which worked to protect Brazilian waters.<sup id=\"cite_ref-cnn_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cnn-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He maintained a full-time musical career at the same time, and withdrew temporarily from politics in 1992, following the release <i>Parabolicamar\u00e1</i>, considered to be one of his most successful efforts.<sup id=\"cite_ref-tepel_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tepel-2\">&#91;2&#93;</a></sup> On October 16, 2001 Gil accepted his nomination to be a <a href=\"/wiki/Food_and_Agriculture_Organization#FAO_Goodwill_Ambassadors\" title=\"Food and Agriculture Organization\">Goodwill Ambassador</a> for the <a href=\"/wiki/Food_and_Agriculture_Organization\" title=\"Food and Agriculture Organization\">Food and Agriculture Organization</a> (FAO) of the United Nations, having promoted the organization before his appointment.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>When President <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> took office in January 2003, he chose Gil as Brazil's new Minister of Culture, the second black person to serve in <a href=\"/wiki/Cabinet_of_Brazil\" title=\"Cabinet of Brazil\">the country's cabinet</a>. The appointment was controversial among political and artistic figures and the Brazilian press; a remark Gil made about difficulties with his salary received particular criticism.<sup id=\"cite_ref-rohter_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rohter-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Gil had not been a member of Lula's <a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Brazil)\" title=\"Workers&#39; Party (Brazil)\">Workers' Party</a> and had not participated in creating its cultural program.<sup id=\"cite_ref-rohter_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rohter-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Shortly after becoming Minister, Gil began a partnership between Brazil and <a href=\"/wiki/Creative_Commons\" title=\"Creative Commons\">Creative Commons</a>. As Minister, he sponsored a program called Culture Points, which gave <a href=\"/wiki/Grant_(money)\" title=\"Grant (money)\">grants</a> to provide music technology and education to people living in poor areas of the country's cities.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Gil asserted that \"You've now got young people who are becoming designers, who are making it into media and being used more and more by television and samba schools and revitalizing degraded neighborhoods. It's a different vision of the role of government, a new role.\"<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Gil also expressed interest in a program to establish an Internet repository of freely <a href=\"/wiki/Downloadable\" class=\"mw-redirect\" title=\"Downloadable\">downloadable</a> Brazilian music.<sup id=\"cite_ref-dibbell_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dibbell-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Following Gil's appointment, the department's expenditures increased by over 50&#160;percent.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> In November 2007 Gil announced his intention to resign from his post due to a <a href=\"/wiki/Vocal_cord_polyp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vocal cord polyp\">vocal cord polyp</a>.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Lula rejected Gil's first two attempts to resign, but accepted a further request in July 2008. Lula said on this occasion that Gil was \"going back to being a great artist, going back to giving priority to what is most important\" to him.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gil has been married four times. His fourth wife is Flora Nair Giordano Gil Moreira. The couple has five children, four of whom are still living. The fifth child&#160;\u2013 Pedro Gil, <a href=\"/wiki/Egotrip_(band)\" title=\"Egotrip (band)\">Egotrip</a>'s drummer&#160;\u2013 died in a car accident in 1990.<sup id=\"cite_ref-astor_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-astor-36\">&#91;36&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Preta_Gil\" title=\"Preta Gil\">Preta Gil</a>, an actress and singer, is his daughter.\n</p><p>Gil's religious beliefs have changed significantly over his lifetime. Originally, he was a Christian, but was later influenced by <a href=\"/wiki/Eastern_philosophy\" title=\"Eastern philosophy\">Eastern philosophy</a> and religion, and, later, explored African spirituality. He is an agnostic.<sup id=\"cite_ref-astor_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-astor-36\">&#91;36&#93;</a></sup> He practices yoga and is a vegetarian.<sup id=\"cite_ref-goodman_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-goodman-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Gil has been open about the fact that he has smoked <a href=\"/wiki/Cannabis_(drug)\" title=\"Cannabis (drug)\">marijuana</a> for much of his life. He has said he believes \"that drugs should be treated like pharmaceuticals, legalized, although under the same regulations and monitoring as medicines\".<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Musical_style_and_influences\">Musical style and influences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Musical style and influences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/50px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png\" width=\"50\" height=\"50\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/75px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gnome-mime-sound-openclipart.svg/100px-Gnome-mime-sound-openclipart.svg.png 2x\" data-file-width=\"160\" data-file-height=\"160\" /></div></div></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"line-height:1.1em\"><div class=\"haudio\">\n<div style=\"padding:4px 0\"><a href=\"/wiki/File:Gilberto_Gil_-_Oslodum_sample.ogg\" title=\"File:Gilberto Gil - Oslodum sample.ogg\">\"Oslodum\"</a></div>\n<div><div class=\"mediaContainer\" style=\"width:220px\"><audio id=\"mwe_player_0\" controls=\"\" preload=\"none\" style=\"width:220px\" class=\"kskin\" data-durationhint=\"20.881700680272\" data-startoffset=\"0\" data-mwtitle=\"Gilberto_Gil_-_Oslodum_sample.ogg\" data-mwprovider=\"local\"><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/67/Gilberto_Gil_-_Oslodum_sample.ogg\" type=\"audio/ogg; codecs=&quot;vorbis&quot;\" data-title=\"Original Ogg file (65 kbps)\" data-shorttitle=\"Ogg source\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"65055\" /><source src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/transcoded/6/67/Gilberto_Gil_-_Oslodum_sample.ogg/Gilberto_Gil_-_Oslodum_sample.ogg.mp3\" type=\"audio/mpeg\" data-title=\"MP3\" data-shorttitle=\"MP3\" data-transcodekey=\"mp3\" data-width=\"0\" data-height=\"0\" data-bandwidth=\"172776\" /></audio></div></div>\n<div class=\"description\" style=\"padding:2px 0 0 0\">Gil recorded \"Oslodum\" for the 2004 compilation album <i><a href=\"/wiki/The_Wired_CD\" title=\"The Wired CD\">The Wired CD</a></i>, an album composed of songs licensed under the <a href=\"/wiki/Creative_Commons\" title=\"Creative Commons\">Creative Commons</a>. The song is heavily influenced by <a href=\"/wiki/Samba_reggae\" title=\"Samba reggae\">samba reggae</a>, one of the many elements of Gil's style. The title is a play on the name <a href=\"/wiki/Olodum\" title=\"Olodum\">Olodum</a>, a major <a href=\"/wiki/Samba_reggae\" title=\"Samba reggae\">samba reggae</a> cultural group based in <a href=\"/wiki/Salvador,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvador, Brazil\">Salvador</a>, Bahia, Brazil.</div></div></td></tr>\n<tr><td colspan=\"2\" class=\"mbox-text\" style=\"line-height:1.1em\"><hr /><span><i>Problems playing this file? See <a href=\"/wiki/Help:Media\" title=\"Help:Media\">media help</a>.</i></span></td></tr></tbody></table>\n<p>Gil is a <a href=\"/wiki/Tenor\" title=\"Tenor\">tenor</a>, but he sings in the <a href=\"/wiki/Baritone\" title=\"Baritone\">baritone</a> or <a href=\"/wiki/Falsetto\" title=\"Falsetto\">falsetto</a> register, with lyrics and/or scat syllables. His lyrics are on subjects that range from philosophy to religion, folktales, and <a href=\"/wiki/Word_play\" title=\"Word play\">word play</a>.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Gil's musical style incorporates a broad range of influences. The first music he was exposed to included The Beatles and street performers in various metropolitan areas of Bahia. During his first years as a musician, Gil performed primarily in a blend of traditional Brazilian styles with <a href=\"/wiki/Two-step_(dance_move)\" title=\"Two-step (dance move)\">two-step</a> rhythms, such as <a href=\"/wiki/Bai%C3%A3o_(music)\" title=\"Bai\u00e3o (music)\">bai\u00e3o</a> and <a href=\"/wiki/Samba\" title=\"Samba\">samba</a>.<sup id=\"cite_ref-quinn_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quinn-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He states that \"My first phase was one of traditional forms. Nothing experimental at all. Caetano [Veloso] and I followed in the tradition of <a href=\"/wiki/Luiz_Gonzaga\" title=\"Luiz Gonzaga\">Luiz Gonzaga</a> and <a href=\"/wiki/Jackson_do_Pandeiro\" title=\"Jackson do Pandeiro\">Jackson do Pandeiro</a>, combining samba with northeastern music.\"<sup id=\"cite_ref-quinn_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quinn-4\">&#91;4&#93;</a></sup> American music critic <a href=\"/wiki/Robert_Christgau\" title=\"Robert Christgau\">Robert Christgau</a> said that along with <a href=\"/wiki/Jorge_Ben\" title=\"Jorge Ben\">Jorge Ben</a>, Gil was \"always ready to go further out on a beat than the other samba/bossa geniuses\".<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>As one of the pioneers of tropic\u00e1lia, influences from genres such as rock and <a href=\"/wiki/Punk_rock\" title=\"Punk rock\">punk</a> have been pervasive in his recordings, as they have been in those of other stars of the period, including Caetano Veloso and Tom Z\u00e9. Gil's interest in the <a href=\"/wiki/Blues\" title=\"Blues\">blues</a>-based music of rock pioneer <a href=\"/wiki/Jimi_Hendrix\" title=\"Jimi Hendrix\">Jimi Hendrix</a>, in particular, has been described by Veloso as having \"extremely important consequences for Brazilian music\".<sup id=\"cite_ref-veloso_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veloso-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Veloso also noted the influence of Brazilian guitarist and singer <a href=\"/wiki/Jorge_Ben_Jor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Ben Jor\">Jorge Ben</a> on Gil's musical style, coupled with that of traditional music.<sup id=\"cite_ref-veloso_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veloso-40\">&#91;40&#93;</a></sup> After the height of tropic\u00e1lia in the 1960s, Gil became increasingly interested in black culture, particularly in the Jamaican musical genre of <a href=\"/wiki/Reggae\" title=\"Reggae\">reggae</a>. He described the genre as \"a form of democratizing, internationalizing, speaking a new language, a <a href=\"/wiki/Martin_Heidegger\" title=\"Martin Heidegger\">Heideggerian</a> form of passing along fundamental messages\".<sup id=\"cite_ref-behague_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-behague-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>Visiting <a href=\"/wiki/Lagos\" title=\"Lagos\">Lagos</a>, Nigeria, in 1976 for the Festival of African Culture (FESTAC), Gil met fellow musicians <a href=\"/wiki/Fela_Kuti\" title=\"Fela Kuti\">Fela Kuti</a> and <a href=\"/wiki/Stevie_Wonder\" title=\"Stevie Wonder\">Stevie Wonder</a>.<sup id=\"cite_ref-katz_1-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-katz-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He became inspired by African music and later integrated some of the styles he had heard in Africa, such as <a href=\"/wiki/Juju\" title=\"Juju\">juju</a> and <a href=\"/wiki/Highlife\" title=\"Highlife\">highlife</a>, into his own recordings.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> One of the most famous of these African-influenced records was the 1977 album <i>Refavela</i>, which included \"No Norte da Saudade\" (<i>To the North of Sadness</i>), a song heavily influenced by reggae.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> When Gil returned to Brazil after the visit, he focused on Afro-Brazilian culture, becoming a member of the Carnaval afox\u00e9 group Filhos de Gandhi.\n</p><p>Conversely, his 1980s musical repertoire presented an increased development of dance trends, such as <a href=\"/wiki/Disco\" title=\"Disco\">disco</a> and <a href=\"/wiki/Soul_music\" title=\"Soul music\">soul</a>, as well as the previous incorporation of rock and punk.<sup id=\"cite_ref-behague_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-behague-41\">&#91;41&#93;</a></sup> However, Gil says that his 1994 album <i>Acoustic</i> was not such a new direction, as he had previously performed unplugged with Caetano Veloso. He describes the method of playing as easier than other types of performance, as the energy of acoustic playing is simple and influenced by its roots.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Gil has been criticized for a conflicting involvement in both authentic Brazilian music and the worldwide musical arena. He has had to walk a fine line, simultaneously remaining true to traditional Bahian styles and engaging with commercial markets. Listeners in Bahia have been much more accepting of his blend of music styles, while those in southeast Brazil felt at odds with it.<sup id=\"cite_ref-behague_41-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-behague-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li>1967: <i><a href=\"/wiki/Louva%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Louva\u00e7\u00e3o\">Louva\u00e7\u00e3o</a></i></li>\n<li>1968: <i><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil_(1968_album)\" title=\"Gilberto Gil (1968 album)\">Gilberto Gil</a></i> (with <a href=\"/wiki/Os_Mutantes\" title=\"Os Mutantes\">Os Mutantes</a>)</li>\n<li>1968: <i><a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia:_ou_Panis_et_Circencis\" title=\"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circencis\">Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circencis</a></i> (with <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, <a href=\"/wiki/Os_Mutantes\" title=\"Os Mutantes\">Os Mutantes</a>)</li>\n<li>1969: <i><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil_(1969_album)\" title=\"Gilberto Gil (1969 album)\">Gilberto Gil (<i>C\u00e9rebro Eletr\u00f4nico</i>)</a></i></li>\n<li>1970: \"Copacabana Mon Amour\"</li>\n<li>1971: <i>Gilberto Gil</i> (<i>N\u00eaga</i>)</li>\n<li>1972: <i>Barra 69: Caetano e Gil Ao Vivo na Bahia</i></li>\n<li>1972: <i><a href=\"/wiki/Expresso_2222\" title=\"Expresso 2222\">Expresso 2222</a></i></li>\n<li>1974: <i>Gilberto Gil Ao Vivo</i></li>\n<li>1975: \"<a href=\"/wiki/Gil_e_Jorge\" title=\"Gil e Jorge\">Gil e Jorge: Ogum Xang\u00f4</a>\" (with <a href=\"/wiki/Jorge_Ben\" title=\"Jorge Ben\">Jorge Ben</a>)</li>\n<li>1975: <i>Refazenda</i></li>\n<li>1976: <i><a href=\"/wiki/Doces_B%C3%A1rbaros\" title=\"Doces B\u00e1rbaros\">Doces B\u00e1rbaros</a></i> (with <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, and <a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a>)</li>\n<li>1977: <i>Refavela</i></li>\n<li>1978: <i>Gilberto Gil Ao Vivo em Montreux</i></li>\n<li>1978: <i>Refestan\u00e7a</i> (with <a href=\"/wiki/Rita_Lee\" title=\"Rita Lee\">Rita Lee</a>)</li>\n<li>1979: <i>Nightingale</i></li>\n<li>1979: <i><a href=\"/wiki/Realce\" title=\"Realce\">Realce</a></i></li>\n<li>1981: <i><a href=\"/wiki/Brasil_(1981_album)\" title=\"Brasil (1981 album)\">Brasil</a></i> (<a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Gilberto\" title=\"Jo\u00e3o Gilberto\">Jo\u00e3o Gilberto</a> album featuring <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, Gilberto Gil and <a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a>)</li>\n<li>1981: <i>Luar (A Gente Precisa Ver o Luar)</i></li>\n<li>1982: <i>Um Banda Um</i></li>\n<li>1983: <i><a href=\"/wiki/Extra_(Gilberto_Gil_album)\" title=\"Extra (Gilberto Gil album)\">Extra</a></i></li>\n<li>1984: <i>Quilombo (Trilha Sonora)</i></li>\n<li>1984: <i>Ra\u00e7a Humana</i></li>\n<li>1985: <i>Dia Dorim Noite Neon</i></li>\n<li>1987: <i>Gilberto Gil em Concerto</i></li>\n<li>1987: <i>Soy Loco Por Ti America</i></li>\n<li>1987: <i>Trem Para As Estrelas</i> (<i>Trilha Sonora</i>)</li>\n<li>1988: <i>Ao Vivo em T\u00f3quio</i></li>\n<li>1989: <i>O Eterno Deus Mu Dan\u00e7a</i></li>\n<li>1991: <i>Parabolicamar\u00e1</i></li>\n<li>1994: <i>Acoustic</i></li>\n<li>1994: <i>Tropicalia 2</i> (with <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>)</li>\n<li>1995: <i>Esoterico: Live in USA 1994</i></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li>1995: <i>Oriente: Live in Tokyo</i></li>\n<li>1996: <i>Em Concerto</i></li>\n<li>1996: <i>Luar</i></li>\n<li>1997: <i>Indigo Blue</i></li>\n<li>1997: <i>Quanta</i></li>\n<li>1998: <i>Ao Vivo em T\u00f3quio</i></li>\n<li>1998: <i>O Sol de Oslo</i></li>\n<li>1998: <i>O Viramundo (Ao Vivo)</i></li>\n<li>1998: <i><a href=\"/wiki/Quanta_Live\" title=\"Quanta Live\">Quanta Live</a></i></li>\n<li>2000: <i>Me, You, Them</i></li>\n<li>2001: <i>Gil &amp; Milton</i> (with <a href=\"/wiki/Milton_Nascimento\" title=\"Milton Nascimento\">Milton Nascimento</a>)</li>\n<li>2001: <i>S\u00e3o Jo\u00e3o Vivo</i></li>\n<li>2002: <i>Kaya N'Gan Daya</i></li>\n<li>2002: <i>Z: 300 Anos de Zumbi</i></li>\n<li>2004: <i>Eletr\u00e1custico</i></li>\n<li>2005: <i>Ao Vivo</i></li>\n<li>2005: <i><a href=\"/wiki/As_Can%C3%A7%C3%B5es_de_Eu_Tu_Eles\" title=\"As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles\">As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles</a></i></li>\n<li>2005: <i>Soul of Brazil</i></li>\n<li>2006: <i><a href=\"/wiki/Gil_Luminoso\" title=\"Gil Luminoso\">Gil Luminoso</a></i></li>\n<li>2006: <i>Rhythms of Bahia</i></li>\n<li>2008: <i>Banda Larga Cordel</i></li>\n<li>2009: <i>Bandadois</i></li>\n<li>2010: <i>F\u00e9 Na Festa</i></li>\n<li>2010: <i>Fe Na Festa ao vivo</i></li>\n<li>2011: <i>Gilberto + 10</i></li>\n<li>2012: <i>Especial Ivete Caetano Gilberto ao vivo</i></li>\n<li>2013: <i>Concerto de Cordas &amp; Maquinas de Ritmo</i></li>\n<li>2014: <i>Gilbertos Samba</i></li>\n<li>2015: <i>Gilbertos Samba ao vivo</i></li>\n<li>2016: <i>Dois Amigos</i> (with <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>)</li>\n<li>2017: <i>Trinca de Ases</i> (with <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>)</li>\n<li>2018: <i>OK OK OK</i></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span id=\"Awards.2C_nominations.2C_and_positions\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards,_nominations,_and_positions\">Awards, nominations, and positions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Awards, nominations, and positions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Work</th>\n<th>Award</th>\n<th>Result\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1981</td>\n<td>N/A</td>\n<td>Anchieta Medal\u2014S\u00e3o Paulo City Council</td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1986</td>\n<td>N/A</td>\n<td>The Gold Dolphin\u2014Government of the State of Rio de Janeiro</td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1990</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a>\u2014<a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Culture (France)\">Ministry of Culture of France</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1990</td>\n<td>N/A</td>\n<td>Commendator of the <a href=\"/wiki/Order_of_Rio_Branco\" title=\"Order of Rio Branco\">Order of Rio Branco</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1997</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ordre_national_du_M%C3%A9rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ordre national du M\u00e9rite\">Ordre national du M\u00e9rite</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Quanta_Live\" title=\"Quanta Live\">Quanta Live</a></i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Grammy_Award\" title=\"Grammy Award\">Grammy Award</a>\u2014<a href=\"/wiki/Grammy_Award_for_Best_World_Music_Album\" title=\"Grammy Award for Best World Music Album\">Best World Music Album</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td>N/A</td>\n<td>Order of Cultural Merit\u2014<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Brazil)\" title=\"Ministry of Culture (Brazil)\">Ministry of Culture</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/UNESCO_Artist_for_Peace\" title=\"UNESCO Artist for Peace\">UNESCO Artist for Peace</a>\u2014United Nations</td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001</td>\n<td><i>Eu Tu Eles</i></td>\n<td>Cinema Brazil Grand Prize\u2014Best Music</td>\n<td style=\"background:#fdd;\">Nominated\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001</td>\n<td><i>As Can\u00e7\u00f5es De Eu, Tu, Eles</i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Grammy Awards\">Latin Grammy Award</a>\u2014Brazilian Roots/Regional Album</td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/Food_and_Agriculture_Organization#FAO_Goodwill_Ambassadors\" title=\"Food and Agriculture Organization\">Goodwill Ambassador</a>\u2014<a href=\"/wiki/Food_and_Agriculture_Organization\" title=\"Food and Agriculture Organization\">Food and Agriculture Organization</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002</td>\n<td><i>Viva S\u00e3o Jo\u00e3o!</i></td>\n<td>Passista Trophy\u2014Long Documentary&#160;\u2013 Best Score</td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002</td>\n<td><i>Viva S\u00e3o Jo\u00e3o!</i></td>\n<td>Passista Trophy\u2014Long Documentary&#160;\u2013 Best Score</td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2003</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" title=\"Latin Recording Academy Person of the Year\">Latin Recording Academy Person of the Year</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005</td>\n<td><i>Eletrac\u00fastico</i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Grammy_Award\" title=\"Grammy Award\">Grammy Award</a>\u2014<a href=\"/wiki/Grammy_Award_for_Best_Contemporary_World_Music_Album\" title=\"Grammy Award for Best Contemporary World Music Album\">Best Contemporary World Music Album</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/Polar_Music_Prize\" title=\"Polar Music Prize\">Polar Music Prize</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005</td>\n<td>N/A</td>\n<td><a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a></td>\n<td style=\"background:#dfd;\">Won\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2016</td>\n<td><i>Gilbertos Samba Ao Vivo</i></td>\n<td><a href=\"/wiki/Grammy_Award_for_Best_World_Music_Album\" title=\"Grammy Award for Best World Music Album\">Grammy Award for Best World Music Album</a></td>\n<td style=\"background: #FDD; color: black; vertical-align: middle; text-align: center;\" class=\"no table-no2\">Nominated\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Weffort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Weffort (page does not exist)\">Francisco Weffort</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Brazil)\" title=\"Ministry of Culture (Brazil)\">Minister of Culture of Brazil</a></b><br />2003\u20132008\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Juca_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juca Ferreira (page does not exist)\">Juca Ferreira</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Vamos Fugir</i> (<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Vamos_Fugir\" class=\"extiw\" title=\"pt:Vamos Fugir\">pt</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-katz-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-katz_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-katz_1-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/David_Katz_(author)\" title=\"David Katz (author)\">Katz, David</a>; Gil, Gilberto (July\u2013August 2009). \"Truth to Power\". <i><a href=\"/wiki/Wax_Poetics\" title=\"Wax Poetics\">Wax Poetics</a></i>. <a href=\"/wiki/Brooklyn\" title=\"Brooklyn\">Brooklyn</a>, New York City: Wax Poetics, Inc. (36): 48\u201360. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1537-8241\">1537-8241</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Wax+Poetics&amp;rft.atitle=Truth+to+Power&amp;rft.issue=36&amp;rft.pages=48-60&amp;rft.date=2009-07%2F2009-08&amp;rft.issn=1537-8241&amp;rft.aulast=Katz&amp;rft.aufirst=David&amp;rft.au=Gil%2C+Gilberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tepel-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tepel_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tepel_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tepel_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tepel_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tepel_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tepel, Oliver (August  7, 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061120012716/http://www.culturebase.net/artist.php?3800\">\"Gilberto Gil\"</a>. <i>The international artist database</i>. culturebase.net. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culturebase.net/artist.php?3800\">the original</a> on November 20, 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 15,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+international+artist+database&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil&amp;rft.date=2006-08-07&amp;rft.aulast=Tepel&amp;rft.aufirst=Oliver&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culturebase.net%2Fartist.php%3F3800&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veloso (2003), p. 180</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-quinn-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-quinn_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-quinn_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-quinn_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-quinn_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Quinn, Mike (September 17, 1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.austinchronicle.com/gyrobase/Issue/story?oid=oid%3A73901\">\"Mixing Miami With Copacabana\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Austin_Chronicle\" title=\"The Austin Chronicle\">The Austin Chronicle</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Austin+Chronicle&amp;rft.atitle=Mixing+Miami+With+Copacabana&amp;rft.date=1999-09-17&amp;rft.aulast=Quinn&amp;rft.aufirst=Mike&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.austinchronicle.com%2Fgyrobase%2FIssue%2Fstory%3Foid%3Doid%253A73901&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-skelly-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-skelly_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-skelly_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-skelly_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-skelly_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-skelly_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-skelly_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Skelly, Richard. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.allmusic.com/artist/p6573/biography\">\"Biography\"</a>. <i><a href=\"/wiki/AllMusic\" title=\"AllMusic\">AllMusic</a></i>. <a href=\"/wiki/All_Media_Guide\" class=\"mw-redirect\" title=\"All Media Guide\">All Media Guide</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=AllMusic&amp;rft.atitle=Biography&amp;rft.aulast=Skelly&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.allmusic.com%2Fartist%2Fp6573%2Fbiography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tourneen-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tourneen_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tourneen_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tourneen_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tourneen_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tourneen, Saudades. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080321161024/http://www.ejn.it/mus/gil.htm\">\"Gilberto Gil\"</a>. <i>Europe Jazz Network</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ejn.it/mus/gil.htm\">the original</a> on March 21, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 16,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Europe+Jazz+Network&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil&amp;rft.aulast=Tourneen&amp;rft.aufirst=Saudades&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ejn.it%2Fmus%2Fgil.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wald-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wald_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Wald (2007), pp. 113\u2013116</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-myers-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-myers_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-myers_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-myers_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Myers, Robert; Gil, Gilberto (1990). \"Brazilian Popular Music in Bahia: 'The Politics of the Future': An Interview with Gilberto Gil\". <i>Studies in Latin American Popular Culture</i>. <a href=\"/wiki/Austin,_Texas\" title=\"Austin, Texas\">Austin, Texas</a>: <a href=\"/wiki/University_of_Texas_Press\" title=\"University of Texas Press\">University of Texas Press</a>. <b>9</b>: 298\u2013311. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0730-9139\">0730-9139</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Studies+in+Latin+American+Popular+Culture&amp;rft.atitle=Brazilian+Popular+Music+in+Bahia%3A+%27The+Politics+of+the+Future%27%3A+An+Interview+with+Gilberto+Gil&amp;rft.volume=9&amp;rft.pages=298-311&amp;rft.date=1990&amp;rft.issn=0730-9139&amp;rft.aulast=Myers&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft.au=Gil%2C+Gilberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veloso (2003), p. 46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Barteldes, Ernest (March 29, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.miaminewtimes.com/2007-03-29/music/gilberto-gil\">\"Gilberto Gil\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Miami_New_Times\" title=\"Miami New Times\">Miami New Times</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Miami+New+Times&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil&amp;rft.date=2007-03-29&amp;rft.aulast=Barteldes&amp;rft.aufirst=Ernest&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.miaminewtimes.com%2F2007-03-29%2Fmusic%2Fgilberto-gil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-goodman-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-goodman_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-goodman_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-goodman_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Amy_Goodman\" title=\"Amy Goodman\">Goodman, Amy</a> (June 25, 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.democracynow.org/2008/6/25/from_political_prisoner_to_cabinet_minister\">\"From Political Prisoner to Cabinet Minister: Legendary Brazilian Musician Gilberto Gil on His Life, His Music and the Digital Divide\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(radio)</span>. <i><a href=\"/wiki/Democracy_Now!\" title=\"Democracy Now!\">Democracy Now!</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-06-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Democracy+Now%21&amp;rft.atitle=From+Political+Prisoner+to+Cabinet+Minister%3A+Legendary+Brazilian+Musician+Gilberto+Gil+on+His+Life%2C+His+Music+and+the+Digital+Divide&amp;rft.date=2008-06-25&amp;rft.aulast=Goodman&amp;rft.aufirst=Amy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.democracynow.org%2F2008%2F6%2F25%2Ffrom_political_prisoner_to_cabinet_minister&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Dunn, Christopher; <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Veloso, Caetano</a> (1996). \"The Tropicalista Rebellion\". <i>Transition</i>. <a href=\"/wiki/Bloomington,_Indiana\" title=\"Bloomington, Indiana\">Bloomington, Indiana</a>: Indiana University Press (70): 116\u2013138. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0041-1191\">0041-1191</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/2935353\">2935353</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Transition&amp;rft.atitle=The+Tropicalista+Rebellion&amp;rft.issue=70&amp;rft.pages=116-138&amp;rft.date=1996&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F2935353&amp;rft.issn=0041-1191&amp;rft.aulast=Dunn&amp;rft.aufirst=Christopher&amp;rft.au=Veloso%2C+Caetano&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veloso (2003), pp. 219\u2013220</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dibbell-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dibbell_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dibbell_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Julian_Dibbell\" title=\"Julian Dibbell\">Dibbell, Julian</a> (November 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wired.com/wired/archive/12.11/linux.html\">\"We Pledge Allegiance to the Penguin\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Wired_(magazine)\" title=\"Wired (magazine)\">Wired</a></i>. <b>12</b> (11)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Wired&amp;rft.atitle=We+Pledge+Allegiance+to+the+Penguin&amp;rft.volume=12&amp;rft.issue=11&amp;rft.date=2004-11&amp;rft.aulast=Dibbell&amp;rft.aufirst=Julian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.wired.com%2Fwired%2Farchive%2F12.11%2Flinux.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">McCarthy, Julie (March 3, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=7650054\">\"Brazilian Culture Minister Rocks Out with New Album\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(radio)</span>. <i><a href=\"/wiki/Weekend_Edition\" title=\"Weekend Edition\">Weekend Edition Saturday</a></i>. <a href=\"/wiki/National_Public_Radio\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Public Radio\">National Public Radio</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Weekend+Edition+Saturday&amp;rft.atitle=Brazilian+Culture+Minister+Rocks+Out+with+New+Album&amp;rft.date=2007-03-03&amp;rft.aulast=McCarthy&amp;rft.aufirst=Julie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.npr.org%2Ftemplates%2Fstory%2Fstory.php%3FstoryId%3D7650054&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veloso (2003), pp. 262\u2013263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lewis-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lewis_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lewis_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Lewis, John (July 15, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2010/jul/15/gilberto-gil-caetano-veloso-london\">\"Gilberto Gil and Caetano Veloso in London\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>. <a href=\"/wiki/Guardian_Media_Group\" title=\"Guardian Media Group\">Guardian Media Group</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-07-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil+and+Caetano+Veloso+in+London&amp;rft.date=2010-07-15&amp;rft.aulast=Lewis&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fmusic%2F2010%2Fjul%2F15%2Fgilberto-gil-caetano-veloso-london&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cnn-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cnn_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cnn_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Staff (September 1, 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edition.cnn.com/2003/WORLD/americas/09/01/brazil.people.gil.reut/\">\"Brazil's Gilberto Gil, minister of cool\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Reuters\" title=\"Reuters\">Reuters</a> via <a href=\"/wiki/CNN\" title=\"CNN\">CNN</a></i>. <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Reuters+via+CNN&amp;rft.atitle=Brazil%27s+Gilberto+Gil%2C+minister+of+cool&amp;rft.date=2003-09-01&amp;rft.au=Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fedition.cnn.com%2F2003%2FWORLD%2Famericas%2F09%2F01%2Fbrazil.people.gil.reut%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crook (2005), p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carvalho, Jos\u00e9 Jorge de (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080527235634/http://www.unb.br/ics/dan/Serie145empdf.pdf\">\"Black Music of All Colors: The Construction of Black Ethnicity in Ritual and Popular Genres of Afro-Brazilian Music\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a href=\"/wiki/Universidade_de_Bras%C3%ADlia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade de Bras\u00edlia\">Universidade de Bras\u00edlia</a>. p.&#160;14. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unb.br/ics/dan/Serie145empdf.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on May 27, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May 24,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Black+Music+of+All+Colors%3A+The+Construction+of+Black+Ethnicity+in+Ritual+and+Popular+Genres+of+Afro-Brazilian+Music&amp;rft.pages=14&amp;rft.pub=Universidade+de+Bras%C3%ADlia&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Carvalho&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Jorge+de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unb.br%2Fics%2Fdan%2FSerie145empdf.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crook (2005), pp. 142\u2013143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Staff (May 4, 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.billboard.com/articles/news/62801/gilberto-gil-receives-polar-music-prize\">\"Gilberto Gil Receives Polar Music Prize\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Associated_Press\" title=\"Associated Press\">Associated Press</a> via <a href=\"/wiki/Billboard_(magazine)\" title=\"Billboard (magazine)\">Billboard</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Associated+Press+via+Billboard&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil+Receives+Polar+Music+Prize&amp;rft.date=2005-05-04&amp;rft.au=Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.billboard.com%2Farticles%2Fnews%2F62801%2Fgilberto-gil-receives-polar-music-prize&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Durand, Fabien (October 13, 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/culture/actualites/communiq/donnedieu/ggil.html\">\"C\u00e9r\u00e9monie de remise des insignes de Grand Officier dans l'ordre national de la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Gilberto Gil\"</a>. <i>Culture.fr</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Culture.fr&amp;rft.atitle=C%C3%A9r%C3%A9monie+de+remise+des+insignes+de+Grand+Officier+dans+l%27ordre+national+de+la+L%C3%A9gion+d%27honneur+%C3%A0+Gilberto+Gil&amp;rft.date=2005-10-13&amp;rft.aulast=Durand&amp;rft.aufirst=Fabien&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culture.gouv.fr%2Fculture%2Factualites%2Fcommuniq%2Fdonnedieu%2Fggil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Russ Slater (July 27, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.soundsandcolours.com/reviews/live-reviews/gilberto-gil-royal-festival-hall-%e2%80%93-july-21st/\">\"Gilberto Gil at Royal Festival Hall&#160;\u2013 July 21st\"</a>. <i>Sounds and Colours</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-07-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sounds+and+Colours&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil+at+Royal+Festival+Hall+%E2%80%93+July+21st&amp;rft.date=2010-07-27&amp;rft.au=Russ+Slater&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.soundsandcolours.com%2Freviews%2Flive-reviews%2Fgilberto-gil-royal-festival-hall-%25e2%2580%2593-july-21st%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.screendaily.com/news/gilberto-gil-doc-set-for-tide-day-and-date-release/5052414.article\">TIDE to \u201cday-and-date\u201d release Gilberto Gil doc in ten countries</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151017005853/http://www.screendaily.com/news/gilberto-gil-doc-set-for-tide-day-and-date-release/5052414.article\">Archived</a> October 17, 2015, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</i>, SCREEN Daily, February 27, 2013, by Melanie Goodfellow</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rohter2-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rohter2_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rohter2_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Larry_Rohter\" title=\"Larry Rohter\">Rohter, Larry</a> (March 11, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2007/03/11/arts/music/11roht.html\">\"Gilberto Gil Hears the Future, Some Rights Reserved\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, Bahia: <a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Company\" title=\"The New York Times Company\">The New York Times Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil+Hears+the+Future%2C+Some+Rights+Reserved&amp;rft.date=2007-03-11&amp;rft.aulast=Rohter&amp;rft.aufirst=Larry&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2007%2F03%2F11%2Farts%2Fmusic%2F11roht.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-steward-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-steward_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Steward, Sue (October 19, 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arts.guardian.co.uk/features/story/0,,1066490,00.html\">\"Minister of cool: part one\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Observer\" title=\"The Observer\">The Observer</a></i>. <a href=\"/wiki/Guardian_Media_Group\" title=\"Guardian Media Group\">Guardian Media Group</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Observer&amp;rft.atitle=Minister+of+cool%3A+part+one&amp;rft.date=2003-10-19&amp;rft.aulast=Steward&amp;rft.aufirst=Sue&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farts.guardian.co.uk%2Ffeatures%2Fstory%2F0%2C%2C1066490%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Staff (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080612045839/http://www.gilbertogil.com.br/sec_biografia.php?page=4&amp;ordem=DESC\">\"Gilberto Gil:: vida\"</a>. <i>gilbertogil.com.br</i> (in Portuguese). Gege Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas Ltda. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gilbertogil.com.br/sec_biografia.php?page=4&amp;ordem=DESC\">the original</a> on June 12, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=gilbertogil.com.br&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil%3A%3A+vida&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gilbertogil.com.br%2Fsec_biografia.php%3Fpage%3D4%26ordem%3DDESC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Staff. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fao.org/english/newsroom/news/2002/9700-en.html\">\"Singer Gilberto Gil\"</a>. <i>FAO Ambassadors Programme</i>. <a href=\"/wiki/Food_and_Agriculture_Organization\" title=\"Food and Agriculture Organization\">Food and Agriculture Organization</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-09-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=FAO+Ambassadors+Programme&amp;rft.atitle=Singer+Gilberto+Gil&amp;rft.au=Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fao.org%2Fenglish%2Fnewsroom%2Fnews%2F2002%2F9700-en.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rohter-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rohter_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rohter_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Larry_Rohter\" title=\"Larry Rohter\">Rohter, Larry</a> (December 31, 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120716110817/http://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C03EFD8143FF932A05751C1A9649C8B63\">\"A Government Gig for Brazilian Pop Star; Gilberto Gil Becomes Culture Minister, But Not Everyone Sings His Praises\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. <a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Company\" title=\"The New York Times Company\">The New York Times Company</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C03EFD8143FF932A05751C1A9649C8B63\">the original</a> on July 16, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-04-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=A+Government+Gig+for+Brazilian+Pop+Star%3B+Gilberto+Gil+Becomes+Culture+Minister%2C+But+Not+Everyone+Sings+His+Praises&amp;rft.date=2002-12-31&amp;rft.aulast=Rohter&amp;rft.aufirst=Larry&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fquery.nytimes.com%2Fgst%2Ffullpage.html%3Fres%3D9C03EFD8143FF932A05751C1A9649C8B63&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Larry_Rohter\" title=\"Larry Rohter\">Rohter, Larry</a> (March 12, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iht.com/articles/2007/03/12/news/gil.php\">\"Gilberto Gil and the politics of music\"</a>. <i><a href=\"/wiki/International_Herald_Tribune\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Herald Tribune\">International Herald Tribune</a></i>. <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>: <a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Company\" title=\"The New York Times Company\">The New York Times Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Herald+Tribune&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil+and+the+politics+of+music&amp;rft.date=2007-03-12&amp;rft.aulast=Rohter&amp;rft.aufirst=Larry&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iht.com%2Farticles%2F2007%2F03%2F12%2Fnews%2Fgil.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Larry_Rohter\" title=\"Larry Rohter\">Rohter, Larry</a> (March 14, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2007/03/14/arts/music/14gil.html\">\"Brazilian Government Invests in Culture of Hip-Hop\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>: <a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Company\" title=\"The New York Times Company\">The New York Times Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Brazilian+Government+Invests+in+Culture+of+Hip-Hop&amp;rft.date=2007-03-14&amp;rft.aulast=Rohter&amp;rft.aufirst=Larry&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2007%2F03%2F14%2Farts%2Fmusic%2F14gil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Werman, Marco (March 22, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theworld.org/?q=node/8904\">\"Gilberto Gil\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(radio)</span>. <i><a href=\"/wiki/The_World_(radio_program)\" title=\"The World (radio program)\">The World</a></i>. <a href=\"/wiki/BBC_World_Service\" title=\"BBC World Service\">BBC World Service</a> and <a href=\"/wiki/Public_Radio_International\" title=\"Public Radio International\">Public Radio International</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+World&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil&amp;rft.date=2007-03-22&amp;rft.aulast=Werman&amp;rft.aufirst=Marco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theworld.org%2F%3Fq%3Dnode%2F8904&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">The New York Times (November 12, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2007/11/12/arts/music/12arts-GILBERTOGILT_BRF.html\">\"Gilberto Gil to Resign\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. <a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Company\" title=\"The New York Times Company\">The New York Times Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil+to+Resign&amp;rft.date=2007-11-12&amp;rft.au=The+New+York+Times&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2007%2F11%2F12%2Farts%2Fmusic%2F12arts-GILBERTOGILT_BRF.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7534323.stm\">\"Brazil musician leaves government\"</a>. <i><a href=\"/wiki/BBC_News\" title=\"BBC News\">BBC News</a></i>. BBC. July 31, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Brazil+musician+leaves+government&amp;rft.date=2008-07-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F7534323.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-astor-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-astor_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-astor_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Astor, Michael (March 16, 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.usatoday.com/life/music/2007-03-16-2248300129_x.htm\">\"Brazilian pop star Gil tours U.S.\"</a> <i><a href=\"/wiki/Associated_Press\" title=\"Associated Press\">Associated Press</a> via <a href=\"/wiki/USA_Today\" title=\"USA Today\">USA Today</a></i>. <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>: <a href=\"/wiki/Gannett_Company\" title=\"Gannett Company\">Gannett Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Associated+Press+via+USA+Today&amp;rft.atitle=Brazilian+pop+star+Gil+tours+U.S.&amp;rft.date=2007-03-16&amp;rft.aulast=Astor&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.usatoday.com%2Flife%2Fmusic%2F2007-03-16-2248300129_x.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Staff (August 22, 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100306134420/http://www.angus-reid.com/polls/view/12873\">\"Brazilians Reject Marijuana Legalization\"</a>. <i>Angus Reid Global Monitor</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.angus-reid.com/polls/view/12873\">the original</a> on March  6, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 23,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Angus+Reid+Global+Monitor&amp;rft.atitle=Brazilians+Reject+Marijuana+Legalization&amp;rft.date=2006-08-22&amp;rft.au=Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.angus-reid.com%2Fpolls%2Fview%2F12873&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Larry_Rohter\" title=\"Larry Rohter\">Rohter, Larry</a> (November 8, 1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9E0CEFDB113AF93BA35752C1A964958260\">\"Gilberto Gil, Bahia's Most Beloved Export\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. <a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Company\" title=\"The New York Times Company\">The New York Times Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Gilberto+Gil%2C+Bahia%27s+Most+Beloved+Export&amp;rft.date=1992-11-08&amp;rft.aulast=Rohter&amp;rft.aufirst=Larry&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fquery.nytimes.com%2Fgst%2Ffullpage.html%3Fres%3D9E0CEFDB113AF93BA35752C1A964958260&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Robert_Christgau\" title=\"Robert Christgau\">Christgau, Robert</a> (6 April 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.robertchristgau.com/xg/cg/cgv393-93.php\">\"Consumer Guide\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Village_Voice\" title=\"The Village Voice\">The Village Voice</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Village+Voice&amp;rft.atitle=Consumer+Guide&amp;rft.date=1993-04-06&amp;rft.aulast=Christgau&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.robertchristgau.com%2Fxg%2Fcg%2Fcgv393-93.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-veloso-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-veloso_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-veloso_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Veloso (2003), p. 191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-behague-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-behague_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-behague_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-behague_41-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Gerard_B%C3%A9hague\" title=\"Gerard B\u00e9hague\">B\u00e9hague, Gerard</a> (Spring\u2013Summer 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/login?uri=/journals/latin_american_music_review/v027/27.1behague08.html\">\"Rap, Reggae, Rock, or Samba: The Local and the Global in Brazilian Popular Music (1985\u201395)\"</a>. <i>Latin American Music Review</i>. <b>27</b> (1): 79\u201390. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1353/lat.2006.0021\">10.1353/lat.2006.0021</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Latin+American+Music+Review&amp;rft.atitle=Rap%2C+Reggae%2C+Rock%2C+or+Samba%3A+The+Local+and+the+Global+in+Brazilian+Popular+Music+%281985%E2%80%9395%29&amp;rft.ssn=spring&amp;rft.chron=spring%E2%80%93summer&amp;rft.volume=27&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=79-90&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1353%2Flat.2006.0021&amp;rft.aulast=B%C3%A9hague&amp;rft.aufirst=Gerard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuse.jhu.edu%2Flogin%3Furi%3D%2Fjournals%2Flatin_american_music_review%2Fv027%2F27.1behague08.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Staff (July 1, 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/arts/main.jhtml?xml=/arts/2003/07/01/bmgil01.xml\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Brazil has a new energy<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Daily+Telegraph&amp;rft.atitle=%27Brazil+has+a+new+energy%27&amp;rft.date=2003-07-01&amp;rft.au=Staff&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Farts%2Fmain.jhtml%3Fxml%3D%2Farts%2F2003%2F07%2F01%2Fbmgil01.xml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crook (2005), p. 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Eyre, Banning; Gil, Gilberto (June  3, 1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080513214850/http://www.afropop.org/multi/interview/ID/6\">\"Interview: Gilberto Gil (1995)\"</a>. <i>Afropop Worldwide</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afropop.org/multi/interview/ID/6\">the original</a> on May 13, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May  3,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Afropop+Worldwide&amp;rft.atitle=Interview%3A+Gilberto+Gil+%281995%29&amp;rft.date=1995-06-03&amp;rft.aulast=Eyre&amp;rft.aufirst=Banning&amp;rft.au=Gil%2C+Gilberto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afropop.org%2Fmulti%2Finterview%2FID%2F6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Perrone, Charles A. <i>Masters of Contemporary Brazilian Song:  MPB 1965\u20131985</i>. Austin: University of Texas Press, 1989. Chapter 3.  Gilberto Gil: Guidance and Afro-Brazilliance.\n</p>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Crook, Larry (2005). <i>Brazilian Music: Northeastern Traditions and the Heartbeat of a Modern Nation</i>. <a href=\"/wiki/Santa_Barbara,_California\" title=\"Santa Barbara, California\">Santa Barbara, California</a>: <a href=\"/wiki/ABC-CLIO\" title=\"ABC-CLIO\">ABC-CLIO</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57607-287-8\" title=\"Special:BookSources/1-57607-287-8\">1-57607-287-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Brazilian+Music%3A+Northeastern+Traditions+and+the+Heartbeat+of+a+Modern+Nation&amp;rft.place=Santa+Barbara%2C+California&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=1-57607-287-8&amp;rft.aulast=Crook&amp;rft.aufirst=Larry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Veloso, Caetano</a> (2003). <i>Tropical Truth: A Story of Music and Revolution in Brazil</i>. New York City: <a href=\"/wiki/Da_Capo_Press\" title=\"Da Capo Press\">Da Capo Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-306-81281-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-306-81281-1\">978-0-306-81281-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tropical+Truth%3A+A+Story+of+Music+and+Revolution+in+Brazil&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pub=Da+Capo+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-0-306-81281-1&amp;rft.aulast=Veloso&amp;rft.aufirst=Caetano&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Elijah_Wald\" title=\"Elijah Wald\">Wald, Elijah</a> (2007). <i>Global Minstrels: Voices of World Music</i>. New York City: <a href=\"/wiki/Routledge\" title=\"Routledge\">Routledge</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-97930-7\" title=\"Special:BookSources/0-415-97930-7\">0-415-97930-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Global+Minstrels%3A+Voices+of+World+Music&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=0-415-97930-7&amp;rft.aulast=Wald&amp;rft.aufirst=Elijah&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGilberto+Gil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Gil&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Gilberto_Gil\" class=\"extiw\" title=\"commons:Special:Search/Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Gilberto_Gil\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gilbertogil.com.br\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.soundsandcolours.com/articles/brazil/music-is-pleasure-an-interview-with-gilberto-gil/\">Music Is Pleasure: An Interview with Gilberto Gil</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.democracynow.org/2008/6/25/from_political_prisoner_to_cabinet\">Wide-ranging one-hour interview</a> with <a href=\"/wiki/Amy_Goodman\" title=\"Amy Goodman\">Amy Goodman</a> on <i><a href=\"/wiki/Democracy_Now!\" title=\"Democracy Now!\">Democracy Now!</a>,</i> June 25, 2008 (video, audio, and print transcript)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slipcue.com/music/brazil/gil.html\">Gilberto Gil discography</a> on Slipcue.com</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gilberto_Gil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks vcard collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #f0e68c;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gilberto_Gil\" title=\"Template:Gilberto Gil\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gilberto_Gil\" title=\"Template talk:Gilberto Gil\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gilberto_Gil&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: #f0e68c;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gilberto_Gil\" class=\"fn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Gilberto Gil</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Studio albums</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Louva%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Louva\u00e7\u00e3o\">Louva\u00e7\u00e3o</a></i> (1967)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil_(1968_album)\" title=\"Gilberto Gil (1968 album)\">Gilberto Gil</a></i> <small>[with <a href=\"/wiki/Os_Mutantes\" title=\"Os Mutantes\">Os Mutantes</a>]</small> (1968)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil_(1969_album)\" title=\"Gilberto Gil (1969 album)\">Gilberto Gil (<i>C\u00e9rebro Eletr\u00f4nico</i>)</a></i> (1969)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Expresso_2222\" title=\"Expresso 2222\">Expresso 2222</a></i> (1972)</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Gil_e_Jorge\" title=\"Gil e Jorge\">Gil e Jorge: Ogum Xang\u00f4</a>\" (1975)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Realce\" title=\"Realce\">Realce</a></i> (1979)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brasil_(1981_album)\" title=\"Brasil (1981 album)\">Brasil</a></i> <small>[featuring <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, Gilberto Gil and <a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a>]</small> (1981)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Extra_(Gilberto_Gil_album)\" title=\"Extra (Gilberto Gil album)\">Extra</a></i> (1983)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/As_Can%C3%A7%C3%B5es_de_Eu_Tu_Eles\" title=\"As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles\">As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles</a></i> (2005)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gil_Luminoso\" title=\"Gil Luminoso\">Gil Luminoso</a></i> (2006)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Compilation albums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia:_ou_Panis_et_Circencis\" title=\"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circencis\">Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circencis</a></i> <small>[with <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, <a href=\"/wiki/Os_Mutantes\" title=\"Os Mutantes\">Os Mutantes</a>]</small> (1968)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background: #EEEEEE;\">Live albums</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Doces_B%C3%A1rbaros\" title=\"Doces B\u00e1rbaros\">Doces B\u00e1rbaros</a></i> <small>[with <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, and <a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a>]</small> (1976)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Quanta_Live\" title=\"Quanta Live\">Quanta Live</a></i> (1998)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ministers_of_Culture_(1985\u20132018)_25px\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazilian_Ministers_of_Culture\" title=\"Template:Brazilian Ministers of Culture\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazilian_Ministers_of_Culture\" title=\"Template talk:Brazilian Ministers of Culture\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazilian_Ministers_of_Culture&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ministers_of_Culture_(1985\u20132018)_25px\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(Brazil)\" title=\"Minister of Culture (Brazil)\">Ministers of Culture</a> <small>(1985\u20132018)</small> <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/25px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"25\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/38px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/50px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alu%C3%ADsio_Pimenta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alu\u00edsio Pimenta (page does not exist)\">Alu\u00edsio Pimenta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Furtado\" title=\"Celso Furtado\">Celso Furtado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Napole%C3%A3o_do_Rego_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Napole\u00e3o do Rego Neto (page does not exist)\">Hugo Napole\u00e3o do Rego Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ipojuca_Pontes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ipojuca Pontes (page does not exist)\">Ipojuca Pontes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jer%C3%B4nimo_Moscardo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jer\u00f4nimo Moscardo (page does not exist)\">Jer\u00f4nimo Moscardo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Roberto_do_Nascimento_e_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Roberto do Nascimento e Silva (page does not exist)\">Luiz Roberto do Nascimento e Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Weffort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Weffort (page does not exist)\">Francisco Weffort</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gilberto Gil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juca_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juca Ferreira (page does not exist)\">Juca Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_de_Hollanda\" title=\"Ana de Hollanda\">Ana de Hollanda</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Marta_Suplicy\" title=\"Marta Suplicy\">Marta Suplicy</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: #cedff2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" title=\"Template:Latin Recording Academy Person of the Year\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #cedff2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" title=\"Template talk:Latin Recording Academy Person of the Year\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #cedff2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #cedff2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" title=\"Latin Recording Academy Person of the Year\">Latin Recording Academy Person of the Year</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emilio_Estefan\" title=\"Emilio Estefan\">Emilio Estefan</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Iglesias\" title=\"Julio Iglesias\">Julio Iglesias</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Vicente Fern\u00e1ndez\">Vicente Fern\u00e1ndez</a> (2002)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gilberto Gil</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Santana\" title=\"Carlos Santana\">Carlos Santana</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Jos%C3%A9\" title=\"Jos\u00e9 Jos\u00e9\">Jos\u00e9 Jos\u00e9</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricky_Martin\" title=\"Ricky Martin\">Ricky Martin</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Luis_Guerra\" title=\"Juan Luis Guerra\">Juan Luis Guerra</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gloria_Estefan\" title=\"Gloria Estefan\">Gloria Estefan</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gabriel\" title=\"Juan Gabriel\">Juan Gabriel</a> (2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Shakira\" title=\"Shakira\">Shakira</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Bos%C3%A9\" title=\"Miguel Bos\u00e9\">Miguel Bos\u00e9</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Manuel_Serrat\" title=\"Joan Manuel Serrat\">Joan Manuel Serrat</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Carlos_(singer)\" title=\"Roberto Carlos (singer)\">Roberto Carlos</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Anthony\" title=\"Marc Anthony\">Marc Anthony</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Man%C3%A1\" title=\"Man\u00e1\">Man\u00e1</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Laureates_of_the_Polar_Music_Prize\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Polar_Music_Prize\" title=\"Template:Polar Music Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#d3d3d3;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Polar_Music_Prize\" title=\"Template talk:Polar Music Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#d3d3d3;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Polar_Music_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#d3d3d3;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Laureates_of_the_Polar_Music_Prize\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Laureates of the <a href=\"/wiki/Polar_Music_Prize\" title=\"Polar Music Prize\">Polar Music Prize</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d3d3d3;;width:1%\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_McCartney\" title=\"Paul McCartney\">Paul McCartney</a> / the <a href=\"/wiki/Baltic_states\" title=\"Baltic states\">Baltic states</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dizzy_Gillespie\" title=\"Dizzy Gillespie\">Dizzy Gillespie</a> / <a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Quincy_Jones\" title=\"Quincy Jones\">Quincy Jones</a> / <a href=\"/wiki/Nikolaus_Harnoncourt\" title=\"Nikolaus Harnoncourt\">Nikolaus Harnoncourt</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elton_John\" title=\"Elton John\">Elton John</a> / <a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joni_Mitchell\" title=\"Joni Mitchell\">Joni Mitchell</a> / <a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruce_Springsteen\" title=\"Bruce Springsteen\">Bruce Springsteen</a> / <a href=\"/wiki/Eric_Ericson\" title=\"Eric Ericson\">Eric Ericson</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ray_Charles\" title=\"Ray Charles\">Ray Charles</a> / <a href=\"/wiki/Ravi_Shankar\" title=\"Ravi Shankar\">Ravi Shankar</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevie_Wonder\" title=\"Stevie Wonder\">Stevie Wonder</a> / <a href=\"/wiki/Iannis_Xenakis\" title=\"Iannis Xenakis\">Iannis Xenakis</a> (1999)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d3d3d3;;width:1%\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bob_Dylan\" title=\"Bob Dylan\">Bob Dylan</a> / <a href=\"/wiki/Isaac_Stern\" title=\"Isaac Stern\">Isaac Stern</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Burt_Bacharach\" title=\"Burt Bacharach\">Burt Bacharach</a> / <a href=\"/wiki/Robert_Moog\" title=\"Robert Moog\">Robert Moog</a> / <a href=\"/wiki/Karlheinz_Stockhausen\" title=\"Karlheinz Stockhausen\">Karlheinz Stockhausen</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miriam_Makeba\" title=\"Miriam Makeba\">Miriam Makeba</a> / <a href=\"/wiki/Sofia_Gubaidulina\" title=\"Sofia Gubaidulina\">Sofia Gubaidulina</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Keith_Jarrett\" title=\"Keith Jarrett\">Keith Jarrett</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/B.B._King\" title=\"B.B. King\">B.B. King</a> / <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (2004)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gilberto Gil</a> / <a href=\"/wiki/Dietrich_Fischer-Dieskau\" title=\"Dietrich Fischer-Dieskau\">Dietrich Fischer-Dieskau</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Led_Zeppelin\" title=\"Led Zeppelin\">Led Zeppelin</a> / <a href=\"/wiki/Valery_Gergiev\" title=\"Valery Gergiev\">Valery Gergiev</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonny_Rollins\" title=\"Sonny Rollins\">Sonny Rollins</a> / <a href=\"/wiki/Steve_Reich\" title=\"Steve Reich\">Steve Reich</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pink_Floyd\" title=\"Pink Floyd\">Pink Floyd</a> / <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9e_Fleming\" title=\"Ren\u00e9e Fleming\">Ren\u00e9e Fleming</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Gabriel\" title=\"Peter Gabriel\">Peter Gabriel</a> / <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Abreu\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Abreu\">Jos\u00e9 Antonio Abreu</a> / <a href=\"/wiki/El_Sistema\" title=\"El Sistema\">El Sistema</a> (2009)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d3d3d3;;width:1%\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bj%C3%B6rk\" title=\"Bj\u00f6rk\">Bj\u00f6rk</a> / <a href=\"/wiki/Ennio_Morricone\" title=\"Ennio Morricone\">Ennio Morricone</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kronos_Quartet\" title=\"Kronos Quartet\">Kronos Quartet</a> / <a href=\"/wiki/Patti_Smith\" title=\"Patti Smith\">Patti Smith</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Simon\" title=\"Paul Simon\">Paul Simon</a> / <a href=\"/wiki/Yo-Yo_Ma\" title=\"Yo-Yo Ma\">Yo-Yo Ma</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Youssou_N%27Dour\" title=\"Youssou N&#39;Dour\">Youssou N'Dour</a> / <a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chuck_Berry\" title=\"Chuck Berry\">Chuck Berry</a> / <a href=\"/wiki/Peter_Sellars\" title=\"Peter Sellars\">Peter Sellars</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmylou_Harris\" title=\"Emmylou Harris\">Emmylou Harris</a> / <a href=\"/wiki/Evelyn_Glennie\" title=\"Evelyn Glennie\">Evelyn Glennie</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Martin\" title=\"Max Martin\">Max Martin</a> / <a href=\"/wiki/Cecilia_Bartoli\" title=\"Cecilia Bartoli\">Cecilia Bartoli</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sting_(musician)\" title=\"Sting (musician)\">Sting</a> / <a href=\"/wiki/Wayne_Shorter\" title=\"Wayne Shorter\">Wayne Shorter</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Metallica\" title=\"Metallica\">Metallica</a> / <a href=\"/wiki/Afghanistan_National_Institute_of_Music\" title=\"Afghanistan National Institute of Music\">Afghanistan National Institute of Music</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Order_of_Cultural_Merit_(Brazil)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Order_of_Cultural_Merit\" title=\"Template:Order of Cultural Merit\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Order_of_Cultural_Merit\" title=\"Template talk:Order of Cultural Merit\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Order_of_Cultural_Merit&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Order_of_Cultural_Merit_(Brazil)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ordem_do_M%C3%A9rito_Cultural\" title=\"Ordem do M\u00e9rito Cultural\">Order of Cultural Merit</a> (Brazil)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1995</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Magalh%C3%A3es\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es\">Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Furtado\" title=\"Celso Furtado\">Celso Furtado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Montenegro\" title=\"Fernanda Montenegro\">Fernanda Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3osinho_Trinta\" title=\"Jo\u00e3osinho Trinta\">Jo\u00e3osinho Trinta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Francisco_do_Nascimento_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Francisco do Nascimento Brito (page does not exist)\">Nascimento Brito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nise_da_Silveira\" title=\"Nise da Silveira\">Nise da Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Maria_Bardi\" title=\"Pietro Maria Bardi\">Pietro Maria Bardi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Gribel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Gribel (page does not exist)\">Ricardo Gribel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Marinho\" title=\"Roberto Marinho\">Roberto Marinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1996</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Athos_Bulc%C3%A3o\" title=\"Athos Bulc\u00e3o\">Athos Bulc\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibi_Ferreira\" title=\"Bibi Ferreira\">Bibi Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caryb%C3%A9\" title=\"Caryb\u00e9\">Caryb\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Eduardo_Moreira_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Eduardo Moreira Ferreira (page does not exist)\">Carlos Eduardo Moreira Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edemar_Cid_Ferreira\" title=\"Edemar Cid Ferreira\">Edemar Cid Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Brennand\" title=\"Francisco Brennand\">Francisco Brennand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Franco_Montoro\" title=\"Andr\u00e9 Franco Montoro\">Franco Montoro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jens_Olesen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jens Olesen (page does not exist)\">Jens Olesen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joel_Mendes_Renn%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joel Mendes Renn\u00f3 (page does not exist)\">Joel Mendes Renn\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Max_Justo_Guedes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Justo Guedes (page does not exist)\">Max Justo Guedes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Deosc%C3%B3redes_Maximiliano_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deosc\u00f3redes Maximiliano dos Santos (page does not exist)\">Mestre Didi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9lida_Pi%C3%B1on\" title=\"N\u00e9lida Pi\u00f1on\">N\u00e9lida Pi\u00f1on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olavo_Set%C3%BAbal\" title=\"Olavo Set\u00fabal\">Olavo Set\u00fabal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henrique_Cl%C3%A1udio_de_Lima_Vaz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrique Cl\u00e1udio de Lima Vaz (page does not exist)\">Padre Vaz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Motta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Motta (page does not exist)\">S\u00e9rgio Motta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Salles\" title=\"Walter Salles\">Walter Salles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1997</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ad%C3%A9lia_Prado\" title=\"Ad\u00e9lia Prado\">Ad\u00e9lia Prado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Poteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Poteiro (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Poteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Salgado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Salgado (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Braguinha_(composer)\" title=\"Braguinha (composer)\">Braguinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=David_Assayag&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Assayag (page does not exist)\">David Assayag</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diogo_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diogo Pacheco (page does not exist)\">Diogo Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Estelita_Rodrigues_Borralho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estelita Rodrigues Borralho (page does not exist)\">Dona Lenoca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fayga_Ostrower\" title=\"Fayga Ostrower\">Fayga Ostrower</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Chateaubriand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Chateaubriand (page does not exist)\">Gilberto Chateaubriand</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Ferrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Ferrez (page does not exist)\">Gilberto Ferrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helena_Severo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helena Severo (page does not exist)\">Helena Severo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilda_Hilst\" title=\"Hilda Hilst\">Hilda Hilst</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_da_Cunha_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge da Cunha Lima (page does not exist)\">Jorge da Cunha Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Gerdau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Gerdau (page does not exist)\">Jorge Gerdau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Erm%C3%ADrio_de_Moraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes (page does not exist)\">Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Safra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Safra (page does not exist)\">Jos\u00e9 Safra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BAcio_Costa\" title=\"L\u00facio Costa\">L\u00facio Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Carlos_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Carlos Barreto (page does not exist)\">Lu\u00eds Carlos Barreto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Francisca_R%C3%A9gis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Francisca R\u00e9gis (page does not exist)\">M\u00e3e Olga do Alaketu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcos Vila\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Clara_Machado\" title=\"Maria Clara Machado\">Maria Clara Machado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Anthony_Broughton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Anthony Broughton (page does not exist)\">Robert Broughton</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ubiratan_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ubiratan Aguiar (page does not exist)\">Ubiratan Aguiar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wladimir_Murtinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wladimir Murtinho (page does not exist)\">Wladimir Murtinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1998</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abram_Szajman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abram Szajman (page does not exist)\">Abram Szajman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Altamiro_Carrilho\" title=\"Altamiro Carrilho\">Altamiro Carrilho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Britto\" title=\"Ant\u00f4nio Britto\">Ant\u00f4nio Britto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ariano_Suassuna\" title=\"Ariano Suassuna\">Ariano Suassuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cac%C3%A1_Diegues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cac\u00e1 Diegues\">Cac\u00e1 Diegues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9cio_de_Almeida_Prado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u00e9cio de Almeida Prado (page does not exist)\">D\u00e9cio de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Weissmann\" title=\"Franz Weissmann\">Franz Weissmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Carlos_Martins\" title=\"Jo\u00e3o Carlos Martins\">Jo\u00e3o Carlos Martins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Hugo_Celid%C3%B4nio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio (page does not exist)\">Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lily_Marinho\" title=\"Lily Marinho\">Lily Marinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleusa_da_Concei%C3%A7%C3%A3o_Nazar%C3%A9_de_Oliveira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cleusa da Concei\u00e7\u00e3o Nazar\u00e9 de Oliveira\">M\u00e3e Cleusa Millet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milu_Villela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milu Villela (page does not exist)\">Milu Villela</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Jorge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Jorge (page does not exist)\">Miguel Jorge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neuma_Gon%C3%A7alves_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neuma Gon\u00e7alves da Silva (page does not exist)\">Dona Neuma</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oct%C3%A1vio_Frias_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira (page does not exist)\">Octavio Frias</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olavo_Egydio_Monteiro_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olavo Egydio Monteiro de Carvalho (page does not exist)\">Olavo Monteiro de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Autran\" title=\"Paulo Autran\">Paulo Autran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_C%C3%A9sar_Ximenes\" title=\"Paulo C\u00e9sar Ximenes\">Paulo C\u00e9sar Ximenes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roseana_Sarney\" title=\"Roseana Sarney\">Roseana Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Rocha\" title=\"Ruth Rocha\">Ruth Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruy_Mesquita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruy Mesquita (page does not exist)\">Ruy Mesquita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Salgado\" title=\"Sebasti\u00e3o Salgado\">Sebasti\u00e3o Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Hugo_Khouri\" title=\"Walter Hugo Khouri\">Walter Hugo Khouri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zenildo_Gonzaga_Zoroastro_de_Lucena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena (page does not exist)\">Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1999</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Koogan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham Koogan (page does not exist)\">Abraham Koogan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almir_Gabriel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almir Gabriel (page does not exist)\">Almir Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysio_de_Andrade_Faria\" title=\"Aloysio de Andrade Faria\">Aloysio Faria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Diniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Diniz (page does not exist)\">Ana Maria Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angel_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Vianna (page does not exist)\">Angel Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beatriz_Pimenta_Camargo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beatriz Pimenta Camargo (page does not exist)\">Beatriz Pimenta Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ecyla_Brand%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecyla Brand\u00e3o (page does not exist)\">Ecyla Brand\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Iglesias\" title=\"Enrique Iglesias\">Enrique Iglesias</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Esther_Bertoletti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esther Bertoletti (page does not exist)\">Esther Bertoletti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Jaguaribe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Jaguaribe (page does not exist)\">H\u00e9lio Jaguaribe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%ADnio_Bello_de_Carvalho\" title=\"Herm\u00ednio Bello de Carvalho\">Herm\u00ednio Bello de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Francisco_Borges\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Borges\">J. Borges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Antunes\" title=\"Jo\u00e3o Antunes\">Jo\u00e3o Antunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Stella_de_Azevedo_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Stella de Azevedo Santos (page does not exist)\">M\u00e3e Stella de Ox\u00f3ssi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Cec%C3%ADlia_Geyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Cec\u00edlia Geyer (page does not exist)\">Maria Cec\u00edlia Geyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Delith_Balaban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Delith Balaban (page does not exist)\">Maria Delith Balaban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Covas\" title=\"M\u00e1rio Covas\">M\u00e1rio Covas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carlos_D%27%C3%81vila_Paix%C3%A3o_C%C3%B4rtes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carlos D&#39;\u00c1vila Paix\u00e3o C\u00f4rtes (page does not exist)\">Paix\u00e3o C\u00f4rtes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Fontainha_Geyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Fontainha Geyer (page does not exist)\">Paulo Fontainha Geyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Romero_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romero Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Romero Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Washington_Novaes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Washington Novaes (page does not exist)\">Washington Novaes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ana_Maria_Machado\" title=\"Ana Maria Machado\">Ana Maria Machado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angela_Gutierrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angela Gutierrez (page does not exist)\">Angela Gutierrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Argemiro_Geraldo_de_Barros_Wanderley&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Argemiro Geraldo de Barros Wanderley (page does not exist)\">Dom Geraldo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalal_Achcar\" title=\"Dalal Achcar\">Dalal Achcar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Edino_Krieger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edino Krieger (page does not exist)\">Edino Krieger</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elizabeth_D%27Angelo_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elizabeth D&#39;Angelo Serra (page does not exist)\">Elizabeth D'Angelo Serra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Firmino_Ferreira_Sampaio_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Firmino Ferreira Sampaio Neto (page does not exist)\">Firmino Ferreira Sampaio Neto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gessiron_Alves_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gessiron Alves Franco\">Siron Franco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gianfrancesco_Guarnieri\" title=\"Gianfrancesco Guarnieri\">Gianfrancesco Guarnieri</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gilberto Gil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Alves_Antunes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Alves Antunes Filho (page does not exist)\">Jos\u00e9 Alves Antunes Filho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Henrique_da_Silveira\" title=\"Luiz Henrique da Silveira\">Luiz Henrique da Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Sponchiato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Sponchiato (page does not exist)\">Luiz Sponchiato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Jo%C3%A3o_Bustorff\" title=\"Maria Jo\u00e3o Bustorff\">Maria Jo\u00e3o Bustorff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Miguel_Nicola_Gar%C3%B3falo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo (page does not exist)\">M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinho_da_Vila\" title=\"Martinho da Vila\">Martinho da Vila</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Jos%C3%A9_Pinto_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire (page does not exist)\">Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Tarso_Flecha_de_Lima\" title=\"Paulo Tarso Flecha de Lima\">Paulo Tarso Flecha de Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pl%C3%ADnio_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pl\u00ednio Pacheco (page does not exist)\">Pl\u00ednio Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Pederneiras_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Pederneiras Barbosa (page does not exist)\">Rodrigo Pederneiras Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Escobar\" title=\"Ruth Escobar\">Ruth Escobar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sabine_Lovatelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabine Lovatelli (page does not exist)\">Sabine Lovatelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Silva_do_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Silva do Amaral (page does not exist)\">S\u00e9rgio Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thomaz_Farkas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomaz Farkas (page does not exist)\">Thomaz Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tizuka_Yamasaki\" title=\"Tizuka Yamasaki\">Tizuka Yamasaki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Motta\" title=\"Zez\u00e9 Motta\">Zez\u00e9 Motta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arthur_Moreira_Lima\" title=\"Arthur Moreira Lima\">Arthur Moreira Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Tasca\" title=\"Catherine Tasca\">Catherine Tasca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lia_Proc%C3%B3pio_de_Ara%C3%BAjo_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho (page does not exist)\">C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Euclides_Menezes_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euclides Menezes Ferreira (page does not exist)\">Euclides Menezes Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Euz%C3%A9bia_Silva_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euz\u00e9bia Silva de Oliveira (page does not exist)\">Dona Zica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Faro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Faro (page does not exist)\">Fernando Faro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio_Serrano\" title=\"Imp\u00e9rio Serrano\">G.R.E.S. Imp\u00e9rio Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portela_(samba_school)\" title=\"Portela (samba school)\"> G.R.E.S. Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unidos_de_Vila_Isabel\" title=\"Unidos de Vila Isabel\">G.R.E.S. Vila Isabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esta%C3%A7%C3%A3o_Primeira_de_Mangueira\" title=\"Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira\">G.R.E.S. Mangueira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Haroldo_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haroldo Costa (page does not exist)\">Haroldo Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%ADnio_Bello_de_Carvalho\" title=\"Herm\u00ednio Bello de Carvalho\">Herm\u00ednio Bello de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Philippe_Reichstul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Philippe Reichstul (page does not exist)\">Henri Philippe Reichstul</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hildmar_Diniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hildmar Diniz (page does not exist)\">Hildmar Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Abrah%C3%A3o_Nesralla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Abrah\u00e3o Nesralla (page does not exist)\">Ivo Abrah\u00e3o Nesralla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamel%C3%A3o\" title=\"Jamel\u00e3o\">Jamel\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_C%C3%A2mara_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho (page does not exist)\">Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luciana_Stegagno_Picchio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciana Stegagno Picchio (page does not exist)\">Luciana Stegagno Picchio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Ant%C3%B4nio_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana (page does not exist)\">Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lygia_Fagundes_Telles\" title=\"Lygia Fagundes Telles\">Lygia Fagundes Telles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Salustiano_Soares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Salustiano Soares (page does not exist)\">Manuel Salustiano Soares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Gon%C3%A7alves\" title=\"Milton Gon\u00e7alves\">Milton Gon\u00e7alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Nascimento\" title=\"Milton Nascimento\">Milton Nascimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulinho_da_Viola\" title=\"Paulinho da Viola\">Paulinho da Viola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pilar_del_Castillo\" title=\"Pilar del Castillo\">Pilar del Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purificaci%C3%B3n_Carpinteyro_Calder%C3%B3n\" title=\"Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n\">Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sari_Berm%C3%BAdez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sari Berm\u00fadez (page does not exist)\">Sari Berm\u00fadez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sheila_Copps\" title=\"Sheila Copps\">Sheila Copps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Syn%C3%A9sio_Scofano_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Syn\u00e9sio Scofano Fernandes (page does not exist)\">Syn\u00e9sio Scofano Fernandes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thiago_de_Mello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thiago de Mello (page does not exist)\">Thiago de Mello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Ivone_Lara\" title=\"Dona Ivone Lara\">Yvonne Lara da Costa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2002</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Alves_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Alves da Silva (page does not exist)\">Alberto Alves da Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Botafogo\" title=\"Ana Botafogo\">Ana Botafogo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candace_Slater\" title=\"Candace Slater\">Candace Slater</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Roberto_Faccina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Roberto Faccina (page does not exist)\">Carlos Roberto Faccina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_de_Juiz_de_Fora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal de Juiz de Fora\">Centro Cultural Pr\u00f3-M\u00fasica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dalva_Lazaroni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dalva Lazaroni (page does not exist)\">Dalva Lazaroni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominguinhos\" title=\"Dominguinhos\">Dominguinhos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Lucia_Clementino_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Lucia Clementino Nunes (page does not exist)\">Dona Lucinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Editora_da_Universidade_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">EDUSP</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Baptista_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Baptista Vianna (page does not exist)\">Eduardo Baptista Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisca_Clara_Reynolds_Marinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisca Clara Reynolds Marinho (page does not exist)\">Frances Marinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Savalla_Gomes\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Savalla Gomes\">George Savalla Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillermo_O%27Donnell\" title=\"Guillermo O&#39;Donnell\">Guillermo O'Donnell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camisa_Verde_e_Branco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Camisa Verde e Branco\">G.R.E.S. Camisa Verde e Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vai-Vai\" title=\"Vai-Vai\">G.R.E.S. Vai Vai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Sobel\" title=\"Henry Sobel\">Henry Sobel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jack_Leon_Terpins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jack Leon Terpins (page does not exist)\">Jack Leon Terpins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Filgueiras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Filgueiras (page does not exist)\">Jo\u00e3o Filgueiras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_M._Tolman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon M. Tolman (page does not exist)\">Jon M. Tolman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BAlio_Neves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00falio Neves (page does not exist)\">J\u00falio Neves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Julio_Landmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Landmann (page does not exist)\">Julio Landmann</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kabengele_Munanga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kabengele Munanga (page does not exist)\">Kabengele Munanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lima_Duarte\" title=\"Lima Duarte\">Lima Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Della_Costa\" title=\"Maria Della Costa\">Maria Della Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marlui_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marlui Miranda (page does not exist)\">Marlui Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Raimundo_Pereira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Raimundo Pereira (page does not exist)\">Mestre Juca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A8de_Guidon\" title=\"Ni\u00e8de Guidon\">Ni\u00e8de Guidon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Evaristo_Arns\" title=\"Paulo Evaristo Arns\">Paulo Evaristo Arns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Borghetti\" title=\"Renato Borghetti\">Renato Borghetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Carlos_(singer)\" title=\"Roberto Carlos (singer)\">Roberto Carlos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_DaMatta\" title=\"Roberto DaMatta\">Roberto DaMatta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Kobayashi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Kobayashi (page does not exist)\">Sergio Kobayashi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvio_Barbato\" title=\"Silvio Barbato\">Silvio Barbato</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sociedade_B%C3%ADblica_do_Brasil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedade B\u00edblica do Brasil (page does not exist)\">SBB</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tania_Mariza_Kuchenbecker_R%C3%B6sing&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing (page does not exist)\">Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FAPESP\" class=\"mw-redirect\" title=\"FAPESP\">Vitae \u2013 Apoio \u00e0 Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Social</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2003</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afro_Reggae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro Reggae\">Afro Reggae</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agostinho_da_Silva\" title=\"Agostinho da Silva\">Agostinho da Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alo%C3%ADsio_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alo\u00edsio Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Alo\u00edsio Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_N%C3%B3brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio N\u00f3brega (page does not exist)\">Ant\u00f4nio N\u00f3brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ary_Barroso\" title=\"Ary Barroso\">Ary Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_de_Bandas_Congo_da_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Congo da Serra (page does not exist)\">ABC-SERRA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ben%C3%A9_Fonteles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ben\u00e9 Fonteles (page does not exist)\">Ben\u00e9 Fonteles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedito_Nunes\" title=\"Benedito Nunes\">Benedito Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boi_Caprichoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boi Caprichoso (page does not exist)\">Boi Caprichoso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boi_Garantido&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boi Garantido (page does not exist)\">Boi Garantido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candido_Portinari\" title=\"Candido Portinari\">Candido Portinari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Costa\" title=\"Carmen Costa\">Carmen Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casseta_%26_Planeta\" title=\"Casseta &amp; Planeta\">Casseta &amp; Planeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chico_Buarque_de_Holanda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chico Buarque de Holanda\">Chico Buarque de Holanda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coral_dos_Guarani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coral dos Guarani (page does not exist)\">Coral dos Guarani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorival_Caymmi\" title=\"Dorival Caymmi\">Dorival Caymmi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Bueno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Bueno (page does not exist)\">Eduardo Bueno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Mendes\" title=\"Gilberto Mendes\">Gilberto Mendes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Ponto_de_Partida_e_o_coro_Meninos_de_Ara%C3%A7ua%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed (page does not exist)\">Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haroldo_de_Campos\" title=\"Haroldo de Campos\">Haroldo de Campos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Vianna\" title=\"Herbert Vianna\">Herbert Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pequeno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jo\u00e3o Pequeno\">Jo\u00e3o Pequeno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jongo_da_Serrinha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jongo da Serrinha (page does not exist)\">Jongo da Serrinha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Mautner\" title=\"Jorge Mautner\">Jorge Mautner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Judith_Zuzarte_Cortes%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o (page does not exist)\">Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Costa_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Costa Lima (page does not exist)\">Luiz Costa Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mangueira_do_Amanh%C3%A3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mangueira do Amanh\u00e3 (page does not exist)\">Mangueira do Amanh\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manoel_de_Barros\" title=\"Manoel de Barros\">Manoel de Barros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADlia_P%C3%AAra\" title=\"Mar\u00edlia P\u00eara\">Mar\u00edlia P\u00eara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Santos\" title=\"Milton Santos\">Milton Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moacyr_Scliar\" title=\"Moacyr Scliar\">Moacyr Scliar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Pereira_dos_Santos\" title=\"Nelson Pereira dos Santos\">Nelson Pereira dos Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Ax%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Ax\u00e9 (page does not exist)\">Projeto Ax\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Guri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Guri (page does not exist)\">Projeto Guri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rita_Lee\" title=\"Rita Lee\">Rita Lee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Farias\" title=\"Roberto Farias\">Roberto Farias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rog%C3%A9rio_Sganzerla\" title=\"Rog\u00e9rio Sganzerla\">Rog\u00e9rio Sganzerla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rubinho_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rubinho do Vale (page does not exist)\">Rubinho do Vale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velha_Guarda_da_Portela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velha Guarda da Portela (page does not exist)\">Velha Guarda da Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Di_Camargo_%26_Luciano\" title=\"Zez\u00e9 Di Camargo &amp; Luciano\">Zez\u00e9 Di Camargo &amp; Luciano</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2004</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alberto_da_Costa_e_Silva\" title=\"Alberto da Costa e Silva\">Alberto da Costa e Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Angeli_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Angeli Filho (page does not exist)\">Angeli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Carrilho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Carrilho (page does not exist)\">Arnaldo Carrilho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Candombe_do_A%C3%A7ude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Candombe do A\u00e7ude (page does not exist)\">Candombe do A\u00e7ude</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Companhia_Barrica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia Barrica (page does not exist)\">Companhia Barrica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cord%C3%A3o_da_Bola_Preta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cord\u00e3o da Bola Preta (page does not exist)\">Cord\u00e3o da Bola Preta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Danilo_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Danilo Miranda (page does not exist)\">Danilo Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Sabino\" title=\"Fernando Sabino\">Fernando Sabino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frans_Krajcberg\" title=\"Frans Krajcberg\">Frans Krajcberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franco_Fontana\" title=\"Franco Fontana\">Franco Fontana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Casa_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande (page does not exist)\">Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Sarno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Sarno (page does not exist)\">Geraldo Sarno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inezita_Barroso\" title=\"Inezita Barroso\">Inezita Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Donato\" title=\"Jo\u00e3o Donato\">Jo\u00e3o Donato</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_J%C3%BAlio_Pereira_Cordeiro_Blanco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco (page does not exist)\">Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Madalena_Correia_do_Nascimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Madalena Correia do Nascimento (page does not exist)\">Lia de Itamarac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liz_Calder\" title=\"Liz Calder\">Liz Calder</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rcia_Hayd%C3%A9e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rcia Hayd\u00e9e (page does not exist)\">M\u00e1rcia Hayd\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauricio_de_Sousa\" title=\"Mauricio de Sousa\">Mauricio de Sousa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Arte_contra_a_Barb%C3%A1rie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie (page does not exist)\">Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odete_Lara\" title=\"Odete Lara\">Odete Lara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Praguer_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Praguer Coelho (page does not exist)\">Olga Praguer Coelho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Villas-B%C3%B4as&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Villas-B\u00f4as (page does not exist)\">Orlando Villas-B\u00f4as</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ozualdo_Candeias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ozualdo Candeias (page does not exist)\">Ozualdo Candeias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Jos%C3%A9\" title=\"Paulo Jos\u00e9\">Paulo Jos\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Mendes_da_Rocha\" title=\"Paulo Mendes da Rocha\">Paulo Mendes da Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pel%C3%A9\" title=\"Pel\u00e9\">Pel\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Povo_Panar%C3%A1,_Mato_Grosso_e_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1 (page does not exist)\">Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Pracatum_A%C3%A7%C3%A3o_Social&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Pracatum A\u00e7\u00e3o Social (page does not exist)\">Pracatum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Dan%C3%A7a_Comunidade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Dan\u00e7a Comunidade (page does not exist)\">Projeto Dan\u00e7a Comunidade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pulsar_Companhia_de_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pulsar Companhia de Dan\u00e7a (page does not exist)\">Pulsar Companhia de Dan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Russo\" title=\"Renato Russo\">Renato Russo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=As_Ceguinhas_de_Campina_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"As Ceguinhas de Campina Grande (page does not exist)\">As Ceguinhas de Campina Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_Oficina\" title=\"Teatro Oficina\">Teatro Oficina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Violeta_Arraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Violeta Arraes (page does not exist)\">Violeta Arraes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_das_Dores_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria das Dores dos Santos (page does not exist)\">V\u00f3 Maria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Firmo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Firmo (page does not exist)\">Walter Firmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waly_Salom%C3%A3o\" title=\"Waly Salom\u00e3o\">Waly Salom\u00e3o</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2005</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfredo_Bosi\" title=\"Alfredo Bosi\">Alfredo Bosi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Leopoldina_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Leopoldina dos Santos (page does not exist)\">Ana das Carrancas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Jer%C3%B4nimo_de_Meneses_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto (page does not exist)\">Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Manuel_Lima_Dias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Manuel Lima Dias (page does not exist)\">Antonio Manuel Lima Dias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augusto_Boal\" title=\"Augusto Boal\">Augusto Boal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Carlos_da_Silva_Teles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Carlos da Silva Teles (page does not exist)\">Augusto Carlos da Silva Teles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aurino_Quirino_Gon%C3%A7alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurino Quirino Gon\u00e7alves (page does not exist)\">Pinduca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ballet_Stagium&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ballet Stagium (page does not exist)\">Ballet Stagium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Lopes\" title=\"Carlos Lopes\">Carlos Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uni%C3%A3o_Nacional_dos_Estudantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes\">CUCA/UNE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleyde_Y%C3%A1conis\" title=\"Cleyde Y\u00e1conis\">Cleyde Y\u00e1conis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%B3vis_Moura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00f3vis Moura (page does not exist)\">Cl\u00f3vis Moura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Darcy_Ribeiro\" title=\"Darcy Ribeiro\">Darcy Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Coutinho\" title=\"Eduardo Coutinho\">Eduardo Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egberto_Gismonti\" title=\"Egberto Gismonti\">Egberto Gismonti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eliane_Lage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliane Lage (page does not exist)\">Eliane Lage</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Bandolins_de_Oeiras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Bandolins de Oeiras (page does not exist)\">Grupo Bandolins de Oeiras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Salvador\" title=\"Henri Salvador\">Henri Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isabel_Mendes_da_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isabel Mendes da Cunha (page does not exist)\">Isabel Mendes da Cunha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Gilberto\" title=\"Jo\u00e3o Gilberto\">Jo\u00e3o Gilberto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almeida_Prado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almeida Prado\">Jos\u00e9 Ant\u00f4nio de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mojica_Marins\" title=\"Jos\u00e9 Mojica Marins\">Jos\u00e9 Mojica Marins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lino_Rojas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lino Rojas (page does not exist)\">Lino Rojas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_dos_Reis_Machado\" title=\"Manuel dos Reis Machado\">Manuel dos Reis Machado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Carneiro (page does not exist)\">Mario Augusto de Berredo Carneiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Capovilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Capovilla (page does not exist)\">Maurice Capovilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Militana_Salustino_do_Nascimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Militana Salustino do Nascimento (page does not exist)\">Dona Militana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manguebeat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manguebeat\">Movimento Manguebeat</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_Casa_do_Pontal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu Casa do Pontal (page does not exist)\">Museu Casa do Pontal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nei_Lopes\" title=\"Nei Lopes\">Nei Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nino_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nino Fernandes (page does not exist)\">Nino Fernandes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xang%C3%B4_da_Mangueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xang\u00f4 da Mangueira (page does not exist)\">Oliv\u00e9rio Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Linhares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Linhares (page does not exist)\">Paulo Linhares</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roger_Avanzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger Avanzi (page does not exist)\">Roger Avanzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_de_Souza\" title=\"Ruth de Souza\">Ruth de Souza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silviano_Santiago\" title=\"Silviano Santiago\">Silviano Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestre_Pastinha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestre Pastinha\">Vicente Joaquim Ferreira Pastinha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ziraldo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ziraldo\">Ziraldo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2006</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amir_Haddad\" title=\"Amir Haddad\">Amir Haddad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banda_de_P%C3%ADfanos_de_Caruaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banda de P\u00edfanos de Caruaru (page does not exist)\">Banda de P\u00edfanos de Caruaru</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Berthold_Zilly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berthold Zilly (page does not exist)\">Berthold Zilly</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Cultura_Tain%C3%A3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Cultura Tain\u00e3 (page does not exist)\">Casa de Cultura Tain\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudos_e_A%C3%A7%C3%B5es_Solid%C3%A1rias_da_Mar%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Estudos e A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9 (page does not exist)\">CEASM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Council_of_Museums\" title=\"International Council of Museums\">Conselho Internacional de Museus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cora_Coralina\" title=\"Cora Coralina\">Cora Coralina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Meyer-Clason\" title=\"Curt Meyer-Clason\">Curt Meyer-Clason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Munduruku\" title=\"Daniel Munduruku\">Daniel Munduruku</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dino_Garcia_Carrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dino Garcia Carrera (page does not exist)\">Dino Garcia Carrera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almerice_da_Silva_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almerice da Silva Santos (page does not exist)\">Dona Tet\u00e9 Cacuri\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emmanuel_Nassar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmanuel Nassar (page does not exist)\">Emmanuel Nassar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_do_Estado_do_Rio_de_Janeiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro\">Escola de Museologia da UniRio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Feira_do_Livro_de_Porto_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feira do Livro de Porto Alegre (page does not exist)\">Feira do Livro de Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Birri\" title=\"Fernando Birri\">Fernando Birri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Corpo\" title=\"Grupo Corpo\">Grupo Corpo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Thorau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Thorau (page does not exist)\">Henry Thorau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Intr%C3%A9pida_Trupe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Intr\u00e9pida Trupe (page does not exist)\">Intr\u00e9pida Trupe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Odenthal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Odenthal (page does not exist)\">Johannes Odenthal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josu%C3%A9_de_Castro\" title=\"Josu\u00e9 de Castro\">Josu\u00e9 de Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Bressane\" title=\"J\u00falio Bressane\">J\u00falio Bressane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laura_Cardoso\" title=\"Laura Cardoso\">Laura Cardoso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lauro_C%C3%A9sar_Muniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lauro C\u00e9sar Muniz (page does not exist)\">Lauro C\u00e9sar Muniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lygia_Martins_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lygia Martins Costa (page does not exist)\">Lygia Martins Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Phelipe_de_Carvalho_Castro_Andr%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s (page does not exist)\">Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Cravo_Neto\" title=\"M\u00e1rio Cravo Neto\">M\u00e1rio Cravo Neto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Pedrosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Pedrosa (page does not exist)\">M\u00e1rio Pedrosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Eug%C3%AAnio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Eug\u00eanio (page does not exist)\">Mestre Eug\u00eanio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Gomes_Rodrigues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Gomes Rodrigues (page does not exist)\">Mestre Verequete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Culture_and_Sport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)\">Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moacir_Santos\" title=\"Moacir Santos\">Moacir Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_de_Arqueologia_de_Xing%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu de Arqueologia de Xing\u00f3 (page does not exist)\">MAX</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_C%C3%A9sar_Saraceni\" title=\"Paulo C\u00e9sar Saraceni\">Paulo C\u00e9sar Saraceni</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pompeu_Christovam_de_Pina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pompeu Christovam de Pina (page does not exist)\">Pompeu Christovam de Pina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racionais_MC%27s\" title=\"Racionais MC&#39;s\">Racionais MC's</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ray-G%C3%BCde_Mertin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ray-G\u00fcde Mertin (page does not exist)\">Ray-G\u00fcde Mertin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_Melo_Franco\" title=\"Rodrigo Melo Franco\">Rodrigo Melo Franco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1bato_Magaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1bato Magaldi (page does not exist)\">S\u00e1bato Magaldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santos_Dumont\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santos Dumont\">Santos Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sivuca\" title=\"Sivuca\">Sivuca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=T%C3%A2nia_Andrade_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00e2nia Andrade Lima (page does not exist)\">T\u00e2nia Andrade Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Freire (page does not exist)\">Teodoro Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Carvalho (page does not exist)\">Vladimir Carvalho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2007</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abdias_Nascimento\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdias Nascimento\">Abdias Nascimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Siza_Vieira\" title=\"\u00c1lvaro Siza Vieira\">\u00c1lvaro Siza Vieira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Jobim\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Jobim\">Ant\u00f4nio Carlos Jobim</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Cultural_Cachuera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banda_Caba%C3%A7al_dos_Irm%C3%A3os_Aniceto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto (page does not exist)\">Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heliodora_Carneiro_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heliodora Carneiro de Mendon\u00e7a (page does not exist)\">B\u00e1rbara Heliodora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoni_Metuktire\" title=\"Raoni Metuktire\">Cacique Raoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartola\" title=\"Cartola\">Cartola</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Celine_Imbert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celine Imbert (page does not exist)\">Celine Imbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cildo_Meireles\" title=\"Cildo Meireles\">Cildo Meireles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelo_R%C3%A1-Tim-Bum\" title=\"Castelo R\u00e1-Tim-Bum\">Castelo R\u00e1-Tim-Bum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clube_do_Choro_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clube do Choro de Bras\u00edlia (page does not exist)\">Clube do Choro de Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dod%C3%B4_e_Osmar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dod\u00f4 e Osmar (page does not exist)\">Dod\u00f4 e Osmar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escola_Picolino_de_Artes_do_Circo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola Picolino de Artes do Circo (page does not exist)\">Escola de Circo Picolino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glauber_Rocha\" title=\"Glauber Rocha\">Glauber Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_Otelo\" title=\"Grande Otelo\">Grande Otelo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_N%C3%B3s_do_Morro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo N\u00f3s do Morro (page does not exist)\">Grupo N\u00f3s do Morro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hermilo_Borba_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermilo Borba Filho (page does not exist)\">Hermilo Borba Filho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lina_Bo_Bardi\" title=\"Lina Bo Bardi\">Lina Bo Bardi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lia_Robatto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lia Robatto (page does not exist)\">Lia Robatto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Gonzaga\" title=\"Luiz Gonzaga\">Luiz Gonzaga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Otavio_Souza_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Otavio Souza Santos (page does not exist)\">Luiz Otavio Souza Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Mott\" title=\"Luiz Mott\">Luiz Mott</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Claude_Bernardet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Claude Bernardet (page does not exist)\">Jean-Claude Bernardet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Benjor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Benjor\">Jorge Benjor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judith_Malina\" title=\"Judith Malina\">Judith Malina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kanu%C3%A1_Kamayur%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1 (page does not exist)\">Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelo_Grassmann\" title=\"Marcelo Grassmann\">Marcelo Grassmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moniz_Bandeira\" title=\"Moniz Bandeira\">Moniz Bandeira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Paraense_Em%C3%ADlio_Goeldi\" title=\"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi\">Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orides_de_Lourdes_Teixeira_Fontela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orides de Lourdes Teixeira Fontela (page does not exist)\">Orides Fontela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Niemeyer\" title=\"Oscar Niemeyer\">Oscar Niemeyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ronaldo_Fraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ronaldo Fraga (page does not exist)\">Ronaldo Fraga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Selma_do_Coco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Selma do Coco (page does not exist)\">Selma do Coco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Britto\" title=\"S\u00e9rgio Britto\">S\u00e9rgio Britto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Solano_Trindade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Solano Trindade (page does not exist)\">Solano Trindade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%B4nia_Carrero\" title=\"T\u00f4nia Carrero\">T\u00f4nia Carrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tost%C3%A3o\" title=\"Tost\u00e3o\">Tost\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A2nia_Toledo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e2nia Toledo (page does not exist)\">V\u00e2nia Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Smetak\" title=\"Walter Smetak\">Walter Smetak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2008</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ailton_Krenak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ailton Krenak (page does not exist)\">Ailton Krenak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Altemar_Dutra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Altemar Dutra (page does not exist)\">Altemar Dutra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselmo_Duarte\" title=\"Anselmo Duarte\">Anselmo Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athos_Bulc%C3%A3o\" title=\"Athos Bulc\u00e3o\">Athos Bulc\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Benedito_Ruy_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benedito Ruy Barbosa (page does not exist)\">Benedito Ruy Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bule-Bule&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bule-Bule (page does not exist)\">Bule-Bule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Lyra\" title=\"Carlos Lyra\">Carlos Lyra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claudia_Andujar\" title=\"Claudia Andujar\">Claudia Andujar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dulcina_de_Moraes\" title=\"Dulcina de Moraes\">Dulcina de Moraes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edu_Lobo\" title=\"Edu Lobo\">Edu Lobo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Efig%C3%AAnia_Ramos_Rolim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Efig\u00eania Ramos Rolim (page does not exist)\">Efig\u00eania Ramos Rolim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eva_Todor\" title=\"Eva Todor\">Eva Todor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Goiandira_do_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Goiandira do Couto (page does not exist)\">Goiandira do Couto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es_Rosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guimar\u00e3es Rosa\">Guimar\u00e3es Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Joachim_Koellreutter\" title=\"Hans-Joachim Koellreutter\">Hans-Joachim Koellreutter</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Candido_Portinari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Candido Portinari (page does not exist)\">Jo\u00e3o Candido Portinari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johnny_Alf\" title=\"Johnny Alf\">Johnny Alf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Villar\" title=\"Leonardo Villar\">Leonardo Villar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Bonomi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Bonomi (page does not exist)\">Maria Bonomi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marlene_(singer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marlene (singer) (page does not exist)\">Marlene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mercedes_Sosa\" title=\"Mercedes Sosa\">Mercedes Sosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Hatoum\" title=\"Milton Hatoum\">Milton Hatoum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Triunfo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Triunfo (page does not exist)\">Nelson Triunfo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcant%C3%B4nio_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ot%C3%A1vio_Afonso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ot\u00e1vio Afonso (page does not exist)\">Ot\u00e1vio Afonso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Miranda (page does not exist)\">Orlando Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Em%C3%ADlio_Sales_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes (page does not exist)\">Paulo Em\u00edlio Sales Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Moura\" title=\"Paulo Moura\">Paulo Moura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pixinguinha\" title=\"Pixinguinha\">Pixinguinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Corr%C3%AAa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Corr\u00eaa (page does not exist)\">Roberto Corr\u00eaa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_Guerra\" title=\"Ruy Guerra\">Ruy Guerra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Ricardo\" title=\"S\u00e9rgio Ricardo\">S\u00e9rgio Ricardo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tatiana_Belinky\" title=\"Tatiana Belinky\">Tatiana Belinky</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teresa_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teresa Aguiar (page does not exist)\">Teresa Aguiar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Salles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Salles (page does not exist)\">Vicente Salles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zab%C3%A9_da_Loca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zab\u00e9 da Loca (page does not exist)\">Zab\u00e9 da Loca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Ashaninka_do_Rio_Am%C3%B4nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Ashaninka do Rio Am\u00f4nia (page does not exist)\">Apiwtxa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Gays,_L%C3%A9sbicas,_Bissexuais,_Travestis_e_Transexuais\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais, Travestis e Transexuais\">ABGLT</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Imprensa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa (page does not exist)\">ABI</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Comunidade_Yuba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Piollin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Piollin (page does not exist)\">Centro Cultural Piollin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Movimento_dos_Trabalhadores_Rurais_Sem_Terra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra\">Coletivo Nacional de Cultura do MST</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Giramundo_Teatro_de_Bonecos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giramundo Teatro de Bonecos (page does not exist)\">Giramundo Teatro de Bonecos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Baccarelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Baccarelli (page does not exist)\">Instituto Baccarelli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestres_da_Guitarrada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestres da Guitarrada (page does not exist)\">Mestres da Guitarrada</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BAsica_no_Museu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00fasica no Museu (page does not exist)\">M\u00fasica no Museu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quasar_Cia_de_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quasar Cia de Dan\u00e7a (page does not exist)\">Quasar Cia de Dan\u00e7a</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2009</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aderbal_Freire_Filho\" title=\"Aderbal Freire Filho\">Aderbal Freire Filho</a></li>\n<li>Afox\u00e9 <a href=\"/w/index.php?title=Filhos_de_Gandhy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filhos de Gandhy (page does not exist)\">Filhos de Gandhy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Wollner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Wollner (page does not exist)\">Alexandre Wollner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%82ngela_Maria\" title=\"\u00c2ngela Maria\">\u00c2ngela Maria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ataulfo_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ataulfo Alves (page does not exist)\">Ataulfo Alves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bal%C3%A9_Popular_do_Recife&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bal\u00e9 Popular do Recife (page does not exist)\">Bal\u00e9 Popular do Recife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatriz_Sarlo\" title=\"Beatriz Sarlo\">Beatriz Sarlo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bispo_do_Ros%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bispo do Ros\u00e1rio (page does not exist)\">Bispo do Ros\u00e1rio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boaventura_de_Sousa_Santos\" title=\"Boaventura de Sousa Santos\">Boaventura de Sousa Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Manga\" title=\"Carlos Manga\">Carlos Manga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Miranda\" title=\"Carmen Miranda\">Carmen Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chico_Anysio\" title=\"Chico Anysio\">Chico Anysio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deborah_Colker\" title=\"Deborah Colker\">Deborah Colker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davi_Kopenawa_Yanomami\" title=\"Davi Kopenawa Yanomami\">Davi Kopenawa Yanomami</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elifas_Andreato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elifas Andreato (page does not exist)\">Elifas Andreato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Abreu\" title=\"Fernanda Abreu\">Fernanda Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Peixoto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Peixoto (page does not exist)\">Fernando Peixoto</a></li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o <a href=\"/wiki/Iber%C3%AA_Camargo\" title=\"Iber\u00ea Camargo\">Iber\u00ea Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gerson_King_Combo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerson King Combo (page does not exist)\">Gerson King Combo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilvan_Samico\" title=\"Gilvan Samico\">Gilvan Samico</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heleny_Guariba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heleny Guariba (page does not exist)\">Heleny Guariba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Olga_Kos_de_Inclus%C3%A3o_Cultural&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural (page does not exist)\">Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivaldo_Bertazzo\" title=\"Ivaldo Bertazzo\">Ivaldo Bertazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Eduardo_Agualusa\" title=\"Jos\u00e9 Eduardo Agualusa\">Jos\u00e9 Eduardo Agualusa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_Wisnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Wisnik (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel Wisnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laerte_Coutinho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laerte Coutinho\">Laerte Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Olimecha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Olimecha (page does not exist)\">Luiz Olimecha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lydia_Hort%C3%A9lio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lydia Hort\u00e9lio (page does not exist)\">Lydia Hort\u00e9lio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mamulengo_S%C3%B3-Riso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mamulengo S\u00f3-Riso (page does not exist)\">Mamulengo S\u00f3-Riso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manoel_de_Oliveira\" title=\"Manoel de Oliveira\">Manoel de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_L%C3%BAcia_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria L\u00facia Godoy (page does not exist)\">Maria L\u00facia Godoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_de_Ouro_de_Alian%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a (page does not exist)\">Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Vitalino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Vitalino (page does not exist)\">Mestre Vitalino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mia_Couto\" title=\"Mia Couto\">Mia Couto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Rio_Branco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Rio Branco (page does not exist)\">Miguel Rio Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nath%C3%A1lia_Timberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nath\u00e1lia Timberg\">Nath\u00e1lia Timberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ney_Matogrosso\" title=\"Ney Matogrosso\">Ney Matogrosso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Noca_da_Portela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noca da Portela (page does not exist)\">Noca da Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Os_G%C3%AAmeos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Os G\u00eameos\">Os G\u00eameos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patativa_do_Assar%C3%A9\" title=\"Patativa do Assar\u00e9\">Patativa do Assar\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Vanzolini\" title=\"Paulo Vanzolini\">Paulo Vanzolini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Bruscky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Bruscky (page does not exist)\">Paulo Bruscky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raul_Seixas\" title=\"Raul Seixas\">Raul Seixas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Burle_Marx\" title=\"Roberto Burle Marx\">Roberto Burle Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Rodrigues_(architect)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e9rgio Rodrigues (architect)\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teatro_Vila_Velha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teatro Vila Velha (page does not exist)\">Teatro Vila Velha</a></li>\n<li>ONG <a href=\"/w/index.php?title=Video_nas_Aldeias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Video nas Aldeias (page does not exist)\">Video nas Aldeias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walmor_Chagas\" title=\"Walmor Chagas\">Walmor Chagas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeca_Pagodinho\" title=\"Zeca Pagodinho\">Zeca Pagodinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andrea_Tonacci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrea Tonacci (page does not exist)\">Andrea Tonacci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Bella_Geiger\" title=\"Anna Bella Geiger\">Anna Bella Geiger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armando_Nogueira\" title=\"Armando Nogueira\">Armando Nogueira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Azelene_Kaingang&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Azelene Kaingang (page does not exist)\">Azelene Kaingang</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mendes_de_Almeida_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (writer) (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mendes de Almeida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Drummond_de_Andrade\" title=\"Carlos Drummond de Andrade\">Carlos Drummond de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlota_Albuquerque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlota Albuquerque (page does not exist)\">Carlota Albuquerque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cazuza\" title=\"Cazuza\">Cazuza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cesaria_Evora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cesaria Evora\">Cesaria Evora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Companhia_de_Dan%C3%A7as_Folcl%C3%B3ricas_Aruanda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda (page does not exist)\">Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dem%C3%B4nios_da_Garoa\" title=\"Dem\u00f4nios da Garoa\">Dem\u00f4nios da Garoa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Denise_Stoklos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denise Stoklos (page does not exist)\">Denise Stoklos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89poca_de_Ouro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9poca de Ouro (page does not exist)\">\u00c9poca de Ouro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escuela_Internacional_de_Cine_y_Television\" class=\"mw-redirect\" title=\"Escuela Internacional de Cine y Television\">Escuela Internacional de Cine y Television</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Pires\" title=\"Gl\u00f3ria Pires\">Gl\u00f3ria Pires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermeto_Pascoal\" title=\"Hermeto Pascoal\">Hermeto Pascoal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ilo_Krugli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ilo Krugli (page does not exist)\">Ilo Krugli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ismael_Ivo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismael Ivo (page does not exist)\">Ismael Ivo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Dtalo_Rossi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cdtalo Rossi (page does not exist)\">\u00cdtalo Rossi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaguar_(cartoonist)\" title=\"Jaguar (cartoonist)\">Jaguar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Cabral_de_Melo_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carlos_de_Souza_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes (page does not exist)\">Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%AAnia_Wapixana\" title=\"Jo\u00eania Wapixana\">Jo\u00eania Wapixana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lavadeiras_de_Almenara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lavadeiras de Almenara (page does not exist)\">Lavadeiras de Almenara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leon_Cakoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leon Cakoff (page does not exist)\">Leon Cakoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Boff\" title=\"Leonardo Boff\">Leonardo Boff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lira_Ceciliana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lira Ceciliana (page does not exist)\">Lira Ceciliana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_Brilhante_de_Igarass%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa (page does not exist)\">Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Gruber_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Gruber Correia (page does not exist)\">M\u00e1rio Gruber Correia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maureen_Bisilliat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maureen Bisilliat (page does not exist)\">Maureen Bisilliat</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maur%C3%ADcio_Segall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maur\u00edcio Segall (page does not exist)\">Maur\u00edcio Segall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Alberto_da_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Alberto da Paz (page does not exist)\">Mestre Alberto da Paz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moacir_Werneck_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moacir Werneck de Castro (page does not exist)\">Moacir Werneck de Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Rodrigues\" title=\"Nelson Rodrigues\">Nelson Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Casald%C3%A1liga\" title=\"Pedro Casald\u00e1liga\">Pedro Casald\u00e1liga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rog%C3%A9rio_Duarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rog\u00e9rio Duarte (page does not exist)\">Rog\u00e9rio Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tonico_%26_Tinoco\" title=\"Tonico &amp; Tinoco\">Tonico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vinicius_de_Moraes\" title=\"Vinicius de Moraes\">Vinicius de Moraes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2011</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Academia Brasileira de Letras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adriana_Varej%C3%A3o\" title=\"Adriana Varej\u00e3o\">Adriana Varej\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Borges (page does not exist)\">Afonso Borges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Montenegro\" title=\"Ana Montenegro\">Ana Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_N%C3%B3brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio N\u00f3brega (page does not exist)\">Ant\u00f4nio N\u00f3brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Pitanga\" title=\"Ant\u00f4nio Pitanga\">Ant\u00f4nio Pitanga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apol%C3%B4nio_Mel%C3%B4nio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio (page does not exist)\">Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Cap%C3%A3o_Cidad%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_dos_Artes%C3%A3os_de_Santana_do_Ara%C3%A7ua%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beth_Carvalho\" title=\"Beth Carvalho\">Beth Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campos_de_Carvalho\" title=\"Campos de Carvalho\">Campos de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Capiba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Capiba (page does not exist)\">Capiba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Produtos_Ind%C3%ADgenas_Warir%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3 (page does not exist)\">Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_%C3%9Anica_das_Favelas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central \u00danica das Favelas\">Central \u00danica das Favelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clarice_Lispector\" title=\"Clarice Lispector\">Clarice Lispector</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Claudett_de_Jesus_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudett de Jesus Ribeiro (page does not exist)\">Claudett de Jesus Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dan%C3%A7ando_para_n%C3%A3o_dan%C3%A7ar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar (page does not exist)\">Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dzi_Croquettes\" title=\"Dzi Croquettes\">Dzi Croquettes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Espedito_Seleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espedito Seleiro (page does not exist)\">Espedito Seleiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evando_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evando dos Santos (page does not exist)\">Evando dos Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Dan%C3%A7a_de_Joinville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival de Dan\u00e7a de Joinville (page does not exist)\">Festival de Dan\u00e7a de Joinville</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Santista_de_Teatro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Santista de Teatro (page does not exist)\">Festival Santista de Teatro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gl%C3%AAnio_Bianchetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gl\u00eanio Bianchetti (page does not exist)\">Gl\u00eanio Bianchetti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Galp%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Galp\u00e3o (page does not exist)\">Grupo Galp\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Dahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Dahl (page does not exist)\">Gustavo Dahl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Babenco\" title=\"H\u00e9ctor Babenco\">H\u00e9ctor Babenco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helena_Kolody&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helena Kolody (page does not exist)\">Helena Kolody</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herbert de Sousa (page does not exist)\">Herbert de Sousa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dtala_Nandi\" title=\"\u00cdtala Nandi\">\u00cdtala Nandi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jair_Rodrigues\" title=\"Jair Rodrigues\">Jair Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o do Vale (page does not exist)\">Jo\u00e3o do Vale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_das_Neves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o das Neves (page does not exist)\">Jo\u00e3o das Neves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Renato_P%C3%A9cora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora (page does not exist)\">Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leila_Diniz\" title=\"Leila Diniz\">Leila Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9lia_Abramo\" title=\"L\u00e9lia Abramo\">L\u00e9lia Abramo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Melodia\" title=\"Luiz Melodia\">Luiz Melodia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lygia_Bojunga_Nunes\" title=\"Lygia Bojunga Nunes\">Lygia Bojunga Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_de_Tracunha%C3%A9m&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m (page does not exist)\">Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Lago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Lago (page does not exist)\">M\u00e1rio Lago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unisinos\" title=\"Unisinos\">Memorial Jesu\u00edta Unisinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Cavaquinho\" title=\"Nelson Cavaquinho\">Nelson Cavaquinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Freire\" title=\"Paulo Freire\">Paulo Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Gracindo\" title=\"Paulo Gracindo\">Paulo Gracindo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quinteto_Violado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quinteto Violado (page does not exist)\">Quinteto Violado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Samba_de_Cumbuca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samba de Cumbuca (page does not exist)\">Samba de Cumbuca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teatro_Tablado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teatro Tablado (page does not exist)\">Teatro Tablado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tereza_Costa_R%C3%AAgo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tereza Costa R\u00eago (page does not exist)\">Tereza Costa R\u00eago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valdemar_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valdemar de Oliveira (page does not exist)\">Valdemar de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuzu_Angel\" title=\"Zuzu Angel\">Zuzu Angel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2012</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abelardo_da_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abelardo da Hora (page does not exist)\">Abelardo da Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguinaldo_Silva\" title=\"Aguinaldo Silva\">Aguinaldo Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alceu_Valen%C3%A7a\" title=\"Alceu Valen\u00e7a\">Alceu Valen\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almir_Narayamoga_Suru%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almir Narayamoga Suru\u00ed (page does not exist)\">Almir Narayamoga Suru\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Am%C3%A1cio_Mazzaropi\" title=\"Am\u00e1cio Mazzaropi\">Am\u00e1cio Mazzaropi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Muylaert\" title=\"Anna Muylaert\">Anna Muylaert</a></li>\n<li>Associa\u00e7\u00e3o Carnavalesca Bloco Afro Olodum</li>\n<li><a href=\"/wiki/Autran_Dourado\" title=\"Autran Dourado\">Autran Dourado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Breno_Silveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Breno Silveira (page does not exist)\">Breno Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Cerqueira_Lemos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Cerqueira Lemos (page does not exist)\">Carlos Alberto Cerqueira Lemos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cleodes_Maria_Piazza_Julio_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro (page does not exist)\">Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dener_Pamplona_de_Abreu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dener Pamplona de Abreu (page does not exist)\">Dener Pamplona de Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elba_Ramalho\" title=\"Elba Ramalho\">Elba Ramalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faf%C3%A1_de_Bel%C3%A9m\" title=\"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m\">Faf\u00e1 de Bel\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Felipe_Schaedler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe Schaedler (page does not exist)\">Felipe Schaedler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebe_Camargo\" title=\"Hebe Camargo\">Hebe Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herivelto_Martins\" title=\"Herivelto Martins\">Herivelto Martins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campana_brothers\" title=\"Campana brothers\">Humberto Piva Campana and Fernando Piva Campana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escola_de_Dan%C3%A7a_e_Integra%C3%A7%C3%A3o_Social_Para_Crian%C3%A7a_e_Adolescente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente (page does not exist)\">Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente</a></li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Artes de Montenegro</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ifig%C3%AAnia_Rosa_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ifig\u00eania Rosa de Oliveira (page does not exist)\">Ifig\u00eania Rosa de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isay_Weinfeld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isay Weinfeld (page does not exist)\">Isay Weinfeld</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ismail_Xavier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismail Xavier (page does not exist)\">Ismail Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marieta_Severo\" title=\"Marieta Severo\">Marieta Severo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Schenberg\" title=\"M\u00e1rio Schenberg\">M\u00e1rio Schenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martha_Medeiros\" title=\"Martha Medeiros\">Martha Medeiros</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Chikaoka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Chikaoka (page does not exist)\">Miguel Chikaoka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milton_Guran&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milton Guran (page does not exist)\">Milton Guran</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Gay_de_Minas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Gay de Minas (page does not exist)\">Movimento Gay de Minas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_de_Valores_do_Banco_Central&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu de Valores do Banco Central (page does not exist)\">Museu de Valores do Banco Central</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Historical_Museum_(Brazil)\" title=\"National Historical Museum (Brazil)\">Museu Hist\u00f3rico Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bomba_do_Hemet%C3%A9rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bomba do Hemet\u00e9rio (page does not exist)\">Orquestra Popular da Bomba do Hemet\u00e9rio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Orfei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Orfei (page does not exist)\">Orlando Orfei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Goulart\" title=\"Paulo Goulart\">Paulo Goulart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Marcos\" title=\"Pl\u00ednio Marcos\">Pl\u00ednio Marcos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Raquel_Trindade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raquel Trindade (page does not exist)\">Raquel Trindade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regina_Cas%C3%A9\" title=\"Regina Cas\u00e9\">Regina Cas\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rose_Marie_Muraro\" title=\"Rose Marie Muraro\">Rose Marie Muraro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvio_Santos\" title=\"Silvio Santos\">Senor Abravanel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2013</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antonio_Abujamra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Abujamra\">Antonio Abujamra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Fagundes\" title=\"Ant\u00f4nio Fagundes\">Ant\u00f4nio Fagundes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antunes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antunes Filho (page does not exist)\">Antunes Filho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_de_Sambadores_e_Sambadeiras_do_Estado_da_Bahia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1rbara_Paz\" title=\"B\u00e1rbara Paz\">B\u00e1rbara Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cac%C3%A1_Diegues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cac\u00e1 Diegues\">Cac\u00e1 Diegues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Munduruku\" title=\"Daniel Munduruku\">Daniel Munduruku</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dona_Zica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dona Zica (page does not exist)\">Dona Zica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eleazar_de_Carvalho\" title=\"Eleazar de Carvalho\">Eleazar de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erasmo_Carlos\" title=\"Erasmo Carlos\">Erasmo Carlos</a></li>\n<li>Grupo de Dan\u00e7a <a href=\"/w/index.php?title=Primeiro_Ato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primeiro Ato (page does not exist)\">Primeiro Ato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Gay_da_Bahia\" title=\"Grupo Gay da Bahia\">Grupo Gay da Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Cabral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Cabral (page does not exist)\">H\u00e9lio Cabral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henfil\" title=\"Henfil\">Henfil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Il%C3%AA_ay%C3%AA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Il\u00ea ay\u00ea (page does not exist)\">Il\u00ea ay\u00ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Lins\" title=\"Ivan Lins\">Ivan Lins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laerte_Coutinho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laerte Coutinho\">Laerte Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lucy_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucy Barreto (page does not exist)\">Lucy Barreto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracambuco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracambuco (page does not exist)\">Maracambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Adelaide_Amaral\" title=\"Maria Adelaide Amaral\">Maria Adelaide Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria C\u00e2ndido\">Maria C\u00e2ndido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marlos_Nobre\" title=\"Marlos Nobre\">Marlos Nobre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Capovilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Capovilla (page does not exist)\">Maurice Capovilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mira_Haar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mira Haar (page does not exist)\">Mira Haar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nan%C3%A1_Vasconcelos\" title=\"Nan\u00e1 Vasconcelos\">Nan\u00e1 Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nilcemar_Nogueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nilcemar Nogueira (page does not exist)\">Nilcemar Nogueira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Archias_Mendes_da_Rocha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paulo Archias Mendes da Rocha\">Paulo Archias Mendes da Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Borges (page does not exist)\">Paulo Borges</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Pires&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Pires (page does not exist)\">Roberto Pires</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ronaldo_Correia_de_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ronaldo Correia de Brito (page does not exist)\">Ronaldo Correia de Brito</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Maria_dos_Santos_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Maria dos Santos Alves (page does not exist)\">Rosa Maria dos Santos Alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rubem_Braga\" title=\"Rubem Braga\">Rubem Braga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Mamberti\" title=\"S\u00e9rgio Mamberti\">S\u00e9rgio Mamberti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sociedade_Junina_Bumba_Meu_Boi_da_Liberdade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade (page does not exist)\">Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walda_Marques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walda Marques (page does not exist)\">Walda Marques</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Pinto (page does not exist)\">Walter Pinto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2014</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alex_Atala\" title=\"Alex Atala\">Alex Atala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Herchcovitch\" title=\"Alexandre Herchcovitch\">Alexandre Herchcovitch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_Paz\" title=\"Bernardo Paz\">Bernardo Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_e_Marrone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bruno e Marrone\">Bruno e Marrone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Frateschi\" title=\"Celso Frateschi\">Celso Frateschi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Chico_de_Assis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chico de Assis (page does not exist)\">Chico de Assis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eliane_Potiguara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliane Potiguara (page does not exist)\">Eliane Potiguara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henricredo_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henricredo Coelho (page does not exist)\">Henricredo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hermano_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermano Vianna (page does not exist)\">Hermano Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jenner_Augusto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jenner Augusto (page does not exist)\">Jenner Augusto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Carlos_Meirelles\" title=\"Jos\u00e9 Carlos Meirelles\">Jos\u00e9 Carlos Meirelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Medaglia\" title=\"J\u00falio Medaglia\">J\u00falio Medaglia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mano_Brown\" title=\"Mano Brown\">Mano Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marisa_Monte\" title=\"Marisa Monte\">Marisa Monte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matheus_Nachtergaele\" title=\"Matheus Nachtergaele\">Matheus Nachtergaele</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Og%C3%A3_Bangbala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Og\u00e3 Bangbala (page does not exist)\">Og\u00e3 Bangbala</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Senna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Senna (page does not exist)\">Orlando Senna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oskar_Metsavaht&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oskar Metsavaht (page does not exist)\">Oskar Metsavaht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patr%C3%ADcia_Pillar\" title=\"Patr\u00edcia Pillar\">Patr\u00edcia Pillar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Martins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Martins (page does not exist)\">Paulo Martins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ti%C3%A3o_Oleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ti\u00e3o Oleiro (page does not exist)\">Ti\u00e3o Oleiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vange_Leonel\" title=\"Vange Leonel\">Vange Leonel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2015</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Adylson_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adylson Godoy (page does not exist)\">Adylson Godoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ailton_Krenak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ailton Krenak (page does not exist)\">Ailton Krenak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldyr_Schlee\" title=\"Aldyr Schlee\">Aldyr Schlee</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Ara%C3%BAjo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Ara\u00fajo (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Ara\u00fajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnaldo_Antunes\" title=\"Arnaldo Antunes\">Arnaldo Antunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=As_Ceguinhas_de_Campina_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"As Ceguinhas de Campina Grande (page does not exist)\">As Ceguinhas de Campina Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augusto_de_Campos\" title=\"Augusto de Campos\">Augusto de Campos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Cinema_de_Porto_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Cinema de Porto Alegre (page does not exist)\">Casa de Cinema de Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Mem%C3%B3ria_do_Circo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Mem\u00f3ria do Circo (page does not exist)\">Centro de Mem\u00f3ria do Circo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cesare_La_Rocca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cesare La Rocca (page does not exist)\">Cesare La Rocca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Comiss%C3%A3o_Guarani_Yvyrupa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa (page does not exist)\">Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniela_Mercury\" title=\"Daniela Mercury\">Daniela Mercury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davi_Kopenawa_Yanomami\" title=\"Davi Kopenawa Yanomami\">Davi Kopenawa Yanomami</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eva_Schul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva Schul (page does not exist)\">Eva Schul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humberto_Teixeira\" title=\"Humberto Teixeira\">Humberto Teixeira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Italo_Campofiorito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Italo Campofiorito (page does not exist)\">Italo Campofiorito</a></li>\n<li>Mestre <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Grande\" title=\"Jo\u00e3o Grande\">Jo\u00e3o Grande</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mour%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mour\u00e3o (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mour\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Humberto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Humberto (page does not exist)\">Lu\u00eds Humberto</a></li>\n<li>M\u00e3e <a href=\"/w/index.php?title=Beth_de_Oxum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beth de Oxum (page does not exist)\">Beth de Oxum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Yuka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Yuka (page does not exist)\">Marcelo Yuka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A8de_Guidon\" title=\"Ni\u00e8de Guidon\">Ni\u00e8de Guidon</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Herkenhoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Herkenhoff (page does not exist)\">Paulo Herkenhoff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rolando_Boldrin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rolando Boldrin (page does not exist)\">Rolando Boldrin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruy_Cezar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruy Cezar (page does not exist)\">Ruy Cezar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Curica_(band)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Curica (band) (page does not exist)\">Sociedade Musical Curica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B4nia_Guajajara\" title=\"S\u00f4nia Guajajara\">S\u00f4nia Guajajara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tribo_de_Atuadores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribo de Atuadores (page does not exist)\">Tribo de Atuadores</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Uruhu_Mehinako&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uruhu Mehinako (page does not exist)\">Uruhu Mehinako</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vanisa_Santiago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vanisa Santiago (page does not exist)\">Vanisa Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Tostes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Tostes (page does not exist)\">Vera Tostes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Carvalho\" title=\"Walter Carvalho\">Walter Carvalho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2016</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abel_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abel Gomes (page does not exist)\">Abel Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alcymar_Monteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcymar Monteiro (page does not exist)\">Alcymar Monteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Mae_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Mae Barbosa (page does not exist)\">Ana Mae Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrucha_Waddington\" title=\"Andrucha Waddington\">Andrucha Waddington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatriz_Milhazes\" title=\"Beatriz Milhazes\">Beatriz Milhazes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlinhos_de_Jesus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlinhos de Jesus (page does not exist)\">Carlinhos de Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Serpa_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Serpa de Oliveira (page does not exist)\">Carlos Alberto Serpa de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Vereza\" title=\"Carlos Vereza\">Carlos Vereza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clementina_de_Jesus\" title=\"Clementina de Jesus\">Clementina de Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Ivone_Lara\" title=\"Dona Ivone Lara\">Dona Ivone Lara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donga_(musician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donga (musician) (page does not exist)\">Donga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Meirelles\" title=\"Fernando Meirelles\">Fernando Meirelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Focus_Cia._De_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Focus Cia. De Dan\u00e7a (page does not exist)\">Focus Cia. De Dan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fred_Gelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fred Gelli (page does not exist)\">Fred Gelli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Darcy_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro (page does not exist)\">Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Teatro_da_Laje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Teatro da Laje (page does not exist)\">Grupo Teatro da Laje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Brennand_Institute\" title=\"Ricardo Brennand Institute\">Instituto Ricardo Brennand</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isaurinha_Garcia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaurinha Garcia (page does not exist)\">Isaurinha Garcia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismael_Silva\" title=\"Ismael Silva\">Ismael Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Arag%C3%A3o\" title=\"Jorge Arag\u00e3o\">Jorge Arag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jovelina_P%C3%A9rola_Negra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovelina P\u00e9rola Negra (page does not exist)\">Jovelina P\u00e9rola Negra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Feminino_Cora%C3%A7%C3%A3o_Nazareno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno (page does not exist)\">Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcus_Faustini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcus Faustini (page does not exist)\">Marcus Faustini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauro_Mendon%C3%A7a\" title=\"Mauro Mendon\u00e7a\">Mauro Mendon\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Cartola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Cartola (page does not exist)\">Museu do Samba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neguinho_da_Beija_Flor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neguinho da Beija Flor (page does not exist)\">Neguinho da Beija Flor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Sargento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Sargento (page does not exist)\">Nelson Sargento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noel_Rosa\" title=\"Noel Rosa\">Noel Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Papete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Papete (page does not exist)\">Papete</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Cravo_Albin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Cravo Albin (page does not exist)\">Ricardo Cravo Albin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rildo_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rildo Hora (page does not exist)\">Rildo Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Magalh%C3%A3es\" title=\"Rosa Magalh\u00e3es\">Rosa Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Maria_Ara%C3%BAjo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Maria Ara\u00fajo (page does not exist)\">Rosa Maria Ara\u00fajo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Silas_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silas de Oliveira (page does not exist)\">Silas de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2017</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Oliveira (page does not exist)\">Afonso Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Nobrega_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Nobrega Miranda (page does not exist)\">Ana Maria Nobrega Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Marzag%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Marzag\u00e3o (page does not exist)\">Augusto Marzag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beto_Kelner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beto Kelner (page does not exist)\">Beto Kelner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_de_Oliveira_Sobrinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Oliveira Sobrinho (page does not exist)\">Boni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carla_Camuratti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carla Camuratti\">Carla Camuratti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Tufvesson\" title=\"Carlos Tufvesson\">Carlos Tufvesson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udia_Costin\" title=\"Cl\u00e1udia Costin\">Cl\u00e1udia Costin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Alzugaray\" title=\"Domingo Alzugaray\">Domingo Alzugaray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Onete\" title=\"Dona Onete\">Dona Onete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Portella\" title=\"Eduardo Portella\">Eduardo Portella</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Saron_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Saron Nunes (page does not exist)\">Eduardo Saron Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Alterio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Alterio (page does not exist)\">Fernando Alterio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galo_da_Madrugada\" title=\"Galo da Madrugada\">Galo da Madrugada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genival_Lacerda\" title=\"Genival Lacerda\">Genival Lacerda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Barroso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Barroso (page does not exist)\">Ivo Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jair_de_Souza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jair de Souza (page does not exist)\">Jair de Souza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luciane_Gorgulho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciane Gorgulho (page does not exist)\">Luciane Gorgulho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Severiano_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Severiano Ribeiro (page does not exist)\">Luis Severiano Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Calainho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Calainho (page does not exist)\">Luiz Calainho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Bertini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Bertini (page does not exist)\">Marcelo Bertini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Bratke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Bratke (page does not exist)\">Marcelo Bratke</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Dantas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Dantas (page does not exist)\">Marcelo Dantas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ignez_Mantovani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ignez Mantovani (page does not exist)\">Maria Ignez Mantovani</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moeller_%26_Botelho_Produ%C3%A7%C3%B5es_Art%C3%ADsticas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moeller &amp; Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas (page does not exist)\">Moeller &amp; Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas</a></li>\n<li>M\u00e3e <a href=\"/w/index.php?title=Neide_Oy%C3%A1_D%C2%B4Oxum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum (page does not exist)\">Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Cruz (page does not exist)\">Paulo Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Andr%C3%A9_Mantovani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Andr\u00e9 Mantovani (page does not exist)\">Pierre Andr\u00e9 Mantovani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Arag%C3%A3o\" title=\"Renato Arag\u00e3o\">Renato Arag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Amaral (page does not exist)\">Ricardo Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Minczuk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Minczuk (page does not exist)\">Roberto Minczuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Santucci\" title=\"Roberto Santucci\">Roberto Santucci</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/36px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/48px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Conga.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Conga.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Conga.svg/16px-Conga.svg.png\" width=\"16\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Conga.svg/25px-Conga.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Conga.svg/32px-Conga.svg.png 2x\" data-file-width=\"765\" data-file-height=\"990\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Latin_music\" title=\"Portal:Latin music\">Latin music portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Audio_a.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Audio a.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Audio_a.svg/24px-Audio_a.svg.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Audio_a.svg/36px-Audio_a.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Audio_a.svg/48px-Audio_a.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"460\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Music\" title=\"Portal:Music\">Music portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q221479&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q221479&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q221479\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/85889846\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/55998\">55998</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX947178\">XX947178</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12140365v\">cb12140365v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12140365v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/12054203X\">12054203X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121028473\">0000 0001 2102 8473</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82122029\">n82122029</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/cf6b70f6-2616-481c-912c-0263cabfc974\">cf6b70f6-2616-481c-912c-0263cabfc974</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/079822940\">079822940</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/85889846\">85889846</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2180\nCached time: 20180921003419\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.964 seconds\nReal time usage: 1.175 seconds\nPreprocessor visited node count: 4667/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 216447/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4993/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 48830/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.331/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  774.153      1 -total\n 35.51%  274.902      1 Template:Reflist\n 21.12%  163.477      1 Template:Infobox_person\n 20.09%  155.515      2 Template:Infobox\n 10.63%   82.289     18 Template:Cite_news\n  8.65%   66.995     11 Template:Cite_web\n  6.85%   53.049      1 Template:Infobox_musical_artist\n  6.81%   52.701      5 Template:Cite_journal\n  4.31%   33.399      2 Template:Ref_improve\n  4.20%   32.534      5 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:177293-0!canonical and timestamp 20180921003417 and revision id 856126962\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%8A%D9%84%D8%A8%D8%B1%D8%AA%D9%88_%D8%AC%D9%8A%D9%84","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062c\u064a\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648 \u062c\u064a\u0644"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"gn","url":"https://gn.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Guarani","autonym":"Ava\u00f1e'\u1ebd","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"eml","url":"https://eml.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Emiliano-Romagnolo","autonym":"emili\u00e0n e rumagn\u00f2l","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%98%DB%8C%D9%84%D8%A8%D8%B1%D8%AA%D9%88_%DA%98%DB%8C%D9%84","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0698\u06cc\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0698\u06cc\u0644"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A7%80%EC%9A%B0%EB%B2%A0%EB%A5%B4%ED%88%AC_%EC%A7%80%EC%9A%B0","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc9c0\uc6b0\ubca0\ub974\ud22c \uc9c0\uc6b0"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%96%27%D7%99%D7%9C%D7%91%D7%A8%D7%98%D7%95_%D7%96%27%D7%99%D7%9C","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d6'\u05d9\u05dc\u05d1\u05e8\u05d8\u05d5 \u05d6'\u05d9\u05dc"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/%C5%BDilbertu_%C5%BDils","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"\u017dilbertu \u017dils"},{"lang":"ln","url":"https://ln.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Lingala","autonym":"ling\u00e1la","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B8%E3%83%AB%E3%83%99%E3%83%AB%E3%83%88%E3%83%BB%E3%82%B8%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30eb"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%B8%D0%BB,_%D0%96%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0416\u0438\u043b, \u0416\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gilberto Gil"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Gilberto_Gil","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Gilberto Gil"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_April_2015"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_June_2017"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Official_website_different_in_Wikidata_and_Wikipedia"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"1942_births"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Living_people"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Afro-Brazilian_people"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Brazilian_agnostics"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Brazilian_Candombl\u00e9s"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Brazilian_expatriates_in_the_United_Kingdom"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Brazilian_exiles"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Brazilian_male_singers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Ministers_of_Culture_of_Brazil"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Grammy_Award_winners"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"M\u00fasica_Popular_Brasileira_guitarists"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"M\u00fasica_Popular_Brasileira_singers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Latin_Grammy_Award_winners"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year_honorees"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Latin_music_songwriters"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"People_from_Salvador,_Bahia"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Tropicalia_singers"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Tropicalia_guitarists"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Grand_Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Green_Party_(Brazil)_politicians"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Brazilian_Democratic_Movement_Party_politicians"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Tropic\u00e1lia"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Recipients_of_the_Order_of_Rio_Branco"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"Warner_Music_Latina_artists"},{"sortkey":"Gil, Gilberto","*":"ACT_Music_artists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from June 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":0,"exists":"","*":"AllMusic"},{"ns":0,"exists":"","*":"All Media Guide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amy Goodman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associated Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austin, Texas"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC News"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC World Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billboard (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloomington, Indiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Katz (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy Now!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Food and Agriculture Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gannett Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard B\u00e9hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guardian Media Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Herald Tribune"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Dibbell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larry Rohter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miami New Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Public Radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Radio International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reuters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Christgau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Austin Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Daily Telegraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Observer"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Village Voice"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World (radio program)"},{"ns":0,"exists":"","*":"USA Today"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wax Poetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weekend Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wired (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"1964 Brazilian coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"ABC-CLIO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdias Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Brasileira de Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accordion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aderbal Freire Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriana Varej\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u00e9lia Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afghanistan National Institute of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afox\u00ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro Reggae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agostinho da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguinaldo Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto da Costa e Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alceu Valen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Sanz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Bosi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aloysio de Andrade Faria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altamiro Carrilho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amir Haddad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e1cio Mazzaropi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Botafogo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Maria Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana de Hollanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Franco Montoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Bella Geiger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Muylaert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anselmo Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Abujamra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Britto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Jobim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Fagundes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Houaiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Pitanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquele Abra\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariano Suassuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armando Nogueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Moreira Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ary Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais, Travestis e Transexuais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athos Bulc\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Boal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autran Dourado"},{"ns":0,"exists":"","*":"B.B. King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor of Business Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bai\u00e3o (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baritone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Sarlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedito Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beth Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibi Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Big band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f6rk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boaventura de Sousa Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bob Dylan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bob Marley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bossa nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braguinha (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brasil (1981 album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Democratic Movement Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian National Archives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Springsteen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burning Spear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burt Bacharach"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1rbara Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cac\u00e1 Diegues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camisa Verde e Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campana brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candace Slater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candido Portinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannabis (drug)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl XVI Gustaf of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Drummond de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lyra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Manga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Santana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caryb\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casseta & Planeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelo R\u00e1-Tim-Bum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Tasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cazuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilia Bartoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Furtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central \u00danica das Favelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesaria Evora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chelsea, London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Anysio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Buarque de Holanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Science e Na\u00e7\u00e3o Zumbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chuck Berry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cildo Meireles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarice Lispector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude L\u00e9vi-Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudia Andujar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleusa da Concei\u00e7\u00e3o Nazar\u00e9 de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleyde Y\u00e1conis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora Coralina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cover version"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creative Commons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Meyer-Clason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Da Capo Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalal Achcar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Munduruku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davi Kopenawa Yanomami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deborah Colker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem\u00f4nios da Garoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich Fischer-Dieskau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dizzy Gillespie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doces B\u00e1rbaros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominguinhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Ivone Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorival Caymmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Downloadable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulcina de Moraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzi Croquettes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edemar Cid Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edu Lobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egberto Gismonti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egotrip (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Sistema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elba Ramalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleazar de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electric guitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elijah Wald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elis Regina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elton John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Estefan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmylou Harris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ennio Morricone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmo Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Ericson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Internacional de Cine y Television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Todor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evelyn Glennie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expresso 2222"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extra (Gilberto Gil album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"FAPESP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falsetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayga Ostrower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fela Kuti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Birri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Sabino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forr\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Brennand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco Fontana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frans Krajcberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Weissmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gal Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Savalla Gomes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gessiron Alves Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gianfrancesco Guarnieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gil Luminoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gil e Jorge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil (1968 album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil (1969 album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil 1969"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilvan Samico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glastonbury Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glauber Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gloria Estefan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00f3ria Pires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy Award for Best Contemporary World Music Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy Award for Best World Music Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Otelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grant (money)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green Party (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Corpo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Gay da Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo O'Donnell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimar\u00e3es Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guitar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Joachim Koellreutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haroldo de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebe Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henfil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Sobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Vianna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herivelto Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermeto Pascoal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herm\u00ednio Bello de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highlife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilda Hilst"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil (1964\u20131985)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hit single"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurdy-gurdy"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Babenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iannis Xenakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iber\u00ea Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imp\u00e9rio Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incredible String Band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inezita Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Council of Museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itua\u00e7u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivaldo Bertazzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Lins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivory Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jackson do Pandeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaguar (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jair Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamel\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimi Hendrix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimmy Cliff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jingle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Manuel Serrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Nabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johnny Alf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joni Mitchell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Amado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Ben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Ben Jor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Benjor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Mautner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josu\u00e9 de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Eduardo Agualusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Francisco Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Jos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mindlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mojica Marins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovem Guarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Antunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Carlos Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Donato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Gilberto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pequeno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3osinho Trinta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00eania Wapixana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Luis Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith Malina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juju"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Bressane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaija Saariaho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlheinz Stockhausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keith Jarrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kronos Quartet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laerte Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Recording Academy Person of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Led Zeppelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leila Diniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Boff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Villar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lily Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lina Bo Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liz Calder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louva\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Henrique da Silveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Melodia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Mott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Bojunga Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Fagundes Telles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9lia Abramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00facio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macrobiotic diet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manguebeat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manoel de Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manoel de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel dos Reis Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Anthony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Grassmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Beth\u00e2nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Clara Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Della Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Jo\u00e3o Bustorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marieta Severo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marist Brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Suplicy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Medeiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Heidegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinho da Vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00edlia P\u00eara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauricio de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meditation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Sosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestre Pastinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metallica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mia Couto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Bos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miles Davis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Hatoum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miriam Makeba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacir Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacyr Scliar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moniz Bandeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moraes Moreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mstislav Rostropovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Covas"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Cravo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Schenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fasica popular brasileira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nath\u00e1lia Timberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Historical Museum (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nei Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Cavaquinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Pereira dos Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ney Matogrosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nigeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Harnoncourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nise da Silveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e8de Guidon"},{"ns":0,"exists":"","*":"No Woman, No Cry"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9lida Pi\u00f1on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odete Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olavo Set\u00fabal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olodum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordem do M\u00e9rito Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Rio Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre national du M\u00e9rite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os G\u00eameos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Mutantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Niemeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patativa do Assar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patti Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul McCartney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Simon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulinho da Viola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Autran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo C\u00e9sar Saraceni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo C\u00e9sar Ximenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Evaristo Arns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Goulart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Gracindo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Jos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Mendes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Moura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Tarso Flecha de Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Vanzolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Casald\u00e1liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pel\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Sellars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philips Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonogram Inc."},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Yves Borgeaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Maria Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pink Floyd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pixinguinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00e1cido Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00ednio Marcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polar Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"PolyGram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portela (samba school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese name"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preta Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punk rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quanta Live"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quincy Jones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rachel de Queiroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racionais MC's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Corporation of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoni Metuktire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Seixas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravi Shankar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ray Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Hot + Rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Hot Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reggae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regina Cas\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Borghetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Russo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9e Fleming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricky Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rita Lee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Moog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Burle Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Carlos (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto DaMatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Farias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock and roll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Melo Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rog\u00e9rio Sganzerla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose Marie Muraro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roseana Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Routledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth de Souza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samba reggae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Barbara, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sert\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shakira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheila Copps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silviano Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Barbato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivuca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia Gubaidulina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Som Livre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonny Rollins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sony Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soul music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steve Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevie Wonder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sting (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Britto"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Paulo Rouanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Ricardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Rodrigues (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tango music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatiana Belinky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Oficina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenor"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wired CD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tizuka Yamasaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Z\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomie Ohtake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonico & Tinoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tost\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropicalismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropic\u00e1lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circencis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Two-step (dance move)"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f4nia Carrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO Artist for Peace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unidos de Vila Isabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unilever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unisinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Music Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal da Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal de Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vai-Vai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valery Gergiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vibraphone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vik Muniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinicius de Moraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocal cord polyp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walmor Chagas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Hugo Khouri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Salles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Smetak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waly Salom\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayne Shorter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Word play"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yes (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yo-Yo Ma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youssou N'Dour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeca Pagodinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Di Camargo & Luciano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Motta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziraldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuzu Angel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Siza Vieira"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c2ngela Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdtala Nandi"},{"ns":0,"*":"Francisco Weffort"},{"ns":0,"*":"Juca Ferreira"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Alu\u00edsio Pimenta"},{"ns":0,"*":"Hugo Napole\u00e3o do Rego Neto"},{"ns":0,"*":"Ipojuca Pontes"},{"ns":0,"*":"Jer\u00f4nimo Moscardo"},{"ns":0,"*":"Luiz Roberto do Nascimento e Silva"},{"ns":0,"*":"Manuel Francisco do Nascimento Brito"},{"ns":0,"*":"Ricardo Gribel"},{"ns":0,"*":"Carlos Eduardo Moreira Ferreira"},{"ns":0,"*":"Jens Olesen"},{"ns":0,"*":"Joel Mendes Renn\u00f3"},{"ns":0,"*":"Max Justo Guedes"},{"ns":0,"*":"Deosc\u00f3redes Maximiliano dos Santos"},{"ns":0,"*":"Henrique Cl\u00e1udio de Lima Vaz"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Motta"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Poteiro"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Salgado"},{"ns":0,"*":"David Assayag"},{"ns":0,"*":"Diogo Pacheco"},{"ns":0,"*":"Estelita Rodrigues Borralho"},{"ns":0,"*":"Gilberto Chateaubriand"},{"ns":0,"*":"Gilberto Ferrez"},{"ns":0,"*":"Helena Severo"},{"ns":0,"*":"Jorge da Cunha Lima"},{"ns":0,"*":"Jorge Gerdau"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Safra"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Carlos Barreto"},{"ns":0,"*":"Olga Francisca R\u00e9gis"},{"ns":0,"*":"Marcos Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Robert Anthony Broughton"},{"ns":0,"*":"Ubiratan Aguiar"},{"ns":0,"*":"Wladimir Murtinho"},{"ns":0,"*":"Abram Szajman"},{"ns":0,"*":"D\u00e9cio de Almeida Prado"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio"},{"ns":0,"*":"Milu Villela"},{"ns":0,"*":"Miguel Jorge"},{"ns":0,"*":"Neuma Gon\u00e7alves da Silva"},{"ns":0,"*":"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Olavo Egydio Monteiro de Carvalho"},{"ns":0,"*":"Ruy Mesquita"},{"ns":0,"*":"Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena"},{"ns":0,"*":"Abraham Koogan"},{"ns":0,"*":"Almir Gabriel"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Diniz"},{"ns":0,"*":"Angel Vianna"},{"ns":0,"*":"Beatriz Pimenta Camargo"},{"ns":0,"*":"Ecyla Brand\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Esther Bertoletti"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Jaguaribe"},{"ns":0,"*":"Maria Stella de Azevedo Santos"},{"ns":0,"*":"Maria Cec\u00edlia Geyer"},{"ns":0,"*":"Maria Delith Balaban"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carlos D'\u00c1vila Paix\u00e3o C\u00f4rtes"},{"ns":0,"*":"Paulo Fontainha Geyer"},{"ns":0,"*":"Romero Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Washington Novaes"},{"ns":0,"*":"Angela Gutierrez"},{"ns":0,"*":"Argemiro Geraldo de Barros Wanderley"},{"ns":0,"*":"Edino Krieger"},{"ns":0,"*":"Elizabeth D'Angelo Serra"},{"ns":0,"*":"Firmino Ferreira Sampaio Neto"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Alves Antunes Filho"},{"ns":0,"*":"Luiz Sponchiato"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo"},{"ns":0,"*":"Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire"},{"ns":0,"*":"Pl\u00ednio Pacheco"},{"ns":0,"*":"Rodrigo Pederneiras Barbosa"},{"ns":0,"*":"Sabine Lovatelli"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Silva do Amaral"},{"ns":0,"*":"Thomaz Farkas"},{"ns":0,"*":"C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho"},{"ns":0,"*":"Euclides Menezes Ferreira"},{"ns":0,"*":"Euz\u00e9bia Silva de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Fernando Faro"},{"ns":0,"*":"Haroldo Costa"},{"ns":0,"*":"Henri Philippe Reichstul"},{"ns":0,"*":"Hildmar Diniz"},{"ns":0,"*":"Ivo Abrah\u00e3o Nesralla"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho"},{"ns":0,"*":"Luciana Stegagno Picchio"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana"},{"ns":0,"*":"Manuel Salustiano Soares"},{"ns":0,"*":"Sari Berm\u00fadez"},{"ns":0,"*":"Syn\u00e9sio Scofano Fernandes"},{"ns":0,"*":"Thiago de Mello"},{"ns":0,"*":"Alberto Alves da Silva"},{"ns":0,"*":"Carlos Roberto Faccina"},{"ns":0,"*":"Dalva Lazaroni"},{"ns":0,"*":"Maria Lucia Clementino Nunes"},{"ns":0,"*":"Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Eduardo Baptista Vianna"},{"ns":0,"*":"Francisca Clara Reynolds Marinho"},{"ns":0,"*":"Jack Leon Terpins"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Filgueiras"},{"ns":0,"*":"Jon M. Tolman"},{"ns":0,"*":"J\u00falio Neves"},{"ns":0,"*":"Julio Landmann"},{"ns":0,"*":"Kabengele Munanga"},{"ns":0,"*":"Marlui Miranda"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Raimundo Pereira"},{"ns":0,"*":"Sergio Kobayashi"},{"ns":0,"*":"Sociedade B\u00edblica do Brasil"},{"ns":0,"*":"Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing"},{"ns":0,"*":"Alo\u00edsio Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio N\u00f3brega"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Congo da Serra"},{"ns":0,"*":"Ben\u00e9 Fonteles"},{"ns":0,"*":"Boi Caprichoso"},{"ns":0,"*":"Boi Garantido"},{"ns":0,"*":"Coral dos Guarani"},{"ns":0,"*":"Eduardo Bueno"},{"ns":0,"*":"Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed"},{"ns":0,"*":"Jongo da Serrinha"},{"ns":0,"*":"Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Luiz Costa Lima"},{"ns":0,"*":"Mangueira do Amanh\u00e3"},{"ns":0,"*":"Projeto Ax\u00e9"},{"ns":0,"*":"Projeto Guri"},{"ns":0,"*":"Rubinho do Vale"},{"ns":0,"*":"Velha Guarda da Portela"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Angeli Filho"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Carrilho"},{"ns":0,"*":"Candombe do A\u00e7ude"},{"ns":0,"*":"Companhia Barrica"},{"ns":0,"*":"Cord\u00e3o da Bola Preta"},{"ns":0,"*":"Danilo Miranda"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande"},{"ns":0,"*":"Geraldo Sarno"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco"},{"ns":0,"*":"Maria Madalena Correia do Nascimento"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rcia Hayd\u00e9e"},{"ns":0,"*":"Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie"},{"ns":0,"*":"Olga Praguer Coelho"},{"ns":0,"*":"Orlando Villas-B\u00f4as"},{"ns":0,"*":"Ozualdo Candeias"},{"ns":0,"*":"Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Pracatum A\u00e7\u00e3o Social"},{"ns":0,"*":"Projeto Dan\u00e7a Comunidade"},{"ns":0,"*":"Pulsar Companhia de Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"As Ceguinhas de Campina Grande"},{"ns":0,"*":"Violeta Arraes"},{"ns":0,"*":"Maria das Dores dos Santos"},{"ns":0,"*":"Walter Firmo"},{"ns":0,"*":"Ana Leopoldina dos Santos"},{"ns":0,"*":"Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto"},{"ns":0,"*":"Antonio Manuel Lima Dias"},{"ns":0,"*":"Augusto Carlos da Silva Teles"},{"ns":0,"*":"Aurino Quirino Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"*":"Ballet Stagium"},{"ns":0,"*":"Cl\u00f3vis Moura"},{"ns":0,"*":"Eliane Lage"},{"ns":0,"*":"Grupo Bandolins de Oeiras"},{"ns":0,"*":"Isabel Mendes da Cunha"},{"ns":0,"*":"Lino Rojas"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Carneiro"},{"ns":0,"*":"Maurice Capovilla"},{"ns":0,"*":"Militana Salustino do Nascimento"},{"ns":0,"*":"Museu Casa do Pontal"},{"ns":0,"*":"Nino Fernandes"},{"ns":0,"*":"Xang\u00f4 da Mangueira"},{"ns":0,"*":"Paulo Linhares"},{"ns":0,"*":"Roger Avanzi"},{"ns":0,"*":"Banda de P\u00edfanos de Caruaru"},{"ns":0,"*":"Berthold Zilly"},{"ns":0,"*":"Casa de Cultura Tain\u00e3"},{"ns":0,"*":"Centro de Estudos e A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9"},{"ns":0,"*":"Dino Garcia Carrera"},{"ns":0,"*":"Almerice da Silva Santos"},{"ns":0,"*":"Emmanuel Nassar"},{"ns":0,"*":"Feira do Livro de Porto Alegre"},{"ns":0,"*":"Henry Thorau"},{"ns":0,"*":"Intr\u00e9pida Trupe"},{"ns":0,"*":"Johannes Odenthal"},{"ns":0,"*":"Lauro C\u00e9sar Muniz"},{"ns":0,"*":"Lygia Martins Costa"},{"ns":0,"*":"Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Pedrosa"},{"ns":0,"*":"Mestre Eug\u00eanio"},{"ns":0,"*":"Augusto Gomes Rodrigues"},{"ns":0,"*":"Museu de Arqueologia de Xing\u00f3"},{"ns":0,"*":"Pompeu Christovam de Pina"},{"ns":0,"*":"Ray-G\u00fcde Mertin"},{"ns":0,"*":"S\u00e1bato Magaldi"},{"ns":0,"*":"T\u00e2nia Andrade Lima"},{"ns":0,"*":"Teodoro Freire"},{"ns":0,"*":"Vladimir Carvalho"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera"},{"ns":0,"*":"Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto"},{"ns":0,"*":"Heliodora Carneiro de Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Celine Imbert"},{"ns":0,"*":"Clube do Choro de Bras\u00edlia"},{"ns":0,"*":"Dod\u00f4 e Osmar"},{"ns":0,"*":"Escola Picolino de Artes do Circo"},{"ns":0,"*":"Grupo N\u00f3s do Morro"},{"ns":0,"*":"Hermilo Borba Filho"},{"ns":0,"*":"Lia Robatto"},{"ns":0,"*":"Luiz Otavio Souza Santos"},{"ns":0,"*":"Jean-Claude Bernardet"},{"ns":0,"*":"Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1"},{"ns":0,"*":"Orides de Lourdes Teixeira Fontela"},{"ns":0,"*":"Ronaldo Fraga"},{"ns":0,"*":"Selma do Coco"},{"ns":0,"*":"Solano Trindade"},{"ns":0,"*":"V\u00e2nia Toledo"},{"ns":0,"*":"Ailton Krenak"},{"ns":0,"*":"Altemar Dutra"},{"ns":0,"*":"Benedito Ruy Barbosa"},{"ns":0,"*":"Bule-Bule"},{"ns":0,"*":"Efig\u00eania Ramos Rolim"},{"ns":0,"*":"Goiandira do Couto"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Candido Portinari"},{"ns":0,"*":"Maria Bonomi"},{"ns":0,"*":"Marlene (singer)"},{"ns":0,"*":"Nelson Triunfo"},{"ns":0,"*":"Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Ot\u00e1vio Afonso"},{"ns":0,"*":"Orlando Miranda"},{"ns":0,"*":"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes"},{"ns":0,"*":"Roberto Corr\u00eaa"},{"ns":0,"*":"Teresa Aguiar"},{"ns":0,"*":"Vicente Salles"},{"ns":0,"*":"Zab\u00e9 da Loca"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Ashaninka do Rio Am\u00f4nia"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Piollin"},{"ns":0,"*":"Giramundo Teatro de Bonecos"},{"ns":0,"*":"Instituto Baccarelli"},{"ns":0,"*":"Mestres da Guitarrada"},{"ns":0,"*":"M\u00fasica no Museu"},{"ns":0,"*":"Quasar Cia de Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Filhos de Gandhy"},{"ns":0,"*":"Alexandre Wollner"},{"ns":0,"*":"Ataulfo Alves"},{"ns":0,"*":"Bal\u00e9 Popular do Recife"},{"ns":0,"*":"Bispo do Ros\u00e1rio"},{"ns":0,"*":"Elifas Andreato"},{"ns":0,"*":"Fernando Peixoto"},{"ns":0,"*":"Gerson King Combo"},{"ns":0,"*":"Heleny Guariba"},{"ns":0,"*":"Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel Wisnik"},{"ns":0,"*":"Luiz Olimecha"},{"ns":0,"*":"Lydia Hort\u00e9lio"},{"ns":0,"*":"Mamulengo S\u00f3-Riso"},{"ns":0,"*":"Maria L\u00facia Godoy"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Mestre Vitalino"},{"ns":0,"*":"Miguel Rio Branco"},{"ns":0,"*":"Noca da Portela"},{"ns":0,"*":"Paulo Bruscky"},{"ns":0,"*":"Teatro Vila Velha"},{"ns":0,"*":"Video nas Aldeias"},{"ns":0,"*":"Andrea Tonacci"},{"ns":0,"*":"Azelene Kaingang"},{"ns":0,"*":"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (writer)"},{"ns":0,"*":"Carlota Albuquerque"},{"ns":0,"*":"Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda"},{"ns":0,"*":"Denise Stoklos"},{"ns":0,"*":"\u00c9poca de Ouro"},{"ns":0,"*":"Ilo Krugli"},{"ns":0,"*":"Ismael Ivo"},{"ns":0,"*":"\u00cdtalo Rossi"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes"},{"ns":0,"*":"Lavadeiras de Almenara"},{"ns":0,"*":"Leon Cakoff"},{"ns":0,"*":"Lira Ceciliana"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Gruber Correia"},{"ns":0,"*":"Maureen Bisilliat"},{"ns":0,"*":"Maur\u00edcio Segall"},{"ns":0,"*":"Mestre Alberto da Paz"},{"ns":0,"*":"Moacir Werneck de Castro"},{"ns":0,"*":"Rog\u00e9rio Duarte"},{"ns":0,"*":"Afonso Borges"},{"ns":0,"*":"Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed"},{"ns":0,"*":"Capiba"},{"ns":0,"*":"Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3"},{"ns":0,"*":"Claudett de Jesus Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar"},{"ns":0,"*":"Espedito Seleiro"},{"ns":0,"*":"Evando dos Santos"},{"ns":0,"*":"Festival de Dan\u00e7a de Joinville"},{"ns":0,"*":"Festival Santista de Teatro"},{"ns":0,"*":"Gl\u00eanio Bianchetti"},{"ns":0,"*":"Grupo Galp\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Gustavo Dahl"},{"ns":0,"*":"Helena Kolody"},{"ns":0,"*":"Herbert de Sousa"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o do Vale"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o das Neves"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Lago"},{"ns":0,"*":"Quinteto Violado"},{"ns":0,"*":"Samba de Cumbuca"},{"ns":0,"*":"Teatro Tablado"},{"ns":0,"*":"Tereza Costa R\u00eago"},{"ns":0,"*":"Valdemar de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Abelardo da Hora"},{"ns":0,"*":"Almir Narayamoga Suru\u00ed"},{"ns":0,"*":"Breno Silveira"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Cerqueira Lemos"},{"ns":0,"*":"Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Dener Pamplona de Abreu"},{"ns":0,"*":"Felipe Schaedler"},{"ns":0,"*":"Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente"},{"ns":0,"*":"Ifig\u00eania Rosa de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Isay Weinfeld"},{"ns":0,"*":"Ismail Xavier"},{"ns":0,"*":"Miguel Chikaoka"},{"ns":0,"*":"Milton Guran"},{"ns":0,"*":"Movimento Gay de Minas"},{"ns":0,"*":"Museu de Valores do Banco Central"},{"ns":0,"*":"Bomba do Hemet\u00e9rio"},{"ns":0,"*":"Orlando Orfei"},{"ns":0,"*":"Raquel Trindade"},{"ns":0,"*":"Antunes Filho"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia"},{"ns":0,"*":"Dona Zica"},{"ns":0,"*":"Primeiro Ato"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Cabral"},{"ns":0,"*":"Il\u00ea ay\u00ea"},{"ns":0,"*":"Lucy Barreto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldyr Schlee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alex Atala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Herchcovitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrucha Waddington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaldo Antunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Milhazes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno e Marrone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carla Camuratti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Tufvesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Vereza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Frateschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clementina de Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e1udia Costin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniela Mercury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Alzugaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Onete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Portella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferreira Gullar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galo da Madrugada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genival Lacerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Teixeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismael Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Arag\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Carlos Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Medaglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mano Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Adelaide Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria C\u00e2ndido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisa Monte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marlos Nobre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matheus Nachtergaele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauro Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nan\u00e1 Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patr\u00edcia Pillar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Archias Mendes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Arag\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Brennand Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Santucci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubem Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Mamberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f4nia Guajajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vange Leonel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Carvalho"},{"ns":0,"*":"Maracambuco"},{"ns":0,"*":"Mira Haar"},{"ns":0,"*":"Nilcemar Nogueira"},{"ns":0,"*":"Paulo Borges"},{"ns":0,"*":"Roberto Pires"},{"ns":0,"*":"Ronaldo Correia de Brito"},{"ns":0,"*":"Rosa Maria dos Santos Alves"},{"ns":0,"*":"Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade"},{"ns":0,"*":"Walda Marques"},{"ns":0,"*":"Walter Pinto"},{"ns":0,"*":"Chico de Assis"},{"ns":0,"*":"Eliane Potiguara"},{"ns":0,"*":"Henricredo Coelho"},{"ns":0,"*":"Hermano Vianna"},{"ns":0,"*":"Jenner Augusto"},{"ns":0,"*":"Og\u00e3 Bangbala"},{"ns":0,"*":"Orlando Senna"},{"ns":0,"*":"Oskar Metsavaht"},{"ns":0,"*":"Paulo Martins"},{"ns":0,"*":"Ti\u00e3o Oleiro"},{"ns":0,"*":"Adylson Godoy"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Ara\u00fajo"},{"ns":0,"*":"Casa de Cinema de Porto Alegre"},{"ns":0,"*":"Centro de Mem\u00f3ria do Circo"},{"ns":0,"*":"Cesare La Rocca"},{"ns":0,"*":"Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa"},{"ns":0,"*":"Eva Schul"},{"ns":0,"*":"Italo Campofiorito"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mour\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Humberto"},{"ns":0,"*":"Beth de Oxum"},{"ns":0,"*":"Marcelo Yuka"},{"ns":0,"*":"Paulo Herkenhoff"},{"ns":0,"*":"Rolando Boldrin"},{"ns":0,"*":"Ruy Cezar"},{"ns":0,"*":"Curica (band)"},{"ns":0,"*":"Tribo de Atuadores"},{"ns":0,"*":"Uruhu Mehinako"},{"ns":0,"*":"Vanisa Santiago"},{"ns":0,"*":"Vera Tostes"},{"ns":0,"*":"Abel Gomes"},{"ns":0,"*":"Alcymar Monteiro"},{"ns":0,"*":"Ana Mae Barbosa"},{"ns":0,"*":"Carlinhos de Jesus"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Serpa de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Donga (musician)"},{"ns":0,"*":"Focus Cia. De Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Fred Gelli"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Grupo Teatro da Laje"},{"ns":0,"*":"Isaurinha Garcia"},{"ns":0,"*":"Jovelina P\u00e9rola Negra"},{"ns":0,"*":"Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno"},{"ns":0,"*":"Marcus Faustini"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Cartola"},{"ns":0,"*":"Neguinho da Beija Flor"},{"ns":0,"*":"Nelson Sargento"},{"ns":0,"*":"Papete"},{"ns":0,"*":"Ricardo Cravo Albin"},{"ns":0,"*":"Rildo Hora"},{"ns":0,"*":"Rosa Maria Ara\u00fajo"},{"ns":0,"*":"Silas de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Afonso Oliveira"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Nobrega Miranda"},{"ns":0,"*":"Augusto Marzag\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Beto Kelner"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Oliveira Sobrinho"},{"ns":0,"*":"Eduardo Saron Nunes"},{"ns":0,"*":"Fernando Alterio"},{"ns":0,"*":"Ivo Barroso"},{"ns":0,"*":"Jair de Souza"},{"ns":0,"*":"Luciane Gorgulho"},{"ns":0,"*":"Luis Severiano Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Luiz Calainho"},{"ns":0,"*":"Marcelo Bertini"},{"ns":0,"*":"Marcelo Bratke"},{"ns":0,"*":"Marcelo Dantas"},{"ns":0,"*":"Maria Ignez Mantovani"},{"ns":0,"*":"Moeller & Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas"},{"ns":0,"*":"Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum"},{"ns":0,"*":"Paulo Cruz"},{"ns":0,"*":"Pierre Andr\u00e9 Mantovani"},{"ns":0,"*":"Ricardo Amaral"},{"ns":0,"*":"Roberto Minczuk"},{"ns":6,"exists":"","*":"File:Gilberto Gil - Oslodum sample.ogg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gilberto Gil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian Ministers of Culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Latin Recording Academy Person of the Year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polar Music Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of Cultural Merit"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazilian Ministers of Culture"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gilberto Gil"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Latin Recording Academy Person of the Year"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Order of Cultural Merit"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Polar Music Prize"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Media"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Latin music"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Music"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portuguese name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/tracking"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Listen"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref improve"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nominated"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allmusic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AllMusic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gilberto Gil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/hCard class"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian Ministers of Culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Latin Recording Academy Person of the Year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polar Music Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of Cultural Merit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Listen"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:File link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/m"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Gilberto_Gil_-_Oslodum_sample.ogg","Symbol_support_vote.svg","Gilberto_Gil_2012.jpg","Gilberto_Gil_e_Nana_Caymmi_no_III_Festival_da_M\u00fasica_Popular.tif","Gilberto_Gil_with_guitar.jpg","Luiz_In\u00e1cio_Lula_da_Silva_and_GIlberto_Gil.jpg","Gnome-mime-sound-openclipart.svg","Question_book-new.svg","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Flag_of_Brazil.svg","P_vip.svg","Conga.svg","Audio_a.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//www.worldcat.org/issn/1537-8241","https://web.archive.org/web/20061120012716/http://www.culturebase.net/artist.php?3800","http://www.culturebase.net/artist.php?3800","http://www.austinchronicle.com/gyrobase/Issue/story?oid=oid:73901","https://www.allmusic.com/artist/p6573/biography","https://web.archive.org/web/20080321161024/http://www.ejn.it/mus/gil.htm","http://www.ejn.it/mus/gil.htm","//www.worldcat.org/issn/0730-9139","http://www.miaminewtimes.com/2007-03-29/music/gilberto-gil","http://www.democracynow.org/2008/6/25/from_political_prisoner_to_cabinet_minister","//www.worldcat.org/issn/0041-1191","//www.jstor.org/stable/2935353","https://www.wired.com/wired/archive/12.11/linux.html","https://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=7650054","https://www.theguardian.com/music/2010/jul/15/gilberto-gil-caetano-veloso-london","http://edition.cnn.com/2003/WORLD/americas/09/01/brazil.people.gil.reut/","https://web.archive.org/web/20080527235634/http://www.unb.br/ics/dan/Serie145empdf.pdf","http://www.unb.br/ics/dan/Serie145empdf.pdf","http://www.billboard.com/articles/news/62801/gilberto-gil-receives-polar-music-prize","http://www.culture.gouv.fr/culture/actualites/communiq/donnedieu/ggil.html","http://www.soundsandcolours.com/reviews/live-reviews/gilberto-gil-royal-festival-hall-%E2%80%93-july-21st/","http://www.screendaily.com/news/gilberto-gil-doc-set-for-tide-day-and-date-release/5052414.article","https://web.archive.org/web/20151017005853/http://www.screendaily.com/news/gilberto-gil-doc-set-for-tide-day-and-date-release/5052414.article","https://www.nytimes.com/2007/03/11/arts/music/11roht.html","http://arts.guardian.co.uk/features/story/0,,1066490,00.html","https://web.archive.org/web/20080612045839/http://www.gilbertogil.com.br/sec_biografia.php?page=4&ordem=DESC","http://www.gilbertogil.com.br/sec_biografia.php?page=4&ordem=DESC","http://www.fao.org/english/newsroom/news/2002/9700-en.html","https://archive.is/20120716110817/http://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C03EFD8143FF932A05751C1A9649C8B63","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9C03EFD8143FF932A05751C1A9649C8B63","http://www.iht.com/articles/2007/03/12/news/gil.php","https://www.nytimes.com/2007/03/14/arts/music/14gil.html","http://www.theworld.org/?q=node/8904","https://www.nytimes.com/2007/11/12/arts/music/12arts-GILBERTOGILT_BRF.html","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7534323.stm","https://www.usatoday.com/life/music/2007-03-16-2248300129_x.htm","https://web.archive.org/web/20100306134420/http://www.angus-reid.com/polls/view/12873","http://www.angus-reid.com/polls/view/12873","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9E0CEFDB113AF93BA35752C1A964958260","https://www.robertchristgau.com/xg/cg/cgv393-93.php","http://muse.jhu.edu/login?uri=/journals/latin_american_music_review/v027/27.1behague08.html","//doi.org/10.1353/lat.2006.0021","https://www.telegraph.co.uk/arts/main.jhtml?xml=/arts/2003/07/01/bmgil01.xml","https://web.archive.org/web/20080513214850/http://www.afropop.org/multi/interview/ID/6","http://www.afropop.org/multi/interview/ID/6","https://www.wikidata.org/wiki/Q221479","http://gilbertogil.com.br/","http://www.gilbertogil.com.br","http://www.soundsandcolours.com/articles/brazil/music-is-pleasure-an-interview-with-gilberto-gil/","http://www.democracynow.org/2008/6/25/from_political_prisoner_to_cabinet","http://www.slipcue.com/music/brazil/gil.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/85889846","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/55998","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX947178","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12140365v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12140365v","https://d-nb.info/gnd/12054203X","http://isni.org/isni/0000000121028473","http://id.loc.gov/authorities/names/n82122029","https://musicbrainz.org/artist/cf6b70f6-2616-481c-912c-0263cabfc974","https://www.idref.fr/079822940","https://viaf.org/viaf/85889846"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life (1942\u20131963)","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":3069,"anchor":"Early_life_(1942\u20131963)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Musical career (1963\u2013present)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":7592,"anchor":"Musical_career_(1963\u2013present)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political career (1987\u2013present)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":19163,"anchor":"Political_career_(1987\u2013present)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":25666,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Musical style and influences","number":"5","index":"5","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":27256,"anchor":"Musical_style_and_influences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"6","index":"6","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":32955,"anchor":"Discography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards, nominations, and positions","number":"7","index":"7","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":35554,"anchor":"Awards,_nominations,_and_positions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"8","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":38015,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":38072,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"9.1","index":"10","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":38116,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"11","fromtitle":"Gilberto_Gil","byteoffset":38953,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gilberto Gil","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Vamos_Fugir","*":"pt:Vamos Fugir"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Gilberto_Gil","*":"commons:Special:Search/Gilberto Gil"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Gilberto_Gil","*":"q:Special:Search/Gilberto Gil"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gil, Gilberto"},{"name":"wikibase_item","*":"Q221479"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}