{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"H\u00e9lio Oiticica","pageid":11904312,"revid":855842159,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">H\u00e9lio Oiticica</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1937-07-26</span>)</span>July 26, 1937<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMarch 22, 1980<span style=\"display:none\">(1980-03-22)</span> (aged&#160;42)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nPassista</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museum of Modern Art, Rio&#160;de&#160;Janeiro</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nVisual artist<br />Sculptor<br />Painter<br />Performance artist<br />Theorist<br />Filmmaker<br />Writer</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1954-1980</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Works</span></th><td>\n<i>Metaesquemas<br />Bilaterals<br />Spatial Reliefs<br />Inventions<br />B\u00f3lides<br />Parangol\u00e9s<br />Penetrables<br /><a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia\" title=\"Tropic\u00e1lia\">Tropic\u00e1lia</a><br />Eden</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides,_H%C3%A9lio_Oiticica_(1963-1969).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29.jpg/220px-WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29.jpg/330px-WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29.jpg/440px-WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides,_H%C3%A9lio_Oiticica_(1963-1969).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>B\u00f3lides, H\u00e9lio Oiticica (1963-1969)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_(2).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_%282%29.jpg/220px-Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_%282%29.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_%282%29.jpg/330px-Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_%282%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_%282%29.jpg/440px-Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_%282%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1310\" data-file-height=\"874\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Minist%C3%A9rio_da_Cultura_-_H%C3%A9lio_Oiticica_itinerante_(2).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A exposi\u00e7\u00e3o H\u00e9lio Oiticica \u2013 Museu \u00e9 o Mundo (21 de dezembro 2010), no Museu Nacional Honestino Guimar\u00e3es, em Bras\u00edlia</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides,_H%C3%A9lio_Oiticica_(1963-1969)_(1).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29_%281%29.jpg/220px-WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29_%281%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29_%281%29.jpg/330px-WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29_%281%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29_%281%29.jpg/440px-WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides%2C_H%C3%A9lio_Oiticica_%281963-1969%29_%281%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:WLANL_-_elefteria1_-_B%C3%B3lides,_H%C3%A9lio_Oiticica_(1963-1969)_(1).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>B\u00f3lides, H\u00e9lio Oiticica (1963-1969)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Inhotim_Oiticica_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Inhotim_Oiticica_01.jpg/220px-Inhotim_Oiticica_01.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Inhotim_Oiticica_01.jpg/330px-Inhotim_Oiticica_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Inhotim_Oiticica_01.jpg/440px-Inhotim_Oiticica_01.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Inhotim_Oiticica_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Brumadinho - Inhotim, H\u00e9lio Oiticica</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Spatial_Relief_(red)_REL_036,_Tate_Liverpool.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Spatial_Relief_%28red%29_REL_036%2C_Tate_Liverpool.jpg/220px-Spatial_Relief_%28red%29_REL_036%2C_Tate_Liverpool.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Spatial_Relief_%28red%29_REL_036%2C_Tate_Liverpool.jpg/330px-Spatial_Relief_%28red%29_REL_036%2C_Tate_Liverpool.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Spatial_Relief_%28red%29_REL_036%2C_Tate_Liverpool.jpg/440px-Spatial_Relief_%28red%29_REL_036%2C_Tate_Liverpool.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Spatial_Relief_(red)_REL_036,_Tate_Liverpool.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Spatial Relief (red) REL 036, Tate Liverpool</div></div></div>\n<p><b>H\u00e9lio Oiticica</b> (<small>Portuguese:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u02c8\u03b5.lju \u0254j.t\u0283i.\u02c8si.ka]</a></span>; July 26, 1937 \u2013 March 22, 1980) was a <a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a> <a href=\"/wiki/Visual_artist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visual artist\">visual artist</a>, sculptor, painter, performance artist, and theorist, best known for his participation in the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a>, for his innovative use of color, and for what he later termed \"environmental art\",  which included <i>Parangol\u00e9s</i> and <i>Penetrables,</i> like the famous <i><a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia\" title=\"Tropic\u00e1lia\">Tropic\u00e1lia</a>.</i><sup id=\"cite_ref-Artnet-OrganizeDelirium-2017_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Artnet-OrganizeDelirium-2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Oiticica was also a filmmaker and writer.<sup id=\"cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NYorker-OrganizeDelirium-2017_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYorker-OrganizeDelirium-2017-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_career\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#International_recognition_and_later_work\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">International recognition and later work</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Fire\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Fire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Group_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Group exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Solo_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Solo exhibitions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Works_and_publications\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Works and publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Oiticica was born in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> to mother \u00c2ngela Santos Oiticica and father Jos\u00e9 Oiticica Filho. He had two younger brothers, architect C\u00e9sar Oiticica, and Cl\u00e1udio Oiticica.<sup id=\"cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Oiticica's family was educated and involved in liberal politics. His father taught mathematics, was an engineer, <a href=\"/wiki/Entomologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Entomologist\">entomologist</a>, and <a href=\"/wiki/Lepidopterologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lepidopterologist\">lepidopterologist</a>, a scientist who researched butterflies. He was also an avid photographer, creating experimental photographs that were new to Brazil. His grandfather was a well known <a href=\"/wiki/Philologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philologist\">philologist</a>, who studied literary texts and written records, and published an anarchist newspaper called <i>A\u00e7\u00e3o Direta [Direct Action].</i><sup id=\"cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Oiticica and his brothers were taught at home until their father got a fellowship at the <a href=\"/wiki/John_Simon_Guggenheim_Memorial_Foundation\" title=\"John Simon Guggenheim Memorial Foundation\">Guggenheim Foundation</a>.<sup id=\"cite_ref-GuggenheimFellowship-1947_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GuggenheimFellowship-1947-5\">&#91;5&#93;</a></sup> During this time, from 1947 to 1949, the family lived in <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a> while their father worked at the <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History\" title=\"National Museum of Natural History\">National Museum of Natural History</a>. Oiticica and his brothers attended Thomson Elementary School. The family returned to Brazil in 1950.<sup id=\"cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1940s_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1940s-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1950s_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1950s-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Oiticica enrolled in art school at the age of 16 years.<sup id=\"cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Starting in 1954, Oiticica attended courses at <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museum of Modern Art, Rio&#160;de&#160;Janeiro</a>, studying under <a href=\"/wiki/Ivan_Serpa\" title=\"Ivan Serpa\">Ivan Serpa</a>. In 1955, he joined <a href=\"/wiki/Grupo_Frente\" title=\"Grupo Frente\">Grupo Frente</a>.<sup id=\"cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career\">Early career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Oiticica's early works, in the mid-1950s, were greatly influenced by European modern art movements, principally <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete art</a> and <a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a>. He was a member of <a href=\"/wiki/Grupo_Frente\" title=\"Grupo Frente\">Grupo Frente</a>, founded by Ivan Serpa, under whom he had studied painting. His early paintings used a palette of strong, bright <a href=\"/wiki/Primary_color\" title=\"Primary color\">primary</a> and <a href=\"/wiki/Secondary_color\" title=\"Secondary color\">secondary</a> colours and geometric shapes influenced by artists such as <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a> and <a href=\"/wiki/Kazimir_Malevich\" title=\"Kazimir Malevich\">Kazimir Malevich</a>. Oiticica's painting quickly gave way to a much warmer and more subtle palette of oranges, yellows, reds and browns which he maintained, with some exceptions, for the rest of his life.\n</p><p>In 1959, he became involved in the short-lived but influential <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a>. The Neo-Concrete Movement rejected the objective nature of <a href=\"/wiki/Concrete_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concrete Art\">Concrete Art</a> and sought to use <a href=\"/wiki/Phenomenology_(architecture)\" title=\"Phenomenology (architecture)\">phenomenology</a> to create art that \"expresses complex human realities.\" This was stated in the manifesto written by <a href=\"/wiki/Am%C3%ADlcar_de_Castro\" title=\"Am\u00edlcar de Castro\">Am\u00edlcar de Castro</a>, <a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a>, <a href=\"/wiki/Franz_Weissmann\" title=\"Franz Weissmann\">Franz Weissmann</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Clark\" title=\"Lygia Clark\">Lygia Clark</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Pape\" title=\"Lygia Pape\">Lygia Pape</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Reynaldo_Jardim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Reynaldo Jardim (page does not exist)\">Reynaldo Jardim</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Theon_Spanudis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theon Spanudis (page does not exist)\">Theon Spanudis</a> and published in Rio de Janeiro in March 1959 called <i>Manifesto neoconcreto.</i><sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>442-443</span></sup>\n</p><p>Neo-Concretism focused creating an awareness within the spectator of his or her spatial relationship with the artwork. The artworks themselves became akin to living organism rather than static forms; they were made to interact with viewers.<sup id=\"cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LatAmArtists20thCentury-1993-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>100-105</span></sup> \n</p><p>During Oiticica\u2019s Neo-Concrete period, he sought to \u201cescape the constraints of painting while remaining in dialogue with it\u201d by utilizing color in new ways. He painted monochromes entitled Invencoes (Inventions) in 1959. These small square wooden plaques (30 x 30&#160;cm) were not made to represent light rather Oiticica sought to embody it. Oiticica questioned traditional ideas of aesthetics and art practices by considering the spectator and ideas of real space in his work.<sup id=\"cite_ref-GreyRoom-ClarkOiticica-2010_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GreyRoom-ClarkOiticica-2010-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The group disbanded in 1961. Clark and Oiticica transitioned into <a href=\"/wiki/Conceptual_art\" title=\"Conceptual art\">conceptual art</a> dealing with ideas of the human body and culture. Oiticica was specifically interested in what creates culture.\n</p><p>Color became a key subject of Oiticica's work and he experimented with paintings and hanging wooden sculptures with subtle (sometimes barely perceptible) differences in colour within or between the sections. The hanging sculptures gradually grew in scale and later works consisted on many hanging sections forming the overall work, as a spatial development of his first experiments with painting.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"International_recognition_and_later_work\">International recognition and later work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: International recognition and later work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 1960s, he produced a series of small box shaped interactive sculptures called B\u00f3lides (fireballs) which had panels and doors which viewers could move and explore. Throughout the 1960s and 1970s he made installations called Penetr\u00e1veis (penetrables) which viewers could step into and interact with. The most influential of these was <i>Tropic\u00e1lia</i> (1967) which gave its name to the <a href=\"/wiki/Tropicalismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropicalismo\">Tropicalismo</a> movement. He also created works called <i>Parangol\u00e9s</i> which consisted layers of fabric, plastic and matting intended to be worn like costumes but experienced as mobile sculptures. The first parangol\u00e9s experiences were made together with dancers from the Mangueira Samba school, where Oiticica was also a participant.\n</p><p>In the 1970s, Oiticica increasingly devoted himself to writing and frequently corresponded with several important intellectuals, artists and writers both in Brazil and abroad, including <a href=\"/wiki/Haroldo_de_Campos\" title=\"Haroldo de Campos\">Haroldo de Campos</a>, <a href=\"/wiki/Augusto_de_Campos\" title=\"Augusto de Campos\">Augusto de Campos</a>, <a href=\"/wiki/Silviano_Santiago\" title=\"Silviano Santiago\">Silviano Santiago</a> and <a href=\"/wiki/Waly_Salom%C3%A3o\" title=\"Waly Salom\u00e3o\">Waly Salom\u00e3o</a>.\n</p><p>In 1965 he participated in the exhibition \u201cSoundings two\u201d at Signals gallery London, with <a href=\"/wiki/Josef_Albers\" title=\"Josef Albers\">Josef Albers</a>, <a href=\"/wiki/Brancusi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brancusi\">Brancusi</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Clark\" title=\"Lygia Clark\">Lygia Clark</a>, and <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> among others.\n</p><p>In 1969 he produced an individual exhibition at <a href=\"/wiki/Whitechapel_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Whitechapel Art Gallery\">Whitechapel Art Gallery</a>, London, curated by Guy Brett. Oiticica named the exhibition the \u201cWhitechapel experience\u201d.<sup id=\"cite_ref-WhitechapelGallery-1969_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WhitechapelGallery-1969-11\">&#91;11&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1970 he participated in the exhibition \"Information\" at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>.\n</p><p>After living in the <a href=\"/wiki/East_Village,_Manhattan\" title=\"East Village, Manhattan\">East Village</a> neighborhood of <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, Oiticica had issues with immigration, which led to his return to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, where he died.<sup id=\"cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NYorker-OrganizeDelirium-2017_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYorker-OrganizeDelirium-2017-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Fire\">Fire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Fire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On October 17, 2009, a fire destroyed an undetermined amount of the works by Oiticica. The collection was held at the residence of his brother C\u00e9sar Oiticica in the neighborhood of <a href=\"/wiki/Jardim_Bot%C3%A2nico,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Jardim Bot\u00e2nico, Rio de Janeiro\">Jardim Bot\u00e2nico, Rio de Janeiro</a>. In addition to paintings and the famous <i>Parangol\u00e9s,</i> the artist's archive of material included drawings, notes, documentaries and books, which were stored in the collection.<sup id=\"cite_ref-Globo-Fire-2009_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Globo-Fire-2009-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Estad\u00e3o-Fire-2009_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Estad\u00e3o-Fire-2009-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The fire took three hours to bring under control. Key works such as <i>B\u00f3lides</i> and <i>Parangol\u00e9s,</i> including some shown at the 2007 Tate retrospective, were damaged. The cause of the fire is unknown. The building was equipped with fire alarms and other safety systems.<sup id=\"cite_ref-O-Globo-Fire-2009_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-O-Globo-Fire-2009-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Jandira Feghali, Secretary of Culture in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, called for an investigation into the causes of the fire and whether any works can be recovered.<sup id=\"cite_ref-ZeroHora-Fire-2009_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ZeroHora-Fire-2009-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The works were stored in C\u00e9sar Oiticica's house following a dispute over money and the adequacy of storage facilities at the Centro Municipal de Arte H\u00e9lio Oiticica.<sup id=\"cite_ref-O-Globo-Fire-Dispute-2009_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-O-Globo-Fire-Dispute-2009-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The works were uninsured. A project of restoration is in development with the ministry of culture in Brazil.<sup id=\"cite_ref-O-Globo-Restoration-2009_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-O-Globo-Restoration-2009-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Oiticica died in 1980 of a <a href=\"/wiki/Stroke\" title=\"Stroke\">stroke</a> as a result of <a href=\"/wiki/Hypertension\" title=\"Hypertension\">hypertension</a>.\n</p><p>Oiticica was openly gay.<sup id=\"cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NYorker-OrganizeDelirium-2017_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYorker-OrganizeDelirium-2017-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1969: <a href=\"/wiki/Sussex_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sussex University\">Sussex University</a>, Brighton, Resident artist</li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Guggenheim_Fellowship\" title=\"Guggenheim Fellowship\">Guggenheim Fellowship</a>, Fine Arts: Latin America &amp; Caribbean; Painting, Sculpture, &amp; Installation Art<sup id=\"cite_ref-GuggenheimFellowship-1970_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GuggenheimFellowship-1970-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Group_exhibitions\">Group exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Group exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1960: \"Konkrete Kunst.\" 50 Jahre Entwicklung, Helmhaus (Zurich) [traveling exhibition]</li>\n<li>1967: \"Nova objectividade brasileira.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro)</li>\n<li>1977: \"Projeto construtivo brasileiro na arte. 1950\u20131962.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro); Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1984: \"Tradi\u00e7\u00e3o e ruptura. S\u00edntese de arte e cultura brasileras.\" Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1987: \"Modernidade. Art br\u00e9silien du 20e si\u00e8cle.\" Mus\u00e9e d\u2019art moderne de la Ville de Paris (Paris)</li>\n<li>1988\u201390: \"The Latin American Spirit. Art and Artists in the United States, 1920\u20131970.\" <a href=\"/wiki/Bronx_Museum_of_the_Arts\" title=\"Bronx Museum of the Arts\">Bronx Museum of the Arts</a> (New York) [traveling exhibition]</li>\n<li>1989\u201390: \"Art in Latin America. The Modern Era, 1820\u20131980.\" The Hayward Gallery (London); Nationalmuseum / Moderna Museet (Stockholm); Palacio de Vel\u00e1zquez (Madrid)</li>\n<li>1992: \"Bilderwelt Brasilien.\" Kunsthaus Z\u00fcrich (Zurich)</li>\n<li>1992\u201393: \"Artistas latinoamericanos del siglo XX.\" Estaci\u00f3n Plaza de Armas (Seville); Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou (Paris); Josef-Haubrich-Kunsthalle (Cologne); The Museum of Modern Art (New York)</li>\n<li>1994: Bienal Brasil S\u00e9culo XX (S\u00e3o Paulo) [traveling exhibition]</li>\n<li>1994: XXII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (Special Room) (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1998: XXIV Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1998: \"H\u00e9lio Oiticica e a cena americana.\" Centro de Arte H\u00e9lio Oiticica (Rio de Janeiro)</li>\n<li>1999: \"The Experimental Exercise of Freedom. Lygia Clark, Gego, Mathias Goeritz, H\u00e9lio Oiticica and Mira Schendel.\" Museum of Contemporary Art (Los Angeles)<sup id=\"cite_ref-ExperimentalExerciseOfFreedom-1999_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ExperimentalExerciseOfFreedom-1999-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>2000: \"Heterotop\u00edas. Medio siglo sin lugar. 1918\u20131968.\" Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda (Madrid)</li>\n<li>2001: \"Geometric Abstraction. Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection.\" Fogg Art Museum (Cambridge, Massachusetts)</li>\n<li>2001\u20132: \"Brazil: Body &amp; Soul.\" Solomon R. Guggenheim Museum (New York); Museo Guggenheim (Bilbao)</li>\n<li>2002: \"Al\u00e9m dos pr\u00e9-conceitos. Experimentos dos anos 60.\" Museu de Arte Moderna (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>2002: \"PoT, 2nd Liverpool Biennial.\" Commercial Unit 6 (Liverpool)</li>\n<li>2003: \"Cuasi-corpus. Arte concreto y neoconcreto de Brasil.\" Museo de Arte Contempor\u00e1neo Internacional Rufino Tamayo (Mexico City); Museo de Arte Contempor\u00e1neo (Monterrey)</li>\n<li>2003: \"Geometr\u00edas. Abstracci\u00f3n geom\u00e9trica latinoamericana en la Colecci\u00f3n Cisneros.\" Museo de Arte Latinoamericano de Buenos Aires, Fundaci\u00f3n Costantini (Buenos Aires)</li>\n<li>2004: \"Beyond Geometry: Experiments in Form, 1940s\u201370s.\" Los Angeles County Museum of Art (Los Angeles)</li>\n<li>2004: \"Inverted Utopias. Avant-Garde Art in Latin America.\" Museum of Fine Arts (Houston, Texas)</li>\n<li>2005: \"Colour after Klein: Re-thinking Colour in Modern and Contemporary Art.\" Barbican Art Gallery (London)</li>\n<li>2005: \"Open Systems. Rethinking Art c.1970.\" Tate Modern (London)</li>\n<li>2005: \"O l\u00fadico na arte.\" Instituto Cultural Ita\u00fa (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>2005\u20137: \"Tropic\u00e1lia. A Revolution in Brazilian Culture (1967\u20131972).\" Museum of Contemporary Art (Chicago); Barbican Art Gallery, London; Centro Cultural de Bel\u00eam (Lisbon); The Bronx Museum of the Arts.\" (Bronx, New York)</li>\n<li>2006: \"Cruce de miradas. Visiones de Am\u00e9rica Latina. Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros, Museo del Palacio de Bellas Artes, Mexico City</li>\n<li>2006: Bienal del Aire, Museo de Arte Contempor\u00e1neo Sof\u00eda Imber (Caracas)</li>\n<li>2006: XXVII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>2006: \"The Sites of Latin American Abstraction.\" Cisneros Fontanals Art Foundation (Miami, Florida) [traveling exhibition]</li>\n<li>2007: \"Desenho construtivista brasileiro.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro)</li>\n<li>2007: \"New Perspectives in Latin American Art.\" The Museum of Modern Art (New York)</li>\n<li>2007: \"The Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection.\" Blanton Museum of Art, The University of Texas at Austin (Austin, Texas); Grey Art Gallery, New York University (New York)</li>\n<li>2008: \"Face to Face. The Daros Collections.\" Daros Latinamerica Collection (Zurich)</li>\n<li>2008: \"Time &amp; Place. Rio de Janeiro 1956\u20131964.\" Moderna Museet (Stockholm)</li>\n<li>2008: Biennale of Sidney (Sidney)</li>\n<li>2008\u20139: \"Neo Tropic\u00e1lia. When Lives Become Form: Contemporary Brazilian Art, 1960s to the present.\" Museum of Contemporary Art (Tokyo); City Museum of Contemporary Art (Hiroshima)</li>\n<li>2010: \"Tropic\u00e1lia. Die 60s in Brasilien.\" <a href=\"/wiki/Kunsthalle_Wien\" title=\"Kunsthalle Wien\">Kunsthalle Wien</a> (Vienna, Austria)<sup id=\"cite_ref-Kunsthalle-Tropic\u00e1lia-2010_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kunsthalle-Tropic\u00e1lia-2010-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n<ul><li>Oiticica's <i>Parangol\u00e9 P4 Cape 1,</i> 1968 adorns the poster of the exhibition, showing a very young <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a></li></ul></li>\n<li>2010: IXXX Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>2010: \"Das Verlangen nach Form \u2013 O Desejo da Forma. Neoconcretismo und zeitgen\u00f6ssische Kunst aus Brasilien.\" Akademie der K\u00fcnste (Berlin)</li>\n<li>2010: \"Vibraci\u00f3n. Moderne Kunst aus Lateinamerika. The Ella Fontanals-Cisneros Collection.\" Bundeskunsthalle (Bonn)</li>\n<li>2017\u20132018: \"Making Art Concrete: Works from Argentina and Brazil in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros.\" <a href=\"/wiki/Getty_Center\" title=\"Getty Center\">Getty Center</a> (Los Angeles, California) (August 29, 2017 \u2013 February 11, 2018)<sup id=\"cite_ref-MakingArtConcrete-2017_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MakingArtConcrete-2017-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Solo_exhibitions\">Solo exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Solo exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1966: \"H\u00e9lio Oiticica.\" Galeria G4 (Rio de Janeiro)</li>\n<li>1969: \"H\u00e9lio Oiticica.\" Whitechapel Gallery (London)<sup id=\"cite_ref-WhitechapelGallery-1969_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WhitechapelGallery-1969-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>1989: \"Grupo Frente e Metaesquemas.\" Galeria S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1989: \"Mundo-abrigo.\" 110 Arte Contempor\u00e2nea (Rio de Janeiro) [catalogue]</li>\n<li>1992\u201397: \"H\u00e9lio Oiticica.\" <a href=\"/wiki/Witte_de_With_Center_for_Contemporary_Art\" title=\"Witte de With Center for Contemporary Art\">Witte de With Center for Contemporary Art</a> (Rotterdam); <a href=\"/wiki/Galerie_nationale_du_Jeu_de_Paume\" title=\"Galerie nationale du Jeu de Paume\">Galerie nationale du Jeu de Paume</a> (Paris); <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies\">Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies</a> (Barcelona); <a href=\"/wiki/Calouste_Gulbenkian_Museum\" title=\"Calouste Gulbenkian Museum\">Centro de Arte Moderna da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian</a> (Lisbon); <a href=\"/wiki/Walker_Art_Center\" title=\"Walker Art Center\">Walker Art Center</a> (Minneapolis, Minnesota); Centro de Arte H\u00e9lio Oiticica (Rio de Janeiro)<sup id=\"cite_ref-Fundaci\u00f3AntoniT\u00e0pies-1992_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fundaci\u00f3AntoniT\u00e0pies-1992-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-H\u00e9lioOiticica-Exhibit-1992-1997_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-H\u00e9lioOiticica-Exhibit-1992-1997-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>1994: \"H\u00e9lio Oiticica, Lygia Clark.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro; Museu de Arte Moderna da Bahia (Salvador da Bahia [catalogue]</li>\n<li>1996: \"Grupo frente 1955\u20131956. Metasquemas 1957\u20131958.\" Joel Edelstein Arte Contempor\u00e2nea (Rio de Janeiro) [catalogue]</li>\n<li>1999: \"L. Clark, H. Oiticica, L. Pape.\" Conjunto Cultural da Caixa Econ\u00f4mica Federal (Bras\u00edlia) [catalogue]</li>\n<li>2000: \"Espa\u00e7o de Instala\u00e7\u00f5es Permanentes.\" Museu do A\u00e7ude (Rio de Janeiro) [catalogue]</li>\n<li>2001\u20132: \"H\u00e9lio Oiticica. Quasi-Cinemas.\" Wexner Center for the Arts (Columbus, Ohio); K\u00f6lnischer Kunstverein (Cologne); Whitechapel Gallery (London); New Museum of Contemporary Art (New York) [catalogue]</li>\n<li>2002: \"Liam Gillick: The Wood Way. Helio Oiticica: Quasi-cinema.\" Whitechapel Gallery (London) [catalogue]</li>\n<li>2002: \"H\u00e9lio Oiticica. Obra e estrat\u00e9gia.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro) [catalogue]</li>\n<li>2003: \"H\u00e9lio Oiticica. Cor, imagem, po\u00e9tica.\" Centro de Arte H\u00e9lio Oiticica (Rio de Janeiro) [catalogue]</li>\n<li>2005: \"Cosmococa. Programa in progress. H\u00e9lio Oiticica, Neville D\u2019Almeida, Museo de Arte Latinoamericano de Buenos Aires.\" Fundaci\u00f3n Costantini (Buenos Aires); Centro de Arte Contempor\u00e3nea Inhotim (Brumadinho) [catalogue]</li>\n<li>2006: \"Penetr\u00e1vel.\" Galeria Nara Roesler (S\u00e3o Paulo) [brochure]</li>\n<li>2006\u20137: \"H\u00e9lio Oiticica: The Body of Color.\" <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (Houston, Texas); <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (London) [catalogue]<sup id=\"cite_ref-Tate-BodyOfColour-2007_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tate-BodyOfColour-2007-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NYTimes-BodyOfColor-2007_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYTimes-BodyOfColor-2007-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Literal-BodyOfColor-2012_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Literal-BodyOfColor-2012-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Guardian-BodyOfColor-2007_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guardian-BodyOfColor-2007-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>2010: \"Beyond Participation. H\u00e9lio Oiticica and Neville D\u2019Almeida in New York.\" The Bertha and Karl Leubsdorf Art Gallery, Hunter College (New York) [catalogue]</li>\n<li>2017: \"H\u00e9lio Oiticica: To Organize Delirium.\" <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a> (Chicago); <a href=\"/wiki/Carnegie_Museum_of_Art\" title=\"Carnegie Museum of Art\">Carnegie Museum of Art</a> (Pittsburgh), curated by <a href=\"/wiki/Lynn_Zelevansky\" title=\"Lynn Zelevansky\">Lynn Zelevansky</a>; and <a href=\"/wiki/Whitney_Museum_of_American_Art\" title=\"Whitney Museum of American Art\">Whitney Museum of American Art</a> (New York)<sup id=\"cite_ref-CarnegieMuseumOfArt-OrganizeDelirium-2016_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CarnegieMuseumOfArt-OrganizeDelirium-2016-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Vogue-OrganizeDelirium-2016_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vogue-OrganizeDelirium-2016-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ArtInstitute-OrganizeDelirium-2017_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArtInstitute-OrganizeDelirium-2017-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ChicagoTribune-OrganizeDelirium-2017_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ChicagoTribune-OrganizeDelirium-2017-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Whitney-OrganizeDelirium-2017_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Whitney-OrganizeDelirium-2017-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33162\">Grupo Frente No. 73</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1955-1956)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33146\">Grupo Frente No. 136</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1956)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35040\">Metaesquema</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1956)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35047\">Metaesquema No. 179</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1956)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205971\">Untitled (Grupo Frente)</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33127\">Metaesquema No. 237</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/60087\">Metaesquema 12</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1957) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q28036471\" class=\"extiw\" title=\"d:Q28036471\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q28036471\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33108\">Metaesquema No. 348</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collection.cmoa.org/CollectionDetail.aspx?item=29571\">Metaesquema 362</a></i> at <a href=\"/wiki/Carnegie_Museum_of_Art\" title=\"Carnegie Museum of Art\">Carnegie Museum of Art</a> (1958) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q42882717\" class=\"extiw\" title=\"d:Q42882717\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q42882717\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35054\">Metaesquema No. 4066</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35066\">Metaesquema</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/60088\">Vermelho cortando o branco</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1958) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q28036470\" class=\"extiw\" title=\"d:Q28036470\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q28036470\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-metaesquema-t12416\">Metaesquema</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-metaesquema-t12418\">Metaesquema</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-metaesquema-t12419\">Metaesquema</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205973\">Red Monochrome</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1959)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205969\">Painting 9</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1959)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-bilateral-teman-bil-003-t12762\">Bilateral \u2018Teman\u2019 BIL 003</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1959)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-spatial-relief-red-rel-036-t12763\">Spatial Relief (red) REL 036</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1959)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museoreinasofia.es/en/collection/artwork/sem-titulo-untitled-1\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a> (1959) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q27665876\" class=\"extiw\" title=\"d:Q27665876\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q27665876\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=91770\">Neoconcrete Relief</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q19887520\" class=\"extiw\" title=\"d:Q19887520\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q19887520\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/74688\">Relevo espacial</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (c. 1960) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q28036612\" class=\"extiw\" title=\"d:Q28036612\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q28036612\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-b11-box-bolide-09-t12452\">B11 Box B\u00f3lide 09</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1964)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=91771\">Box Bolide 12, 'archeologic'</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1964-1965)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-b17-glass-bolide-05-homage-to-mondrian-t12415\">B17 Glass B\u00f3lide 05 \u2018Homage to Mondrian\u2019</a></i> at <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (1965)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205970\">P16 Parangol\u00e9 cape 12 \"From Adversity We Live\"</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1965\u20131992)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/collections/permanent/299661.html\">Seja marginal, seja her\u00f3i (Be an Outlaw, Be a Hero)</a></i> at <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a> (1967) <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q20816039\" class=\"extiw\" title=\"d:Q20816039\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q20816039\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=63143\">Homage to My Father (Projeto H.O.)</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1972)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=69069\">Homage to My Father (Projeto H.O.)</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1972)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205972\">The afternoon almost evening</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1973)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_and_publications\">Works and publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Works and publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Oiticica, H\u00e9lio; Brett, Guy (introduction by) (1969). <i>Helio Oiticica</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. London: Whitechapel Gallery. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-854-88001-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-854-88001-0\">978-0-854-88001-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/25209\">25209</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Helio+Oiticica&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Whitechapel+Gallery&amp;rft.date=1969&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F25209&amp;rft.isbn=978-0-854-88001-0&amp;rft.aulast=Oiticica&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio&amp;rft.au=Brett%2C+Guy+%28introduction+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 catalogue of an exhibition held on 25 February-6 April 1969 at the Whitechapel Gallery</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Amaral, Aracy A.; Oiticica, H\u00e9lio (February 1973). \"H\u00e9lio Oiticica\". <i>Col\u00f3quio</i> (in Portuguese). S. 2, a. 15 (11): 55\u201360. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/959182049\">959182049</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Col%C3%B3quio&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.volume=S.+2%2C+a.+15&amp;rft.issue=11&amp;rft.pages=55-60&amp;rft.date=1973-02&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F959182049&amp;rft.aulast=Amaral&amp;rft.aufirst=Aracy+A.&amp;rft.au=Oiticica%2C+H%C3%A9lio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gullar, Ferreira; Pedrosa, M\u00e1rio; Oiticica, H\u00e9lio (1973). <i>Arte brasileira hoje [situa\u00e7\u00e3o e perspectivas]</i> (in Portuguese). Rio de Janeiro: Paz e Terra. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/610681196\">610681196</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Arte+brasileira+hoje+%5Bsitua%C3%A7%C3%A3o+e+perspectivas%5D&amp;rft.place=Rio+de+Janeiro&amp;rft.pub=Paz+e+Terra&amp;rft.date=1973&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F610681196&amp;rft.aulast=Gullar&amp;rft.aufirst=Ferreira&amp;rft.au=Pedrosa%2C+M%C3%A1rio&amp;rft.au=Oiticica%2C+H%C3%A9lio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Oiticica, H\u00e9lio (1974). <i>Bloco, experi\u00eancias in cosmococa: programa in progress: CC5, \"Hendrix war\", com Neville D'Almeida, New York, 1973</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese and English). S\u00e3o Paulo: Galeria de Arte S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/42269185\">42269185</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bloco%2C+experi%C3%AAncias+in+cosmococa%3A+programa+in+progress%3A+CC5%2C+%22Hendrix+war%22%2C+com+Neville+D%27Almeida%2C+New+York%2C+1973&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+de+Arte+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1974&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F42269185&amp;rft.aulast=Oiticica&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Pamphlet consists of stream of consciousness monologues which accompanied two slide show exhibitions discussing both the work of Neville D'Almeida and <a href=\"/wiki/Jimi_Hendrix\" title=\"Jimi Hendrix\">Jimi Hendrix</a></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Vergara, Carlos; Oiticica, H\u00e9lio (texto de) (1978). <i>Carlos Vergara</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). Rio de Janeiro: Edi\u00e7\u00e3o FUNARTE. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/948424930\">948424930</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Carlos+Vergara&amp;rft.place=Rio+de+Janeiro&amp;rft.pub=Edi%C3%A7%C3%A3o+FUNARTE&amp;rft.date=1978&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F948424930&amp;rft.aulast=Vergara&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft.au=Oiticica%2C+H%C3%A9lio+%28texto+de%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Oiticica, H\u00e9lio; Figueiredo, Luciano; Pape, Lygia; Salom\u00e3o, Waly (1986). <i>Aspiro ao grande labirinto</i> (in Portuguese). Rio de Janeiro: Rocco. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/16447855\">16447855</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aspiro+ao+grande+labirinto&amp;rft.place=Rio+de+Janeiro&amp;rft.pub=Rocco&amp;rft.date=1986&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F16447855&amp;rft.aulast=Oiticica&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio&amp;rft.au=Figueiredo%2C+Luciano&amp;rft.au=Pape%2C+Lygia&amp;rft.au=Salom%C3%A3o%2C+Waly&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Oiticica, H\u00e9lio; Bardin, Desd\u00e9mone (fot.); Berg, Stephen (trad.); Brett, Guy (concepci\u00f3n, autores); Figueiredo, Luciano (dise\u00f1o); Valentin, Andreas (dise\u00f1o) (1992). <i>H\u00e9lio Oiticica</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Dutch). Barcelona: Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-460-41862-7\" title=\"Special:BookSources/978-8-460-41862-7\">978-8-460-41862-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/959094859\">959094859</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3+Antoni+T%C3%A0pies&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F959094859&amp;rft.isbn=978-8-460-41862-7&amp;rft.aulast=Oiticica&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio&amp;rft.au=Bardin%2C+Desd%C3%A9mone+%28fot.%29&amp;rft.au=Berg%2C+Stephen+%28trad.%29&amp;rft.au=Brett%2C+Guy+%28concepci%C3%B3n%2C+autores%29&amp;rft.au=Figueiredo%2C+Luciano+%28dise%C3%B1o%29&amp;rft.au=Valentin%2C+Andreas+%28dise%C3%B1o%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Published in connection with an exhibition held from Feb. 22-Apr. 26, 1992 in Rotterdam, June 8-Aug. 23, 1992 in Paris, Oct. 1-Dec. 6, 1992 in Barcelona, Jan. 20-Mar. 20, 1993 in Lisbon, and Oct. 31, 1993-Feb. 20, 1994 in Minneapolis</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-art\" title=\"Anti-art\">Anti-art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Frente\" title=\"Grupo Frente\">Grupo Frente</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Artnet-OrganizeDelirium-2017-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Artnet-OrganizeDelirium-2017_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Davis, Ben (11 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.artnet.com/exhibitions/helio-oiticica-to-organize-delirium-684380\">\"How to Understand H\u00e9lio Oiticica's Journey From Art Visionary to Coke Dealer and Back Again | artnet News\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Artnet\" title=\"Artnet\">artnet News</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=artnet+News&amp;rft.atitle=How+to+Understand+H%C3%A9lio+Oiticica%E2%80%99s+Journey+From+Art+Visionary+to+Coke+Dealer+and+Back+Again+%7C+artnet+News&amp;rft.date=2017-07-11&amp;rft.aulast=Davis&amp;rft.aufirst=Ben&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnews.artnet.com%2Fexhibitions%2Fhelio-oiticica-to-organize-delirium-684380&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYTimes-OrganizeDelirium-2017-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYTimes-OrganizeDelirium-2017_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Cotter, Holland (13 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2017/07/13/arts/design/cool-heat-an-art-outlaw-who-still-simmers.html\">\"Cool Heat: An Art Outlaw Who Still Simmers\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Cool+Heat%3A+An+Art+Outlaw+Who+Still+Simmers&amp;rft.date=2017-07-13&amp;rft.aulast=Cotter&amp;rft.aufirst=Holland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2017%2F07%2F13%2Farts%2Fdesign%2Fcool-heat-an-art-outlaw-who-still-simmers.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYorker-OrganizeDelirium-2017-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYorker-OrganizeDelirium-2017_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYorker-OrganizeDelirium-2017_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYorker-OrganizeDelirium-2017_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Schjeldahl, Peter (31 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/magazine/2017/07/31/discovering-the-brilliance-of-helio-oiticica\">\"Discovering the Brilliance of H\u00e9lio Oiticica\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_Yorker\" title=\"The New Yorker\">The New Yorker</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+Yorker&amp;rft.atitle=Discovering+the+Brilliance+of+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.date=2017-07-31&amp;rft.aulast=Schjeldahl&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newyorker.com%2Fmagazine%2F2017%2F07%2F31%2Fdiscovering-the-brilliance-of-helio-oiticica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1930s_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Figueiredo, Ariane. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heliooiticica.org.br/english/biografia/bioho1930.htm\">\"H\u00e9lio Oiticica: 1930s\"</a>. <i>Projeto H\u00e9lio Oiticica</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Projeto+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+1930s&amp;rft.aulast=Figueiredo&amp;rft.aufirst=Ariane&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.heliooiticica.org.br%2Fenglish%2Fbiografia%2Fbioho1930.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GuggenheimFellowship-1947-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GuggenheimFellowship-1947_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gf.org/fellows/all-fellows/jose-oiticica-filho/\">\"Jos\u00e9 Oiticica Filho, Guggenheim Fellow in Biology &amp; Ecology, 1947, 1949 \u2013 Organismic Biology &amp; Ecology: Latin America &amp; Caribbean\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Guggenheim_Fellowship\" title=\"Guggenheim Fellowship\">John Simon Guggenheim Foundation</a></i>. 1947.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=John+Simon+Guggenheim+Foundation&amp;rft.atitle=Jos%C3%A9+Oiticica+Filho%2C+Guggenheim+Fellow+in+Biology+%26+Ecology%2C+1947%2C+1949+%E2%80%93+Organismic+Biology+%26+Ecology%3A+Latin+America+%26+Caribbean&amp;rft.date=1947&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.gf.org%2Ffellows%2Fall-fellows%2Fjose-oiticica-filho%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1940s-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1940s_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Figueiredo, Ariane. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heliooiticica.org.br/english/biografia/bioho1940.htm\">\"H\u00e9lio Oiticica: 1940s\"</a>. <i>Projeto H\u00e9lio Oiticica</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Projeto+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+1940s&amp;rft.aulast=Figueiredo&amp;rft.aufirst=Ariane&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.heliooiticica.org.br%2Fenglish%2Fbiografia%2Fbioho1940.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1950s-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ProjetoH\u00e9lioOiticica-Bio-1950s_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Figueiredo, Ariane. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heliooiticica.org.br/english/biografia/bioho1950.htm\">\"H\u00e9lio Oiticica: 1950s\"</a>. <i>Projeto H\u00e9lio Oiticica</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Projeto+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+1950s&amp;rft.aulast=Figueiredo&amp;rft.aufirst=Ariane&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.heliooiticica.org.br%2Fenglish%2Fbiografia%2Fbioho1950.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ColdAmerica-2011-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LatAmArtists20thCentury-1993-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Brett, Guy (1993). \"Lygia Clark and H\u00e9lio Oiticica\".  In Rasmussen, Waldo; Bercht, Fatima; Ferrer, Elizabeth. <i>Latin American Artists of the Twentieth Century</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. New York: The Museum of Modern Art. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-870-70424-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-870-70424-6\">978-0-870-70424-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/735320789\">735320789</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Lygia+Clark+and+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.btitle=Latin+American+Artists+of+the+Twentieth+Century&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=The+Museum+of+Modern+Art&amp;rft.date=1993&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F735320789&amp;rft.isbn=978-0-870-70424-6&amp;rft.aulast=Brett&amp;rft.aufirst=Guy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GreyRoom-ClarkOiticica-2010-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GreyRoom-ClarkOiticica-2010_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Amor, Monica (January 2010). \"From Work to Frame, In Between, and Beyond: Lygia Clark and H\u00e9lio Oiticica, 1959\u20131964\". <i><a href=\"/wiki/Grey_Room\" title=\"Grey Room\">Grey Room</a></i>. <b>38</b>: 20\u201337. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1162/grey.2010.1.38.20\">10.1162/grey.2010.1.38.20</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Grey+Room&amp;rft.atitle=From+Work+to+Frame%2C+In+Between%2C+and+Beyond%3A+Lygia+Clark+and+H%C3%A9lio+Oiticica%2C+1959%E2%80%931964&amp;rft.volume=38&amp;rft.pages=20-37&amp;rft.date=2010-01&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1162%2Fgrey.2010.1.38.20&amp;rft.aulast=Amor&amp;rft.aufirst=Monica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Paywall\" title=\"closed access publication \u2013 behind paywall\"><img alt=\"closed access publication \u2013 behind paywall\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Closed_Access_logo_alternative.svg/9px-Closed_Access_logo_alternative.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Closed_Access_logo_alternative.svg/14px-Closed_Access_logo_alternative.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Closed_Access_logo_alternative.svg/18px-Closed_Access_logo_alternative.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WhitechapelGallery-1969-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-WhitechapelGallery-1969_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WhitechapelGallery-1969_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Oiticica, H\u00e9lio; Brett, Guy (introduction by) (1969). <i>Helio Oiticica</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. London: Whitechapel Gallery. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-854-88001-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-854-88001-0\">978-0-854-88001-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/25209\">25209</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Helio+Oiticica&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Whitechapel+Gallery&amp;rft.date=1969&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F25209&amp;rft.isbn=978-0-854-88001-0&amp;rft.aulast=Oiticica&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio&amp;rft.au=Brett%2C+Guy+%28introduction+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Globo-Fire-2009-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Globo-Fire-2009_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/Noticias/Rio/0,,MUL1344720-5606,00-INCENDIO+DESTROI+ACERVO+DO+ARTISTA+PLASTICO+HELIO+OITICICA.html\">\"Not\u00edcias: Inc\u00eandio destr\u00f3i acervo do artista pl\u00e1stico H\u00e9lio Oiticica\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Grupo_Globo\" title=\"Grupo Globo\">Grupo Globo</a></i> (in Portuguese). 17 October 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Grupo+Globo&amp;rft.atitle=Not%C3%ADcias%3A+Inc%C3%AAndio+destr%C3%B3i+acervo+do+artista+pl%C3%A1stico+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.date=2009-10-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2FNoticias%2FRio%2F0%2C%2CMUL1344720-5606%2C00-INCENDIO%2BDESTROI%2BACERVO%2BDO%2BARTISTA%2BPLASTICO%2BHELIO%2BOITICICA.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Estad\u00e3o-Fire-2009-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Estad\u00e3o-Fire-2009_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Valota, Ricardo (17 October 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.estadao.com.br/noticias/geral,fogo-destroi-obras-de-helio-oiticica-no-rio-de-janeiro,452096\">\"Fogo destr\u00f3i obras de H\u00e9lio Oiticica no Rio de Janeiro - Geral - Estad\u00e3o\"</a>. <i><a href=\"/wiki/O_Estado_de_S._Paulo\" title=\"O Estado de S. Paulo\">Estad\u00e3o</a></i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estad%C3%A3o&amp;rft.atitle=Fogo+destr%C3%B3i+obras+de+H%C3%A9lio+Oiticica+no+Rio+de+Janeiro+-+Geral+-+Estad%C3%A3o&amp;rft.date=2009-10-17&amp;rft.aulast=Valota&amp;rft.aufirst=Ricardo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.estadao.com.br%2Fnoticias%2Fgeral%2Cfogo-destroi-obras-de-helio-oiticica-no-rio-de-janeiro%2C452096&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-O-Globo-Fire-2009-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-O-Globo-Fire-2009_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Lima, Flavia (17 October 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/incendio-destroi-obras-do-artista-plastico-helio-oiticica-3152090\">\"Inc\u00eandio destr\u00f3i obras do artista pl\u00e1stico H\u00e9lio Oiticica\"</a>. <i><a href=\"/wiki/O_Globo\" title=\"O Globo\">O Globo</a></i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Inc%C3%AAndio+destr%C3%B3i+obras+do+artista+pl%C3%A1stico+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.date=2009-10-17&amp;rft.aulast=Lima&amp;rft.aufirst=Flavia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fcultura%2Fincendio-destroi-obras-do-artista-plastico-helio-oiticica-3152090&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ZeroHora-Fire-2009-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ZeroHora-Fire-2009_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zh.clicrbs.com.br/rs/noticia/2009/10/incendio-que-consumiu-obras-de-oiticica-provoca-debate-sobre-conservacao-e-guarda-de-acervos-2689509.html\">\"Inc\u00eandio que consumiu obras de Oiticica provoca debate sobre conserva\u00e7\u00e3o e guarda de acervos\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Zero_Hora\" title=\"Zero Hora\">Zero Hora</a></i> (in Portuguese). 19 October 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zero+Hora&amp;rft.atitle=Inc%C3%AAndio+que+consumiu+obras+de+Oiticica+provoca+debate+sobre+conserva%C3%A7%C3%A3o+e+guarda+de+acervos&amp;rft.date=2009-10-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fzh.clicrbs.com.br%2Frs%2Fnoticia%2F2009%2F10%2Fincendio-que-consumiu-obras-de-oiticica-provoca-debate-sobre-conservacao-e-guarda-de-acervos-2689509.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-O-Globo-Fire-Dispute-2009-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-O-Globo-Fire-Dispute-2009_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oglobo.globo.com/cultura/mat/2009/10/17/obras-de-helio-oiticica-destruidas-em-incendio-eram-motivo-de-impasse-entre-familia-prefeitura-do-rio-768100073.asp\">\"Obras de H\u00e9lio Oiticica destru\u00eddas em inc\u00eandio eram motivo de impasse entre fam\u00edlia e ...\"</a> <i><a href=\"/wiki/O_Globo\" title=\"O Globo\">O Globo</a></i> (in Portuguese). 17 October 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Obras+de+H%C3%A9lio+Oiticica+destru%C3%ADdas+em+inc%C3%AAndio+eram+motivo+de+impasse+entre+fam%C3%ADlia+e+...&amp;rft.date=2009-10-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fcultura%2Fmat%2F2009%2F10%2F17%2Fobras-de-helio-oiticica-destruidas-em-incendio-eram-motivo-de-impasse-entre-familia-prefeitura-do-rio-768100073.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-O-Globo-Restoration-2009-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-O-Globo-Restoration-2009_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Fradkin, Eduardo (17 October 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/parte-das-obras-de-helio-oiticica-destruidas-em-incendio-pode-ser-recuperada-3151589\">\"Parte das obras de H\u00e9lio Oiticica destru\u00eddas em inc\u00eandio pode ser recuperada\"</a>. <i><a href=\"/wiki/O_Globo\" title=\"O Globo\">O Globo</a></i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Parte+das+obras+de+H%C3%A9lio+Oiticica+destru%C3%ADdas+em+inc%C3%AAndio+pode+ser+recuperada&amp;rft.date=2009-10-17&amp;rft.aulast=Fradkin&amp;rft.aufirst=Eduardo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fcultura%2Fparte-das-obras-de-helio-oiticica-destruidas-em-incendio-pode-ser-recuperada-3151589&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GuggenheimFellowship-1970-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GuggenheimFellowship-1970_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gf.org/fellows/all-fellows/helio-oiticica/\">\"H\u00e9lio Oiticica, 1970 \u2013 Fine Arts: Latin America &amp; Caribbean; Painting, Sculpture, &amp; Installation Art\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Guggenheim_Fellowship\" title=\"Guggenheim Fellowship\">John Simon Guggenheim Foundation</a></i>. 1970.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=John+Simon+Guggenheim+Foundation&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%2C+1970+%E2%80%93+Fine+Arts%3A+Latin+America+%26+Caribbean%3B+Painting%2C+Sculpture%2C+%26+Installation+Art&amp;rft.date=1970&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.gf.org%2Ffellows%2Fall-fellows%2Fhelio-oiticica%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ExperimentalExerciseOfFreedom-1999-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ExperimentalExerciseOfFreedom-1999_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Carvajal, Rina (organized by); Ruiz, Alma (organized by, essay by); Carvaja, Rina (essay by); Rolnik, Suely (essay by); S\u00e1nchez, Osvaldo (essay by); David, Catherine (essay by); Salzstein, S\u00f3nia (essay by) (1999).  Martin, Susan; Ruiz, Alma, eds. <i>The Experimental Exercise of Freedom: Lygia Clark, Gego, Mathias Goeritz, H\u00e9lio Oiticica, Mira Schendel</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. Los Angeles: Museum of Contemporary Art. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-914-35764-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-914-35764-3\">978-0-914-35764-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/606278433\">606278433</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Experimental+Exercise+of+Freedom%3A+Lygia+Clark%2C+Gego%2C+Mathias+Goeritz%2C+H%C3%A9lio+Oiticica%2C+Mira+Schendel&amp;rft.place=Los+Angeles&amp;rft.pub=Museum+of+Contemporary+Art&amp;rft.date=1999&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F606278433&amp;rft.isbn=978-0-914-35764-3&amp;rft.aulast=Carvajal&amp;rft.aufirst=Rina+%28organized+by%29&amp;rft.au=Ruiz%2C+Alma+%28organized+by%2C+essay+by%29&amp;rft.au=Carvaja%2C+Rina+%28essay+by%29&amp;rft.au=Rolnik%2C+Suely+%28essay+by%29&amp;rft.au=S%C3%A1nchez%2C+Osvaldo+%28essay+by%29&amp;rft.au=David%2C+Catherine+%28essay+by%29&amp;rft.au=Salzstein%2C+S%C3%B3nia+%28essay+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kunsthalle-Tropic\u00e1lia-2010-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kunsthalle-Tropic\u00e1lia-2010_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kunsthallewien.at/#/de/ausstellungen/vergangene-ausstellungen/tropicalia-die-60s-brasilien\">\"Tropic\u00e1lia. Die 60s in Brasilien (28 January 2010-5 February 2010)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Kunsthalle_Wien\" title=\"Kunsthalle Wien\">Kunsthalle Wien</a></i> (in German). January 28, 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kunsthalle+Wien&amp;rft.atitle=Tropic%C3%A1lia.+Die+60s+in+Brasilien+%2828+January+2010-5+February+2010%29&amp;rft.date=2010-01-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkunsthallewien.at%2F%23%2Fde%2Fausstellungen%2Fvergangene-ausstellungen%2Ftropicalia-die-60s-brasilien&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MakingArtConcrete-2017-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MakingArtConcrete-2017_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca (2017).  Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca; Gilbert, Zanna; Learner, Tom; Perchuk, Andrew, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Making+art+concrete&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&amp;q=Making%20art%20concrete&amp;f=false\"><i>Making Art Concrete: Works from Argentina and Brazil in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Los Angeles: Getty Conservation Institute and Getty Research Institute / Getty Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-606-06529-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-606-06529-7\">978-1-606-06529-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/982373712\">982373712</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Art+Concrete%3A+Works+from+Argentina+and+Brazil+in+the+Colecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Los+Angeles&amp;rft.pub=Getty+Conservation+Institute+and+Getty+Research+Institute+%2F+Getty+Publications&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F982373712&amp;rft.isbn=978-1-606-06529-7&amp;rft.aulast=Gottschaller&amp;rft.aufirst=Pia&amp;rft.au=Le+Blanc%2C+Aleca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D63EsDwAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DMaking%2Bart%2Bconcrete%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA%23v%3Donepage%26q%3DMaking%2520art%2520concrete%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877\" class=\"extiw\" title=\"d:Q36789877\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fundaci\u00f3AntoniT\u00e0pies-1992-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fundaci\u00f3AntoniT\u00e0pies-1992_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique138\">\"H\u00e9lio Oiticica (2/10/1992 - 8/12/1992)\"</a>. <i>Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies</i>. 1992.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Fundaci%C3%B3+Antoni+T%C3%A0pies&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica+%282%2F10%2F1992+-+8%2F12%2F1992%29&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.fundaciotapies.org%2Fsite%2Fspip.php%3Frubrique138&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-H\u00e9lioOiticica-Exhibit-1992-1997-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-H\u00e9lioOiticica-Exhibit-1992-1997_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Oiticica, H\u00e9lio; Bardin, Desd\u00e9mone (fot.); Berg, Stephen (trad.); Brett, Guy (concepci\u00f3n, autores); Figueiredo, Luciano (dise\u00f1o); Valentin, Andreas (dise\u00f1o) (1992). <i>H\u00e9lio Oiticica</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Dutch). Barcelona: Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-460-41862-7\" title=\"Special:BookSources/978-8-460-41862-7\">978-8-460-41862-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/959094859\">959094859</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3+Antoni+T%C3%A0pies&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F959094859&amp;rft.isbn=978-8-460-41862-7&amp;rft.aulast=Oiticica&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio&amp;rft.au=Bardin%2C+Desd%C3%A9mone+%28fot.%29&amp;rft.au=Berg%2C+Stephen+%28trad.%29&amp;rft.au=Brett%2C+Guy+%28concepci%C3%B3n%2C+autores%29&amp;rft.au=Figueiredo%2C+Luciano+%28dise%C3%B1o%29&amp;rft.au=Valentin%2C+Andreas+%28dise%C3%B1o%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tate-BodyOfColour-2007-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tate-BodyOfColour-2007_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/whats-on/tate-modern/exhibition/helio-oiticica-body-colour\">\"H\u00e9lio Oiticica: The Body of Colour \u2013 Exhibition at Tate Modern\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a></i>. 6 June 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Tate+Modern&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+The+Body+of+Colour+%E2%80%93+Exhibition+at+Tate+Modern&amp;rft.date=2007-06-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tate.org.uk%2Fwhats-on%2Ftate-modern%2Fexhibition%2Fhelio-oiticica-body-colour&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYTimes-BodyOfColor-2007-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NYTimes-BodyOfColor-2007_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Smith, Roberta (17 March 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2007/03/17/arts/design/17oiti.html\">\"H\u00e9lio Oiticica: The Body of Color - Art - Review\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+The+Body+of+Color+-+Art+-+Review&amp;rft.date=2007-03-17&amp;rft.aulast=Smith&amp;rft.aufirst=Roberta&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2007%2F03%2F17%2Farts%2Fdesign%2F17oiti.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Literal-BodyOfColor-2012-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Literal-BodyOfColor-2012_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://literal.ltidev.com/assets/l8_hoiticica.pdf\">\"El cuerpo del color/ The Body of Color - Literal Magazine\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Literal Magazine</i>. 8 April 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Literal+Magazine&amp;rft.atitle=El+cuerpo+del+color%2F+The+Body+of+Color+-+Literal+Magazine&amp;rft.date=2012-04-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fliteral.ltidev.com%2Fassets%2Fl8_hoiticica.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guardian-BodyOfColor-2007-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Guardian-BodyOfColor-2007_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Searle, Adrian (7 June 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/artanddesign/2007/jun/07/art\">\"And it was all yellow\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=And+it+was+all+yellow&amp;rft.date=2007-06-07&amp;rft.aulast=Searle&amp;rft.aufirst=Adrian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fartanddesign%2F2007%2Fjun%2F07%2Fart&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CarnegieMuseumOfArt-OrganizeDelirium-2016-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CarnegieMuseumOfArt-OrganizeDelirium-2016_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Pifer, Jenelle (26 September 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://blog.cmoa.org/2016/09/organizing-delirium-inside-the-world-of-helio-oiticica/\">\"Organizing Delirium: Inside the World of H\u00e9lio Oiticica\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Carnegie_Museum_of_Art\" title=\"Carnegie Museum of Art\">Carnegie Museum of Art</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Carnegie+Museum+of+Art&amp;rft.atitle=Organizing+Delirium%3A+Inside+the+World+of+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.date=2016-09-26&amp;rft.aulast=Pifer&amp;rft.aufirst=Jenelle&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fblog.cmoa.org%2F2016%2F09%2Forganizing-delirium-inside-the-world-of-helio-oiticica%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vogue-OrganizeDelirium-2016-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Vogue-OrganizeDelirium-2016_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Heyman, Stephen (29 October 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vogue.com/article/helio-oiticica-retrospective-carnegie-museum\">\"The Brazilian Genius Who Pioneered Installation Art Is Finally Getting His Due\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Vogue_(magazine)\" title=\"Vogue (magazine)\">Vogue</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Vogue&amp;rft.atitle=The+Brazilian+Genius+Who+Pioneered+Installation+Art+Is+Finally+Getting+His+Due&amp;rft.date=2016-10-29&amp;rft.aulast=Heyman&amp;rft.aufirst=Stephen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vogue.com%2Farticle%2Fhelio-oiticica-retrospective-carnegie-museum&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArtInstitute-OrganizeDelirium-2017-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ArtInstitute-OrganizeDelirium-2017_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artic.edu/exhibition/h-lio-oiticica-organize-delirium\">\"H\u00e9lio Oiticica: To Organize Delirium (February 18, 2017\u2013May 7, 2017)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Art_Institute_of_Chicago\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Art Institute of Chicago\">The Art Institute of Chicago</a></i>. 18 February 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Art+Institute+of+Chicago&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+To+Organize+Delirium+%28February+18%2C+2017%E2%80%93May+7%2C+2017%29&amp;rft.date=2017-02-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artic.edu%2Fexhibition%2Fh-lio-oiticica-organize-delirium&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ChicagoTribune-OrganizeDelirium-2017-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ChicagoTribune-OrganizeDelirium-2017_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Waxman, Lori (26 April 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chicagotribune.com/entertainment/museums/ct-helio-oiticica-art-institute-review-ent-0427-20170425-column.html\">\"Helio Oiticica's show is sensory overload, in all the best ways\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Chicago_Tribune\" title=\"Chicago Tribune\">Chicago Tribune</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Chicago+Tribune&amp;rft.atitle=Helio+Oiticica%27s+show+is+sensory+overload%2C+in+all+the+best+ways&amp;rft.date=2017-04-26&amp;rft.aulast=Waxman&amp;rft.aufirst=Lori&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.chicagotribune.com%2Fentertainment%2Fmuseums%2Fct-helio-oiticica-art-institute-review-ent-0427-20170425-column.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Whitney-OrganizeDelirium-2017-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Whitney-OrganizeDelirium-2017_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whitney.org/Exhibitions/HelioOiticica\">\"H\u00e9lio Oiticica: To Organize Delirium\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Whitney_Museum_of_American_Art\" title=\"Whitney Museum of American Art\">Whitney Museum of American Art</a></i>. 14 July 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Whitney+Museum+of+American+Art&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica%3A+To+Organize+Delirium&amp;rft.date=2017-07-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhitney.org%2FExhibitions%2FHelioOiticica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Favaretto, Celso Fernando; Oiticica, H\u00e9lio (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/title/invencao-de-helio-oiticica/oclc/29791456/viewport\"><i>A inven\u00e7\u00e3o de H\u00e9lio Oiticica</i></a> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Edusp Ed. da Univ. de S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-531-40065-0\" title=\"Special:BookSources/978-8-531-40065-0\">978-8-531-40065-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/29791456\">29791456</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+inven%C3%A7%C3%A3o+de+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Edusp+Ed.+da+Univ.+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F29791456&amp;rft.isbn=978-8-531-40065-0&amp;rft.aulast=Favaretto&amp;rft.aufirst=Celso+Fernando&amp;rft.au=Oiticica%2C+H%C3%A9lio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Ftitle%2Finvencao-de-helio-oiticica%2Foclc%2F29791456%2Fviewport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Brett, Guy (1993). \"Lygia Clark and H\u00e9lio Oiticica\".  In Rasmussen, Waldo; Bercht, Fatima; Ferrer, Elizabeth. <i>Latin American Artists of the Twentieth Century</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. New York: The Museum of Modern Art. pp.&#160;100\u2013105. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-870-70424-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-870-70424-6\">978-0-870-70424-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/735320789\">735320789</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Lygia+Clark+and+H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.btitle=Latin+American+Artists+of+the+Twentieth+Century&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=100-105&amp;rft.pub=The+Museum+of+Modern+Art&amp;rft.date=1993&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F735320789&amp;rft.isbn=978-0-870-70424-6&amp;rft.aulast=Brett&amp;rft.aufirst=Guy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Exhibition, Museum of Modern Art, New York, June 6 - September 7 1993</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Carvajal, Rina (organized by); Ruiz, Alma (organized by, essay by); Carvaja, Rina (essay by); Rolnik, Suely (essay by); S\u00e1nchez, Osvaldo (essay by); David, Catherine (essay by); Salzstein, S\u00f3nia (essay by) (1999).  Martin, Susan; Ruiz, Alma, eds. <i>The Experimental Exercise of Freedom: Lygia Clark, Gego, Mathias Goeritz, H\u00e9lio Oiticica, Mira Schendel</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. Los Angeles: Museum of Contemporary Art. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-914-35764-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-914-35764-3\">978-0-914-35764-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/606278433\">606278433</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Experimental+Exercise+of+Freedom%3A+Lygia+Clark%2C+Gego%2C+Mathias+Goeritz%2C+H%C3%A9lio+Oiticica%2C+Mira+Schendel&amp;rft.place=Los+Angeles&amp;rft.pub=Museum+of+Contemporary+Art&amp;rft.date=1999&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F606278433&amp;rft.isbn=978-0-914-35764-3&amp;rft.aulast=Carvajal&amp;rft.aufirst=Rina+%28organized+by%29&amp;rft.au=Ruiz%2C+Alma+%28organized+by%2C+essay+by%29&amp;rft.au=Carvaja%2C+Rina+%28essay+by%29&amp;rft.au=Rolnik%2C+Suely+%28essay+by%29&amp;rft.au=S%C3%A1nchez%2C+Osvaldo+%28essay+by%29&amp;rft.au=David%2C+Catherine+%28essay+by%29&amp;rft.au=Salzstein%2C+S%C3%B3nia+%28essay+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Brett, Guy (Autumn 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/research/publications/tate-papers/08/helio-oiticica\">\"H\u00e9lio Oiticica\"</a>. <i>Tate Papers</i>. London: <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a> (8). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1753-9854\">1753-9854</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Tate+Papers&amp;rft.atitle=H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.ssn=fall&amp;rft.issue=8&amp;rft.date=2007&amp;rft.issn=1753-9854&amp;rft.aulast=Brett&amp;rft.aufirst=Guy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tate.org.uk%2Fresearch%2Fpublications%2Ftate-papers%2F08%2Fhelio-oiticica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Herkenhoff, Paulo (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf\"><i>Desenhar no Espa\u00e7o: Artistas Abstratos do Brasil e da Venezuela na Cole\u00e7\u00e3o Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Portuguese and en es). Porto Alegre, Brazil: Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-89680-16-5\" title=\"Special:BookSources/978-85-89680-16-5\">978-85-89680-16-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/722764644\">722764644</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Desenhar+no+Espa%C3%A7o%3A+Artistas+Abstratos+do+Brasil+e+da+Venezuela+na+Cole%C3%A7%C3%A3o+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Porto+Alegre%2C+Brazil&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Iber%C3%AA+Camargo&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F722764644&amp;rft.isbn=978-85-89680-16-5&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Herkenhoff%2C+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iberecamargo.org.br%2Fsite%2Fuploads%2FmultimediaExposicao%2F061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29032462\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29032462\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29032462\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Catalog of an exhibition held at <a href=\"/wiki/Iber%C3%AA_Camargo_Foundation\" title=\"Iber\u00ea Camargo Foundation\">Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo</a>, Porto Alegre, Brazil, July 29-Oct. 31, 2010 and at Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil, Nov. 27, 2010-Jan. 30, 2011</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Buchmann, Sabeth; Cruz, Max Jorge Hinderer; Oiticica, H\u00e9lio; D'Almeida, Neville (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/title/helio-oiticica-and-neville-dalmeida-block-experiments-in-cosmococa-program-in-progress/oclc/813930842/viewport\"><i>H\u00e9lio Oiticica and Neville D'Almeida: Block Experiments in Cosmococa \u2013 Program in Progress</i></a>. London: Afterall Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-846-38096-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-846-38096-9\">978-1-846-38096-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/813930842\">813930842</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%A9lio+Oiticica+and+Neville+D%27Almeida%3A+Block+Experiments+in+Cosmococa+%E2%80%93+Program+in+Progress&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Afterall+Books&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F813930842&amp;rft.isbn=978-1-846-38096-9&amp;rft.aulast=Buchmann&amp;rft.aufirst=Sabeth&amp;rft.au=Cruz%2C+Max+Jorge+Hinderer&amp;rft.au=Oiticica%2C+H%C3%A9lio&amp;rft.au=D%27Almeida%2C+Neville&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Ftitle%2Fhelio-oiticica-and-neville-dalmeida-block-experiments-in-cosmococa-program-in-progress%2Foclc%2F813930842%2Fviewport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Exhibition catalog of <i>Cold America, Geometric Abstraction in Latin America (1934\u20131973),</i> Fundaci\u00f3n Juan March, Madrid, February 11-May 15, 2011</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Oiticica Filho, C\u00e9sar (2012). <i>H\u00e9lio Oiticica</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Film (94 min))</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese and English). Brazil.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%A9lio+Oiticica&amp;rft.place=Brazil&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Oiticica+Filho&amp;rft.aufirst=C%C3%A9sar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca (2017).  Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca; Gilbert, Zanna; Learner, Tom; Perchuk, Andrew, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Making+art+concrete&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&amp;q=Making%20art%20concrete&amp;f=false\"><i>Making Art Concrete: Works from Argentina and Brazil in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Los Angeles: Getty Conservation Institute and Getty Research Institute / Getty Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-606-06529-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-606-06529-7\">978-1-606-06529-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/982373712\">982373712</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Art+Concrete%3A+Works+from+Argentina+and+Brazil+in+the+Colecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Los+Angeles&amp;rft.pub=Getty+Conservation+Institute+and+Getty+Research+Institute+%2F+Getty+Publications&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F982373712&amp;rft.isbn=978-1-606-06529-7&amp;rft.aulast=Gottschaller&amp;rft.aufirst=Pia&amp;rft.au=Le+Blanc%2C+Aleca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D63EsDwAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DMaking%2Bart%2Bconcrete%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA%23v%3Donepage%26q%3DMaking%2520art%2520concrete%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9lio+Oiticica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877\" class=\"extiw\" title=\"d:Q36789877\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Oiticica&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:H%C3%A9lio_Oiticica\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:H\u00e9lio Oiticica\">H\u00e9lio&#160;Oiticica</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://heliooiticica.org.br\">Projeto H\u00e9lio Oiticica</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=7715\">H\u00e9lio Oiticica</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa48/helio-oiticica\">H\u00e9lio Oiticica</a> at the <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural\" class=\"extiw\" title=\"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural\">Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</a></i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0645262/\">H\u00e9lio Oiticica</a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q604340&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q604340&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q604340\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/72198118\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/2056157\">2056157</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12288861s\">cb12288861s</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12288861s\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119168138\">119168138</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000083935311\">0000 0000 8393 5311</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86052730\">n86052730</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20040505002&amp;CON_LNG=ENG\">jn20040505002</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q23892012\" class=\"extiw\" title=\"d:Q23892012\">PIC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pic.nypl.org/constituents/336563\">336563</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/240075\">240075</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6w96k09\">w6w96k09</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031726453\">031726453</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500111185\">500111185</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/72198118\">72198118</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2256\nCached time: 20180920154624\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.660 seconds\nReal time usage: 0.764 seconds\nPreprocessor visited node count: 3923/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 122183/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3368/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 46261/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.316/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.91 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  607.206      1 -total\n 31.47%  191.060      1 Template:Reflist\n 23.37%  141.920      1 Template:Infobox_person\n 22.77%  138.275     20 Template:Cite_book\n 16.57%  100.590      1 Template:Infobox\n 10.61%   64.435     16 Template:Cite_news\n  9.78%   59.379      1 Template:Authority_control\n  7.48%   45.407      5 Template:Br_separated_entries\n  5.60%   34.008      9 Template:Cite_web\n  3.93%   23.893      1 Template:IMDb_name\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11904312-0!canonical and timestamp 20180920154624 and revision id 855842159\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B9%D1%82%D0%B8%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0,_%D0%AD%D0%BB%D0%B8%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041e\u0439\u0442\u0438\u0441\u0438\u043a\u0430, \u042d\u043b\u0438\u043e"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"H\u00e9lio Oiticica"}],"categories":[{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"CS1_Dutch-language_sources_(nl)"},{"sortkey":"fieldH\u00e9lio Oiticica","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_person_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"No_local_image_but_image_on_Wikidata"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_PIC_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"1937_births"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"1980_deaths"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"Brazilian_sculptors"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"People_associated_with_the_University_of_Sussex"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"Brazilian_anarchists"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"Anarchist_artists"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"Tropic\u00e1lia"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"Artists_from_Rio_de_Janeiro_(city)"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"20th-century_sculptors"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"20th-century_Brazilian_painters"},{"sortkey":"Oiticica, H\u00e9lio","*":"Brazilian_contemporary_artists"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Paywall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00edlcar de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brancusi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronx Museum of the Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calouste Gulbenkian Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnegie Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Tribune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Village, Manhattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entomologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferreira Gullar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Weissmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie nationale du Jeu de Paume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Getty Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Room"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Frente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guggenheim Fellowship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haroldo de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hypertension"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iber\u00ea Camargo Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Serpa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardim Bot\u00e2nico, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimi Hendrix"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Simon Guggenheim Memorial Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Albers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimir Malevich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunsthalle Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lepidopterologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Clark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Pape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lynn Zelevansky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Natural History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Concrete Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Estado de S. Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary color"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary color"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silviano Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stroke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sussex University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New Yorker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropicalismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropic\u00e1lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vogue (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walker Art Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waly Salom\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Whitechapel Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Whitney Museum of American Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witte de With Center for Contemporary Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zero Hora"},{"ns":0,"*":"Reynaldo Jardim"},{"ns":0,"*":"Theon Spanudis"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with PIC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata+icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reasonator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Closed access"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Wikidata-logo.svg","Wikidata-Reasonator_small_logo.svg","Closed_Access_logo_alternative.svg","WLANL_-_elefteria1_-_B\u00f3lides,_H\u00e9lio_Oiticica_(1963-1969).jpg","Flickr_-_Minist\u00e9rio_da_Cultura_-_H\u00e9lio_Oiticica_itinerante_(2).jpg","Minist\u00e9rio_da_Cultura_-_H\u00e9lio_Oiticica_itinerante_(2).jpg","WLANL_-_elefteria1_-_B\u00f3lides,_H\u00e9lio_Oiticica_(1963-1969)_(1).jpg","Inhotim_Oiticica_01.jpg","Spatial_Relief_(red)_REL_036,_Tate_Liverpool.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877","https://news.artnet.com/exhibitions/helio-oiticica-to-organize-delirium-684380","https://www.nytimes.com/2017/07/13/arts/design/cool-heat-an-art-outlaw-who-still-simmers.html","http://www.newyorker.com/magazine/2017/07/31/discovering-the-brilliance-of-helio-oiticica","http://www.heliooiticica.org.br/english/biografia/bioho1930.htm","https://www.gf.org/fellows/all-fellows/jose-oiticica-filho/","http://www.heliooiticica.org.br/english/biografia/bioho1940.htm","http://www.heliooiticica.org.br/english/biografia/bioho1950.htm","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","//www.worldcat.org/oclc/735320789","//doi.org/10.1162/grey.2010.1.38.20","//www.worldcat.org/oclc/25209","http://g1.globo.com/Noticias/Rio/0,,MUL1344720-5606,00-INCENDIO+DESTROI+ACERVO+DO+ARTISTA+PLASTICO+HELIO+OITICICA.html","http://www.estadao.com.br/noticias/geral,fogo-destroi-obras-de-helio-oiticica-no-rio-de-janeiro,452096","https://oglobo.globo.com/cultura/incendio-destroi-obras-do-artista-plastico-helio-oiticica-3152090","http://zh.clicrbs.com.br/rs/noticia/2009/10/incendio-que-consumiu-obras-de-oiticica-provoca-debate-sobre-conservacao-e-guarda-de-acervos-2689509.html","http://oglobo.globo.com/cultura/mat/2009/10/17/obras-de-helio-oiticica-destruidas-em-incendio-eram-motivo-de-impasse-entre-familia-prefeitura-do-rio-768100073.asp","https://oglobo.globo.com/cultura/parte-das-obras-de-helio-oiticica-destruidas-em-incendio-pode-ser-recuperada-3151589","https://www.gf.org/fellows/all-fellows/helio-oiticica/","//www.worldcat.org/oclc/606278433","http://kunsthallewien.at/#/de/ausstellungen/vergangene-ausstellungen/tropicalia-die-60s-brasilien","https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&printsec=frontcover&dq=Making+art+concrete&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&q=Making%20art%20concrete&f=false","//www.worldcat.org/oclc/982373712","https://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique138","//www.worldcat.org/oclc/959094859","http://www.tate.org.uk/whats-on/tate-modern/exhibition/helio-oiticica-body-colour","https://www.nytimes.com/2007/03/17/arts/design/17oiti.html","http://literal.ltidev.com/assets/l8_hoiticica.pdf","https://www.theguardian.com/artanddesign/2007/jun/07/art","https://blog.cmoa.org/2016/09/organizing-delirium-inside-the-world-of-helio-oiticica/","http://www.vogue.com/article/helio-oiticica-retrospective-carnegie-museum","http://www.artic.edu/exhibition/h-lio-oiticica-organize-delirium","http://www.chicagotribune.com/entertainment/museums/ct-helio-oiticica-art-institute-review-ent-0427-20170425-column.html","http://whitney.org/Exhibitions/HelioOiticica","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q28036471","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q42882717","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q28036470","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q27665876","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q19887520","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q28036612","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q20816039","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29032462","https://www.wikidata.org/wiki/Q604340","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33162","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33146","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35040","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35047","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205971","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33127","https://www.mfah.org/art/detail/60087","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=33108","http://collection.cmoa.org/CollectionDetail.aspx?item=29571","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35054","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=35066","https://www.mfah.org/art/detail/60088","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-metaesquema-t12416","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-metaesquema-t12418","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-metaesquema-t12419","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205973","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205969","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-bilateral-teman-bil-003-t12762","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-spatial-relief-red-rel-036-t12763","http://www.museoreinasofia.es/en/collection/artwork/sem-titulo-untitled-1","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=91770","https://www.mfah.org/art/detail/74688","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-b11-box-bolide-09-t12452","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=91771","http://www.tate.org.uk/art/artworks/oiticica-b17-glass-bolide-05-homage-to-mondrian-t12415","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205970","http://www.philamuseum.org/collections/permanent/299661.html","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=63143","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=69069","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205972","//www.worldcat.org/oclc/959182049","//www.worldcat.org/oclc/610681196","//www.worldcat.org/oclc/42269185","//www.worldcat.org/oclc/948424930","//www.worldcat.org/oclc/16447855","https://www.worldcat.org/title/invencao-de-helio-oiticica/oclc/29791456/viewport","//www.worldcat.org/oclc/29791456","http://www.tate.org.uk/research/publications/tate-papers/08/helio-oiticica","//www.worldcat.org/issn/1753-9854","http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf","//www.worldcat.org/oclc/722764644","https://www.worldcat.org/title/helio-oiticica-and-neville-dalmeida-block-experiments-in-cosmococa-program-in-progress/oclc/813930842/viewport","//www.worldcat.org/oclc/813930842","http://heliooiticica.org.br","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=7715","http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa48/helio-oiticica","https://www.imdb.com/name/nm0645262/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/72198118","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/2056157","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12288861s","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12288861s","https://d-nb.info/gnd/119168138","http://isni.org/isni/0000000083935311","http://id.loc.gov/authorities/names/n86052730","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20040505002&CON_LNG=ENG","https://pic.nypl.org/constituents/336563","https://rkd.nl/en/explore/artists/240075","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6w96k09","https://www.idref.fr/031726453","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500111185","https://viaf.org/viaf/72198118"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":2967,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":5447,"anchor":"Career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early career","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":5460,"anchor":"Early_career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International recognition and later work","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":9327,"anchor":"International_recognition_and_later_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fire","number":"3","index":"5","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":11385,"anchor":"Fire"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"4","index":"6","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":14489,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"5","index":"7","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":14691,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"6","index":"8","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":15172,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Group exhibitions","number":"6.1","index":"9","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":15190,"anchor":"Group_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Solo exhibitions","number":"6.2","index":"10","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":22159,"anchor":"Solo_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"7","index":"11","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":27695,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works and publications","number":"8","index":"12","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":30514,"anchor":"Works_and_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"13","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":32848,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"14","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":32898,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"11","index":"15","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":32933,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"12","index":"16","fromtitle":"H\u00e9lio_Oiticica","byteoffset":37443,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"H\u00e9lio Oiticica","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205","*":"d:Q29043205"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877","*":"d:Q36789877"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q28036471","*":"d:Q28036471"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q42882717","*":"d:Q42882717"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q28036470","*":"d:Q28036470"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q27665876","*":"d:Q27665876"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q19887520","*":"d:Q19887520"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q28036612","*":"d:Q28036612"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q20816039","*":"d:Q20816039"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29032462","*":"d:Q29032462"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q23892012","*":"d:Q23892012"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:H%C3%A9lio_Oiticica","*":"commons:Category:H\u00e9lio Oiticica"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural","*":"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Oiticica, H\u00e9lio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q604340"}]}}