{"parse":{"title":"Oswald de Andrade","pageid":2903003,"revid":844660983,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(November 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Oswald de Andrade</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Oswald_de_andrade_1920.jpg\" class=\"image\" title=\"Photograph of Andrade in 1920\"><img alt=\"190px\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Oswald_de_andrade_1920.jpg/220px-Oswald_de_andrade_1920.jpg\" width=\"220\" height=\"376\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/Oswald_de_andrade_1920.jpg 1.5x\" data-file-width=\"277\" data-file-height=\"474\" /></a><div>Photograph of Andrade in 1920</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nJos\u00e9 Oswald de Souza Andrade<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1890-01-11</span>)</span>January 11, 1890<br /><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nOctober 22, 1954<span style=\"display:none\">(1954-10-22)</span> (aged&#160;64)<br /><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nBrazilian poet and polemicist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nBrazilian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nFounder of Brazilian modernism; member of the Group of Five</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<ul><li>Manifesto Pau-Brasil (1924)</li>\n<li>Pau-brasil (poems, 1925)</li>\n<li>Estrela de absinto (1927)</li>\n<li>Manifesto Antrop\u00f3fago (1928)</li>\n<li>Meu Testamento (1944)</li>\n<li>A Arc\u00e1dia e a Inconfid\u00eancia (1945)</li>\n<li>A Crise da Filosofia Messi\u00e2nica (1950)</li>\n<li>Um Aspecto Antropof\u00e1gico da Cultura Brasileira: O Homem Cordial (1950)</li>\n<li>A Marcha das Utopias (1953)</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jos\u00e9 Oswald de Souza Andrade</b> (January 11, 1890 \u2013 October 22, 1954) was a <a href=\"/wiki/Brazilian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian people\">Brazilian</a> <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> and <a href=\"/wiki/Polemicist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polemicist\">polemicist</a>. He was born and spent most of his life in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo,_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>.\n</p><p>Andrade was one of the founders of Brazilian <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernism</a> and a member of the Group of Five, along with <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a>, <a href=\"/wiki/Anita_Malfatti\" title=\"Anita Malfatti\">Anita Malfatti</a>, <a href=\"/wiki/Tarsila_do_Amaral\" title=\"Tarsila do Amaral\">Tarsila do Amaral</a> and <a href=\"/wiki/Menotti_del_Picchia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Menotti del Picchia\">Menotti del Picchia</a>.  He participated in the <a href=\"/wiki/Week_of_Modern_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Week of Modern Art\">Week of Modern Art</a> (<i>Semana de Arte Moderna</i>).\n</p><p>Andrade is very important too for his <a href=\"/wiki/Manifesto\" title=\"Manifesto\">manifesto</a> of critical Brazilian nationalism, <i>Manifesto Antrop\u00f3fago</i> (<i><a href=\"/wiki/Cannibal_Manifesto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cannibal Manifesto\">Cannibal Manifesto</a></i>), published in 1928.  Its argument is that Brazil's history of \"<a href=\"/wiki/Cannibalism\" title=\"Cannibalism\">cannibalizing</a>\" other cultures is its greatest strength, while playing on the modernists' <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">primitivist</a> interest in cannibalism as an alleged <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">tribal</a> <a href=\"/wiki/Rite\" title=\"Rite\">rite</a>.  Cannibalism becomes a way for Brazil to assert itself against European <a href=\"/wiki/Postcolonialism\" title=\"Postcolonialism\">postcolonial</a> cultural domination.  The <i>Manifesto's</i> iconic line is \"Tupi or not Tupi: that is the question.\"  The line is simultaneously a celebration of the <a href=\"/wiki/Tupi_people\" title=\"Tupi people\">Tupi</a>, who had been at times accused of cannibalism (most notoriously by <a href=\"/wiki/Hans_Staden\" title=\"Hans Staden\">Hans Staden</a>), and an instance of cannibalism: it eats <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">Shakespeare</a>. On the other hand, some critics argue that Antropofagia, as a movement, was too heterogeneous to extract overarching arguments from it and that often it had little to do with a post-colonial cultural politics (Jauregui 2018, 2012)\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oswald_de_Andrade&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born into a wealthy bourgeois family, Andrade used his money and connections to support numerous modernist artists and projects.  He sponsored the publication of several major novels of the period, produced a number of <a href=\"/wiki/Experimental_theatre\" title=\"Experimental theatre\">experimental plays</a>, and supported several painters, including <a href=\"/wiki/Tarsila_do_Amaral\" title=\"Tarsila do Amaral\">Tarsila do Amaral</a>, with whom he had a long affair, and <a href=\"/wiki/Lasar_Segall\" title=\"Lasar Segall\">Lasar Segall</a>.  His role in the modernist community was made somewhat awkward, however, by his feud with M\u00e1rio de Andrade, which lasted from 1929 (after Oswald de Andrade published a pseudonymous essay mocking M\u00e1rio for effeminacy) until M\u00e1rio de Andrade's untimely death in 1945.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oswald_de_Andrade&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Alma_(novel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alma (novel)\">Alma</a> (1922)</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Manifesto_Pau-Brasil\" title=\"Manifesto Pau-Brasil\">Manifesto Pau-Brasil</a></i> (1924)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pau-brasil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pau-brasil\">Pau-brasil</a></i> (poems, 1925)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Estrela_de_absinto\" title=\"Estrela de absinto\">Estrela de absinto</a></i> (1927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Manifesto_Antrop%C3%B3fago\" title=\"Manifesto Antrop\u00f3fago\">Manifesto Antrop\u00f3fago</a></i> (1928)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Serafim_Ponte_Grande\" title=\"Serafim Ponte Grande\">Serafim Ponte Grande</a></i> (1933)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meu_Testamento\" title=\"Meu Testamento\">Meu Testamento</a></i> (1944)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Arc%C3%A1dia_e_a_Inconfid%C3%AAncia\" title=\"A Arc\u00e1dia e a Inconfid\u00eancia\">A Arc\u00e1dia e a Inconfid\u00eancia</a></i> (1945))</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=A_Crise_da_Filosofia_Messi%C3%A2nica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"A Crise da Filosofia Messi\u00e2nica (page does not exist)\">A Crise da Filosofia Messi\u00e2nica</a></i>, (1950)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Um_Aspecto_Antropof%C3%A1gico_da_Cultura_Brasileira:_O_Homem_Cordial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Um Aspecto Antropof\u00e1gico da Cultura Brasileira: O Homem Cordial (page does not exist)\">Um Aspecto Antropof\u00e1gico da Cultura Brasileira: O Homem Cordial</a></i> (1950)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Marcha_das_Utopias\" title=\"A Marcha das Utopias\">A Marcha das Utopias</a></i> (1953)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=215074\">Momento antropof\u00e1gico com Oswald de Andrade, MCMXC: um mural anam\u00f3rfico de Ant\u00f4nio Peticov no Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo, Esta\u00e7\u00e3o Rep\u00fablica, parede norte, atr\u00e1s da bilheteria, sob a Avenida Ipiranga</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1990)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oswald_de_Andrade&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In English:\n</p>\n<ul><li>Jauregui, Carlos, A. \u201cAntropofagia.\u201d Dictionary of Latin American Cultural Studies. Edited by Robert McKee Irwin and M\u00f3nica Szurmuk (eds.). Gainesville: The University Press of Florida (2012): 22-28. The University Press of Florida, 2012, 22-28. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.academia.edu/6998258/Antropofagia_Cultural_cannibalism_\">[1]</a></li></ul>\n<p>In Portuguese:\n</p>\n<ul><li>Boaventura, Maria Eugenia. <i>A Vanguarda Antropof\u00e1gica.</i> S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1985.</li>\n<li>Helena, L\u00facia. <i>Totens e tabus da modernidade brasileira: s\u00edmbolo e alegoria na obra de Oswald de Andrade.</i> Rio de Janeiro: Tempo Brasileiro. 1985.</li>\n<li>Justino, Maria Jos\u00e9. <i>O Banquete Canibal: A modernidade em Tarsila do Amaral 1886-1973</i> Curitiba: Editora UFPR, 2002.</li>\n<li>Nunes, Benedito. <i>Oswald Canibal.</i> S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1979.</li>\n<li>Nunes, Benedito. <i>A Utopia Antropof\u00e1gica: A Antropofagia ao alcance de todos.</i> S\u00e3o Paulo: Globo, 1990</li>\n<li>Netto, Adriano Bitar\u00e3es. <i>Antropofagia Oswaldiana: Um Receitu\u00e1rio Est\u00e9tico e Cient\u00edfico.</i> S\u00e3o Paulo: Annablume, 2004.</li>\n<li>Morais Junior, Lu\u00eds Carlos de <a href=\"/wiki/Lui_Morais\" title=\"Lui Morais\">Lui Morais</a>. O Olho do Ciclope e os Novos Antrop\u00f3fagos: Antropofagia Cinemat\u00f3tica na Literatura Brasileira. Rio de Janeiro: Qu\u00e1rtica Editora, 2009.</li></ul>\n<p>In Spanish:\n</p>\n<ul><li>Jauregui, Carlos A. <i>Canibalia. Canibalismo, calibanismo, antropofagia cultural y consumo en Am\u00e9rica Latina.</i> Premio Casa de las Am\u00e9ricas.  Madrid, Spain: Vervuert, ETC: Ensayos de Teor\u00eda Cultural 1, 2008.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oswald_de_Andrade&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/6998258/Antropofagia_Cultural_cannibalism_\">Article on the Antropofagia movement (English)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antoniomiranda.com.br/poesia_ingles/oswald_de_andrade.html\">Poems by O. de Andrade translated into the English Language. Includes <b>Jean R. Longland</b>. AN ANTHOLOGY OF TWENTIETH-CENTURY BRAZILIAN POETRY. Sponsored by the Academy of American Poets.  Middletown, Conn.: Wesleyan University Press, 1972.</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Works_by_Oswald_de_Andrade\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Oswald_de_Andrade\" title=\"Template:Oswald de Andrade\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Oswald_de_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Oswald de Andrade (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Oswald_de_Andrade&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Works_by_Oswald_de_Andrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Works by <a class=\"mw-selflink selflink\">Oswald de Andrade</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Alma_(novel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alma (novel)\">Alma</a></i> (1922)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Manifesto_Pau-Brasil\" title=\"Manifesto Pau-Brasil\">Manifesto Pau-Brasil</a></i> (1924)</li>\n<li><i>Pau-brasil</i> (poems, 1925)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Estrela_de_absinto\" title=\"Estrela de absinto\">Estrela de absinto</a></i> (1927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Manifesto_Antrop%C3%B3fago\" title=\"Manifesto Antrop\u00f3fago\">Manifesto Antrop\u00f3fago</a></i> (1928)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Serafim_Ponte_Grande\" title=\"Serafim Ponte Grande\">Serafim Ponte Grande</a></i> (1933)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meu_Testamento\" title=\"Meu Testamento\">Meu Testamento</a></i> (1944)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Arc%C3%A1dia_e_a_Inconfid%C3%AAncia\" title=\"A Arc\u00e1dia e a Inconfid\u00eancia\">A Arc\u00e1dia e a Inconfid\u00eancia</a></i> (1945)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=A_Crise_da_Filosofia_Messi%C3%A2nica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"A Crise da Filosofia Messi\u00e2nica (page does not exist)\">A Crise da Filosofia Messi\u00e2nica</a></i>, (1950)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Um_Aspecto_Antropof%C3%A1gico_da_Cultura_Brasileira:_O_Homem_Cordial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Um Aspecto Antropof\u00e1gico da Cultura Brasileira: O Homem Cordial (page does not exist)\">Um Aspecto Antropof\u00e1gico da Cultura Brasileira: O Homem Cordial</a></i> (1950)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Marcha_das_Utopias\" title=\"A Marcha das Utopias\">A Marcha das Utopias</a></i> (1953)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q561169&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q561169&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q561169\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39372900\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1155476\">XX1155476</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11888776f\">cb11888776f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11888776f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119516241\">119516241</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122785097\">0000 0001 2278 5097</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80034195\">n80034195</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/60a0fa85-a381-42e8-8cba-1f69b365212d\">60a0fa85-a381-42e8-8cba-1f69b365212d</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=kup19990000002018&amp;CON_LNG=ENG\">kup19990000002018</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35987893\">35987893</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/257057\">257057</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w61s04tg\">w61s04tg</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026686074\">026686074</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500356667\">500356667</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39372900\">39372900</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180920145655\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.287 seconds\nPreprocessor visited node count: 1093/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26032/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2421/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.092/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  218.181      1 -total\n 34.63%   75.554      1 Template:Infobox_writer\n 31.39%   68.488      1 Template:Authority_control\n 30.68%   66.935      1 Template:Infobox\n 28.99%   63.261      1 Template:No_footnotes\n 18.30%   39.927      3 Template:Br_separated_entries\n 15.86%   34.594      1 Template:Ambox\n  8.53%   18.616      1 Template:Death_date_and_age\n  6.25%   13.626      1 Template:Age\n  4.28%    9.332      1 Template:Birth_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2903003-0!canonical and timestamp 20180920145654 and revision id 844660983\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5,_%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B4_%D0%B4%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043d\u0434\u0440\u0430\u0434\u0435, \u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u0434 \u0434\u0435"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Oswald_de_Andrade","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Oswald de Andrade"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B4_%D0%B4%D1%96_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u0434 \u0434\u0456 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0430\u0434\u0456"}],"categories":[{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_November_2014"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"1890_births"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"1954_deaths"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"People_from_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"Brazilian_male_writers"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"Male_poets"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"Brazilian_essayists"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"University_of_S\u00e3o_Paulo_alumni"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"Tropic\u00e1lia"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"20th-century_Brazilian_poets"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Andrade, Oswald de","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from November 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oswald de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Arc\u00e1dia e a Inconfid\u00eancia"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Marcha das Utopias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Malfatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannibal Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannibalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estrela de absinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Staden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasar Segall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lui Morais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manifesto Antrop\u00f3fago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manifesto Pau-Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menotti del Picchia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meu Testamento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau-brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polemicist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postcolonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rite"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serafim Ponte Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarsila do Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tupi people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Week of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Shakespeare"},{"ns":0,"*":"A Crise da Filosofia Messi\u00e2nica"},{"ns":0,"*":"Um Aspecto Antropof\u00e1gico da Cultura Brasileira: O Homem Cordial"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":11,"*":"Template talk:Oswald de Andrade"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oswald de Andrade"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Oswald_de_andrade_1920.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q561169","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=215074","https://www.academia.edu/6998258/Antropofagia_Cultural_cannibalism_","http://www.antoniomiranda.com.br/poesia_ingles/oswald_de_andrade.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39372900","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1155476","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11888776f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11888776f","https://d-nb.info/gnd/119516241","http://isni.org/isni/0000000122785097","http://id.loc.gov/authorities/names/n80034195","https://musicbrainz.org/artist/60a0fa85-a381-42e8-8cba-1f69b365212d","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=kup19990000002018&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35987893","https://libris.kb.se/auth/257057","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w61s04tg","https://www.idref.fr/026686074","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500356667","https://viaf.org/viaf/39372900"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Oswald_de_Andrade","byteoffset":3082,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Oswald_de_Andrade","byteoffset":3749,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Oswald_de_Andrade","byteoffset":4446,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Oswald_de_Andrade","byteoffset":5859,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Oswald de Andrade","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Andrade, Oswald de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q561169"}]}}