{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Tom Z\u00e9","pageid":419739,"revid":849825569,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard plainlist\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #f4bf92\"><span class=\"fn\">Tom Z\u00e9</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Tom Z\u00e9 in S\u00e3o Paulo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg/267px-Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg\" width=\"267\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg/400px-Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg/533px-Tom_Z%C3%A9_in_S%C3%A3o_Paulo.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a><div>Tom Z\u00e9 in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, in 2007</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #f4bf92\">Background information</th></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Birth name</span></th><td class=\"nickname\">\nAnt\u00f4nio Jos\u00e9 Santana Martins</td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1936-10-11</span>) </span>October 11, 1936<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;81)</span><br />Irara, <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Origin</th><td>\n<a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genres</th><td>\n<a href=\"/wiki/Avant-garde_music\" title=\"Avant-garde music\">Avant-garde</a>, <a href=\"/wiki/Experimental_music\" title=\"Experimental music\">experimental</a>, <a href=\"/wiki/Folk_music\" title=\"Folk music\">folk</a>, <a href=\"/wiki/World_music\" title=\"World music\">world music</a>, <a href=\"/wiki/Tropicalismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropicalismo\">tropic\u00e1lia</a> (early)</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Occupation(s)</span></th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Multi-instrumentalist\" title=\"Multi-instrumentalist\">Multi-instrumentalist</a>, <a href=\"/wiki/Singer-songwriter\" title=\"Singer-songwriter\">singer-songwriter</a>, <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Years active</span></th><td>\n1960s\u2013present</td></tr><tr><th scope=\"row\">Labels</th><td>\nTrama Records, <a href=\"/wiki/Luaka_Bop\" title=\"Luaka Bop\">Luaka Bop</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.tomze.com.br/\">http://www.tomze.com.br/</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Tom Z\u00e9</b> (<small>Portuguese pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u02c8t\u00f5 \u02c8z\u025b]</a></span>; born <b>Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Santana Martins</b>, 11 October 1936 in <a href=\"/wiki/Irar%C3%A1\" title=\"Irar\u00e1\">Irar\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>) is a <a href=\"/wiki/Songwriter\" title=\"Songwriter\">songwriter</a>, <a href=\"/wiki/Multi-instrumentalist\" title=\"Multi-instrumentalist\">multi-instrumentalist</a>, and <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a> who was influential in the <a href=\"/wiki/Tropicalismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropicalismo\">Tropic\u00e1lia</a> movement of 1960s Brazil. After the peak of the Tropic\u00e1lia period, Z\u00e9 went into relative obscurity: it was only in the 1990s, when the musician and label head <a href=\"/wiki/David_Byrne_(musician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"David Byrne (musician)\">David Byrne</a> discovered an album recorded by Z\u00e9 many years earlier, that he returned to performing and releasing new material.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Re-emergence\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Re-emergence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Style\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Discography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Discography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_career\">Early life and career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Tom Z\u00e9 grew up in the small town of Irar\u00e1, Bahia in the dry <a href=\"/wiki/Sert%C3%A3o\" title=\"Sert\u00e3o\">sert\u00e3o</a> region of the country's Northeast.  He would later claim that his hometown was \"pre-<a href=\"/wiki/Johannes_Gutenberg\" title=\"Johannes Gutenberg\">Gutenbergian</a>\", as information was primarily transferred through oral communication.  As a child, he was influenced by Brazilian musicians such as <a href=\"/wiki/Luiz_Gonzaga\" title=\"Luiz Gonzaga\">Luiz Gonzaga</a> and <a href=\"/wiki/Jackson_do_Pandeiro\" title=\"Jackson do Pandeiro\">Jackson do Pandeiro</a>.<sup id=\"cite_ref-amg_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amg-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Z\u00e9 became interested in music by listening to the radio, and moved to the state capital of <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a> to pursue a degree. He later relocated to <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> and began his career in popular music there.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Much of his early work involved his wry impressions of the massive <a href=\"/wiki/Metropolitan_area\" title=\"Metropolitan area\">metropolitan area</a>, coming as he did, from a small town in the relatively poor northeast.\n</p><p>Influential in the <a href=\"/wiki/Tropicalismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropicalismo\">Tropic\u00e1lia</a> movement, Z\u00e9 contributed, along with <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>, <a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a>, <a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a>, <a href=\"/wiki/Os_Mutantes\" title=\"Os Mutantes\">Os Mutantes</a>, and <a href=\"/wiki/Nara_Le%C3%A3o\" title=\"Nara Le\u00e3o\">Nara Le\u00e3o</a>, to the watershed Tropic\u00e1lia <a href=\"/wiki/Album\" title=\"Album\">album</a>/<a href=\"/wiki/Manifesto\" title=\"Manifesto\">manifesto</a> <i><a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia:_ou_Panis_et_Circenses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses\">Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses</a></i> (1968). He also participated in a series of concerts with the musicians. After the <a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Brazilian military government</a> of the 1960s began to crack down on the musicians of Tropic\u00e1lia, Z\u00e9 moved out of the public eye and began to experiment with novel instruments and composition styles.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  While the other major figures of Tropic\u00e1lia would go on to great commercial and critical success in later decades, Z\u00e9 slipped into obscurity in the 1970s and 1980s.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Re-emergence\">Re-emergence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Re-emergence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the early 1990s, Z\u00e9's work experienced a revival when American musician <a href=\"/wiki/David_Byrne_(musician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"David Byrne (musician)\">David Byrne</a> discovered one of his albums, <i>Estudando o Samba</i> (1975), on a visit to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.  Z\u00e9 was the first artist signed to the <a href=\"/wiki/Luaka_Bop\" title=\"Luaka Bop\">Luaka Bop</a> <a href=\"/wiki/Record_label\" title=\"Record label\">label</a> and has so far released a compilation and two albums, all of which received positive reviews from critics in the United States.<sup id=\"cite_ref-amg_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amg-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2011, he collaborated with <a href=\"/wiki/Javelin_(band)\" title=\"Javelin (band)\">Javelin</a> on the song \"Ogod\u00f4, Ano 2000\" for the <a href=\"/wiki/Red_Hot_Organization\" title=\"Red Hot Organization\">Red Hot Organization's</a> most recent charitable album <i>Red Hot+Rio 2</i>. The album is a follow-up to the 1996 <i><a href=\"/wiki/Red_Hot_%2B_Rio\" title=\"Red Hot + Rio\">Red Hot + Rio</a></i>. Proceeds from the sales will be donated to raise awareness and money to fight AIDS, HIV and related health and social issues.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Style\">Style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Remaining true to the <a href=\"/wiki/Experimental_music\" title=\"Experimental music\">experimental</a> and <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> impulses of Tropic\u00e1lia, Z\u00e9 has been noted for both his unorthodox approach to <a href=\"/wiki/Melody\" title=\"Melody\">melody</a> and <a href=\"/wiki/Instrumentation_(music)\" title=\"Instrumentation (music)\">instrumentation</a>, employing various objects as instruments such as the <a href=\"/wiki/Typewriter\" title=\"Typewriter\">typewriter</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  He has collaborated with many of the <a href=\"/wiki/Concrete_poetry\" title=\"Concrete poetry\">concrete poets</a> of S\u00e3o Paulo, including <a href=\"/wiki/Augusto_de_Campos\" title=\"Augusto de Campos\">Augusto de Campos</a>, and employed concrete techniques in his lyrics.  Musically, his work appropriates <a href=\"/wiki/Samba\" title=\"Samba\">samba</a>, <a href=\"/wiki/Bossa_Nova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bossa Nova\">Bossa Nova</a>, Brazilian <a href=\"/wiki/Folk_music\" title=\"Folk music\">folk music</a>, <i><a href=\"/wiki/Forr%C3%B3\" title=\"Forr\u00f3\">forr\u00f3</a></i>, and <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">American</a> <a href=\"/wiki/Rock_and_roll\" title=\"Rock and roll\">rock and roll</a>, among others.  He has been praised by <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> composers for his use of <a href=\"/wiki/Consonance_and_dissonance\" title=\"Consonance and dissonance\">dissonance</a>, <a href=\"/wiki/Polytonality\" title=\"Polytonality\">polytonality</a>, and unusual <a href=\"/wiki/Time_signature\" title=\"Time signature\">time signatures</a>.  Because of the experimental nature of many of his compositions, Z\u00e9 has been compared with American musicians such as <a href=\"/wiki/Frank_Zappa\" title=\"Frank Zappa\">Frank Zappa</a> and <a href=\"/wiki/Captain_Beefheart\" title=\"Captain Beefheart\">Captain Beefheart</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>One of his last efforts, though, has been a return to Bossa Nova, his <i>Estudando a Bossa - Nordeste Plaza</i>. Says Z\u00e9: \u201cThat music has inhabited my psyche for 50 to 60 years. Familiar and profound, yet somehow extraterrestrial in my mind. It had to come out, to be dealt with.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1968: <i>Grande Liquida\u00e7\u00e3o</i></li>\n<li>1970: <i>Tom Z\u00e9 (album)</i></li>\n<li>1972: <i>Se o Caso \u00c9 Chorar</i></li>\n<li>1973: <i>Todos os Olhos</i></li>\n<li>1976: <i><a href=\"/wiki/Estudando_o_Samba\" title=\"Estudando o Samba\">Estudando o Samba</a></i></li>\n<li>1978: <i>Correio da Esta\u00e7\u00e3o do Br\u00e1s</i></li>\n<li>1984: <i>Nave Maria</i></li>\n<li>1990: <i><a href=\"/wiki/Brazil_Classics,_Vol._4:_The_Best_of_Tom_Z%C3%A9_-_Massive_Hits\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazil Classics, Vol. 4: The Best of Tom Z\u00e9 - Massive Hits\">Brazil Classics, Vol. 4: The Best of Tom Z\u00e9 - Massive Hits</a></i> (Compilation)</li>\n<li>1992: <i><a href=\"/wiki/Brazil_Classics,_Vol._5:_The_Hips_of_Tradition\" title=\"Brazil Classics, Vol. 5: The Hips of Tradition\">Brazil Classics, Vol. 5: The Hips of Tradition</a></i></li>\n<li>1997: <i>Parabelo</i> (with Z\u00e9 Miguel Wisnik)</li>\n<li>1998: <i><a href=\"/wiki/Com_Defeito_de_Fabrica%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Com Defeito de Fabrica\u00e7\u00e3o\">Com Defeito de Fabrica\u00e7\u00e3o</a></i></li>\n<li>1999: <i>Postmodern Platos</i></li>\n<li>1999: <i>20 Preferidas</i>  (Compilation)</li>\n<li>2000: <i>S\u00e9rie Dois Momentos</i> (vols. 1, 2, and 15)  (Compilation)</li>\n<li>2000: <i>Jogos de Armar</i></li>\n<li>2002: <i>Santagustin</i> (with Gilberto Assis)</li>\n<li>2003: <i>Imprensa Cantada</i></li>\n<li>2005: <i><a href=\"/wiki/Estudando_o_Pagode\" title=\"Estudando o Pagode\">Estudando o Pagode - Na Opereta Segregamulher e Amor</a></i></li>\n<li>2006: <i>Dan\u00e7-\u00cah-S\u00e1</i></li>\n<li>2008: <i>Dan\u00e7-\u00cah-S\u00e1 Ao Vivo</i> (live)</li>\n<li>2008: <i>Estudando a Bossa - Nordeste Plaza</i></li>\n<li>2009: <i>O Pirulito Da Ci\u00eancia - Tom Z\u00e9 &amp; Banda Ao Vivo</i></li>\n<li>2010: <i>Studies of Tom Z\u00e9: Explaining Things So I Can Confuse You</i></li>\n<li>2012: <i>Tropic\u00e1lia Lixo L\u00f3gico</i></li>\n<li>2014: \"Vira Lata na Via L\u00e1ctea\"</li>\n<li>2016:  \"Can\u00e7\u00f5es Er\u00f3ticas de Ninar\"</li>\n<li>2017:  \"Sem Voc\u00ea N\u00e3o A\"</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-amg-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-amg_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amg_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Neder, Alvaro. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.allmusic.com/artist/p29537/biography\">\"Biography\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Allmusic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allmusic\">Allmusic</a></i>. <a href=\"/wiki/All_Media_Guide\" class=\"mw-redirect\" title=\"All Media Guide\">All Media Guide</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Allmusic&amp;rft.atitle=Biography&amp;rft.aulast=Neder&amp;rft.aufirst=Alvaro&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.allmusic.com%2Fartist%2Fp29537%2Fbiography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom+Z%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Stark, Jeff (1999-05-26). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salon.com/1999/05/26/tom_ze/\">\"The politics of plagiarism\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Salon.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon.com\">Salon.com</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Salon.com&amp;rft.atitle=The+politics+of+plagiarism&amp;rft.date=1999-05-26&amp;rft.aulast=Stark&amp;rft.aufirst=Jeff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salon.com%2F1999%2F05%2F26%2Ftom_ze%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom+Z%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bahaina, Anna Maria (September 1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120803111941/http://www.ejn.it/mus/ze.htm\">\"Tom Z\u00e9\"</a>. <i>Europe Jazz Network</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ejn.it/mus/ze.htm\">the original</a> on 2012-08-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Europe+Jazz+Network&amp;rft.atitle=Tom+Z%C3%A9&amp;rft.date=1992-09&amp;rft.aulast=Bahaina&amp;rft.aufirst=Anna+Maria&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ejn.it%2Fmus%2Fze.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom+Z%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kelly, Jennifer (2006-03-10). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.popmatters.com/music/interviews/ze-tom-060310.shtml\">\"An Encounter with Tropicalia's Trickster: The Tom Z\u00e9 Interview\"</a>. <i><a href=\"/wiki/PopMatters\" title=\"PopMatters\">PopMatters</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=PopMatters&amp;rft.atitle=An+Encounter+with+Tropicalia%27s+Trickster%3A+The+Tom+Z%C3%A9+Interview&amp;rft.date=2006-03-10&amp;rft.aulast=Kelly&amp;rft.aufirst=Jennifer&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.popmatters.com%2Fmusic%2Finterviews%2Fze-tom-060310.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom+Z%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Williams, Kelvin Leander (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artistinterviews.eu/?page_id=69&amp;parent_id=22\">\"ArtistInterviews: Tom Z\u00e9 A Brazilian pop iconoclast\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ArtistInterviews%3A+Tom+Z%C3%A9+A+Brazilian+pop+iconoclast&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Williams&amp;rft.aufirst=Kelvin+Leander&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artistinterviews.eu%2F%3Fpage_id%3D69%26parent_id%3D22&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom+Z%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Italian)</span> Mei, Giancarlo. <i>Canto Latino: Origine, Evoluzione e Protagonisti della Musica Popolare del Brasile.</i> 2004. Stampa Alternativa-Nuovi Equilibri. Preface by Sergio Bardotti and postface by Milton Nascimento.</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Rollefson, J. Griffith (26 June 2007). \"Tom Ze's Fabrication Defect and the \"Esthetics of Plagiarism\": a postmodern/postcolonial \"Cannibalist Manifesto<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\". <i>Popular Music and Society</i>. <b>30</b> (3): 305. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/03007760600834853\">10.1080/03007760600834853</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Popular+Music+and+Society&amp;rft.atitle=Tom+Ze%27s+Fabrication+Defect+and+the+%22Esthetics+of+Plagiarism%22%3A+a+postmodern%2Fpostcolonial+%22Cannibalist+Manifesto%22&amp;rft.volume=30&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=305&amp;rft.date=2007-06-26&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F03007760600834853&amp;rft.aulast=Rollefson&amp;rft.aufirst=J.+Griffith&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom+Z%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Z%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Tom_Z%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Tom Z\u00e9\">Tom Z\u00e9</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Tom_Z%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Tom Z\u00e9\">Tom Z\u00e9</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tomze.com.br/\">Official site</a> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070113103800/http://www.luakabop.com/tom_ze/pagode/index.html\">Tom Z\u00e9</a> on the Luaka Bop label website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slipcue.com/music/brazil/tomze.html\">Tom Z\u00e9 discography </a> on Slipcue.com</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artistinterviews.eu/?page_id=69&amp;parent_id=22\">Tom Z\u00e9 interview </a> on ArtistInterviews.eu</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1375576&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1375576&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1375576\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71581886\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13937902m\">cb13937902m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13937902m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/134798317\">134798317</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121389746\">0000 0001 2138 9746</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n94010158\">n94010158</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/9f284484-c949-4199-8741-aba416a497a8\">9f284484-c949-4199-8741-aba416a497a8</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/142856320\">142856320</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/71581886\">71581886</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180909184159\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.398 seconds\nPreprocessor visited node count: 1126/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25869/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1344/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5427/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.125/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  326.426      1 -total\n 32.15%  104.954      1 Template:Infobox_musical_artist\n 24.01%   78.365      1 Template:Infobox\n 23.33%   76.144      1 Template:Reflist\n 18.48%   60.333      5 Template:Cite_web\n 15.85%   51.731      1 Template:Authority_control\n 10.68%   34.874      2 Template:Link_language\n 10.35%   33.778      1 Template:It\n  9.71%   31.685      1 Template:Commons_category\n  8.28%   27.026      1 Template:Commons\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:419739-0!canonical and timestamp 20180909184158 and revision id 849825569\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Tom Z\u00e9"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Tom_Z%C3%A9","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Tom Z\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Articles_with_Italian-language_external_links"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"1936_births"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Living_people"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Brazilian_people_of_Portuguese_descent"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Brazilian_male_singers"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"People_from_Bahia"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"M\u00fasica_Popular_Brasileira_musicians"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Brazilian_multi-instrumentalists"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Luaka_Bop_artists"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Tropic\u00e1lia"},{"sortkey":"Ze, Tom","*":"Latin_music_songwriters"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"All Media Guide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allmusic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bossa Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil Classics, Vol. 4: The Best of Tom Z\u00e9 - Massive Hits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil Classics, Vol. 5: The Hips of Tradition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Beefheart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Com Defeito de Fabrica\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonance and dissonance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Byrne (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estudando o Pagode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estudando o Samba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folk music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forr\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Zappa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gal Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instrumentation (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irar\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jackson do Pandeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javelin (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Gutenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luaka Bop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multi-instrumentalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nara Le\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Mutantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polytonality"},{"ns":0,"exists":"","*":"PopMatters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Record label"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Hot + Rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Hot Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock and roll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon.com"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sert\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singer-songwriter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Songwriter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time signature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropicalismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropic\u00e1lia: ou Panis et Circenses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typewriter"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World music"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/hCard class"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Min"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/tracking"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allmusic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AllMusic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:It"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:It icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Tom_Z\u00e9_in_S\u00e3o_Paulo.jpg","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.allmusic.com/artist/p29537/biography","http://www.salon.com/1999/05/26/tom_ze/","https://archive.is/20120803111941/http://www.ejn.it/mus/ze.htm","http://www.ejn.it/mus/ze.htm","http://www.popmatters.com/music/interviews/ze-tom-060310.shtml","http://www.artistinterviews.eu/?page_id=69&parent_id=22","https://www.wikidata.org/wiki/Q1375576","//doi.org/10.1080/03007760600834853","http://www.tomze.com.br/","https://web.archive.org/web/20070113103800/http://www.luakabop.com/tom_ze/pagode/index.html","http://www.slipcue.com/music/brazil/tomze.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71581886","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13937902m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13937902m","https://d-nb.info/gnd/134798317","http://isni.org/isni/0000000121389746","http://id.loc.gov/authorities/names/n94010158","https://musicbrainz.org/artist/9f284484-c949-4199-8741-aba416a497a8","https://www.idref.fr/142856320","https://viaf.org/viaf/71581886"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":1605,"anchor":"Early_life_and_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":2436,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Re-emergence","number":"3","index":"3","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":3514,"anchor":"Re-emergence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Style","number":"4","index":"4","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":4337,"anchor":"Style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":6307,"anchor":"Discography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":7443,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"7","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":7471,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Tom_Z\u00e9","byteoffset":8001,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Tom Z\u00e9","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Tom_Z%C3%A9","*":"commons:Category:Tom Z\u00e9"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Tom_Z%C3%A9","*":"q:Special:Search/Tom Z\u00e9"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ze, Tom"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1375576"}]}}