{"parse":{"title":"Vienna School of Art History","pageid":9730355,"revid":773346445,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(March 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Vienna School of Art History</b> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Wiener Schule der Kunstgeschichte</span></i>) was the development of fundamental <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art-historical</a> methods at the <a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a>. This school was not actually a dogmatically unified group, but rather an intellectual evolution extending over a number of generations, in which a series of outstanding scholars each built upon the achievements of their forerunners, while contributing their own unique perspectives. Essential elements of this evolution became fundamental for modern art history, even if the individual methods can today no longer claim absolute validity.\n</p><p>A characteristic trait of the Vienna School was the attempt to put art history on a \"scientific\" (\"wissenschaftlich\") basis by distancing art historical judgements from questions of aesthetic preference and taste, and by establishing rigorous concepts of analysis through which all works of art could be understood. Nearly all of the important representatives of the Vienna School  combined academic careers as university teachers with curatorial activity in museums or with the preservation of monuments.\n</p><p>The concept of a Viennese \"school\" of art history was first employed by the Czech art critic and collector Vincenc Kram\u00e1\u0159 in 1910; it attained general currency following articles published by <a href=\"/wiki/Otto_Benesch\" title=\"Otto Benesch\">Otto Benesch</a> in 1920 and by <a href=\"/wiki/Julius_von_Schlosser\" title=\"Julius von Schlosser\">Julius von Schlosser</a> in 1934. In the following entry it has only been possible to make cursory mention of the most important representatives of the school.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Pragmatic_art_history\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Pragmatic art history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Formalist_art_history\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Formalist art history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Idealist_art_history\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Idealist art history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Structuralist_art_history\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Structuralist art history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Ideological_art_history\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Ideological art history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Synthesis\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Synthesis</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Selected_literature\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pragmatic_art_history\">Pragmatic art history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Pragmatic art history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Rudolf_Eitelberger\" title=\"Rudolf Eitelberger\">Rudolf Eitelberger</a> is considered to have been the \"forefather\" of the Vienna School. He acquired a profound knowledge of art through private study during the <a href=\"/wiki/Vorm%C3%A4rz\" title=\"Vorm\u00e4rz\">Vorm\u00e4rz</a>, and in 1852 was appointed as the first professor of art history at the University of Vienna. His greatest concern was to render the aesthetic appreciation of art more objective through giving weight to historical sources and demonstrable facts. He perceived art-historical research as an absolute prerequisite for the elevation of taste and for the improvement of contemporary art. On account of this goal-oriented attitude he became one of the most important protagonists in the historicist movement in Austrian art and architecture.\n</p><p>The first graduate of the Eitelberger's new program in art history was <a href=\"/wiki/Moritz_Thausing\" title=\"Moritz Thausing\">Moritz Thausing</a>, who in 1879 became the second <i>Ordinarius</i> (full professor) of art history at Vienna. He advanced beyond his teacher's program in his advocacy of an autonomous art history and promoted the separation of art history from <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Formalist_art_history\">Formalist art history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Formalist art history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Thausing's students <a href=\"/wiki/Franz_Wickhoff\" title=\"Franz Wickhoff\">Franz Wickhoff</a> (Professor 1891) and <a href=\"/wiki/Alois_Riegl\" title=\"Alois Riegl\">Alois Riegl</a> (Professor 1897) furthered his approach, insofar as they developed the methods of comparative stylistic analysis and attempted to avoid all judgements of personal taste. Thus both contributed to the revaluation of the art of <a href=\"/wiki/Late_antiquity\" title=\"Late antiquity\">late antiquity</a>, which before then had been despised as a period of decline. Riegl in particular, as an avowed disciple of <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivism</a>, focused on the purely formal qualities of the work of art, and rejected all arguments about content as metaphysical speculation.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Idealist_art_history\">Idealist art history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Idealist art history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After the early deaths of Riegl and Wickhoff, one of the art-historical positions at the University was filled by <a href=\"/wiki/Max_Dvo%C5%99%C3%A1k\" title=\"Max Dvo\u0159\u00e1k\">Max Dvo\u0159\u00e1k</a>, who at first continued the tradition of his predecessors. However, Dvo\u0159\u00e1k's interest gradually turned towards issues of content; that is, to precisely those issues that, for Riegl, were not the object of art history. Dvo\u0159\u00e1k, in part influenced by the contemporary <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">expressionist</a> movement in German painting, developed a deep appreciation for the unclassical formal qualities of <a href=\"/wiki/Mannerism\" title=\"Mannerism\">Mannerism</a>. Dvo\u0159\u00e1k's idealistic method, which would later be termed \"<i>Kunstgeschichte als Geistesgeschichte</i>\" (\"art history as intellectual history\"), found its most committed champions in <a href=\"/wiki/Hans_Tietze\" title=\"Hans Tietze\">Hans Tietze</a> and <a href=\"/wiki/Otto_Benesch\" title=\"Otto Benesch\">Otto Benesch</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Structuralist_art_history\">Structuralist art history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Structuralist art history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dvo\u0159\u00e1k also died young, and in 1922 <a href=\"/wiki/Julius_von_Schlosser\" title=\"Julius von Schlosser\">Julius von Schlosser</a> was appointed as his successor. Schlosser embodied the type of the classical, humanistic scholar, and nourished a deep attachment to the art and culture of Italy throughout his life. He was a close friend of the Italian philosopher <a href=\"/wiki/Benedetto_Croce\" title=\"Benedetto Croce\">Benedetto Croce</a> and of <a href=\"/wiki/Karl_Vossler\" title=\"Karl Vossler\">Karl Vossler</a>, a Munich-based professor of the <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance languages</a>, under whose influence he developed an art-historical method based on philological models. He drew a distinction between the \"<i>Stilgeschichte</i>\" (\"style-history\") of brilliant artists and their unique creations, and the \"<i>Sprachgeschichte</i>\" (\"language-history\") of the fine arts, which latter embraced the entire spectrum of artistic creation. Among those to emerge from Schlosser's school, besides <a href=\"/wiki/Ernst_Gombrich\" title=\"Ernst Gombrich\">Ernst Gombrich</a>, were <a href=\"/wiki/Hans_Sedlmayr\" title=\"Hans Sedlmayr\">Hans Sedlmayr</a> and <a href=\"/wiki/Otto_P%C3%A4cht\" title=\"Otto P\u00e4cht\">Otto P\u00e4cht</a>, who in the 1930s founded art-historical \"structuralism.\" Their methodology was described by <a href=\"/wiki/Meyer_Schapiro\" title=\"Meyer Schapiro\">Meyer Schapiro</a> as the \"New Vienna School\"; it has also been described as the \"Second Vienna School.\"\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ideological_art_history\">Ideological art history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Ideological art history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Josef_Strzygowski\" title=\"Josef Strzygowski\">Josef Strzygowski</a>, who was appointed in 1909, at the same time as Dvo\u0159\u00e1k, holds a unique position in the history of the Vienna School. He was a vehement opponent of the traditional view of history, in place of which he advocated an anticlassical, antihumanist, and anticlerical outlook. In opposition to the standard view of history, which was centered on ancient Greece and Rome, Strzygowski turned his attention towards the Orient, where he thought he had discovered the traces of an original \"Nordic\" character, which was superior to the \"Mediterranean.\" As he held such a single-minded point of view, he found himself in irreconcilable opposition to the \"orthodox\" branch of the Vienna School, in particular to the \"arch-humanist\" Schlosser, who on his side condemned Strzygowski as the \"Attila of art history.\" The dispute resulted in a complete separation, not only ideological but also physical, so that two art-historical institutes existed within the University without any relationship to each other. As Strzygowski could naturally not allow himself to adopt the methods of his opponents, he devised a tabular method of \"<i>Planforschung</i>,\" which was supposed to guarantee absolute objectivity, but in hindsight was completely impracticable and clearly intended to justify his abstruse theories. Strzygowski's worldview developed a markedly bizarre, racist tendency that approached Nazi ideology. However, his institute was closed upon his retirement in 1933. Nevertheless, he is to be credited with the expansion of the boundaries of western art history, which he opened to the consideration of non-European cultures. Moreover, his esteem for abstract art, which he understood as uniquely \"Nordic,\" was a step towards an art-historical confrontation with modernity. With all due care, then, Strzygowski may also find his proper place today in the history of the Vienna School.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Synthesis\">Synthesis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Synthesis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The era of <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazism</a> signified a turning point for the Vienna School.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Numerous scholars were forced to emigrate and came into contact with the methdological approaches of other nations, in particular in the Anglo-American world. <a href=\"/wiki/Hans_Sedlmayr\" title=\"Hans Sedlmayr\">Hans Sedlmayr</a>, a declared Nazi, led the institute throughout the war, and at war's end his career in Vienna likewise came to an end. In 1946, <a href=\"/w/index.php?title=Karl_Maria_Swoboda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Maria Swoboda (page does not exist)\">Karl Maria Swoboda</a> assumed leadership of the <i>Insitut</i>, where he constructed a synthesis of the previously irreconcilable schools of Schlosser and Strzygowski, now drained of their ideological intransigence. In 1963 two <i>Ordinarius</i> positions were once more created, and were filled by <a href=\"/wiki/Otto_P%C3%A4cht\" title=\"Otto P\u00e4cht\">Otto P\u00e4cht</a> (a student of Schlosser) and <a href=\"/wiki/Otto_Demus\" title=\"Otto Demus\">Otto Demus</a> (a student of Strzygowski). Under the \"two Ottos\" Vienna became a \"<i>Mekka der Mittelalterkunstgeschichte</i>\" (\"a mecca for medieval art history\"), while also offering excellent coverage of post-medieval art through the appointment of <a href=\"/wiki/Fritz_Novotny\" title=\"Fritz Novotny\">Fritz Novotny</a>. Today Werner Hoffmann, who developed the traditions of the school and adapted them for an intellectual engagement with contemporary art, may count as the youngest heir of the Vienna School.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hans Aurenhammer, \"Z\u00e4sur oder Kontinuit\u00e4t? Das Wiener Kunsthistorische Institut im St\u00e4ndestaat und im Nationalsozialismus.\" In <i>Wiener Schule. Erinnerung und Perspektiven</i> (<i>Wiener Jahrbuch f\u00fcr Kunstgeschichte</i>, 53). Vienna, Cologne and Weimar 2004, pp. 11-54.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This article is substantially based on the equivalent entry in the German Wikipedia.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_literature\">Selected literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Selected literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Vincenc Kram\u00e1\u0159, \"Vide\u0148sk\u00e1 \u0160kola D\u011bjin Um\u011bn\u00ed,\" <i>Voln\u00e9 Sm\u011bry</i> (1910).</li>\n<li>Otto Benesch, \"Die Wiener kunsthistorische Schule,\" <i>\u00d6sterreichische Rundschau</i> (1920).</li>\n<li>Julius von Schlosser, \"Die Wiener Schule der Kunstgeschichte: R\u00fcckblick auf ein S\u00e4kulum deutscher Gelehrtenarbeit in \u00d6sterreich,\" <i><a href=\"/wiki/Mitteilungen_des_%C3%96sterreichischen_Instituts_f%C3%BCr_Geschichtsforschung\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mitteilungen des \u00d6sterreichischen Instituts f\u00fcr Geschichtsforschung\">Mitteilungen des \u00d6sterreichischen Instituts f\u00fcr Geschichtsforschung</a></i> 13 (1934).</li>\n<li>Meyer Schapiro, \"The New Viennese School,\" <i>Art Bulletin</i> 18 (1936).</li>\n<li>Dagobert Frey, \"Bemerkungen zur Wiener Schule der Kunstwissenschaft.\" In Dagobert Frey, <i>Eine Erinnerungsschrift</i>. Kiel 1962, pp. 5-15.</li>\n<li><i>Wien und die Entwicklung der kunsthistorischen Methode</i>. Akten des XXV. Internationalen Kongresses f\u00fcr Kunstgeschichte 1983, 1 (Vienna, 1984).</li>\n<li>Thomas Zaunschirm, \"Kunstgeschichte als Geistesgeschichte. Eine andere Wiener Schule\". In <i>Das gr\u00f6ssere \u00d6sterreich</i>. Edited by Kristian Sotriffer. Vienna 1982, pp. 162-164.</li>\n<li>Werner Hofmann, \"Was bleibt von der Wiener Schule?\" <i>Kunsthistoriker</i>, 1-2, 1984-1985, No. 1, pp. 4-8.</li>\n<li>Edwin Lachnit, \"Ans\u00e4tze methodischer Evolution in der Wiener Schule der Kunstgeschichte.\" In <i>L'art et les r\u00e9volutions, 5: R\u00e9volution et \u00e9volution de l'histoire de l'art de Warburg \u00e1 nos jours. Actes du XXVII\u00e8me congr\u00e8s international d'histoire de l'art</i>, Strasbourg, September 1-7, 1989. Strasbourg 1992, pp. 43-52.</li>\n<li>Christopher S. Wood, <i>The Vienna School Reader: politics and art historical method in the 1930s</i> (New York, 2000).</li>\n<li>Martin Seiler, \"Empirische Motive im Denken und Forschen der Wiener Schule der Kunstgeschichte.\" In <i>Kunst, Kunsttheorie und Kunstforschung im wissenschaftlichen Diskurs. In memoriam Kurt Blaukopf</i>. Edited by Martin Seiler and Friedrich Stadler. Vienna 2000, pp. 49-86.</li>\n<li><i>Wiener Schule - Erinnerungen und Perspektiven</i>. <i>Wiener Jahrbuch f\u00fcr Kunstgeschichte</i> 53 (2004).</li>\n<li>Edwin Lachnit, <i>Die Wiener Schule der Kunstgeschichte und die Kunst ihrer Zeit. Zum Verh\u00e4ltnis von Methode und Forschungsgegenstand am Beginn der Moderne</i> (Vienna, 2005).</li>\n<li>Matthew Rampley, <i>The Vienna School of Art History. Empire and the Politics of Scholarship</i> (University Park, 2013).</li>\n<li>J\u00e1n Bako\u0161, <i>Discourses and Strategies: The Role of the Vienna School in Shaping Central European Approaches to Art History &amp; Related Discourses</i>. Frankfurt am Main 2014.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vienna_School_of_Art_History&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kunstgeschichte.univie.ac.at/index.php?id=ifk-geschichte\">H.H. Aurenhammer, \"150 Jahre Kunstgeschichte an der Universit\u00e4t Wien.\"</a> (\"150 years of art history at the University of Vienna.\")</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kunstgeschichte.univie.ac.at/index.php?id=ifk-home\">Homepage of the Institut f\u00fcr Kunstgeschichte, University of Vienna</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arthistoriography.wordpress.com/number-1-december-2009/\">Karl Johns, \u2018Julius von Schlosser, \u2018The Vienna school of the history of art (1934)\u2019</a> <i>Journal of Art Historiography</i> Number 1 December 2009</li></ul>\n<p><i></i>\n<i></i>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2261\nCached time: 20180921120320\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.243 seconds\nPreprocessor visited node count: 233/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4658/2097152 bytes\nTemplate argument size: 125/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 561/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.152/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  212.645      1 -total\n 69.84%  148.505      1 Template:Lang-de\n 30.13%   64.080      1 Template:No_footnotes\n 15.44%   32.841      1 Template:Ambox\n  2.00%    4.253      2 Template:Yesno-no\n  1.15%    2.446      2 Template:Yesno\n  0.72%    1.537      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9730355-0!canonical and timestamp 20180921120320 and revision id 773346445\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/V%C3%ADde%C5%88sk%C3%A1_%C5%A1kola_d%C4%9Bjin_um%C4%9Bn%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"V\u00edde\u0148sk\u00e1 \u0161kola d\u011bjin um\u011bn\u00ed"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Schule_der_Kunstgeschichte","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Wiener Schule der Kunstgeschichte"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_viennese_di_storia_dell%27arte","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Scuola viennese di storia dell'arte"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Escola_de_Viena_de_Hist%C3%B3ria_da_Arte","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Escola de Viena de Hist\u00f3ria da Arte"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_March_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","*":"Art_history"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from March 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Riegl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedetto Croce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Gombrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Wickhoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Novotny"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Sedlmayr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Tietze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Strzygowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius von Schlosser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Vossler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Dvo\u0159\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meyer Schapiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mitteilungen des \u00d6sterreichischen Instituts f\u00fcr Geschichtsforschung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moritz Thausing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Benesch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Demus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto P\u00e4cht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Eitelberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vorm\u00e4rz"},{"ns":0,"*":"Karl Maria Swoboda"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["http://kunstgeschichte.univie.ac.at/index.php?id=ifk-geschichte","http://kunstgeschichte.univie.ac.at/index.php?id=ifk-home","http://arthistoriography.wordpress.com/number-1-december-2009/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":1567,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pragmatic art history","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":1582,"anchor":"Pragmatic_art_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Formalist art history","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":2653,"anchor":"Formalist_art_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Idealist art history","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":3255,"anchor":"Idealist_art_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Structuralist art history","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":4041,"anchor":"Structuralist_art_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ideological art history","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":5129,"anchor":"Ideological_art_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Synthesis","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":7053,"anchor":"Synthesis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"8","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":8518,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"9","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":8549,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected literature","number":"4","index":"10","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":8649,"anchor":"Selected_literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"11","fromtitle":"Vienna_School_of_Art_History","byteoffset":10978,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vienna School of Art History","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q431827"}]}}