{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Eul\u00e0lia Lled\u00f3","pageid":58256711,"revid":856646364,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Eul\u00e0lia Lled\u00f3</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Eulalia_Lled%C3%B3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Eulalia Lled\u00f3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Eulalia_Lled%C3%B3.jpg/220px-Eulalia_Lled%C3%B3.jpg\" width=\"220\" height=\"391\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Eulalia_Lled%C3%B3.jpg/330px-Eulalia_Lled%C3%B3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Eulalia_Lled%C3%B3.jpg/440px-Eulalia_Lled%C3%B3.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"4608\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Eul\u00e0lia Lled\u00f3 i Cunill</span><br />1952 (age&#160;65&#8211;66)<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nAcademic</td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/Creu_de_Sant_Jordi\" title=\"Creu de Sant Jordi\">Creu de Sant Jordi</a> (2008)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eulalialledo.cat\">www<wbr />.eulalialledo<wbr />.cat</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Eul\u00e0lia Lled\u00f3 i Cunill</b> (born 1952) is a doctor in <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance</a> Philology from the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a>, a specialist in sexism and language research. She is the author of the first guide in Spain on the treatment of gender violence and media, published in 1999 by the <a href=\"/w/index.php?title=Andalusian_Women%27s_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andalusian Women&#39;s Institute (page does not exist)\">Andalusian Women's Institute</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Andaluz_de_la_Mujer\" class=\"extiw\" title=\"es:Instituto Andaluz de la Mujer\">es</a>)</span> and <a href=\"/wiki/Radio_y_Televisi%C3%B3n_de_Andaluc%C3%ADa\" title=\"Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda\">Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda</a>. She has received several awards for her work, including the <a href=\"/wiki/Creu_de_Sant_Jordi\" title=\"Creu de Sant Jordi\">Creu de Sant Jordi</a> in 2008. She is currently a contributor to <i><a href=\"/wiki/HuffPost\" title=\"HuffPost\">HuffPost</a></i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Books_about_language\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Books about language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2\"><a href=\"#Books_about_literature\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Books about literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2\"><a href=\"#Language_guides\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Language guides</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2\"><a href=\"#Books_about_coeducation\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Books about coeducation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2\"><a href=\"#Other_writings\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Other writings</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eul%C3%A0lia_Lled%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Eul\u00e0lia Lled\u00f3 has been a secondary school teacher in Barcelona for years, and collaborates with several universities and <a href=\"/wiki/Gender_studies\" title=\"Gender studies\">gender studies</a> networks, including the Genet Network of the <a href=\"/wiki/Spanish_National_Research_Council\" title=\"Spanish National Research Council\">Spanish National Research Council</a> (CSIC).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She is a specialist in investigating <a href=\"/wiki/Sexist_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sexist language\">sexist and androcentric biases</a> in literature and language.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>She has prepared numerous guides and manuals on the subject, including <i>C\u00f3mo tratar bien a los malos tratos. Manual de Estilo para los Medios de Comunicaci\u00f3n</i> (How to Treat Mistreatment Properly: Style Manual for the Media) in 1999, which was the first print guide in Spain with recommendations for the treatment of media and gender violence. She has also written numerous books on coeducation, articles, and literary reviews, especially on women's writings.\n</p><p>She has been part of the Nombra group, Advisory Commission of the Women's Institute of the <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a>, since its foundation in 1994.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>She has collaborated on the revision of the <i><a href=\"/wiki/Diccionari_General_de_la_Llengua_Catalana\" title=\"Diccionari General de la Llengua Catalana\">Diccionari General de la Llengua Catalana</a></i> by the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a> and on the revision of the <i><a href=\"/wiki/Diccionario_de_la_lengua_espa%C3%B1ola\" title=\"Diccionario de la lengua espa\u00f1ola\">Diccionario de la lengua espa\u00f1ola</a></i> by the <a href=\"/wiki/Royal_Spanish_Academy\" title=\"Royal Spanish Academy\">Royal Spanish Academy</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2008, Lled\u00f3 was awarded the <a href=\"/wiki/Creu_de_Sant_Jordi\" title=\"Creu de Sant Jordi\">Creu de Sant Jordi</a> for her \"interest in avoiding sexist and androcentric uses of language.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2016, she was awarded the Non-Sexist Communication Prize for her \"quality in research and training in language and communication with a gender perspective\", granted by the <a href=\"/w/index.php?title=Association_of_Catalan_Women_Journalists&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Association of Catalan Women Journalists (page does not exist)\">Association of Catalan Women Journalists</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Associaci%C3%B3_de_Dones_Periodistes_de_Catalunya\" class=\"extiw\" title=\"ca:Associaci\u00f3 de Dones Periodistes de Catalunya\">ca</a>)</span> (ADPC).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 2018 she participated in the encounter \"La f\u00f3rmula de la igualdad\" (The Formula of Equality) at the <a href=\"/wiki/RTVE\" title=\"RTVE\">RTVE Corporation</a> with an intervention on the insensitive biases of <a href=\"/wiki/Sexism\" title=\"Sexism\">sexism</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>She is currently a contributor to the Spanish edition of <i><a href=\"/wiki/HuffPost\" title=\"HuffPost\">HuffPost</a></i>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eul%C3%A0lia_Lled%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_about_language\">Books about language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eul%C3%A0lia_Lled%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books about language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><i>El sexisme i l'androcentrisme en la llengua: an\u00e0lisi i propostes de canvi</i> (1992)</li>\n<li><i>C\u00f3mo tratar bien a los malos tratos. Manual de Estilo para los Medios de Comunicaci\u00f3n</i> (1999)</li>\n<li><i>De mujeres y diccionarios. Evoluci\u00f3n de lo femenino en la 22\u00aa edici\u00f3n del DRAE</i> (together with Mar\u00eda \u00c1ngeles Calero and Esther Forgas; 2004)</li>\n<li><i>L'espai per a les dones als diccionaris</i> (2005)</li>\n<li><i>Las profesiones de la A a la Z</i> (2006)</li>\n<li><i>De llengua, difer\u00e8ncia i context</i> (2007)</li>\n<li><i>De lengua, diferencia y contexto</i> (2010)</li>\n<li><i>Manual de llengua per visibilitzar la pres\u00e8ncia femenina</i> (2011)</li>\n<li><i>Cambio ling\u00fc\u00edstico y prensa. Problemas, recursos y perspectivas</i> (2013)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_about_literature\">Books about literature</span></h3>\n<ul><li><i>Doce escritoras y una gu\u00eda bibliogr\u00e1fica</i> (together with Merc\u00e8 Otero; 1994)</li>\n<li><i>Dotze escriptores i una guia bibliogr\u00e0fica</i> (together with Merc\u00e8 Otero; 1994)</li>\n<li><i>Dona finestrera</i> (1997)</li>\n<li><i>Dona balconera. A les penes, llibreries</i> (2007)</li>\n<li><i>Sor Juana In\u00e9s de la Cruz. La hiperb\u00f3lica fineza</i> (2008)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Language_guides\">Language guides</span></h3>\n<ul><li><i>Esports, dones i llengua. 1. Estatuts: un model</i> (2007)</li>\n<li><i>Esports, dones i llengua. 2. Normatives de competicion, reglamentacions i documents administratius</i> (2007)</li>\n<li><i>Esports, dones i llengua. 3. Manuals d'aprenentatge</i> (2007)</li>\n<li><i>Esports, dones i llengua. 4. Reglament General de R\u00e8gim Interior</i> (2007)</li>\n<li><i>Esports, dones i llengua. 5. Reglament d'\u00fas d'una instal\u00b7laci\u00f3 esportiva</i> (2008)</li>\n<li><i>Breus receptes per visibilitzar les dones en l'esport</i> (2008)</li>\n<li><i>Breus receptes per visibilitzar les dones en l'educaci\u00f3</i> (2008)</li>\n<li><i>Hablamos de leyes</i> (together with Charo Guerrero; 2008)</li>\n<li><i>Gu\u00eda de lenguaje para el \u00e1mbito educativo</i> (2008)</li>\n<li><i>Gu\u00eda de lenguaje para el \u00e1mbito de la salud</i> (2009)</li>\n<li><i>Gu\u00eda de lenguaje para el \u00e1mbito del deporte</i> (2009)</li>\n<li><i>Gu\u00eda de lenguaje para el \u00e1mbito de la cultura</i> (2010)</li>\n<li><i>Gu\u00eda de lenguaje para el \u00e1mbito de la empresa y el empleo</i> (2011)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_about_coeducation\">Books about coeducation</span></h3>\n<ul><li><i>Com elles</i> (together with Merc\u00e8 Miralles, Merc\u00e8 Otero, and Lola Ribelles; 1996)</li>\n<li><i>Elles i la seva obra</i> (together with Merc\u00e8 Miralles, Merc\u00e8 Otero, and Lola Ribelles; 1996)</li>\n<li><i>Escriure com elles</i> (together with Merc\u00e8 Miralles, Merc\u00e8 Otero, and Lola Ribelles; 1996)</li>\n<li><i>Parlar com elles</i> (together with Merc\u00e8 Miralles, Merc\u00e8 Otero, and Lola Ribelles; 1996)</li>\n<li><i>Escriptores del m\u00f3n. Guia de recursos i orientacions did\u00e0ctiques per a la literatura. Cassandra</i> (2001)</li>\n<li><i>Coeducaci\u00f3n. D\u00eda Internacional para la eliminaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres</i> (together with Bego\u00f1a Gonz\u00e1lez; 2004)</li>\n<li><i>Escritoras del mundo. Unidades did\u00e1cticas</i> (2010)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_writings\">Other writings</span></h3>\n<ul><li><i>La l\u00ednia de flotaci\u00f3. Dietari intermitent</i> (2009)</li>\n<li><i>El fil dels dies (2009-2013)</i> (2013)</li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eul%C3%A0lia_Lled%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://genet.csic.es/fundador%40s?page=2\">\"Fundador@s\"</a> (in Spanish). Asociaci\u00f3n Genet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fundador%40s&amp;rft.pub=Asociaci%C3%B3n+Genet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgenet.csic.es%2Ffundador%2540s%3Fpage%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0520795.xml#.VHCe5zSG_h4\">\"Eul\u00e0lia Lled\u00f3 i Cunill\"</a> (in Catalan). <a href=\"/wiki/Gran_Enciclop%C3%A8dia_Catalana\" title=\"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana\">Gran Enciclop\u00e8dia Catalana</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Eul%C3%A0lia+Lled%C3%B3+i+Cunill&amp;rft.pub=Gran+Enciclop%C3%A8dia+Catalana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.enciclopedia.cat%2FEC-GEC-0520795.xml%23.VHCe5zSG_h4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www3.gobiernodecanarias.org/medusa/campus/doc/htmls/zona_igualdad/Banco_de_recursos/Documentacion/doc13.pdf\"><i>Nombra en femenino y en masculino: la representaci\u00f3n del femenino y el masculino en el lenguaje</i></a> &#91;<i>Nombra in Feminine and in Masculine: The Representation of the Feminine and the Masculine in Language</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Women's Institute of the <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a>. 1995<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>  &#8211; via Gobierno de Canarias.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nombra+en+femenino+y+en+masculino%3A+la+representaci%C3%B3n+del+femenino+y+el+masculino+en+el+lenguaje&amp;rft.pub=Women%27s+Institute+of+the+Government+of+Spain&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww3.gobiernodecanarias.org%2Fmedusa%2Fcampus%2Fdoc%2Fhtmls%2Fzona_igualdad%2FBanco_de_recursos%2FDocumentacion%2Fdoc13.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Arroyo Jimenez, Carlos (19 September 1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/1998/09/19/sociedad/906156005_850215.html\">\"Expulsadas del diccionario\"</a> &#91;Expelled from the Dictionary&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (in Spanish). Madrid<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Expulsadas+del+diccionario&amp;rft.date=1998-09-19&amp;rft.aulast=Arroyo+Jimenez&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F1998%2F09%2F19%2Fsociedad%2F906156005_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gencat.cat/presidencia/creusantjordi/2008/cat/persones.htm\">\"Creus de Sant Jordi 2008\"</a> (in Catalan). <a href=\"/wiki/Generalitat_de_Catalunya\" title=\"Generalitat de Catalunya\">Generalitat de Catalunya</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Creus+de+Sant+Jordi+2008&amp;rft.pub=Generalitat+de+Catalunya&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gencat.cat%2Fpresidencia%2Fcreusantjordi%2F2008%2Fcat%2Fpersones.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Juanico, N\u00faria (19 November 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ara.cat/media/LARA-rep-premi-comunicacio-sexista_0_1690031110.html\">\"L'ARA rep un premi de comunicaci\u00f3 no sexista\"</a> &#91;Ara Receives a Non-Sexist Communication Prize&#93;. <i><a href=\"/wiki/Ara_(newspaper)\" title=\"Ara (newspaper)\">Ara</a></i> (in Catalan). Barcelona<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ara&amp;rft.atitle=L%27ARA+rep+un+premi+de+comunicaci%C3%B3+no+sexista&amp;rft.date=2016-11-19&amp;rft.aulast=Juanico&amp;rft.aufirst=N%C3%BAria&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ara.cat%2Fmedia%2FLARA-rep-premi-comunicacio-sexista_0_1690031110.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/rtve/20180308/rtve-presenta-plan-diversidad-genero-formacion-talleres-concurso-cortos-otras-acciones-favor-igualdad-acceso-mas-mujeres-puestos-directivos/1691860.shtml\">\"Encuentro Responsable 'La f\u00f3rmula de la igualdad<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/RTVE\" title=\"RTVE\">RTVE</a>. 8 March 2018<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Encuentro+Responsable+%27La+f%C3%B3rmula+de+la+igualdad%27&amp;rft.pub=RTVE&amp;rft.date=2018-03-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtve.es%2Frtve%2F20180308%2Frtve-presenta-plan-diversidad-genero-formacion-talleres-concurso-cortos-otras-acciones-favor-igualdad-acceso-mas-mujeres-puestos-directivos%2F1691860.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.huffingtonpost.es/author/eulalia-lledo-cunill/\">\"Eul\u00e0lia Lled\u00f3 Cunill\"</a>. <i><a href=\"/wiki/HuffPost\" title=\"HuffPost\">HuffPost</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=HuffPost&amp;rft.atitle=Eul%C3%A0lia+Lled%C3%B3+Cunill&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.es%2Fauthor%2Feulalia-lledo-cunill%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEul%C3%A0lia+Lled%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eul%C3%A0lia_Lled%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eulalialledo.cat\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q18564901#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18564901&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18564901&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q18564901\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/58683665\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/8028372\">8028372</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1107848\">XX1107848</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16619989g\">cb16619989g</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16619989g\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1068356030\">1068356030</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000005926110X\">0000 0000 5926 110X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no97031067\">no97031067</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/114100594\">114100594</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/58683665\">58683665</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180922042351\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.284 seconds\nReal time usage: 0.368 seconds\nPreprocessor visited node count: 1693/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 39887/2097152 bytes\nTemplate argument size: 12633/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8703/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.140/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  328.689      1 -total\n 42.86%  140.863      1 Template:Infobox_person\n 36.44%  119.759      1 Template:Infobox\n 27.35%   89.904      1 Template:Reflist\n 16.36%   53.759      5 Template:Cite_web\n 15.67%   51.515      1 Template:Official_URL\n 10.57%   34.748      1 Template:URL\n  9.92%   32.605      1 Template:Authority_control\n  9.11%   29.958      1 Template:Ca_icon\n  9.03%   29.668      1 Template:Ifempty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58256711-0!canonical and timestamp 20180922042351 and revision id 856646364\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Eul%C3%A0lia_Lled%C3%B3_i_Cunill","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Eul\u00e0lia Lled\u00f3 i Cunill"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Eulalia_Lled%C3%B3","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Eulalia Lled\u00f3"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Catalan-language_sources_(ca)"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"1952_births"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"20th-century_Spanish_educators"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"20th-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"21st-century_Spanish_educators"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"21st-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Catalan_philologists"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Catalan_women_writers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Gender_studies_academics"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Living_people"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Recipients_of_the_Creu_de_Sant_Jordi"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Spanish_feminists"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Spanish_lexicographers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Spanish_women_academics"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"University_of_Barcelona_alumni"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Women_lexicographers"},{"sortkey":"Lledo, Eulalia","*":"Writers_from_Barcelona"}],"links":[{"ns":0,"*":"Andalusian Women's Institute"},{"ns":0,"*":"Association of Catalan Women Journalists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ara (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creu de Sant Jordi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diccionari General de la Llengua Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diccionario de la lengua espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"HuffPost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTVE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Spanish Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sexism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sexist language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish National Research Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Eulalia_Lled\u00f3.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://genet.csic.es/fundador@s?page=2","https://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0520795.xml#.VHCe5zSG_h4","http://www3.gobiernodecanarias.org/medusa/campus/doc/htmls/zona_igualdad/Banco_de_recursos/Documentacion/doc13.pdf","https://elpais.com/diario/1998/09/19/sociedad/906156005_850215.html","http://www.gencat.cat/presidencia/creusantjordi/2008/cat/persones.htm","https://www.ara.cat/media/LARA-rep-premi-comunicacio-sexista_0_1690031110.html","http://www.rtve.es/rtve/20180308/rtve-presenta-plan-diversidad-genero-formacion-talleres-concurso-cortos-otras-acciones-favor-igualdad-acceso-mas-mujeres-puestos-directivos/1691860.shtml","https://www.huffingtonpost.es/author/eulalia-lledo-cunill/","https://www.wikidata.org/wiki/Q18564901#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q18564901","http://www.eulalialledo.cat","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/58683665","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/8028372","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1107848","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16619989g","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16619989g","https://d-nb.info/gnd/1068356030","http://isni.org/isni/000000005926110X","http://id.loc.gov/authorities/names/no97031067","https://www.idref.fr/114100594","https://viaf.org/viaf/58683665"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Eul\u00e0lia_Lled\u00f3","byteoffset":1173,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Eul\u00e0lia_Lled\u00f3","byteoffset":5368,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books about language","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Eul\u00e0lia_Lled\u00f3","byteoffset":5378,"anchor":"Books_about_language"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books about literature","number":"2.2","index":"","byteoffset":null,"anchor":"Books_about_literature"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Language guides","number":"2.3","index":"","byteoffset":null,"anchor":"Language_guides"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books about coeducation","number":"2.4","index":"","byteoffset":null,"anchor":"Books_about_coeducation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other writings","number":"2.5","index":"","byteoffset":null,"anchor":"Other_writings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"8","fromtitle":"Eul\u00e0lia_Lled\u00f3","byteoffset":8186,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"9","fromtitle":"Eul\u00e0lia_Lled\u00f3","byteoffset":8219,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Eul\u00e0lia Lled\u00f3","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Andaluz_de_la_Mujer","*":"es:Instituto Andaluz de la Mujer"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Associaci%C3%B3_de_Dones_Periodistes_de_Catalunya","*":"ca:Associaci\u00f3 de Dones Periodistes de Catalunya"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lledo, Eulalia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18564901"}]}}