{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Palmira N. R\u00edos","pageid":55713173,"revid":829813961,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>R\u00edos</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Gonz\u00e1lez</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Palmira N. R\u00edos</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Palmira N. R\u00edos Gonz\u00e1lez</span><br />1956 (age&#160;61&#8211;62)<br /><span class=\"birthplace\">Puerto Rico</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nAmerican</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nacademic, civil and human rights activist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1980\u2013present</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Palmira N. R\u00edos</b> (born 1956) is an <a href=\"/wiki/Afro-Puerto_Ricans\" title=\"Afro-Puerto Ricans\">Afro-Puerto Rican</a> academic who has worked as a professor in New York, the Dominican Republic and Puerto Rico. She has served as a commissioner and president of the <a href=\"/wiki/Civil_Rights_Commission_(Puerto_Rico)\" title=\"Civil Rights Commission (Puerto Rico)\">Puerto Rican Civil Rights Commission</a>, the first <a href=\"/wiki/Person_of_color\" title=\"Person of color\">person of color</a> or woman to be appointed to the government body. After serving as the dean of the Graduate School of Public Administration for the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico\" title=\"University of Puerto Rico\">University of Puerto Rico</a>, she became the Dean of Academic Affairs for the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico,_R%C3%ADo_Piedras_Campus\" title=\"University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras Campus\">R\u00edo Piedras Campus</a> in 2015. The <a href=\"/wiki/Bar_Association_of_Puerto_Rico\" title=\"Bar Association of Puerto Rico\">Bar Association of Puerto Rico</a> honored R\u00edos with the Martin Luther King Jr.-Arturo Alfonso Schomburg Medal for her efforts to promote racial equality.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palmira_N._R%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Palmira N. R\u00edos Gonz\u00e1lez was born in 1956 in Puerto Rico to a family with African roots. She graduated with a degree in sociolology from the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico\" title=\"University of Puerto Rico\">University of Puerto Rico</a> in 1974 and went on to earn a master's degree from <a href=\"/wiki/Fisk_University\" title=\"Fisk University\">Fisk University</a> the following year. Her thesis evaluated the administration of the <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Trinidad_and_Tobago\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prime Minister of Trinidad and Tobago\">Prime Minister of Trinidad and Tobago</a> <a href=\"/wiki/Eric_Williams\" title=\"Eric Williams\">Eric Williams</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She moved on to <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a> and became involved in the student organization, <i>Despierta Boricua</i> (Boricua Awakens), which actively worked to expand the rights of <a href=\"/wiki/Latino\" title=\"Latino\">Latinos</a> and <a href=\"/wiki/People_of_color\" class=\"mw-redirect\" title=\"People of color\">people of color</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJordan2015_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJordan2015-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palmira_N._R%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>While working on her doctorate at Yale in the 1980s, R\u00edos began teaching at the <a href=\"/wiki/State_University_of_New_York\" title=\"State University of New York\">State University of New York</a> and <a href=\"/wiki/City_University_of_New_York\" title=\"City University of New York\">City University of New York</a>. She published prolifically,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> evaluating the difficulties of effecting social change because of class, gender and race discrimination,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFern\u00f3s2006106_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFern\u00f3s2006106-3\">&#91;3&#93;</a></sup> with articles like <i>Women under Colonialism: The Case of Puerto Rico</i> (1985) and <i>Puerto Rican Women in the US Labor Force</i> (1985).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Completing her PhD at Yale in 1990, with her dissertation, <i>Women and Industrialization in Puerto Rico: Gender Division of Labor and the Demand for Female Labor in Manufacturing Sector, 1952\u20131980</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> she began working as an associate professor in the urban planning department of <a href=\"/wiki/The_New_School_for_Social_Research\" title=\"The New School for Social Research\">The New School for Social Research</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGonzalez1992_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGonzalez1992-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Later, she worked as a professor at the <a href=\"/wiki/Santo_Domingo_Institute_of_Technology\" title=\"Santo Domingo Institute of Technology\">Santo Domingo Institute of Technology</a> (INTEC) in the <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1990s, along with other academics, R\u00edos founded the Puerto Rican Institute of Studies in Race and Identity (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Puertorrique\u00f1o de Estudios en Raza e Identidad (IPERI)</span></i>) to promote study and conversation on racism in the country. Through the activities of the institute, she began attending conferences on racism,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016-5\">&#91;5&#93;</a></sup> participating in the <a href=\"/wiki/United_Nation\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Nation\">United Nation</a>'s 3rd World Congress on Racism, held in <a href=\"/wiki/Durban,_South_Africa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Durban, South Africa\">Durban, South Africa</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1995, R\u00edos became a research associate at the Graduate School of Public Administration at the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico,_R%C3%ADo_Piedras_Campus\" title=\"University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras Campus\">University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras Campus</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Di\u00e1logo_Iberoamericano&#39;&#39;1996_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Di\u00e1logo_Iberoamericano&#39;&#39;1996-6\">&#91;6&#93;</a></sup> She was promoted to dean of the Graduate School in 2002 and the following year was appointed to serve on the <a href=\"/wiki/Civil_Rights_Commission_(Puerto_Rico)\" title=\"Civil Rights Commission (Puerto Rico)\">Civil Rights Commission of Puerto Rico</a>. Her appointment was the first for a person of color and a woman to serve as commissioner on the government body which investigates civil rights violations and complaints for the <a href=\"/wiki/Legislative_Assembly_of_Puerto_Rico\" title=\"Legislative Assembly of Puerto Rico\">Legislative Assembly of Puerto Rico</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> serving as president of the commission from 2003 to 2008.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016-5\">&#91;5&#93;</a></sup> She continued to serve on the commission until 2013<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and in 2016 was honored with the Martin Luther King Jr.-Arturo Alfonso Schomburg Medal from the <a href=\"/wiki/Bar_Association_of_Puerto_Rico\" title=\"Bar Association of Puerto Rico\">Bar Association of Puerto Rico</a> for her efforts in promoting racial equality on the island.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Univision_Puerto_Rico&#39;&#39;2016_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Univision_Puerto_Rico&#39;&#39;2016-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>R\u00edos continued to serve as dean of the Graduate School of Public Administration until 2015, when she was made Dean of Academic Affairs of the R\u00edo Piedras Campus.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUniversia2015_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUniversia2015-9\">&#91;9&#93;</a></sup> She has continued to serve on various governmental advisory councils, including the Land Use Advisory Council<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and the Transition Committee for the incoming government of <a href=\"/wiki/Alejandro_Garc%C3%ADa_Padilla\" title=\"Alejandro Garc\u00eda Padilla\">Alejandro Garc\u00eda Padilla</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Telemundo_Puerto_Rico&#39;&#39;2015_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Telemundo_Puerto_Rico&#39;&#39;2015-10\">&#91;10&#93;</a></sup> She continues to work in activism to promote the civil and human rights of migrants, the <a href=\"/wiki/LGBT_community\" title=\"LGBT community\">LGBT community</a>, and improve racial relationships within society.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palmira_N._R%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palmira_N._R%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAponte_Ramos2016-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAponte_Ramos2016_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAponte_Ramos2016\">Aponte Ramos 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJordan2015-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJordan2015_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJordan2015\">Jordan 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFern\u00f3s2006106-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFern\u00f3s2006106_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00f3s2006\">Fern\u00f3s 2006</a>, p.&#160;106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGonzalez1992-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGonzalez1992_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonzalez1992\">Gonzalez 1992</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016\">Pag\u00e1n Negr\u00f3n 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Di\u00e1logo_Iberoamericano&#39;&#39;1996-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Di\u00e1logo_Iberoamericano&#39;&#39;1996_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDi\u00e1logo_Iberoamericano1996\"><i>Di\u00e1logo Iberoamericano</i> 1996</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Univision_Puerto_Rico&#39;&#39;2016-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Univision_Puerto_Rico&#39;&#39;2016_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUnivision_Puerto_Rico2016\"><i>Univision Puerto Rico</i> 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Tribuna_Puerto_Rico&#39;&#39;2013_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTribuna_Puerto_Rico2013\"><i>Tribuna Puerto Rico</i> 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUniversia2015-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUniversia2015_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUniversia2015\">Universia 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;Telemundo_Puerto_Rico&#39;&#39;2015-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;Telemundo_Puerto_Rico&#39;&#39;2015_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTelemundo_Puerto_Rico2015\"><i>Telemundo Puerto Rico</i> 2015</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palmira_N._R%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAponte_Ramos2016\" class=\"citation book\">Aponte Ramos, Dolores (2016). \"R\u00edos, Palmira N. (1956\u2013\u2002)\".  In Knight, Franklin W.; Gates, Jr, Henry Louis. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxfordreference.com/view/10.1093/acref/9780199935796.001.0001/acref-9780199935796-e-1776?rskey=Ufu36Q&amp;result=1\"><i>Dictionary of Caribbean and Afro\u2013Latin American Biography</i></a>. Oxford, England: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-199-93580-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-199-93580-2\">978-0-199-93580-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=R%C3%ADos%2C+Palmira+N.+%281956%E2%80%93%E2%80%82%29&amp;rft.btitle=Dictionary+of+Caribbean+and+Afro%E2%80%93Latin+American+Biography&amp;rft.place=Oxford%2C+England&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=978-0-199-93580-2&amp;rft.aulast=Aponte+Ramos&amp;rft.aufirst=Dolores&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oxfordreference.com%2Fview%2F10.1093%2Facref%2F9780199935796.001.0001%2Facref-9780199935796-e-1776%3Frskey%3DUfu36Q%26result%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> &#160;\u2013&#160;via&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxfordreference.com/\">Oxford University Press</a>'s Reference Online <span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(subscription required)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFern\u00f3s2006\" class=\"citation journal\">Fern\u00f3s, Mar\u00eda Dolores (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171105195055/http://rcsdigital.homestead.com/files/Nueva_epoca_no15/ResenaMFernosRevCS15.pdf\">\"Rese\u00f1a:Idsa E. Alegr\u00eda Ortega y Palmira N. R\u00edos, eds. Contrapunto de g\u00e9nero y raza en Puerto Rico RRP-UPR: Centro de Investigaciones Sociales, 2005\"</a> &#91;Review: Idsa E. Alegr\u00eda Ortega and Palmira N. R\u00edos, eds. Counterpoint of gender and race in Puerto Rico RRP-UPR: Social Research Center, 2005&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Revista de Ciencias Sociales</i> (in Spanish). San Pedro Montes de Oca, Costa Rica: <a href=\"/wiki/University_of_Costa_Rica\" title=\"University of Costa Rica\">University of Costa Rica</a> (15): 104\u2013110. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0482-5276\">0482-5276</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rcsdigital.homestead.com/files/Nueva_epoca_no15/ResenaMFernosRevCS15.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 5 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+de+Ciencias+Sociales&amp;rft.atitle=Rese%C3%B1a%3AIdsa+E.+Alegr%C3%ADa+Ortega+y+Palmira+N.+R%C3%ADos%2C+eds.+Contrapunto+de+g%C3%A9nero+y+raza+en+Puerto+Rico+RRP-UPR%3A+Centro+de+Investigaciones+Sociales%2C+2005&amp;rft.issue=15&amp;rft.pages=104-110&amp;rft.date=2006&amp;rft.issn=0482-5276&amp;rft.aulast=Fern%C3%B3s&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+Dolores&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frcsdigital.homestead.com%2Ffiles%2FNueva_epoca_no15%2FResenaMFernosRevCS15.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGonzalez1992\" class=\"citation news\">Gonzalez, David (1 September 1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171105192207/http://www.nytimes.com/1992/09/01/nyregion/dominican-immigration-alters-hispanic-new-york.html?pagewanted=all\">\"Dominican Immigration Alters Hispanic New York\"</a>. New York City, New York: <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1992/09/01/nyregion/dominican-immigration-alters-hispanic-new-york.html?pagewanted=all\">the original</a> on 5 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Dominican+Immigration+Alters+Hispanic+New+York&amp;rft.date=1992-09-01&amp;rft.aulast=Gonzalez&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1992%2F09%2F01%2Fnyregion%2Fdominican-immigration-alters-hispanic-new-york.html%3Fpagewanted%3Dall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJordan2015\" class=\"citation web\">Jordan, Howard (2 January 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171105192130/https://nacla.org/article/immigrant-rights-puerto-rican-issue\">\"Immigrant Rights: A Puerto Rican Issue?\"</a>. <i><a href=\"/wiki/North_American_Congress_on_Latin_America\" title=\"North American Congress on Latin America\">North American Congress on Latin America</a></i>. New York City, New York. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nacla.org/article/immigrant-rights-puerto-rican-issue\">the original</a> on 5 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=North+American+Congress+on+Latin+America&amp;rft.atitle=Immigrant+Rights%3A+A+Puerto+Rican+Issue%3F&amp;rft.date=2015-01-02&amp;rft.aulast=Jordan&amp;rft.aufirst=Howard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnacla.org%2Farticle%2Fimmigrant-rights-puerto-rican-issue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPag\u00e1n_Negr\u00f3n2016\" class=\"citation news\">Pag\u00e1n Negr\u00f3n, Jos\u00e9 Karlo (17 February 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170702170950/http://dialogoupr.com/del-racismo-y-otros-males-sociales/\">\"Palmira R\u00edos: Del racismo y otros males sociales\"</a> &#91;Palmira R\u00edos: Racism and other social ills&#93; (in Spanish). San Juan, Puerto Rico: <i>Di\u00e1logo</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dialogoupr.com/del-racismo-y-otros-males-sociales/\">the original</a> on 2 July 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Palmira+R%C3%ADos%3A+Del+racismo+y+otros+males+sociales&amp;rft.date=2016-02-17&amp;rft.aulast=Pag%C3%A1n+Negr%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Karlo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdialogoupr.com%2Fdel-racismo-y-otros-males-sociales%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUniversia2015\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150921144414/http://noticias.universia.pr/en-portada/noticia/2015/01/23/1118807/agenda-llena-nuevo-semestre-upr-rio-piedras.html\">\"Agenda llena para el nuevo semestre en la UPR R\u00edo Piedras\"</a> &#91;Full agenda for the new semester at the UPR R\u00edo Piedras&#93;. <i>Universia Puerto Rico</i> (in Spanish). R\u00edo Piedras, Puerto Rico: <a href=\"/wiki/Universia\" title=\"Universia\">Universia</a>. 23 January 2015. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.universia.pr/en-portada/noticia/2015/01/23/1118807/agenda-llena-nuevo-semestre-upr-rio-piedras.html\">the original</a> on 21 September 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Universia+Puerto+Rico&amp;rft.atitle=Agenda+llena+para+el+nuevo+semestre+en+la+UPR+R%C3%ADo+Piedras&amp;rft.date=2015-01-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.universia.pr%2Fen-portada%2Fnoticia%2F2015%2F01%2F23%2F1118807%2Fagenda-llena-nuevo-semestre-upr-rio-piedras.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUnivision_Puerto_Rico2016\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171105013923/http://www.univision.com/puerto-rico/wlii/noticias/racismo/catedratica-de-la-upr-recibe-galardon-por-su-lucha-contra-el-racismo\">\"Catedr\u00e1tica de la UPR recibe galard\u00f3n por su lucha contra el racismo\"</a> &#91;UPR professor receives award for her fight against racism&#93; (in Spanish). Caguas, Puerto Rico: <i><a href=\"/wiki/Univision\" title=\"Univision\">Univision Puerto Rico</a></i>. <a href=\"/wiki/Internews\" title=\"Internews\">Internews Services</a>. 10 February 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univision.com/puerto-rico/wlii/noticias/racismo/catedratica-de-la-upr-recibe-galardon-por-su-lucha-contra-el-racismo\">the original</a> on 5 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Catedr%C3%A1tica+de+la+UPR+recibe+galard%C3%B3n+por+su+lucha+contra+el+racismo&amp;rft.date=2016-02-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.univision.com%2Fpuerto-rico%2Fwlii%2Fnoticias%2Fracismo%2Fcatedratica-de-la-upr-recibe-galardon-por-su-lucha-contra-el-racismo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDi\u00e1logo_Iberoamericano1996\" class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20031118140955/http://www.ugr.es/~ri/anteriores/dial03/b06-3.htm\">\"Contin\u00faa el Intercambio Caribe\u00f1o\"</a> &#91;Caribbean Exchange Continues&#93;. <i>Di\u00e1logo Iberoamericano</i> (in Spain). Granada, Spain: <a href=\"/wiki/University_of_Granada\" title=\"University of Granada\">University of Granada</a> (3). May\u2013June 1996. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1136-0011\">1136-0011</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ugr.es:80/~ri/anteriores/dial03/b06-3.htm\">the original</a> on 18 November 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Di%C3%A1logo+Iberoamericano&amp;rft.atitle=Contin%C3%BAa+el+Intercambio+Caribe%C3%B1o&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=1996-05%2F1996-06&amp;rft.issn=1136-0011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ugr.es%3A80%2F~ri%2Fanteriores%2Fdial03%2Fb06-3.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTelemundo_Puerto_Rico2015\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171105013443/https://www.telemundopr.com/noticias/destacados/Garcia-Padilla-presenta-su-comite-de-transicion-293349401.html\">\"Garc\u00eda Padilla presenta su comit\u00e9 de transici\u00f3n\"</a> &#91;Garc\u00eda Padilla presents his transition committee&#93; (in Spanish). San Juan, Puerto Rico: <i><a href=\"/wiki/Telemundo_Internacional\" title=\"Telemundo Internacional\">Telemundo Puerto Rico</a></i>. 22 February 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telemundopr.com/noticias/destacados/Garcia-Padilla-presenta-su-comite-de-transicion-293349401.html\">the original</a> on 5 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Garc%C3%ADa+Padilla+presenta+su+comit%C3%A9+de+transici%C3%B3n&amp;rft.date=2016-02-22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telemundopr.com%2Fnoticias%2Fdestacados%2FGarcia-Padilla-presenta-su-comite-de-transicion-293349401.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTribuna_Puerto_Rico2013\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150401210140/http://tribunapr.com/2013/12/26/se-constituye-consejo-asesor-del-plan-de-uso-de-terrenos.html\">\"Se constituye Consejo Asesor del Plan de Uso de Terrenos\"</a> &#91;The Land Use Plan Advisory Council is established&#93; (in Spanish). San Juan, Puerto Rico: <i>Tribuna Puerto Rico</i>. 26 December 2013. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tribunapr.com/2013/12/26/se-constituye-consejo-asesor-del-plan-de-uso-de-terrenos.html\">the original</a> on 1 April 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Se+constituye+Consejo+Asesor+del+Plan+de+Uso+de+Terrenos&amp;rft.date=2013-12-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftribunapr.com%2F2013%2F12%2F26%2Fse-constituye-consejo-asesor-del-plan-de-uso-de-terrenos.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APalmira+N.+R%C3%ADos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q42728980&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q42728980&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q42728980\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71051991\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/71051991\">71051991</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2221\nCached time: 20180922111600\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.448 seconds\nReal time usage: 0.537 seconds\nPreprocessor visited node count: 1887/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35560/2097152 bytes\nTemplate argument size: 934/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7837/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.289/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  489.989      1 -total\n 30.15%  147.713      1 Template:Lang-es\n 19.27%   94.410      1 Template:Infobox_person\n 13.68%   67.034      1 Template:Infobox\n 10.07%   49.351     23 Template:Sfn\n  6.59%   32.307      5 Template:Cite_news\n  6.13%   30.060      1 Template:Cite_book\n  5.84%   28.605      1 Template:Authority_control\n  5.80%   28.400      5 Template:Br_separated_entries\n  5.36%   26.254      1 Template:Spanish_name\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55713173-0!canonical and timestamp 20180922111600 and revision id 829813961\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"Subscription_required_using_via"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"Pages_containing_links_to_subscription-only_content"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"1956_births"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Living_people"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Puerto_Rican_women"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"University_of_Puerto_Rico_alumni"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Fisk_University_alumni"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Yale_University_alumni"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"State_University_of_New_York_faculty"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"City_University_of_New_York_faculty"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"University_of_Puerto_Rico_faculty"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Civil_rights_activists"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Human_rights_activists"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Gender_studies_academics"},{"sortkey":"Rios, Palmira N.","*":"Afro-Puerto_Rican"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Puerto Ricans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Garc\u00eda Padilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar Association of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"City University of New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Rights Commission (Puerto Rico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durban, South Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Williams"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fisk University"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internews"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legislative Assembly of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American Congress on Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"People of color"},{"ns":0,"exists":"","*":"Person of color"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Trinidad and Tobago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo Institute of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telemundo Internacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New School for Social Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras Campus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Univision"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subscription needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Subscription required"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q42728980","http://www.oxfordreference.com/view/10.1093/acref/9780199935796.001.0001/acref-9780199935796-e-1776?rskey=Ufu36Q&result=1","http://www.oxfordreference.com/","https://web.archive.org/web/20171105195055/http://rcsdigital.homestead.com/files/Nueva_epoca_no15/ResenaMFernosRevCS15.pdf","//www.worldcat.org/issn/0482-5276","http://rcsdigital.homestead.com/files/Nueva_epoca_no15/ResenaMFernosRevCS15.pdf","https://web.archive.org/web/20171105192207/http://www.nytimes.com/1992/09/01/nyregion/dominican-immigration-alters-hispanic-new-york.html?pagewanted=all","https://www.nytimes.com/1992/09/01/nyregion/dominican-immigration-alters-hispanic-new-york.html?pagewanted=all","https://web.archive.org/web/20171105192130/https://nacla.org/article/immigrant-rights-puerto-rican-issue","https://nacla.org/article/immigrant-rights-puerto-rican-issue","https://web.archive.org/web/20170702170950/http://dialogoupr.com/del-racismo-y-otros-males-sociales/","http://dialogoupr.com/del-racismo-y-otros-males-sociales/","https://web.archive.org/web/20150921144414/http://noticias.universia.pr/en-portada/noticia/2015/01/23/1118807/agenda-llena-nuevo-semestre-upr-rio-piedras.html","http://noticias.universia.pr/en-portada/noticia/2015/01/23/1118807/agenda-llena-nuevo-semestre-upr-rio-piedras.html","https://web.archive.org/web/20171105013923/http://www.univision.com/puerto-rico/wlii/noticias/racismo/catedratica-de-la-upr-recibe-galardon-por-su-lucha-contra-el-racismo","http://www.univision.com/puerto-rico/wlii/noticias/racismo/catedratica-de-la-upr-recibe-galardon-por-su-lucha-contra-el-racismo","https://web.archive.org/web/20031118140955/http://www.ugr.es/~ri/anteriores/dial03/b06-3.htm","//www.worldcat.org/issn/1136-0011","http://www.ugr.es:80/~ri/anteriores/dial03/b06-3.htm","https://web.archive.org/web/20171105013443/https://www.telemundopr.com/noticias/destacados/Garcia-Padilla-presenta-su-comite-de-transicion-293349401.html","https://www.telemundopr.com/noticias/destacados/Garcia-Padilla-presenta-su-comite-de-transicion-293349401.html","https://web.archive.org/web/20150401210140/http://tribunapr.com/2013/12/26/se-constituye-consejo-asesor-del-plan-de-uso-de-terrenos.html","http://tribunapr.com/2013/12/26/se-constituye-consejo-asesor-del-plan-de-uso-de-terrenos.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71051991","https://viaf.org/viaf/71051991"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Palmira_N._R\u00edos","byteoffset":1537,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Palmira_N._R\u00edos","byteoffset":2176,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Palmira_N._R\u00edos","byteoffset":5441,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Palmira_N._R\u00edos","byteoffset":5458,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Palmira_N._R\u00edos","byteoffset":5492,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Palmira N. R\u00edos","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rios, Palmira N."},{"name":"wikibase_item","*":"Q42728980"}]}}