{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","pageid":21776424,"revid":847554282,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox vcard\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width:auto\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div class=\"adr\" style=\"font-size:smaller\"><span class=\"fn org country-name\"><a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></span>\n</div></th></tr><tr><th><a href=\"/wiki/File:Aragon_arms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Aragon arms.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Aragon_arms.svg/130px-Aragon_arms.svg.png\" width=\"130\" height=\"143\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Aragon_arms.svg/195px-Aragon_arms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Aragon_arms.svg/260px-Aragon_arms.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"563\" /></a></th></tr><tr><th style=\"border-bottom: #aaa 1px solid\"><span class=\"nowrap\" style=\"font-weight:normal\">This article is part of a series on the</span><br /><span style=\"font-weight:bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Politics_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (page does not exist)\">politics and government of<br />Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></span></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;text-align:left; border-bottom:1px #aaa solid\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Politics_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (page does not exist)\">Local Government</a>\n<ul><li>President: <a href=\"/w/index.php?title=Hermeline_Malherbe-Laurent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermeline Malherbe-Laurent (page does not exist)\">Hermeline Malherbe-Laurent</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Local Council</a></li>\n<li>Subprefectures\n<ul><li><a href=\"/wiki/C%C3%A9ret\" title=\"C\u00e9ret\">C\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpignan\" title=\"Perpignan\">Perpignan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prades,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Prades, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Prades</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elections_in_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elections in Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (page does not exist)\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=List_of_political_parties_in_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of political parties in Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (page does not exist)\">Political parties</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;text-align:left; border-bottom:1px #aaa solid\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">Departments of France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_France\" title=\"Politics of France\">Politics of France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_the_European_Union\" title=\"Politics of the European Union\">Politics of the European Union</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold\">\n<div class=\"hlist\" style=\"text-align:center;font-weight:normal;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_political_science#Politics_by_region\" title=\"Outline of political science\">Other countries</a></li>\n<li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Atlas_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"extiw\" title=\"commons:Atlas of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Atlas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Politics_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Template:Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Politics_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Template talk:Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Politics_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b><a href=\"/wiki/General_councils_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"General councils of France\">General Council</a> of the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></b> (in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <b>Conseil G\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</b>, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <b>Consell General dels Pirineus Orientals</b>) is the assembly elected for 6 years by the 31 <a href=\"/wiki/Cantons_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_department\" title=\"Cantons of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department\">Cantons of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> and its executive. <a href=\"/wiki/Christian_Bourquin\" title=\"Christian Bourquin\">Christian Bourquin</a>,(<a href=\"/wiki/Socialist_Party_(France)\" title=\"Socialist Party (France)\">PS</a>) is the elected president since 1998.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Organization\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Organization</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#President\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">President</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Former_presidents\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Former presidents</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_Vice-Presidents\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">The Vice-Presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#The_General_Council\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">The General Council</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#The_powers_of_the_General_Council\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The powers of the General Council</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Social_welfare\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Social welfare</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Roads_and_public_transport\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Roads and public transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Education_and_sport\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Education and sport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Economic_development\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Economic development</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Culture_and_heritage_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Culture and heritage of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Environmental_protection_and_sustainable_development\"><span class=\"tocnumber\">2.6</span> <span class=\"toctext\">Environmental protection and sustainable development</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#The_Eurodistrict\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Eurodistrict</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Use_of_Catalan\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Use of Catalan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#The_Charter_for_Catalan\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">The Charter for Catalan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Automatic_defibrillators\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Automatic defibrillators</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organization\">Organization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Organization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"President\">President</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: President\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The chairman of<i> 'General Council of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales'</i> is <a href=\"/w/index.php?title=Hermelin_Malherbe-Laurent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermelin Malherbe-Laurent (page does not exist)\">Hermelin Malherbe-Laurent</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hermelin_Malherbe\" class=\"extiw\" title=\"fr:Hermelin Malherbe\">fr</a>)</span> (PS), who succeeded <a href=\"/wiki/Christian_Bourquin\" title=\"Christian Bourquin\">Christian Bourquin</a> in November 2010.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She is the head of the <a href=\"/wiki/Executive_(government)\" title=\"Executive (government)\">executive</a>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Former_presidents\">Former presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Former presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg\" class=\"image\" title=\"Carte des Cantons\"><img alt=\"Carte des Cantons\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/360px-Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png\" width=\"360\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/540px-Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/720px-Cantons_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"490\" /></a></div>\n<ul><li>Guy Male  1982 - 1987</li>\n<li>Rene Marques 1987 - 1998</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Bourquin\" title=\"Christian Bourquin\">Christian Bourquin</a> (PS) 1998 \u2013 2010</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Vice-Presidents\">The Vice-Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Vice-Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Jean-Jacques Lopez (<a href=\"/wiki/Socialist_Party_(France)\" title=\"Socialist Party (France)\">PS</a>)</li>\n<li>Jean Vila (<a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">PC</a>)</li>\n<li>Robert Garrab (PS)</li>\n<li>Henri Demay (PS)</li>\n<li>Louis Caseilles (PS)</li>\n<li>Alexandre Reynal (PS)</li>\n<li>Alain Boyer (PS)</li>\n<li>Jean-Louis Alvarez (<a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">PC</a>)</li>\n<li>Jean Codogn\u00e8s (DVG)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_General_Council\">The General Council</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The General Council\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Assembly sets departmental policy. The <a href=\"/wiki/General_councils_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"General councils of France\">General Council</a> has 31\n<a href=\"/wiki/Conseiller_g%C3%A9n%C3%A9ral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conseiller g\u00e9n\u00e9ral\">Conseillers g\u00e9n\u00e9raux</a> for the 31 <a href=\"/wiki/Cantons_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_department\" title=\"Cantons of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department\">Cantons of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> and its Chairman.\nThe <a href=\"/wiki/Conseiller_g%C3%A9n%C3%A9ral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conseiller g\u00e9n\u00e9ral\">Conseiller g\u00e9n\u00e9ral</a> is the representative, elected by <a href=\"/wiki/Universal_suffrage\" title=\"Universal suffrage\">universal suffrage</a> for 6 years.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_powers_of_the_General_Council\">The powers of the General Council</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The powers of the General Council\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/General_councils_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"General councils of France\">General Councils</a> exercise the powers given by the laws of <a href=\"/wiki/Decentralization\" title=\"Decentralization\">decentralization</a> in the <a href=\"/wiki/Social_welfare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social welfare\">social welfare</a>, the <a href=\"/wiki/Road\" title=\"Road\">roads</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Water_network&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Water network (page does not exist)\">water network</a>, <a href=\"/wiki/Education\" title=\"Education\">education</a>, fire and rescue services,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Economic_development\" title=\"Economic development\">economic development</a>, public <a href=\"/wiki/Museum\" title=\"Museum\">museums</a>, departmental <a href=\"/wiki/Archive\" title=\"Archive\">archives</a>, and the management of <a href=\"/wiki/Protected_area\" title=\"Protected area\">protected areas</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_welfare\">Social welfare</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Social welfare\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Revenu_de_solidarit%C3%A9_active\" title=\"Revenu de solidarit\u00e9 active\">Revenu de solidarit\u00e9 active</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> or <a href=\"/wiki/Revenu_de_solidarit%C3%A9_active\" title=\"Revenu de solidarit\u00e9 active\">RSA</a> is to replace in 2009, the <a href=\"/wiki/Revenu_minimum_d%27insertion\" title=\"Revenu minimum d&#39;insertion\">Revenu minimum d'insertion</a> or <a href=\"/wiki/Revenu_minimum_d%27insertion\" title=\"Revenu minimum d&#39;insertion\">RMI</a>), the \"Allocation de parent isol\u00e9\" (API) to help <a href=\"/wiki/Single-parent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Single-parent\">Single-parent</a>, the \"prime pour l'emploi\" or (PPE) an allocation to help <a href=\"/wiki/Working_poor\" title=\"Working poor\">working poor</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/HLM\" title=\"HLM\">Office of Public Housing</a> of <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> <sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Roads_and_public_transport\">Roads and public transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Roads and public transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>The <a href=\"/w/index.php?title=1_%E2%82%AC_bus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1 \u20ac bus (page does not exist)\">1 \u20ac bus network</a></li>\n<li>The management of the road network in the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Education_and_sport\">Education and sport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Education and sport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>The management of <a href=\"/wiki/Cafeteria\" title=\"Cafeteria\">school canteens</a> and 30 <a href=\"/wiki/Secondary_education_in_France\" title=\"Secondary education in France\">coll\u00e8ges</a> of <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Two <a href=\"/wiki/Mobile_library\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mobile library\">bibliobus</a> that crisscross the department<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Public_library\" title=\"Public library\">M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale</a> <a href=\"/wiki/Claude_Simon\" title=\"Claude Simon\">Claude Simon</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>The 40 \"sports departmental committees\", and the Sports Health Center.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>Financial support for the <a href=\"/wiki/USA_Perpignan\" title=\"USA Perpignan\">USAP</a>, and <a href=\"/wiki/Catalans_Dragons\" title=\"Catalans Dragons\">Catalans Dragons</a> <sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Economic_development\">Economic development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Economic development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Th%C3%A9mis.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Th%C3%A9mis.jpg/260px-Th%C3%A9mis.jpg\" width=\"260\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Th%C3%A9mis.jpg/390px-Th%C3%A9mis.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Th%C3%A9mis.jpg/520px-Th%C3%A9mis.jpg 2x\" data-file-width=\"1481\" data-file-height=\"946\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Th%C3%A9mis.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Themis_(solar_power_plant)\" title=\"Themis (solar power plant)\">The THEMIS Solar Power tower</a></div></div></div>\n<ul><li>The \"Platform Multimodale Pyrenees Mediterranean\" <sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/w/index.php?title=Departmental_committee_of_tourism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Departmental committee of tourism (page does not exist)\">departmental committee of tourism</a> <sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Themis_(solar_power_plant)\" title=\"Themis (solar power plant)\">THEMIS solar power plant</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Culture_and_heritage_of_the_Pyr.C3.A9n.C3.A9es-Orientales\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture_and_heritage_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Culture and heritage of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Culture and heritage of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Partner of <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_C%C3%A9ret\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de C\u00e9ret\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de C\u00e9ret</a> the <a href=\"/wiki/Art_museum\" title=\"Art museum\">art museum</a> of <a href=\"/wiki/C%C3%A9ret\" title=\"C\u00e9ret\">C\u00e9ret</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Palace_of_the_Kings_of_Majorca\" title=\"Palace of the Kings of Majorca\">Palace of the Kings of Majorca</a> <sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_Royal_de_Collioure\" title=\"Ch\u00e2teau Royal de Collioure\">Ch\u00e2teau Royal de Collioure</a><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Serrabone_Priory\" title=\"Serrabone Priory\">Serrabone Priory</a> <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>Participation in the cultural network \"R\u00e9seau culturel Terre Catalane\".<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Environmental_protection_and_sustainable_development\">Environmental protection and sustainable development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Environmental protection and sustainable development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Partner of the <a href=\"/w/index.php?title=Parc_naturel_r%C3%A9gional_des_Pyr%C3%A9n%C3%A9es_Catalanes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc naturel r\u00e9gional des Pyr\u00e9n\u00e9es Catalanes (page does not exist)\">Parc naturel r\u00e9gional des Pyr\u00e9n\u00e9es Catalanes</a><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Partner of \"syndicat mixte grand Site Canig\u00f3\" that manages the <a href=\"/wiki/Canigou\" title=\"Canigou\">Canigou range</a><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>management of <a href=\"/wiki/Paulilles\" title=\"Paulilles\">Paulilles</a><a href=\"/wiki/Protected_area\" title=\"Protected area\">protected area</a><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li>The Regional Natural Reserve of Nyer</li>\n<li>The Natural Marine Reserve of Banyuls-Cerb\u00e8re <sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Eurodistrict\">The Eurodistrict</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: The Eurodistrict\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The General Council has a policy of cooperation with the <a href=\"/wiki/Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generalitat of Catalonia\">Generalitat of Catalonia</a>, the <a href=\"/wiki/Province_of_Girona\" title=\"Province of Girona\">Province of Girona</a> and the <a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a> to create a <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> <a href=\"/wiki/Eurodistrict\" title=\"Eurodistrict\">Eurodistrict</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>July 27, 2007 in <a href=\"/wiki/C%C3%A9ret\" title=\"C\u00e9ret\">C\u00e9ret</a> took place the signature of the framework agreement for launching the Eurodistrict project<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\nEstablishment of a Common Fund to support projects of cooperation across the Catalan space,<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> and common development of cross-border projects,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> the General Council and the Casa de la Generalitat de Catalunya in <a href=\"/wiki/Perpignan\" title=\"Perpignan\">Perpignan</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Use_of_Catalan\">Use of Catalan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Use of Catalan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A study in 1997 found that 55% of the population understand, 39% can read and 34% can speak Catalan. It found a higher percantage of speakers in villages and lower in the capital city.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Although Catalan has no official status it was first recognised in 1951 when it was introduced into the school curriculum. The Region of Languedoc-Roussillon created an agency for the promotion of the two regional languages, Catalan and <a href=\"/wiki/Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitan\">Occitan</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Charter_for_Catalan\">The Charter for Catalan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: The Charter for Catalan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the session of 10 December 2007, the General Council approved the \"Charter for Catalan\" in which the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> is committed to ensure the promotion, development and dissemination of the <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan language</a> and the Catalan culture.\nIt says in the Preamble: \"Catalan, is born more than a thousand years, is one of the pillars of our identity, heritage and richness of the department of <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> (<a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a>).\nThe term <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a> gets its first official recognition.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Automatic_defibrillators\">Automatic defibrillators</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Automatic defibrillators\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Photos-0042.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Photos-0042.jpg/220px-Photos-0042.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Photos-0042.jpg/330px-Photos-0042.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Photos-0042.jpg/440px-Photos-0042.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Photos-0042.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Defibrillator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Defibrillator\">Defibrillator</a> of <a href=\"/wiki/General_councils_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"General councils of France\">General Council</a> on the city hall of <a href=\"/wiki/Collioure\" title=\"Collioure\">Collioure</a></div></div></div>\n<p>The Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales is conducting a pilot study of installation of <a href=\"/wiki/Defibrillation\" title=\"Defibrillation\">automatic defibrillators</a>. On April 2, 2007, the General Council first decided to purchase defibrillators for 22 municipalities located more than 20 minutes from emergency medical services.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Since March 2008, when a defibrillator was installed in <a href=\"/wiki/Mosset\" title=\"Mosset\">Mosset</a>, 141 municipalities have them, the objective being to equip all 226 municipalities and the 22 General Council buildings. Certain municipalities have also decided to install additional defibrillators at highly frequented locations.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>After a presentation to the French Council of Mayors,<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> other French <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">departments</a> and <a href=\"/wiki/Regions_of_France\" title=\"Regions of France\">regions</a> are also considering the installation of automatic defibrillators.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>The devices require a telephone line and an <a href=\"/wiki/ADSL\" class=\"mw-redirect\" title=\"ADSL\">ADSL</a> connection, and their <a href=\"/wiki/Ground_support_equipment\" title=\"Ground support equipment\">ground support equipment</a> makes use of <a href=\"/wiki/Global_Positioning_System\" title=\"Global Positioning System\">GPS</a>. Thus their installation also helps to reduce the <a href=\"/wiki/Digital_divide\" title=\"Digital divide\">digital divide</a> in formerly poorly connected villages.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lepoint.fr/politique/hermeline-malherbe-laurent-dvg-elue-a-la-tete-des-pyrenees-orientales-21-11-2010-1265131_20.php\">\"Hermeline Malherbe-Laurent (DVG) \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\"</a>. <i>Le Point</i> (in French). 21 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-12-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Point&amp;rft.atitle=Hermeline+Malherbe-Laurent+%28DVG%29+%C3%A9lue+%C3%A0+la+t%C3%AAte+des+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;rft.date=2010-11-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lepoint.fr%2Fpolitique%2Fhermeline-malherbe-laurent-dvg-elue-a-la-tete-des-pyrenees-orientales-21-11-2010-1265131_20.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.sdis66.fr/\">http://www.sdis66.fr/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090413104442/http://www.premier-ministre.gouv.fr/information/questions_reponses_484/est_revenu_solidarite_active_56861.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.premier-ministre.gouv.fr/information/questions_reponses_484/est_revenu_solidarite_active_56861.html\">the original</a> on 2009-04-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.premier-ministre.gouv.fr%2Finformation%2Fquestions_reponses_484%2Fest_revenu_solidarite_active_56861.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090324060003/http://www.cg66.fr/solidarite/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/solidarite/index.html\">the original</a> on 2009-03-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fsolidarite%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lindependant.com/articles/2009/03/17/20090317-Perpignan-Le-conseil-general-prend-le-RSA-a-bras-le-corps.php5\">http://www.lindependant.com/articles/2009/03/17/20090317-Perpignan-Le-conseil-general-prend-le-RSA-a-bras-le-corps.php5</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.opac66.fr/\">http://www.opac66.fr/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/colleges\">http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/colleges</a> / index.html</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081127080215/http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/developpement/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/developpement/index.html\">the original</a> on 2008-11-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fculture%2Fmediatheque%2Fdeveloppement%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090412090130/http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/index.html\">the original</a> on 2009-04-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fculture%2Fmediatheque%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090328041418/http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/sports/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/sports/index.html\">the original</a> on 2009-03-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fjeunesse_sports%2Fsports%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://viewer.zmags.com/publication/436df2e8#/436df2e8/16\">http://viewer.zmags.com/publication/436df2e8#/436df2e8/16</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081201083211/http://www.cg66.fr/economie/plateforme/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/economie/plateforme/index.html\">the original</a> on 2008-12-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Feconomie%2Fplateforme%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cdt-66.com/static/fr/master/index\">http://www.cdt-66.com/static/fr/master/index</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.musee-ceret.com/\">http://www.musee-ceret.com/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090414081238/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/palais_majorque/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/palais_majorque/index.html\">the original</a> on 2009-04-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fculture%2Fpatrimoine_catalanite%2Fmonuments%2Fpalais_majorque%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090502183440/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/chateau_royal/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/chateau_royal/index.html\">the original</a> on 2009-05-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fculture%2Fpatrimoine_catalanite%2Fmonuments%2Fchateau_royal%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090501003644/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/serrabone/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/serrabone/index.html\">the original</a> on 2009-05-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fculture%2Fpatrimoine_catalanite%2Fmonuments%2Fserrabone%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.reseauculturel.fr/\">http://www.reseauculturel.fr/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.parc-pyrenees-catalanes.fr/\">http://www.parc-pyrenees-catalanes.fr/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.grandsitedefrance.com/document.php?pagendx=67/\">http://www.grandsitedefrance.com/document.php?pagendx=67/</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110711122412/http://www.grandsitedefrance.com/document.php?pagendx=67%2F\">Archived</a> 2011-07-11 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cg66.fr/environment/espaces_naturels/paulilles\">http://www.cg66.fr/environment/espaces_naturels/paulilles</a> /index.html</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090328043204/http://www.cg66.fr/environnement/espaces_naturels/reserve_marine/index.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/environnement/espaces_naturels/reserve_marine/index.html\">the original</a> on 2009-03-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-06-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fenvironnement%2Fespaces_naturels%2Freserve_marine%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/demarche.html\">http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/demarche.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www20.gencat.cat/docs/Departament_de_la_Presidencia/Secretaria27Afers%%20d%20Exteriors/Documents/Arxius/20070727_Declaracio_Eurodistricte.pdf\">http://www20.gencat.cat/docs/Departament_de_la_Presidencia/Secretaria27Afers%%20d%20Exteriors/Documents/Arxius/20070727_Declaracio_Eurodistricte.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081127030905/http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/Appel_Projets_juillet08.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/Appel_Projets_juillet08.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2008-11-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Feconomie%2Fcoop_transfront%2FAppel_Projets_juillet08.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081205163122/http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/doc/coop_transfr_outils.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/doc/coop_transfr_outils.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2008-12-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Feconomie%2Fcoop_transfront%2Fdoc%2Fcoop_transfr_outils.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090427170752/http://www20.gencat.cat/portal/site/Departament-de-la-Vicepresidencia/menuitem.882a5356fd839916e8017010b0c0e1a0/?vgnextoid=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www20.gencat.cat/portal/site/Departament-de-la-Vicepresidencia/menuitem.882a5356fd839916e8017010b0c0e1a0/?vgnextoid=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\">the original</a> on 2009-04-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww20.gencat.cat%2Fportal%2Fsite%2FDepartament-de-la-Vicepresidencia%2Fmenuitem.882a5356fd839916e8017010b0c0e1a0%2F%3Fvgnextoid%3D3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD%26vgnextchannel%3D3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD%26vgnextfmt%3Ddefault&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iec.cat/gc/digitalAssets/8342_SituacioCatalaFranca.pdf\">Institut d'Estudis Catalans</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080207072824/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/catalanite/charte.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/catalanite/charte.html\">the original</a> on 2008-02-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-02-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cg66.fr%2Fculture%2Fpatrimoine_catalanite%2Fcatalanite%2Fcharte.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cg66.fr/institution/session/2007/session_070730/deliberation/annexe_dlb11.pdf\">http://www.cg66.fr/institution/session/2007/session_070730/deliberation/annexe_dlb11.pdf</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lindependant.com/articles/2009/03/23/\">http://www.lindependant.com/articles/2009/03/23/</a> Perpignan-20090323-A-Medical-DEFIBRILLATOR-automates-the-park-of-sports.php5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://salons.groupemoniteur.fr/salon_des_maires_et_des_collectivites_locales\">http://salons.groupemoniteur.fr/salon_des_maires_et_des_collectivites_locales</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060326070849/http://www/\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www\">the original</a><span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"> Check <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> value (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> on 2006-03-26<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-05-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneral+Council+of+the+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>. lindependant.com/articles/2009/03/31/20090331-INDEPENDANT-Les-PO-departement-pilote.php5</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ajuntament.gi/ajuntament/docs_relex/fitxa_tecnica_Eurodistricte.pdf\">Sheet presentation of Eurodistrict in french and Catalan</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090325232934/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/catalanite/charte_catalan.pdf\">Charter for the Catalan</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cg66.fr/\">Conseil G\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://interreg3france-espagne.org/spip.php?rubrique25\">INTERREG cross-border projects in progress</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1251\nCached time: 20180909111417\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.367 seconds\nPreprocessor visited node count: 1468/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41269/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1794/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 25466/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.102/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  288.219      1 -total\n 67.66%  195.008      1 Template:Reflist\n 21.04%   60.655     15 Template:Cite_web\n 14.63%   42.178      2 Template:Dead_link\n 13.44%   38.730      1 Template:Cite_news\n 12.32%   35.501      2 Template:Fix\n 11.92%   34.369      1 Template:Politics_of_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\n 10.98%   31.653      1 Template:Sidebar\n 10.78%   31.071      4 Template:Category_handler\n  9.31%   26.835      1 Template:Commons_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21776424-0!canonical and timestamp 20180909111417 and revision id 847554282\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Consell_General_dels_Pirineus_Orientals","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Consell General dels Pirineus Orientals"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Consejo_General_de_los_Pirineos_Orientales","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Consejo General de los Pirineos Orientales"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%C3%A9partemental_des_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Conseil d\u00e9partemental des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_URL_errors"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"General Council Of The Pyrenees-Orientales","*":"Politics_of_France"},{"sortkey":"General Council Of The Pyrenees-Orientales","*":"Languedoc-Roussillon"},{"sortkey":"General Council Of The Pyrenees-Orientales","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"sortkey":"General Council Of The Pyrenees-Orientales","*":"Cultural_regions"},{"sortkey":"General Council Of The Pyrenees-Orientales","*":"Regional_councils_of_France"}],"links":[{"ns":0,"*":"Hermelin Malherbe-Laurent"},{"ns":0,"exists":"","*":"ADSL"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cafeteria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canigou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantons of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalans Dragons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Bourquin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau Royal de Collioure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Simon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collioure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decentralization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defibrillation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defibrillator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital divide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurodistrict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executive (government)"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"General councils of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Global Positioning System"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ground support equipment"},{"ns":0,"exists":"","*":"HLM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc-Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de C\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Kings of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prades, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revenu de solidarit\u00e9 active"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revenu minimum d'insertion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary education in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serrabone Priory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Single-parent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social welfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Themis (solar power plant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"USA Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Working poor"},{"ns":0,"*":"Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"*":"Hermeline Malherbe-Laurent"},{"ns":0,"*":"Elections in Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"*":"List of political parties in Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"*":"Water network"},{"ns":0,"*":"1 \u20ac bus"},{"ns":0,"*":"Departmental committee of tourism"},{"ns":0,"*":"Parc naturel r\u00e9gional des Pyr\u00e9n\u00e9es Catalanes"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics sidebar below"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Aragon_arms.svg","Cantons_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.svg","Th\u00e9mis.jpg","Photos-0042.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.lepoint.fr/politique/hermeline-malherbe-laurent-dvg-elue-a-la-tete-des-pyrenees-orientales-21-11-2010-1265131_20.php","https://web.archive.org/web/20090413104442/http://www.premier-ministre.gouv.fr/information/questions_reponses_484/est_revenu_solidarite_active_56861.html","http://www.premier-ministre.gouv.fr/information/questions_reponses_484/est_revenu_solidarite_active_56861.html","https://web.archive.org/web/20090324060003/http://www.cg66.fr/solidarite/index.html","http://www.cg66.fr/solidarite/index.html","https://web.archive.org/web/20081127080215/http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/developpement/index.html","http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/developpement/index.html","https://web.archive.org/web/20090412090130/http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/index.html","http://www.cg66.fr/culture/mediatheque/index.html","https://web.archive.org/web/20090328041418/http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/sports/index.html","http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/sports/index.html","https://web.archive.org/web/20081201083211/http://www.cg66.fr/economie/plateforme/index.html","http://www.cg66.fr/economie/plateforme/index.html","https://web.archive.org/web/20090414081238/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/palais_majorque/index.html","http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/palais_majorque/index.html","https://web.archive.org/web/20090502183440/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/chateau_royal/index.html","http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/chateau_royal/index.html","https://web.archive.org/web/20090501003644/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/serrabone/index.html","http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/monuments/serrabone/index.html","https://web.archive.org/web/20110711122412/http://www.grandsitedefrance.com/document.php?pagendx=67/","https://web.archive.org/web/20090328043204/http://www.cg66.fr/environnement/espaces_naturels/reserve_marine/index.html","http://www.cg66.fr/environnement/espaces_naturels/reserve_marine/index.html","https://web.archive.org/web/20081127030905/http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/Appel_Projets_juillet08.pdf","http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/Appel_Projets_juillet08.pdf","https://web.archive.org/web/20081205163122/http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/doc/coop_transfr_outils.pdf","http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/doc/coop_transfr_outils.pdf","https://web.archive.org/web/20090427170752/http://www20.gencat.cat/portal/site/Departament-de-la-Vicepresidencia/menuitem.882a5356fd839916e8017010b0c0e1a0/?vgnextoid=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&vgnextchannel=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&vgnextfmt=default","http://www20.gencat.cat/portal/site/Departament-de-la-Vicepresidencia/menuitem.882a5356fd839916e8017010b0c0e1a0/?vgnextoid=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&vgnextchannel=3c19d0aad329d110VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&vgnextfmt=default","http://www.iec.cat/gc/digitalAssets/8342_SituacioCatalaFranca.pdf","https://web.archive.org/web/20080207072824/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/catalanite/charte.html","http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/catalanite/charte.html","https://web.archive.org/web/20060326070849/http://www/","http://www","http://www.sdis66.fr/","http://www.lindependant.com/articles/2009/03/17/20090317-Perpignan-Le-conseil-general-prend-le-RSA-a-bras-le-corps.php5","http://www.opac66.fr/","http://www.cg66.fr/jeunesse_sports/colleges","http://viewer.zmags.com/publication/436df2e8#/436df2e8/16","http://www.cdt-66.com/static/fr/master/index","http://www.musee-ceret.com/","http://www.reseauculturel.fr/","http://www.parc-pyrenees-catalanes.fr/","http://www.grandsitedefrance.com/document.php?pagendx=67/","http://www.cg66.fr/environment/espaces_naturels/paulilles","http://www.cg66.fr/economie/coop_transfront/demarche.html","http://www20.gencat.cat/docs/Departament_de_la_Presidencia/Secretaria27Afers%%20d%20Exteriors/Documents/Arxius/20070727_Declaracio_Eurodistricte.pdf","http://www.cg66.fr/institution/session/2007/session_070730/deliberation/annexe_dlb11.pdf","http://www.lindependant.com/articles/2009/03/23/","http://salons.groupemoniteur.fr/salon_des_maires_et_des_collectivites_locales","http://www.ajuntament.gi/ajuntament/docs_relex/fitxa_tecnica_Eurodistricte.pdf","https://web.archive.org/web/20090325232934/http://www.cg66.fr/culture/patrimoine_catalanite/catalanite/charte_catalan.pdf","http://www.cg66.fr/","http://interreg3france-espagne.org/spip.php?rubrique25"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organization","number":"1","index":"1","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":525,"anchor":"Organization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"President","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":545,"anchor":"President"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Former presidents","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":1125,"anchor":"Former_presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Vice-Presidents","number":"1.2","index":"4","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":1319,"anchor":"The_Vice-Presidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The General Council","number":"1.3","index":"5","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":1628,"anchor":"The_General_Council"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The powers of the General Council","number":"2","index":"6","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":2009,"anchor":"The_powers_of_the_General_Council"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Social welfare","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":2417,"anchor":"Social_welfare"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Roads and public transport","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":3706,"anchor":"Roads_and_public_transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Education and sport","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":3844,"anchor":"Education_and_sport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Economic development","number":"2.4","index":"10","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":5266,"anchor":"Economic_development"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Culture and heritage of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","number":"2.5","index":"11","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":5880,"anchor":"Culture_and_heritage_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Environmental protection and sustainable development","number":"2.6","index":"12","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":7284,"anchor":"Environmental_protection_and_sustainable_development"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Eurodistrict","number":"3","index":"13","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":8298,"anchor":"The_Eurodistrict"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Use of Catalan","number":"4","index":"14","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":10356,"anchor":"Use_of_Catalan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Charter for Catalan","number":"5","index":"15","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":10920,"anchor":"The_Charter_for_Catalan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Automatic defibrillators","number":"6","index":"16","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":11785,"anchor":"Automatic_defibrillators"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"17","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":13676,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"8","index":"18","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":13719,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"19","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":13745,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"20","fromtitle":"General_Council_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","byteoffset":14051,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Atlas_of_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","*":"commons:Atlas of Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","*":"commons:Category:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hermelin_Malherbe","*":"fr:Hermelin Malherbe"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"General Council Of The Pyrenees-Orientales"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2994057"}]}}