{"parse":{"title":"Dali's Mustache","pageid":48809405,"revid":856357933,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption style=\"font-style:italic;padding-bottom:0.2em;\">Dali's Mustache <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dali%27s+Mustache&amp;rft.author=%5B%5BSalvador+Dal%C3%AD%5D%5D+and+%5B%5BPhilippe+Halsman%5D%5D&amp;rft.date=October+1954&amp;rft.pub=%5B%5BSimon+%26+Schuster%5D%5D+1984%3A+%5B%5B%C3%89ditions+Flammarion%7CLes+%C3%89ditions+Arthaud%5D%5D%2C+1995%3A+%5B%5B%C3%89ditions+Flammarion%5D%5D\"></span></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;display:none\"></td></tr><tr><th scope=\"row\">Author</th><td>\n<a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/Philippe_Halsman\" title=\"Philippe Halsman\">Philippe Halsman</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Cover&#160;artist</th><td>\n<a href=\"/wiki/Philippe_Halsman\" title=\"Philippe Halsman\">Philippe Halsman</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nUnited States</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nEnglish (2nd and 3rd edition in French)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\n<a href=\"/wiki/Artists%27_books\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artists&#39; books\">Artists' books</a>, <a href=\"/wiki/Photo-book\" title=\"Photo-book\">Photo-book</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\n<a href=\"/wiki/Simon_%26_Schuster\" title=\"Simon &amp; Schuster\">Simon &amp; Schuster</a> 1984: <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Flammarion\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9ditions Flammarion\">Les \u00c9ditions Arthaud</a>, 1995: <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Flammarion\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9ditions Flammarion\">\u00c9ditions Flammarion</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Publication date</div></th><td>\nOctober 1954</td></tr><tr><th scope=\"row\">Media&#160;type</th><td>\nPrint (<a href=\"/wiki/Hardcover\" title=\"Hardcover\">Hardcover</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-08-012433-1\" title=\"Special:BookSources/2-08-012433-1\">2-08-012433-1</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Dali's Mustache</b></i> is an <a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">absurdist humorous</a> book by the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> artist <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> (1904\u20131989) and his friend, the <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">photographer</a> <a href=\"/wiki/Philippe_Halsman\" title=\"Philippe Halsman\">Philippe Halsman</a> (1906\u20131979). The first edition was published in October 1954 in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>; slightly modified French editions followed in the 1980s and 1990s.\n</p><p>The book is <a href=\"/wiki/Subtitle_(titling)\" title=\"Subtitle (titling)\">subtitled</a> <i>A Photographic Interview</i>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> On one page a short question is addressed to Dal\u00ed, which the artist answers at the bottom of the following page. An additional, corresponding <a href=\"/wiki/Black_and_white\" title=\"Black and white\">black and white</a> photograph by Halsman \u2013 absurd, ironic or self-ironic portraits of Dal\u00ed with very different uses of his <a href=\"/wiki/Cultural_icon\" title=\"Cultural icon\">iconic</a> <a href=\"/wiki/Mustache\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mustache\">mustache</a> \u2013 complements the answer, usually with an absurd aspect.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Publishing_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Publishing history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Contents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contents</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Dedication\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Dedication</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Preface_(Salvador_Dal\u00ed)\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Preface (Salvador Dal\u00ed)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Photographic_Interview\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Photographic Interview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Postface_(Philippe_Halsman)\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Postface (Philippe Halsman)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Notes_of_the_editor\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Notes of the editor</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Background_information\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Background information</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#From_&quot;the_smallest_mustache_of_the_world&quot;_to_&quot;trademark&quot;\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">From \"the smallest mustache of the world\" to \"trademark\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Potentially_inspirational_antetypes\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Potentially inspirational antetypes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Dal\u00ed\u2032s_mustache_in_self-promotion,_advertising_and_literature\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Dal\u00ed\u2032s mustache in self-promotion, advertising and literature</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Comments_and_References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Comments and References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publishing_history\">Publishing history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publishing history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Halsman lived and worked since 1940 \u2013 and until his death \u2013 in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>. In 1941 he met Dal\u00ed in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>, who, after earlier visits to the States, stayed there with Gala from 1940 until 1948 and worked there as a writing and painting artist. Halsman and Dal\u00ed became friends and stayed friends for the rest of their lives.\n</p><p>The idea for the book came from <a href=\"/wiki/Richard_L._Simon\" title=\"Richard L. Simon\">Richard \"Dick\" Simon</a>, one of the founders of <a href=\"/wiki/Simon_%26_Schuster\" title=\"Simon &amp; Schuster\">Simon &amp; Schuster</a>, when Halsman showed him photographs of Dal\u00ed, which were intended for <a href=\"/wiki/Life_Magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life Magazine\">Life Magazine</a>. Already five years earlier, Simon had suggested to Halsman to make a book about the French actor <a href=\"/wiki/Fernandel\" title=\"Fernandel\">Fernandel</a>, and <i>The Frenchman: A Photographic Interview with Fernandel</i><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> had sold very well.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Halsman suggested the project to Dal\u00ed with the remark, that there are many books about artists, but that it had never been done before \u2013 and that would be a very special <a href=\"/wiki/Homage_(arts)\" title=\"Homage (arts)\">homage</a> \u2013 that a whole book was dedicated to \"a detail of the artist\". Dal\u00ed liked this idea. Over the months, a project cooperation developed, to which both artists contributed ideas and put them into effect together.\n</p><p>The first edition of <i>Dali's Mustache</i> was published in October 1954 by Simon &amp; Schuster, New York, completely in English. Halsman had translated the peculiar French of the <a href=\"/wiki/Catalans\" title=\"Catalans\">Catalan</a> Dal\u00ed in the preface. The backside of the book shows a <i>Warning! This book is preposterous</i>.\n</p><p>Changes were made in the following editions, which were published in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> in the 1980s and 1990s: While the original title was kept, the subtitle, the questions and answers were translated into <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> and the warning on the backside was replaced with <i>Attention! Livre absurde</i>. The Mona Lisa photograph with coins was replaced by the original with Dollar bills and the French editor added a <i>Note de l'\u00e9diteur</i> in which details concerning the photographical techniques are given (<i>D'interet seulement pour les photographes</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contents\">Contents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Contents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dedication\">Dedication</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Dedication\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Both artists <a href=\"/wiki/Dedication_(publishing)\" title=\"Dedication (publishing)\">dedicated</a> the book to their spouses (Dal\u00ed und <a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala</a> (Elena Ivanovna Diakonova) got married in 1934, Halsman and Yvonne Moser in 1936).\n</p>\n<blockquote class=\"quote-frame pullquote toccolours\" style=\"float:none; display:table;\"><div style=\"padding: 10px 15px 10px 15px;\">To Gala who is the guardian angel of my mustache also.\n<cite style=\"display: block; text-align: right;\"> \u2014&#8201;Salvador Dal\u00ed,&#32;<i>French: \u00c0 Gala qui est aussi l'ange gardien de ma moustache.</i></cite></div></blockquote>\n<blockquote class=\"quote-frame pullquote toccolours\" style=\"float:none; display:table;\"><div style=\"padding: 10px 15px 10px 15px;\">To Yvonne for whom I shave daily.\n<cite style=\"display: block; text-align: right;\"> \u2014&#8201;Philippe Halsman,&#32;<i>French: \u00c0 Yvonne pour qui je me rase tous les jours.</i></cite></div></blockquote>\n<h3><span id=\"Preface_.28Salvador_Dal.C3.AD.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Preface_(Salvador_Dal\u00ed)\">Preface (Salvador Dal\u00ed)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Preface (Salvador Dal\u00ed)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the first part of the preface,<sup id=\"cite_ref-preface_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preface-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Dal\u00ed explains in <a href=\"/wiki/First-person_narrative\" title=\"First-person narrative\">first-person narrative</a> his development from childhood to his \"first American campaign\". A <a href=\"/wiki/Black_and_White\" class=\"mw-redirect\" title=\"Black and White\">black and white</a> photo of Dal\u00ed holding a copy of the <a href=\"/wiki/TIME_Magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"TIME Magazine\">TIME Magazine</a> from December 14, 1936<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> is shown with the statement, that he appeared at that time with \"the smallest mustache in the world\", which soon \"like the power of my imagination, continued to grow\".\n</p><p>In the second part \u2013 the mustache has become an important part of the artist \u2013  Dal\u00ed changes the <a href=\"/wiki/Narration\" title=\"Narration\">narrative point of view</a> and writes about Dal\u00ed in <a href=\"/wiki/Narration#Third-person\" title=\"Narration\">third-person</a>. He mentions <a href=\"/wiki/Delilah\" title=\"Delilah\">Delila</a>, who also knew about the power of hair and makes a reference to  <a href=\"/wiki/Giambattista_della_Porta\" title=\"Giambattista della Porta\">\"Laporte\"</a>, the \"inventor\" of the <i>Magia naturalis</i>, who considered facial hair as sensitive antennas, which could pick up creative inspirations. Via <a href=\"/wiki/Plato\" title=\"Plato\">Platon</a> and <a href=\"/wiki/Leonardo_da_Vinci\" title=\"Leonardo da Vinci\">Leonardo da Vinci</a> and their \"glory of facial hair\", Dal\u00ed reaches the 20th century, \"in which the most sensational hairy phenomenon was to occur: that of Salvador Dali's mustache\".\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Photographic_Interview\">Photographic Interview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Photographic Interview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><i>Dali's Mustache</i> contains 28 <a href=\"/wiki/Black_and_white\" title=\"Black and white\">black and white</a> photographs, mostly portraits of Dal\u00ed with different uses of his iconic mustache.\n</p><p>On the page preceding each photograph \u2013 the reader is not yet able to see it \u2013 a short question is addressed to Dal\u00ed concerning his personality or his actions, which is answered on the following page below the photograph. These answers are mostly short and occasionally cryptic; some of them seem to make sense, others are completely absurd, and in one case Dal\u00ed does not answer at all. The visual impact of Halsman\u2032s photographs adds additional meaning to Dal\u00ed\u2032s words.\n</p><p>Four of the photographs are <a href=\"/wiki/Allusion\" title=\"Allusion\">allusions</a> to Dal\u00eds pleasure about financial success \u2013 one of them openly with <a href=\"/wiki/US_dollar\" class=\"mw-redirect\" title=\"US dollar\">dollar</a> bills,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> another one with American coins. Around 1940, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> coined the derogatory nickname \"Avida Dollars\", an <a href=\"/wiki/Anagram\" title=\"Anagram\">anagram</a> for \"Salvador Dal\u00ed\", which may be more or less translated as \"eager for dollars\".<sup id=\"cite_ref-artcyclopedia_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-artcyclopedia-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Dal\u00ed never hid his financial intentions. In the book he shows self-irony in a photograph, showing him smiling and his mustache S-shaped in form of the <a href=\"/wiki/Dollar_sign\" title=\"Dollar sign\">dollar sign</a>.<sup id=\"cite_ref-Shanes2011_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shanes2011-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Another photo shows <a href=\"/wiki/Mona_Lisa\" title=\"Mona Lisa\">Mona Lisa</a> with the face of Dal\u00ed and one original <a href=\"/wiki/Large_denominations_of_United_States_currency\" title=\"Large denominations of United States currency\">$10,000 bill</a> in each of his strong hands. In one way, this is an interpretation of the well-known <a href=\"/wiki/Objet_trouv%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Objet trouv\u00e9\">ready-made</a> <a href=\"/wiki/L.H.O.O.Q.\" title=\"L.H.O.O.Q.\">L.H.O.O.Q.</a> of the French-American painter <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> from the time of <a href=\"/wiki/Dadaism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaism\">Dadaism</a>, which shows the world-famous painting of the Mona Lisa with mustache and <a href=\"/wiki/Goatee\" title=\"Goatee\">goatee</a>. On the other hand, Dali \u2013 identified by his trademark mustache \u2013 is personified as the new icon in place of the (former) \"art icon <i>La Gioconda</i>\".<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The last photo is a good example of Halsman's and Dal\u00ed's intentions and also involves the reader.\n</p>\n<dl><dd>Question: \"<i>I have the feeling, to have discovered your secret, Salvador. Could it be that you are crazy?</i>\"<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></dd>\n<dd>Answer:&#160;&#160; \"<i>I am certainly saner than the person who bought this book.</i>\"<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></dd>\n<dd>Above this answer, Halsman\u2032s photograph of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://in1.ccio.co/GE/rG/qP/219972763018862298LTqGeJkkc.jpg\">\"Dal\u00ed, saner than the person who bought this book\"</a> is shown.</dd></dl>\n<h3><span id=\"Postface_.28Philippe_Halsman.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Postface_(Philippe_Halsman)\">Postface (Philippe Halsman)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Postface (Philippe Halsman)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Besides the publishing history, Halsman talks in the <a href=\"/wiki/Postface\" title=\"Postface\">postface</a> in an <a href=\"/wiki/Anecdote\" title=\"Anecdote\">anecdotic</a> way about challenges, which arose during the work on the photographs:<br />\nPhotograph No. 15 was inspired by Dal\u00ed\u2032s painting <i><a href=\"/wiki/The_Persistence_of_Memory\" title=\"The Persistence of Memory\">The Persistence of Memory</a></i>. It shows Dal\u00ed\u2032s face on the soft melting <a href=\"/wiki/Pocket_watch\" title=\"Pocket watch\">pocket watch</a>. From the technical point of view, this photo was the most demanding of the series and required more than hundred hours of work. Later, this photograph was taken for the photograph of a painting \u2013 which it is <i>not</i>.<br />\nPhotograph No. 18 shows a <a href=\"/wiki/Fly\" title=\"Fly\">fly</a> and <a href=\"/wiki/Honey\" title=\"Honey\">honey</a> on Dal\u00ed\u2032s mustache.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In the frame of time an insurmountable problem arose: Where can you find a fly in a cold New York winter?<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><br />\nPhotograph No. 21 shows Dal\u00ed, peeking with one eye through a hole in a slice of cheese, while the tips of his mustache poke through two additional holes. The slice of <a href=\"/wiki/Gruy%C3%A8re_cheese\" title=\"Gruy\u00e8re cheese\">Gruy\u00e8re cheese</a> was fatty, the holes were too small, assistants had to hold the tips of Dal\u00ed\u2032s mustache and in consequence the artist lost some hair during the process.\n</p><p>More photographs were taken than appeared finally in the book. According to his accounts, even Halsman\u2032s children were seized by \"mustachomania\" and made suggestions of their own.\n</p><p>At the end of the postface (in the French edition), Halsman recalls a conversation with a young actress, who asked him questions about Dal\u00ed, surrealism and the meaning of the mustache, pictures of which she had seen in the English edition. Halsman had explained, that Dal\u00ed\u2032s mustache is a symbol and relates the <a href=\"/wiki/Message\" title=\"Message\">message</a>, that everybody in their own way should believe to be different, unique and irreplaceable \u2013 whereupon the young woman exclaimed: \"A mustache with a message! How can one be so absurd?\" Halsman had answered her: \"Do you really believe that \u2013 or do you just want to flatter me?\"\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_of_the_editor\">Notes of the editor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes of the editor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The notes of the editor of the French edition refer in detail to the technical realization of selected photographs (\"Comment furent faites certaines des photographies. D'inter\u00eat seulement pour les photographes\").\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Halsman\u2032s photographs and <i>Dali's Mustache</i> were reviewed and commented on in many journals and books.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The catalogue of the <a href=\"/wiki/Staatsgalerie_Stuttgart\" title=\"Staatsgalerie Stuttgart\">Staatsgalerie Stuttgart</a> states 1989: \"It contains some of the best photographs of Dal\u00ed, photographs, which originated from his own instructions.\"<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Photographic journals judge it to be \"a great classic\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and \"a delightfully clever photographic album ... and collectors item\".<sup id=\"cite_ref-Callahan1985_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Callahan1985-19\">&#91;19&#93;</a></sup> A book from the first edition, which contains drawings, comments and a dedication from Dal\u00ed for Robert Schwartz, a U.S. immigration official who handled <a href=\"/wiki/V.I.P.\" class=\"mw-redirect\" title=\"V.I.P.\">V.I.P.s</a>, was auctioned off for 6.875 <a href=\"/wiki/US-Dollar\" class=\"mw-redirect\" title=\"US-Dollar\">US-Dollars</a> in 2012.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>The writer Michael Elsohn Ross calls it \"a wild and crazy little book\" and suggests to teenagers and students, to use it as an example how they can be artistically creative with their own hair (<i>hair art</i>).<sup id=\"cite_ref-RossHairArt_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RossHairArt-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Ethology\" title=\"Ethology\">ethologist</a>, writer and surrealist painter <a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a> makes references to Dal\u00ed's mustache in his book <i>The Naked Man: A Study of the Male Body</i> (2008). Morris suspects <i>Dali's Mustache</i> to be the only book, which ever was published describing exclusively the facial hair of a single individuum.<sup id=\"cite_ref-Morris2012_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Morris2012-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1991/92, the <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD_Museum\" title=\"Salvador Dal\u00ed Museum\">Salvador Dal\u00ed Museum</a> in <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Saint Petersburg</a>, <a href=\"/wiki/Florida\" title=\"Florida\">Florida</a>, organized an exhibition of Halsman's photographs from <i>Dali's Mustache</i>.<sup id=\"cite_ref-Inc.1991_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Inc.1991-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background_information\">Background information</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Background information\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"From_.22the_smallest_mustache_of_the_world.22_to_.22trademark.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"From_&quot;the_smallest_mustache_of_the_world&quot;_to_&quot;trademark&quot;\">From \"the smallest mustache of the world\" to \"trademark\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: From &quot;the smallest mustache of the world&quot; to &quot;trademark&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dali3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Dali3.jpg/220px-Dali3.jpg\" width=\"220\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Dali3.jpg/330px-Dali3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Dali3.jpg/440px-Dali3.jpg 2x\" data-file-width=\"1808\" data-file-height=\"1412\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dali3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Salvador Dal\u00ed (1934)</div></div></div>\n<p>In the middle of the 1920s Salvador Dal\u00ed was beardless.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> At the end of the 1920s or beginning of the 1930s, he grew a <a href=\"/wiki/Adolphe_Menjou\" title=\"Adolphe Menjou\">\"Menjou beardlet\"</a>, which was popular at that time<sup id=\"cite_ref-MooreMoore2009_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MooreMoore2009-25\">&#91;25&#93;</a></sup> \u2013 and called it himself \"the smallest mustache of the world\".<sup id=\"cite_ref-preface_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preface-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It is also documented in a 1933 photograph, one year before Dal\u00ed and Gala got married.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Dal\u00ed kept this kind of mustache until the end of the 1930s.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/220px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" width=\"220\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/330px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Salvador_Dali_NYWTS.jpg/440px-Salvador_Dali_NYWTS.jpg 2x\" data-file-width=\"3140\" data-file-height=\"4096\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dali_NYWTS.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Salvador Dal\u00ed with his pet <a href=\"/wiki/Ocelot\" title=\"Ocelot\">ocelot</a> Babou (1965)</div></div></div>\n<p>The works of several photographers \u2013 Philippe Halsman (1942),<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Irving_Penn\" title=\"Irving Penn\">Irving Penn</a> (1947),<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Alfredo_Valente\" title=\"Alfredo Valente\">Alfredo Valente</a> (ca. 1950)<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and again Halsman (1954)<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> \u2013 show, that Dal\u00ed started in the United States to grow longer tips of his mustache,<sup id=\"cite_ref-Otte2006_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Otte2006-31\">&#91;31&#93;</a></sup> until they stood out like antennea in the 1950s<sup id=\"cite_ref-Morris2012_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Morris2012-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-DaliTV_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DaliTV-32\">&#91;32&#93;</a></sup>  \u2013 <i>Dali's Mustache</i> was published  1954 \u2013 and had reached a total length of 25 centimeters.<sup id=\"cite_ref-Otte2006_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Otte2006-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Excentric, extroverted appearances were typical for Dal\u00ed and his distinctive mustache became a \"gimmick\"<sup id=\"cite_ref-Pivot2011_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pivot2011-33\">&#91;33&#93;</a></sup> and his unofficial \"<a href=\"/wiki/Trademark\" title=\"Trademark\">trademark</a>\" with high recognition effect.<sup id=\"cite_ref-MooreMoore2009_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MooreMoore2009-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In the 1950s, his mustache became an iconic part of him and \"the transformation of Dal\u00ed into his public appearance was nearly complete\".<sup id=\"cite_ref-Dal\u00edKing2010_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dal\u00edKing2010-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>During a <a href=\"/wiki/Fundraising\" title=\"Fundraising\">fundraising</a> campaign from <a href=\"/wiki/Movember\" title=\"Movember\">Movember</a>, <a href=\"/wiki/MSN\" title=\"MSN\">MSN</a> HIM 2010 conducted a poll to identify \"the best-known mustache of all time\". 14,144 votes were cast and 24% (1st place) voted for Dal\u00ed\u2032s mustache.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>In the literature superlatives, remarkable descriptions and unusual interpretations are found when attempts are made, to explain Dal\u00ed and his mustache:<br />\nThe mustache is \"a major part of his [Dal\u00ed's] uniform as an eccentric artist\",<sup id=\"cite_ref-RossHairArt_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RossHairArt-21\">&#91;21&#93;</a></sup> a \"strange hallmark\",<sup id=\"cite_ref-Nash1982_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nash1982-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Dal\u00eds am leichtesten erkennbares Merkmal,<sup id=\"cite_ref-Rothman2012_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rothman2012-37\">&#91;37&#93;</a></sup> \"Dalis most recognizable trait\", \"exaggerated [...] feature of his post-1940 identity\",<sup id=\"cite_ref-Rothman2012_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rothman2012-37\">&#91;37&#93;</a></sup> a pop icon<sup id=\"cite_ref-LLC1994_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LLC1994-38\">&#91;38&#93;</a></sup> with \"phallic overtones\",<sup id=\"cite_ref-Cowles1960_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cowles1960-39\">&#91;39&#93;</a></sup> a \"gravity-defying\",<sup id=\"cite_ref-LLC1993_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LLC1993-40\">&#91;40&#93;</a></sup> \"heavily waxed and flexible work of art\"<sup id=\"cite_ref-RossHairArt_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RossHairArt-21\">&#91;21&#93;</a></sup><br />. <a href=\"/wiki/Gertrude_Stein\" title=\"Gertrude Stein\">Gertrude Stein</a>, who knew Dal\u00ed personally and admired him, judged \"that moustache is Saracen there is no doubt about that\" and thought of it to be the \"most beautiful moustache of any European\".<sup id=\"cite_ref-Caws2009_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Caws2009-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Stein2013_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stein2013-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>With advancing age, the mustache got shorter again. One of the last photographs of the artist \u2013 taken by <a href=\"/wiki/Helmut_Newton\" title=\"Helmut Newton\">Helmut Newton</a> in Dal\u00eds home in 1986,<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> three years after the painter had presented his last work \u2013 shows the 82 year old with a grey and drooping moustache.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Potentially_inspirational_antetypes\">Potentially inspirational antetypes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Potentially inspirational antetypes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Both, Salvador Dal\u00ed und <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>, friends since study times, admired the actor <a href=\"/wiki/Adolphe_Menjou\" title=\"Adolphe Menjou\">Adolphe Menjou</a>.<sup id=\"cite_ref-WhiteBuscombe2003_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WhiteBuscombe2003-44\">&#91;44&#93;</a></sup> In 1928, Bu\u00f1uel had dedicated an article in <i>La Gaceta Literaria</i> with the title <i>Variations on Menjou's Mustache</i><sup id=\"cite_ref-Bu\u00f1uelWhite2002_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bu\u00f1uelWhite2002-45\">&#91;45&#93;</a></sup> to the actor\u2032s facial hair.<sup id=\"cite_ref-GubernHammond2012_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GubernHammond2012-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Dal\u00ed \u2013 \"Le surr\u00e9alisme, c'est moi.\"<sup id=\"cite_ref-Gu\u00e9donSorez2011_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gu\u00e9donSorez2011-47\">&#91;47&#93;</a></sup> \u2013 declared Menjou's mustache as surrealistic with the statement \"La moustache d'Adolphe Menjou est surr\u00e9aliste.\"<sup id=\"cite_ref-Nuridsany2004_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nuridsany2004-48\">&#91;48&#93;</a></sup> During these days, the young surrealist and non-smoker drew attention in company, by offering fake mustaches from a silver cigarette case to other people with the words \"Moustache? Moustache?\" Moustache?\",<sup id=\"cite_ref-Descharnes1984_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Descharnes1984-49\">&#91;49&#93;</a></sup> but usually nobody dared to touch them.<sup id=\"cite_ref-preface_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preface-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg/105px-Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg\" width=\"105\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg/157px-Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg/209px-Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"275\" data-file-height=\"315\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Adolphe Menjou (1923)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg/98px-Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg\" width=\"98\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg/146px-Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg/195px-Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"510\" data-file-height=\"627\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Salvador Dal\u00ed (1934)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Luis_Bu%C3%B1uel.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Luis_Bu%C3%B1uel.JPG/76px-Luis_Bu%C3%B1uel.JPG\" width=\"76\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Luis_Bu%C3%B1uel.JPG/115px-Luis_Bu%C3%B1uel.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Luis_Bu%C3%B1uel.JPG/153px-Luis_Bu%C3%B1uel.JPG 2x\" data-file-width=\"577\" data-file-height=\"905\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Luis Bu\u00f1uel (1968)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg/113px-Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg\" width=\"113\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg/170px-Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg/227px-Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"1923\" data-file-height=\"2033\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Philipp IV (1605\u20131665)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_d%27homme_(Diego_Vel%C3%A1zquez,_1630)-cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Portrait_d%27homme_%28Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_1630%29-cropped.jpg/111px-Portrait_d%27homme_%28Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_1630%29-cropped.jpg\" width=\"111\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Portrait_d%27homme_%28Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_1630%29-cropped.jpg/167px-Portrait_d%27homme_%28Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_1630%29-cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Portrait_d%27homme_%28Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_1630%29-cropped.jpg/223px-Portrait_d%27homme_%28Diego_Vel%C3%A1zquez%2C_1630%29-cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"272\" data-file-height=\"293\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Diego Vel\u00e1zquez (1599\u20131660)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Marcel_Proust_1900-cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Marcel_Proust_1900-cropped.jpg/105px-Marcel_Proust_1900-cropped.jpg\" width=\"105\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Marcel_Proust_1900-cropped.jpg/158px-Marcel_Proust_1900-cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Marcel_Proust_1900-cropped.jpg/211px-Marcel_Proust_1900-cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"1107\" data-file-height=\"1259\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Marcel Proust (1871\u20131922)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<p>Who or what inspired Dal\u00ed to wear his moustache in the way which became typical for him, is still under debate. In this context, two other famous Spaniards are referred to: The first is the Spanish painter <a href=\"/wiki/Diego_Rodr%C3%ADguez_de_Silva_y_Vel%C3%A1zquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Rodr\u00edguez de Silva y Vel\u00e1zquez\">Vel\u00e1zquez</a>,<sup id=\"cite_ref-MooreMoore2009_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MooreMoore2009-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> whom Dal\u00ed admired<sup id=\"cite_ref-ThurlowLozano2000_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ThurlowLozano2000-51\">&#91;51&#93;</a></sup> by interpreting his paintings in his own artistic way. The second is <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Felipe IV de Espa\u00f1a (Philipp IV of Spain)</a>,<sup id=\"cite_ref-Rey1974_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rey1974-52\">&#91;52&#93;</a></sup> also called <i>Philipp the Great</i> <i>(Felipe el Grande)</i> or <i>Planet King</i> <i>(El Rey Planeta)</i>, who was said to have had a keen sense of humour and a \"great sense of fun\",<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> who composed poems and painted himself, who supported arts and poetry during his reign and who had called Vel\u00e1zquez as <a href=\"/wiki/Court_painter\" title=\"Court painter\">court painter</a> to the Spanish court. Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech had the same <a href=\"/wiki/Given_name\" title=\"Given name\">given name</a> \"Felipe\" and still today in Dal\u00ed's house \u2013 between two candle holders designed by the artist \u2013 a framed photography of a Vel\u00e1zquez painting of Philipp IV can be found.<sup id=\"cite_ref-PitxotAguer2008_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PitxotAguer2008-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>Dal\u00ed himself brought <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a> into the debate, whom he had already read as a juvenile and whose writing style \u2013 long sentences, <a href=\"/wiki/Metaphor\" title=\"Metaphor\">metaphors</a> \u2013 Dal\u00ed practiced, too.<sup id=\"cite_ref-Dal\u00edSpector2006_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dal\u00edSpector2006-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> But Dal\u00ed invoked his name only in a comparison: \"It's [the mustache] the most serious part of my personality. It's a very simple <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> moustache. Mister Marcel Proust used the same kind of <a href=\"/wiki/Moustache_wax\" title=\"Moustache wax\">pomade</a> for this moustache.\"<sup id=\"cite_ref-DaliTV_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DaliTV-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Dal.C3.AD.E2.80.B2s_mustache_in_self-promotion.2C_advertising_and_literature\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Dal\u00ed\u2032s_mustache_in_self-promotion,_advertising_and_literature\">Dal\u00ed\u2032s mustache in self-promotion, advertising and literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Dal\u00ed\u2032s mustache in self-promotion, advertising and literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The high recognition effect of Dal\u00eds mustache has led to a variety of mostly commercial applications.\n</p><p>In the 1960s the singer <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7oise_Hardy\" title=\"Fran\u00e7oise Hardy\">Fran\u00e7oise Hardy</a> was popular and had a very positive image. Other <a href=\"/wiki/Celebrity\" title=\"Celebrity\">celebrities</a> were interested, to be close to her or to be seen with her.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In October 1968, <a href=\"/wiki/Jean_Marie_P%C3%A9rier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Marie P\u00e9rier\">Jean Marie P\u00e9rier</a>, a well-known photographer of the musical scene of that time, shot a whole series of photographs of Hardy together with Dal\u00ed on his property in Spain. One of the photos shows the painter transforming Hardy into a copy of himself by using her own hair shaped into Dal\u00ed\u2032s mustache.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1974, the German editor <a href=\"/w/index.php?title=Rogner_%26_Bernhard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rogner &amp; Bernhard (page does not exist)\">Rogner &amp; Bernhard</a> published the collected literary works of Dal\u00ed. For the cover, a  black and white photograph was chosen, showing only the artist\u2032s profile from chin to nose, with Dal\u00ed\u2032s characteristic mustache right in the middle.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>The Salvador Dal\u00ed Museum in Saint Petersburg uses a graphic icon of Dal\u00ed\u2032s mustache on its website.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> When the museum moved into new buildings, 2010 a public campaign was started using a gigantic three-dimensional mustache on a <a href=\"/wiki/Billboard\" title=\"Billboard\">billboard</a>. Since 2011, this varnished mustache from <a href=\"/wiki/Styrofoam\" title=\"Styrofoam\">styrofoam</a> with a length of 40 <a href=\"/wiki/Foot\" title=\"Foot\">feet</a> (~ 12 m) and a height of 14 feet (~ 4.2 m) can be found next to the museum and has become a tourist attraction.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>With the purpose of an <a href=\"/wiki/Advertising_campaign\" title=\"Advertising campaign\">advertising campaign</a> for the Italian Civita Art School with the <a href=\"/wiki/Motto\" title=\"Motto\">motto</a> \"Artists born here\",  an <a href=\"/wiki/Advertising_agency\" title=\"Advertising agency\">advertising agency</a> in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a> designed a \"Baby Dal\u00ed\", who alone by his mustache is associated with the artist.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Novel\" title=\"Novel\">novel</a> <i>La Moustache de Dali</i> from <a href=\"/wiki/Kenan_G%C3%B6rg%C3%BCn\" title=\"Kenan G\u00f6rg\u00fcn\">Kenan G\u00f6rg\u00fcn</a> the painter reflects \u2013 beyond his death \u2013 his art and his mustache.<sup id=\"cite_ref-BaurinsBellefroid2005_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BaurinsBellefroid2005-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Comments_and_References\">Comments and References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Comments and References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In the later French editions <i>Une Interview Photographique</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe Halsman: <i>The Frenchman: A Photographic Interview with Fernandel</i> (engl.), 1. ed., Simon &amp; Schuster, New York (1949).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Halsman mentions in the postface of <i>Dali's Mustache</i>, that he  still drives a <a href=\"/wiki/Cabrio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabrio\">Cabrio</a>, which he affectionally calls \"Fernandel\" and which he owes to the financial success of this book.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-preface-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-preface_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-preface_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-preface_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ikra4.tripod.com/dali/dalionsoz.html\">Preface of <i>Dali\u2032s Mustache</i> by Salvador Dal\u00ed.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://img.timeinc.net/time/magazine/archive/covers/1936/1101361214_400.jpg\">Coverpage of TIME Magazine, December 14th 1936</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dal\u00ed and Gala had arrived one week earlier, on December 7th 1936, for reason of an exhibition in the Julien Levy Gallery \u2013 December 10th until January 9th 1937 \u2013 in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Due to American legislation in 1954 it was forbidden to depict Dollar bills photographically in the original edition. In the French editions a subsititute n durch Originale <i>mit</i> Dollarnoten ersetzt.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-artcyclopedia-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-artcyclopedia_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/artists/dali_salvador.html\">Artcyclopedia: Salvador Dal\u00ed</a>. Retrieved September 4, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Shanes2011-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Shanes2011_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Shanes, Eric (22 December 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NhciUt7KSyMC&amp;pg=PA70\"><i>Dal\u00ed</i></a>. Parkstone International. p.&#160;70. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-78042-659-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-78042-659-4\">978-1-78042-659-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dal%C3%AD&amp;rft.pages=70&amp;rft.pub=Parkstone+International&amp;rft.date=2011-12-22&amp;rft.isbn=978-1-78042-659-4&amp;rft.aulast=Shanes&amp;rft.aufirst=Eric&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNhciUt7KSyMC%26pg%3DPA70&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gianluca Spinato: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/3769680/2_Mona_Lisa_as_a_Modern_Icon\"><i>Mona Lisa as a Modern Icon</i></a>, www.academia.edu; retrieved 2015-11-24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pursonate.wordpress.com/2011/11/18/la-joconde/\"><i>La Joconde et cette histoire de moustaches</i></a>, Worldpress, 18 November 2011; retrieved 2015-11-24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In French: \"J'ai le pressentiment d'avoir d\u00e9couvert votre secret, Salvador. Ne serriez-vous pas fou?\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In French: \"Je suis certainement plus sens\u00e9 que la personne qui a achet\u00e9 ce livre.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dal\u00ed insisted to have a photo of a fly (<i>mouche</i>) on his mustache (French: <i>moustache</i>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The description of the problem, attempts and the final solution requires one whole page of the postface. Efforts of Yvonne Halsman are mentioned, who broke into tears, when a creative attempt of hers failed. Finally, work was postponed until next spring and this photo was taken in the absence of Dal\u00ed, who had returned by then back to Europe.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/recerca/arxiu-online/textos-en-descarrega/13/dali-i-halsman-bibliografia-llibres-i-catalegs\">The literature list can be found at the bottom, right side: <i>Versi\u00f3 en catal\u00e0 (PDF 187,74 Kb)</i>.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Karin von Maur, Marc Lacroix, Rafael Santos Torroella u. Lutz W. L\u00f6psinger (Einf\u00fchrung und Katalog): <i>Salvador Dali (1904-1989)</i>, Staatsgalerie Stuttgart, <a href=\"/wiki/Hatje_Cantz_Verlag\" title=\"Hatje Cantz Verlag\">Verlag Gerd Hatje</a> (1989), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978%2B3775702751\" title=\"Special:BookSources/978+3775702751\">978 3775702751</a>, S. 496: \"Es enth\u00e4lt einige der besten Photographien Dal\u00eds, Aufnahmen, die nach seinen eigenen Anweisungen entstanden.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uNwrAQAAIAAJ\"><i>British Journal of Photography</i></a>. Henry Greenwood &amp; Company, Limited. April 1994.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=British+Journal+of+Photography&amp;rft.pub=Henry+Greenwood+%26+Company%2C+Limited&amp;rft.date=1994-04&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuNwrAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Callahan1985-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Callahan1985_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Callahan, Sean (1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sU9WAAAAMAAJ\"><i>American Photographer</i></a>. CBS Publications. pp.&#160;94, vol. 15.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=American+Photographer&amp;rft.pages=94%2C+vol.+15&amp;rft.pub=CBS+Publications&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Callahan&amp;rft.aufirst=Sean&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsU9WAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bonhams.com/auctions/20048/lot/2320/\">Bonhams auction house: Salvador Dali and Philippe Halsman <i>Dali's Mustache: A Photographic Interview</i>, Simon and Schuster, New York (1954)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RossHairArt-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RossHairArt_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RossHairArt_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RossHairArt_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Michael Elsohn Ross (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=iCpjCgAAQBAJ&amp;pg=PA113\"><i>Salvador Dal\u00ed and the Surrealists: Their Lives and Ideas&#160;: 21 Activities</i></a>. Chicago Review Press. p.&#160;113. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55652-479-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-55652-479-0\">978-1-55652-479-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD+and+the+Surrealists%3A+Their+Lives+and+Ideas+%3A+21+Activities&amp;rft.pages=113&amp;rft.pub=Chicago+Review+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-55652-479-0&amp;rft.au=Michael+Elsohn+Ross&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DiCpjCgAAQBAJ%26pg%3DPA113&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Morris2012-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Morris2012_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Morris2012_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Morris, Desmond (31 August 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sj5CI9N5XUAC&amp;pg=PT137\"><i>The Naked Man: A study of the male body</i></a>. Random House. pp.&#160;137\u2013138. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4090-7572-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-4090-7572-1\">978-1-4090-7572-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Naked+Man%3A+A+study+of+the+male+body&amp;rft.pages=137-138&amp;rft.pub=Random+House&amp;rft.date=2012-08-31&amp;rft.isbn=978-1-4090-7572-1&amp;rft.aulast=Morris&amp;rft.aufirst=Desmond&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dsj5CI9N5XUAC%26pg%3DPT137&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Inc.1991-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Inc.1991_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tampa Bay Publications, Inc. (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uzG-V-Y4dZ0C&amp;pg=PA9\"><i>Tampa Bay Magazine</i></a>. Tampa Bay Publications, Inc. (Nov./Dec.). p.&#160;9. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1070-3845\">1070-3845</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tampa+Bay+Magazine&amp;rft.pages=9&amp;rft.pub=Tampa+Bay+Publications%2C+Inc.+%28Nov.%2FDec.%29&amp;rft.date=1991&amp;rft.issn=1070-3845&amp;rft.au=Tampa+Bay+Publications%2C+Inc.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuzG-V-Y4dZ0C%26pg%3DPA9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/dali/fr_bio-dali/\"><i>Vita of Salvador Dal\u00ed i Dom\u00e8nech</i></a>, Fondation Gala-Salvador Dal\u00ed.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MooreMoore2009-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MooreMoore2009_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MooreMoore2009_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MooreMoore2009_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Capitaine Peter Moore; Catherine Moore (1 April 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7MdGRSCNbtYC&amp;pg=PT47\"><i>Flagrant Dali</i></a>. Grasset. p.&#160;47. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-246-73249-5\" title=\"Special:BookSources/978-2-246-73249-5\">978-2-246-73249-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Flagrant+Dali&amp;rft.pages=47&amp;rft.pub=Grasset&amp;rft.date=2009-04-01&amp;rft.isbn=978-2-246-73249-5&amp;rft.au=Capitaine+Peter+Moore&amp;rft.au=Catherine+Moore&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7MdGRSCNbtYC%26pg%3DPT47&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salvador-dali.org/media/upload/gif/cache/4206_editora_78_14_1_10201020.jpg\">Photograph: <i>Gala und Dal\u00ed (1933)</i>.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magnumphotos.com/image/NYC41589.html\">Philippe Halsman: <i>Salvador Dal\u00ed in New York (1942)</i>.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151124085115/http://www.magnumphotos.com/image/NYC41589.html\">Archived</a> November 24, 2015, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://newsdesk.si.edu/photos/irving-penn-salvador-dali\">Irving Penn: <i>Salvador Dali (1947)</i></a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artistandstudio.tumblr.com/post/30264904404/archivesofamericanart-salvador-dali-ca-1950\">Alfredo Valente: <i>Salvador Dali (ca. 1950)</i></a><i>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jeudepaume.org/imagesZoom/Halsman_19.jpg\">Philippe Halsman: <i>Salvador Dal\u00ed (etwa 1954)</i></a><i>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Otte2006-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Otte2006_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Otte2006_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Otte, Torsten (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AZBD0HgkzrgC&amp;pg=PA104\"><i>Salvador Dal\u00ed: eine Biographie mit Selbstzeugnissen des K\u00fcnstlers</i></a>. K\u00f6nigshausen &amp; Neumann. p.&#160;104. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8260-3306-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-8260-3306-3\">978-3-8260-3306-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD%3A+eine+Biographie+mit+Selbstzeugnissen+des+K%C3%BCnstlers&amp;rft.pages=104&amp;rft.pub=K%C3%B6nigshausen+%26+Neumann&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-3-8260-3306-3&amp;rft.aulast=Otte&amp;rft.aufirst=Torsten&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAZBD0HgkzrgC%26pg%3DPA104&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DaliTV-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DaliTV_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DaliTV_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.openculture.com/2012/11/salvador_dali_reveals_the_secrets_of_his_trademark_moustache_1954.html\">Video: <i>Salvador Dal\u00ed Reveals the Secrets of His Trademark Moustache (1954)</i> in der US-Fernsehshow <i>The Name's the Same</i></a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pivot2011-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pivot2011_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pivot, Bernard (30 March 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BV818ZltMywC&amp;pg=PT43\"><i>Les Mots de ma vie</i></a>. Albin Michel. p.&#160;43. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-226-22927-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-226-22927-4\">978-2-226-22927-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Mots+de+ma+vie&amp;rft.pages=43&amp;rft.pub=Albin+Michel&amp;rft.date=2011-03-30&amp;rft.isbn=978-2-226-22927-4&amp;rft.aulast=Pivot&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBV818ZltMywC%26pg%3DPT43&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dal\u00edKing2010-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dal\u00edKing2010_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Salvador Dal\u00ed; Elliott H. King; David A. Brennan; Montse Aguer Teixidor; William Jeffett; Hank Hine; Montserrat Aguer; Charles Hine (28 September 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IelIAQAAIAAJ\"><i>Salvador Dal\u00ed: The Late Work</i></a>. High Museum of Art. pp.&#160;120, 126 und 130. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-16828-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-16828-0\">978-0-300-16828-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD%3A+The+Late+Work&amp;rft.pages=120%2C+126+und+130&amp;rft.pub=High+Museum+of+Art&amp;rft.date=2010-09-28&amp;rft.isbn=978-0-300-16828-0&amp;rft.au=Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.au=Elliott+H.+King&amp;rft.au=David+A.+Brennan&amp;rft.au=Montse+Aguer+Teixidor&amp;rft.au=William+Jeffett&amp;rft.au=Hank+Hine&amp;rft.au=Montserrat+Aguer&amp;rft.au=Charles+Hine&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIelIAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/news/newstopics/howaboutthat/8107580/Movember-poll-finds-Salvador-Dali-had-most-famous-moustache.html\"><i>Movember poll finds Salvador Dali had most famous moustache</i></a>, The Telegraph, 3. November 2010; retrieved 2015-11-21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nash1982-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nash1982_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jay Robert Nash (13 February 1982). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tjkhCgAAQBAJ&amp;pg=PA102\"><i>Zanies: The World's Greatest Eccentrics</i></a>. M. Evans. p.&#160;102. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59077-522-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-59077-522-6\">978-1-59077-522-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zanies%3A+The+World%27s+Greatest+Eccentrics&amp;rft.pages=102&amp;rft.pub=M.+Evans&amp;rft.date=1982-02-13&amp;rft.isbn=978-1-59077-522-6&amp;rft.au=Jay+Robert+Nash&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtjkhCgAAQBAJ%26pg%3DPA102&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rothman2012-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rothman2012_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rothman2012_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rothman, Roger (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BQLpaNx3VO4C&amp;pg=PT182\"><i>Tiny Surrealism: Salvador Dal\u00ed and the Aesthetics of the Small</i></a>. U of Nebraska Press. p.&#160;182. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8032-3649-2\" title=\"Special:BookSources/0-8032-3649-2\">0-8032-3649-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tiny+Surrealism%3A+Salvador+Dal%C3%AD+and+the+Aesthetics+of+the+Small&amp;rft.pages=182&amp;rft.pub=U+of+Nebraska+Press&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=0-8032-3649-2&amp;rft.aulast=Rothman&amp;rft.aufirst=Roger&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBQLpaNx3VO4C%26pg%3DPT182&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LLC1994-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LLC1994_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">New York Media, LLC (11 July 1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NuQCAAAAMBAJ&amp;pg=PA44\"><i>New York Magazine</i></a>. New York Media, LLC. p.&#160;44. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0028-7369\">0028-7369</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=New+York+Magazine&amp;rft.pages=44&amp;rft.pub=New+York+Media%2C+LLC&amp;rft.date=1994-07-11&amp;rft.issn=0028-7369&amp;rft.au=New+York+Media%2C+LLC&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNuQCAAAAMBAJ%26pg%3DPA44&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cowles1960-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cowles1960_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cowles, Fleur (1960). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xtrVAAAAMAAJ\"><i>The Case of Salvador Dali</i></a>. Little, Brown. p.&#160;296.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Case+of+Salvador+Dali&amp;rft.pages=296&amp;rft.pub=Little%2C+Brown&amp;rft.date=1960&amp;rft.aulast=Cowles&amp;rft.aufirst=Fleur&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DxtrVAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LLC1993-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LLC1993_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">New York Media, LLC (22 November 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=axsAAAAAMBAJ&amp;pg=PA76\"><i>New York Magazine</i></a>. New York Media, LLC. p.&#160;76. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0028-7369\">0028-7369</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=New+York+Magazine&amp;rft.pages=76&amp;rft.pub=New+York+Media%2C+LLC&amp;rft.date=1993-11-22&amp;rft.issn=0028-7369&amp;rft.au=New+York+Media%2C+LLC&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DaxsAAAAAMBAJ%26pg%3DPA76&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Caws2009-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Caws2009_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mary Ann Caws (15 January 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WZHxAQAAQBAJ&amp;pg=PT63\"><i>Salvador Dal\u00ed</i></a>. Reaktion Books. p.&#160;63. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-86189-627-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-86189-627-8\">978-1-86189-627-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.pages=63&amp;rft.pub=Reaktion+Books&amp;rft.date=2009-01-15&amp;rft.isbn=978-1-86189-627-8&amp;rft.au=Mary+Ann+Caws&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWZHxAQAAQBAJ%26pg%3DPT63&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stein2013-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stein2013_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stein, Gertrude (13 March 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=R_qGqJ01RFMC\"><i>Everybody's Autobiography</i></a>. Knopf Doubleday Publishing Group. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-307-82977-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-307-82977-1\">978-0-307-82977-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Everybody%27s+Autobiography&amp;rft.pub=Knopf+Doubleday+Publishing+Group&amp;rft.date=2013-03-13&amp;rft.isbn=978-0-307-82977-1&amp;rft.aulast=Stein&amp;rft.aufirst=Gertrude&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DR_qGqJ01RFMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.maryosbazaar.com/wp-content/uploads/2012/07/Salvator-Dali-Figueras-1986-Helmut-Newton-Estate.jpg\">Helmut Newton: <i>Salvador Dal\u00ed (1986)</i>.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WhiteBuscombe2003-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-WhiteBuscombe2003_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rob White; Edward Buscombe (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=V96tee1l2q8C&amp;pg=PA120\"><i>British Film Institute Film Classics</i></a>. Taylor &amp; Francis. p.&#160;120. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-57958-328-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-57958-328-6\">978-1-57958-328-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=British+Film+Institute+Film+Classics&amp;rft.pages=120&amp;rft.pub=Taylor+%26+Francis&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-57958-328-6&amp;rft.au=Rob+White&amp;rft.au=Edward+Buscombe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DV96tee1l2q8C%26pg%3DPA120&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bu\u00f1uelWhite2002-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bu\u00f1uelWhite2002_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Luis Bu\u00f1uel; Garrett White (1 March 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tK3KPgv34U8C&amp;pg=PA112\"><i>An Unspeakable Betrayal: Selected Writings of Luis Bu\u00f1uel</i></a>. University of California Press. p.&#160;112. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-520-23423-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-520-23423-9\">978-0-520-23423-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Unspeakable+Betrayal%3A+Selected+Writings+of+Luis+Bu%C3%B1uel&amp;rft.pages=112&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=2002-03-01&amp;rft.isbn=978-0-520-23423-9&amp;rft.au=Luis+Bu%C3%B1uel&amp;rft.au=Garrett+White&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtK3KPgv34U8C%26pg%3DPA112&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GubernHammond2012-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GubernHammond2012_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rom\u00e1n Gubern; Paul Hammond (4 January 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=elueEkeLL_oC&amp;pg=PA74\"><i>Luis Bu\u00f1uel: The Red Years, 1929\u20131939</i></a>. University of Wisconsin Pres. p.&#160;74. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-299-28473-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-299-28473-2\">978-0-299-28473-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Luis+Bu%C3%B1uel%3A+The+Red+Years%2C+1929%E2%80%931939&amp;rft.pages=74&amp;rft.pub=University+of+Wisconsin+Pres&amp;rft.date=2012-01-04&amp;rft.isbn=978-0-299-28473-2&amp;rft.au=Rom%C3%A1n+Gubern&amp;rft.au=Paul+Hammond&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DelueEkeLL_oC%26pg%3DPA74&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gu\u00e9donSorez2011-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gu\u00e9donSorez2011_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jean-Fran\u00e7ois Gu\u00e9don; H\u00e9l\u00e8ne Sorez (7 July 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aTXox4VJ1RcC&amp;pg=PA140\"><i>Citations de culture g\u00e9n\u00e9rale expliqu\u00e9es</i></a>. Eyrolles. p.&#160;140. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-212-86258-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-212-86258-4\">978-2-212-86258-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Citations+de+culture+g%C3%A9n%C3%A9rale+expliqu%C3%A9es&amp;rft.pages=140&amp;rft.pub=Eyrolles&amp;rft.date=2011-07-07&amp;rft.isbn=978-2-212-86258-4&amp;rft.au=Jean-Fran%C3%A7ois+Gu%C3%A9don&amp;rft.au=H%C3%A9l%C3%A8ne+Sorez&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DaTXox4VJ1RcC%26pg%3DPA140&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nuridsany2004-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nuridsany2004_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nuridsany, Michel (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qnFHAQAAIAAJ\"><i>Dal\u00ed</i></a>. Flammarion. p.&#160;177. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-08-068222-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-08-068222-2\">978-2-08-068222-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dal%C3%AD&amp;rft.pages=177&amp;rft.pub=Flammarion&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-2-08-068222-2&amp;rft.aulast=Nuridsany&amp;rft.aufirst=Michel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqnFHAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Descharnes1984-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Descharnes1984_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Descharnes, Robert (1984). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4UAkAQAAMAAJ\"><i>Salvador Dali: The Work, the Man</i></a>. H.N. Abrams. p.&#160;291. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8109-0825-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8109-0825-3\">978-0-8109-0825-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dali%3A+The+Work%2C+the+Man&amp;rft.pages=291&amp;rft.pub=H.N.+Abrams&amp;rft.date=1984&amp;rft.isbn=978-0-8109-0825-3&amp;rft.aulast=Descharnes&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4UAkAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jonathan Jones. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/artanddesign/2006/jan/21/art.spain\">\"<i>Of misfits and kings</i>\"</a>. guardian.co.uk., 21 January 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 September</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Of+misfits+and+kings&amp;rft.pub=guardian.co.uk.%2C+21+January+2006&amp;rft.au=Jonathan+Jones&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fartanddesign%2F2006%2Fjan%2F21%2Fart.spain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ThurlowLozano2000-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ThurlowLozano2000_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Clifford Thurlow; Carlos Lozano (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2cUoZHcFVCUC&amp;pg=PT65\"><i>Sex, Surrealism, Dali and Me: The Memoirs of Carlos Lozano</i></a>. Maximilian Thurlow. p.&#160;65. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9538205-0-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-9538205-0-4\">978-0-9538205-0-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sex%2C+Surrealism%2C+Dali+and+Me%3A+The+Memoirs+of+Carlos+Lozano&amp;rft.pages=65&amp;rft.pub=Maximilian+Thurlow&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-9538205-0-4&amp;rft.au=Clifford+Thurlow&amp;rft.au=Carlos+Lozano&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2cUoZHcFVCUC%26pg%3DPT65&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rey1974-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rey1974_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Henri-Fran\u00e7ois Rey (24 September 1974). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rAlOm8nGG9IC&amp;pg=PT15\"><i>Dali dans son labyrinthe</i></a>. Grasset. p.&#160;15. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-246-80005-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-246-80005-7\">978-2-246-80005-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dali+dans+son+labyrinthe&amp;rft.pages=15&amp;rft.pub=Grasset&amp;rft.date=1974-09-24&amp;rft.isbn=978-2-246-80005-7&amp;rft.au=Henri-Fran%C3%A7ois+Rey&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrAlOm8nGG9IC%26pg%3DPT15&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. A. Stradling, <i>Philip IV and the Government of Spain, 1621\u20131665</i>. Cambridge: Cambridge University Press, Cambridge 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-32333-9\" title=\"Special:BookSources/0-521-32333-9\">0-521-32333-9</a>, p. 84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PitxotAguer2008-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PitxotAguer2008_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Antonio Pitxot; Montserrat Aguer (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HsE0AQAAIAAJ\"><i>Salvador Dal\u00ed House-Museum: Portlligat-Cadaqu\u00e9s</i></a>. Triangle Postals. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8478-361-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-8478-361-9\">978-84-8478-361-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD+House-Museum%3A+Portlligat-Cadaqu%C3%A9s&amp;rft.pub=Triangle+Postals&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-84-8478-361-9&amp;rft.au=Antonio+Pitxot&amp;rft.au=Montserrat+Aguer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHsE0AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dal\u00edSpector2006-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dal\u00edSpector2006_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Salvador Dal\u00ed; Jack J. Spector (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5PuEV6JYh54C&amp;pg=PA188\"><i>La vie secr\u00e8te de Salvador Dali: suis-je un g\u00e9nie?&#160;: \u00e9dition critique des manuscrits originaux de La vie secr\u00e8te de Salvador Dalii</i></a>. L'AGE D'HOMME. p.&#160;188. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-8251-3643-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-8251-3643-0\">978-2-8251-3643-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+vie+secr%C3%A8te+de+Salvador+Dali%3A+suis-je+un+g%C3%A9nie%3F+%3A+%C3%A9dition+critique+des+manuscrits+originaux+de+La+vie+secr%C3%A8te+de+Salvador+Dalii&amp;rft.pages=188&amp;rft.pub=L%27AGE+D%27HOMME&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-2-8251-3643-0&amp;rft.au=Salvador+Dal%C3%AD&amp;rft.au=Jack+J.+Spector&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5PuEV6JYh54C%26pg%3DPA188&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8QQqAQAAIAAJ\"><i>Magazine litt\u00e9raire</i></a>. Magazine litt\u00e9raire. 2004.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magazine+litt%C3%A9raire&amp;rft.pub=Magazine+litt%C3%A9raire&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8QQqAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philip Sweeney: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/arts-dont-talk-to-me-about-the-sixties-1337101.html\">Arts: <i>Don't talk to me about the Sixties</i></a>, The Independent, 23. October 2011; retrieved 2015-11-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Marie P\u00e9rrier: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://theredlist.com/media/database/muses/icon/iconic_women/1960/francoise-hardy/066-francoise-hardy-theredlist.jpg\"><i>Dal\u00ed and Fran\u00e7oise Hardy</i></a>, October 1968.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rogner-bernhard.de/titles/show/106\">Salvador Dal\u00ed: <i>Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung der Phantasie und Erkl\u00e4rung der Rechte des Menschen auf seine Verr\u00fccktheit, Gesammelte Schriften</i></a>, Rogner &amp; Bernhard, M\u00fcnchen (1974), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3807700793\" title=\"Special:BookSources/978-3807700793\">978-3807700793</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://thedali.org/timeline/\"><i> Timeline - A Century of Salvador Dali</i></a>, Website of the Salvador Dal\u00ed Museum in Saint Petersburg/FL.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tripadvisor.co.uk/LocationPhotoDirectLink-g34607-d126833-i43777042-The_Dali_Museum-St_Petersburg_Florida.html\">\"Dal\u00ed's mustache\" on a tourist website</a>; retrieved 2015-11-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ad campaign for the Civita Art School: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://adsoftheworld.com/media/print/civita_art_school_baby_dali\"><i>Baby Dali - Artists born here</i></a>, by <i>Yes I AM</i>, Rome, Italy.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BaurinsBellefroid2005-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BaurinsBellefroid2005_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">G\u00f6rg\u00fcn, Kenan (15 January 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VOthdyxGdO0C&amp;pg=PT10\"><i>L'Enfer est \u00e0 nous</i></a>. Quadrature. p.&#160;10. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-9600506-0-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-9600506-0-8\">978-2-9600506-0-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27Enfer+est+%C3%A0+nous&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=Quadrature&amp;rft.date=2005-01-15&amp;rft.isbn=978-2-9600506-0-8&amp;rft.aulast=G%C3%B6rg%C3%BCn&amp;rft.aufirst=Kenan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVOthdyxGdO0C%26pg%3DPT10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADali%27s+Mustache\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dali%27s_Mustache&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magnumphotos.com/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;ALID=29YL530XU8KX\">Halsman\u2032s photographs of Salvador Dal\u00ed</a> (<a href=\"/wiki/Magnum_Photos\" title=\"Magnum Photos\">Magnum Photos</a>).  Not all shown photographs were used in <i>Dali's Mustache</i>. The Website displays both versions of the modified Mona Lisa \u2013 gold coins/Halsman\u2032s hands and dollar bills/Dal\u00ed\u2032s hands. The photograph with the slice of Gruy\u00e8re is not shown.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20180909113532\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.432 seconds\nReal time usage: 0.494 seconds\nPreprocessor visited node count: 3139/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 56533/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3227/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 56232/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.169/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  380.662      1 -total\n 38.57%  146.806     29 Template:Cite_book\n 31.92%  121.523      1 Template:Infobox_book\n 25.95%   98.769      1 Template:Infobox\n 10.40%   39.592      4 Template:ISBN\n  7.33%   27.890      1 Template:ISBNT\n  3.57%   13.586      4 Template:Catalog_lookup_link\n  2.58%    9.807      4 Template:Error-small\n  2.57%    9.780      1 Template:Wikidata_image\n  2.35%    8.955      1 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48809405-0!canonical and timestamp 20180909113532 and revision id 856357933\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dali%E2%80%99s_Mustache","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Dali\u2019s Mustache"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Books_with_missing_cover"},{"sortkey":"","*":"Salvador_Dal\u00ed"},{"sortkey":"","*":"Artists'_books"},{"sortkey":"","*":"Surrealism"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Menjou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advertising agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advertising campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Valente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allusion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anagram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anecdote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artists' books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billboard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black and White"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black and white"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabrio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celebrity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court painter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural icon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dedication (publishing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delilah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rodr\u00edguez de Silva y Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dollar sign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernandel"},{"ns":0,"exists":"","*":"First-person narrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foot"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7oise Hardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundraising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gertrude Stein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giambattista della Porta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Given name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goatee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gruy\u00e8re cheese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hardcover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hatje Cantz Verlag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Newton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homage (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irving Penn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marie P\u00e9rier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenan G\u00f6rg\u00fcn"},{"ns":0,"exists":"","*":"L.H.O.O.Q."},{"ns":0,"exists":"","*":"Large denominations of United States currency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo da Vinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"MSN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnum Photos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Message"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mona Lisa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moustache wax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movember"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narration"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objet trouv\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ocelot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Halsman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photo-book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pocket watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postface"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard L. Simon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon & Schuster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staatsgalerie Stuttgart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Styrofoam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subtitle (titling)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"TIME Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Persistence of Memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trademark"},{"ns":0,"exists":"","*":"US-Dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"US dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"V.I.P."},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Flammarion"},{"ns":0,"*":"Rogner & Bernhard"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBNT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote frame"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"}],"images":["Belladonna-lobbycard-1923-cropped.jpg","Man_Ray_Salvador_Dali-cropped.jpg","Luis_Bu\u00f1uel.JPG","Philip_IV_of_Spain-cropped.jpg","Portrait_d'homme_(Diego_Vel\u00e1zquez,_1630)-cropped.jpg","Marcel_Proust_1900-cropped.jpg","Dali3.jpg","Salvador_Dali_NYWTS.jpg"],"externallinks":["http://ikra4.tripod.com/dali/dalionsoz.html","http://img.timeinc.net/time/magazine/archive/covers/1936/1101361214_400.jpg","http://www.artcyclopedia.com/artists/dali_salvador.html","https://books.google.com/books?id=NhciUt7KSyMC&pg=PA70","https://www.academia.edu/3769680/2_Mona_Lisa_as_a_Modern_Icon","https://pursonate.wordpress.com/2011/11/18/la-joconde/","http://www.salvador-dali.org/recerca/arxiu-online/textos-en-descarrega/13/dali-i-halsman-bibliografia-llibres-i-catalegs","https://books.google.com/books?id=uNwrAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=sU9WAAAAMAAJ","https://www.bonhams.com/auctions/20048/lot/2320/","https://books.google.com/books?id=iCpjCgAAQBAJ&pg=PA113","https://books.google.com/books?id=sj5CI9N5XUAC&pg=PT137","https://books.google.com/books?id=uzG-V-Y4dZ0C&pg=PA9","//www.worldcat.org/issn/1070-3845","http://www.salvador-dali.org/dali/fr_bio-dali/","https://books.google.com/books?id=7MdGRSCNbtYC&pg=PT47","http://www.salvador-dali.org/media/upload/gif/cache/4206_editora_78_14_1_10201020.jpg","http://www.magnumphotos.com/image/NYC41589.html","https://web.archive.org/web/20151124085115/http://www.magnumphotos.com/image/NYC41589.html","http://newsdesk.si.edu/photos/irving-penn-salvador-dali","http://artistandstudio.tumblr.com/post/30264904404/archivesofamericanart-salvador-dali-ca-1950","http://www.jeudepaume.org/imagesZoom/Halsman_19.jpg","https://books.google.com/books?id=AZBD0HgkzrgC&pg=PA104","http://www.openculture.com/2012/11/salvador_dali_reveals_the_secrets_of_his_trademark_moustache_1954.html","https://books.google.com/books?id=BV818ZltMywC&pg=PT43","https://books.google.com/books?id=IelIAQAAIAAJ","https://www.telegraph.co.uk/news/newstopics/howaboutthat/8107580/Movember-poll-finds-Salvador-Dali-had-most-famous-moustache.html","https://books.google.com/books?id=tjkhCgAAQBAJ&pg=PA102","https://books.google.com/books?id=BQLpaNx3VO4C&pg=PT182","https://books.google.com/books?id=NuQCAAAAMBAJ&pg=PA44","//www.worldcat.org/issn/0028-7369","https://books.google.com/books?id=xtrVAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=axsAAAAAMBAJ&pg=PA76","https://books.google.com/books?id=WZHxAQAAQBAJ&pg=PT63","https://books.google.com/books?id=R_qGqJ01RFMC","http://www.maryosbazaar.com/wp-content/uploads/2012/07/Salvator-Dali-Figueras-1986-Helmut-Newton-Estate.jpg","https://books.google.com/books?id=V96tee1l2q8C&pg=PA120","https://books.google.com/books?id=tK3KPgv34U8C&pg=PA112","https://books.google.com/books?id=elueEkeLL_oC&pg=PA74","https://books.google.com/books?id=aTXox4VJ1RcC&pg=PA140","https://books.google.com/books?id=qnFHAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=4UAkAQAAMAAJ","https://www.theguardian.com/artanddesign/2006/jan/21/art.spain","https://books.google.com/books?id=2cUoZHcFVCUC&pg=PT65","https://books.google.com/books?id=rAlOm8nGG9IC&pg=PT15","https://books.google.com/books?id=HsE0AQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=5PuEV6JYh54C&pg=PA188","https://books.google.com/books?id=8QQqAQAAIAAJ","https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/arts-dont-talk-to-me-about-the-sixties-1337101.html","http://theredlist.com/media/database/muses/icon/iconic_women/1960/francoise-hardy/066-francoise-hardy-theredlist.jpg","http://www.rogner-bernhard.de/titles/show/106","http://thedali.org/timeline/","http://www.tripadvisor.co.uk/LocationPhotoDirectLink-g34607-d126833-i43777042-The_Dali_Museum-St_Petersburg_Florida.html","http://adsoftheworld.com/media/print/civita_art_school_baby_dali","https://books.google.com/books?id=VOthdyxGdO0C&pg=PT10","http://in1.ccio.co/GE/rG/qP/219972763018862298LTqGeJkkc.jpg","http://www.magnumphotos.com/C.aspx?VP3=SearchResult&ALID=29YL530XU8KX"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publishing history","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":1564,"anchor":"Publishing_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contents","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":3944,"anchor":"Contents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dedication","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":3960,"anchor":"Dedication"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Preface (Salvador Dal\u00ed)","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":4435,"anchor":"Preface_(Salvador_Dal\u00ed)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Photographic Interview","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":6019,"anchor":"Photographic_Interview"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Postface (Philippe Halsman)","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":9332,"anchor":"Postface_(Philippe_Halsman)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes of the editor","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":11665,"anchor":"Notes_of_the_editor"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"3","index":"8","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":11907,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background information","number":"4","index":"9","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":15188,"anchor":"Background_information"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"From \"the smallest mustache of the world\" to \"trademark\"","number":"4.1","index":"10","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":15218,"anchor":"From_\"the_smallest_mustache_of_the_world\"_to_\"trademark\""},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Potentially inspirational antetypes","number":"4.2","index":"11","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":22173,"anchor":"Potentially_inspirational_antetypes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dal\u00ed\u2032s mustache in self-promotion, advertising and literature","number":"4.3","index":"12","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":27951,"anchor":"Dal\u00ed\u2032s_mustache_in_self-promotion,_advertising_and_literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Comments and References","number":"5","index":"13","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":31150,"anchor":"Comments_and_References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"14","fromtitle":"Dali's_Mustache","byteoffset":31196,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Dali's Mustache</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Dali's Mustache</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21712020"}]}}