{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme","pageid":33777400,"revid":811815973,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme</b> was an exhibition by <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> artists that took place from January 17 to February 24, 1938, in the generously equipped Gal\u00e9rie Beaux-Arts, run by <a href=\"/wiki/Georges_Wildenstein\" title=\"Georges Wildenstein\">Georges Wildenstein</a>, at 140, Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9 in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. It was organised by the French writer <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, the surrealists' brain and theorist, and <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a>, the best known poet of the movement. The catalogue listed, along with the above, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> as generator and arbitrator (to appease the partly fierce conflicts mainly between Breton and \u00c9luard), <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a> as technical advisers, <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> as head lighting technician and <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a> as responsible for the design the entrance and main hall with \"water and foliage\".<sup id=\"cite_ref-blacksmith_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-blacksmith-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The exhibition was staged in three sections, showing paintings and objects as well as unusually decorated rooms and <a href=\"/wiki/Mannequin\" title=\"Mannequin\">mannequins</a> which had been redesigned in various ways. With this holistic presentation of surrealist art work the movement wrote exhibition history.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:140,_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/140%2C_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg/220px-140%2C_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg\" width=\"220\" height=\"160\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/140%2C_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg/330px-140%2C_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/140%2C_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg/440px-140%2C_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg 2x\" data-file-width=\"589\" data-file-height=\"429\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:140,_Rue_du_Faubourg_St._Honor%C3%A9.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Built in 1860, the house at 140, Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9 in Paris, in which exhibition was held. Photo taken in 2011</div></div></div>\n<p>Before their first group exhibition in November 1925, which took place in Pierre Loeb's gallery \"Pierre\" in Paris, the surrealist artists had previously shown their works at solo exhibitions. The group exhibition showed works of <a href=\"/wiki/Giorgio_de_Chirico\" title=\"Giorgio de Chirico\">Giorgio de Chirico</a>, <a href=\"/wiki/Hans_Arp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Arp\">Hans Arp</a>, Max Ernst, <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a>, <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Roy_(artist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Roy (artist) (page does not exist)\">Pierre Roy</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Another joint exhibition followed in 1928 in the Parisian gallery \"Au Sacre du Printemps\" with the title \"Le Surr\u00e9alisme, existe-t-il?\" (Does <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a> really exist?) Among the participants were Max Ernst, Andr\u00e9 Masson, Joan Mir\u00f3, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> und <a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a>. Further group exhibitions followed. In 1931 the first surrealist exhibition in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> took place in the <a href=\"/wiki/Wadsworth_Atheneum\" title=\"Wadsworth Atheneum\">Wadsworth Atheneum</a> in <a href=\"/wiki/Hartford,_Connecticut\" title=\"Hartford, Connecticut\">Hartford, Connecticut</a>, and in May 1936 the \"Exposition surr\u00e9aliste d'objets\" was held in the Parisian gallery Charles Ratton, which particularly valued object art and also referred to <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">Primitivism</a>, <a href=\"/wiki/Sexual_fetishes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sexual fetishes\">sexual fetishes</a> and mathematical models.<sup id=\"cite_ref-blacksmith_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-blacksmith-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In June of the same year the <a href=\"/wiki/International_Surrealist_Exhibition\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Surrealist Exhibition\">International Surrealist Exhibition</a> was launched in the New Burlington galleries in <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>. These exhibitions still made use of the usual form of representation, i.e. the White Room, which was designed at the \"Sonderbund\" exhibition in <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a> in 1912. In 1938 however, Andr\u00e9 Breton wanted to establish a framework for the surrealist art in the <a href=\"/wiki/Beaux_Arts_Gallery\" title=\"Beaux Arts Gallery\">Beaux Arts Gallery</a>, in which the presentation itself was surrealist art.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> As a creative act it was to be a surreal experience, in which paintings and objects served as elements in a completely surrealist environment.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>At the end of 1937, Andr\u00e9 Breton and <a href=\"/wiki/Nusch_%C3%89luard\" title=\"Nusch \u00c9luard\">Nusch \u00c9luard</a> asked Duchamp to contribute ideas to the surrealist exhibition they were planning. Duchamp had already presented his works at previous exhibitions, but he never became a member because of his principle never to be part of any group. Nevertheless, Duchamp accepted the invitation to help design the exhibition. This led to cooperation on further projects, such as the First Papers of Surrealism exhibition, which took place in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a> in 1942.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Various discreet meetings were held together with the inner circle of responsible curators and designers (Marcel Duchamp, Wolfgang Paalen, Man Ray, Max Ernst, Salvador Dal\u00ed) to discuss the general outlines and specific thematical questions.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_catalogue_and_a_reference_book\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The catalogue and a reference book</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_exhibition\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The exhibition</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_opening\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">The opening</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_artists\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">The artists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#The_Forecourt\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">The Forecourt</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#The_most_beautiful_streets_in_Paris\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">The most beautiful streets in Paris</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#The_Main_Room\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">The Main Room</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Contemporary_reception\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Contemporary reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Impact_on_art_history\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Impact on art history</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Photographers\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Photographers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#The_mannequin_as_an_object_of_art\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">The mannequin as an object of art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#The_exhibition_as_a_final_manifestation\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">The exhibition as a final manifestation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Influence_on_exhibitions_since_the_1960s\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Influence on exhibitions since the 1960s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Reconstructions\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Reconstructions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_catalogue_and_a_reference_book\">The catalogue and a reference book</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The catalogue and a reference book\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The eight-page catalogue, in which all the artists were listed in huge capital letters and so impossible to overlook, provided information about the people involved in the exhibition. Andr\u00e9 Breton and Paul \u00c9luard acted as organisers, Marcel Duchamp was named as \"Generateur-arbitre\", Salvador Dal\u00ed and Max Ernst were listed as technical directors, Man Ray was chief lighting technician and Wolfgang Paalen responsible for \"water and foliage\".<sup id=\"cite_ref-blacksmith_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-blacksmith-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Accompanying the exhibition, the gallery of Beaux-Arts published in addition to the catalogue a 76-page <i>Dictionnaire abr\u00e9g\u00e9 du surr\u00e9alisme</i> under the direction of Breton and \u00c9luard. It was a dictionary of Surrealism with an introduction by the French art critic and artistic director of the gallery, Raymond Congniat, along with cover artwork by Yves Tanguy and an illustrated section which was quite extensive for the time and which summed up the proof of origin of the complete surrealistic artwork. Here, all artists' names, \"all keywords, all obsessional concepts and motives, the new inspirational image techniques and the ancestors\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> were unified.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The names and terms from \"Absurde\" to \"Zen\" and \"Zibou\", organized in alphabetical order, were mostly explained by quotations from publications written by representative members of the surrealist movement.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_exhibition\">The exhibition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The exhibition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The exhibition was divided into three parts: a \"lobby\" with the <i>taxi pluvieux</i> (rain cab) by <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> and two main sections; the first the <i>Plus belles rues de Paris</i> (\"The most beautiful streets of Paris\") with surrealistically fitted mannequins rented from a French manufacturer, and a central room arranged by <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> and <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a> with lighting by Man Ray. Paintings, collages, photographs and graphics hung - poorly lit - on the walls and on Duchamp's two revolving doors. <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a> created an artificial pond with real waterlillies and reed, covered the whole floor of the exhibition (including the entrance pathway with wet leaves and mud from the Monparnasse cemetery, and installed his objects \"Chaise envahie de lierre\" and <a href=\"/wiki/Nuage_articul%C3%A9\" title=\"Nuage articul\u00e9\">Nuage articul\u00e9</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Further objects were placed on different kinds of pedestals. Using objects and items from nature and civilization, the room itself was \"transformed into a gloomy-absurd ambience: less exhibition room than cave and womb.\"<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_opening\">The opening</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The opening\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg/250px-Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg\" width=\"250\" height=\"193\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg/375px-Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg/500px-Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg 2x\" data-file-width=\"829\" data-file-height=\"640\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Invitation card depicting <i>Enigmarelle</i></div></div></div>\n<p>The exhibition was opened late on the first night, at 10 pm. Evening dress was required and all manner of highlights had been promised: hysteria, a sky full of flying dogs and the presence of <a href=\"/wiki/Enigmarelle\" title=\"Enigmarelle\">Enigmarelle</a>, an humanoid <a href=\"/wiki/Automaton\" title=\"Automaton\">automaton</a>, a descendant of <a href=\"/wiki/Frankenstein\" title=\"Frankenstein\">Frankenstein</a>.<sup id=\"cite_ref-blacksmith_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-blacksmith-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Marcel Duchamp could not attend the exhibition, because he and his partner Mary Reynolds had gone to London in order to select and hang paintings and drawings by <a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a> for <a href=\"/wiki/Peggy_Guggenheim\" title=\"Peggy Guggenheim\">Peggy Guggenheim</a>'s <i>Gallery Guggenheim Jeune</i>. The gallery was opened on January 24, 1938, with a Jean Cocteau exhibition.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Also not present were Joan Mir\u00f3 and Yves Tanguy, who did not usually attend collaborative events, as well as <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a>, who lived in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>.<sup id=\"cite_ref-blacksmith_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-blacksmith-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At Ernst, Dal\u00ed and Paalen had trained the actress H\u00e9l\u00e8ne Vanel to do a performance. She jumped out of pillows lying on the floor with chains wrapped around her naked body. After splashing wildly in <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a>\u00b4s puddle she reappeared dressed in a tattered evening dress a short time later \"and gave a very realistic performance of a hysterical attack\" in one of the beds in the main hall.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_artists\">The artists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The artists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The event showed 229 works by 60 exhibitors from 14 countries<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and contained paintings, art objects, <a href=\"/wiki/Collage\" title=\"Collage\">collages</a>, <a href=\"/wiki/Photograph\" title=\"Photograph\">photographs</a> and <a href=\"/wiki/Installation_art\" title=\"Installation art\">installations</a>. Artists and writers like <a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a>, <a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Cornell\" title=\"Joseph Cornell\">Joseph Cornell</a> and <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a> participated. <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> was represented with six paintings, among which was \"The Great Mastubator\" from 1929. <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a> showed his painting \"Paysage tot\u00e9mique de mon enfance\" among others, as well as his objects \"Le moi et le soi\", \"Pot\u00e8nce avec paratonnerre\" (a life-sized gibbet with a lightning rod dedicated to the German philosopher <a href=\"/wiki/Georg_Christoph_Lichtenberg\" title=\"Georg Christoph Lichtenberg\">Georg Christoph Lichtenberg</a>. Paalen\u00b4s umbrella made with sponges <a href=\"/wiki/Nuage_articul%C3%A9\" title=\"Nuage articul\u00e9\">Nuage articul\u00e9</a> was hanging from the ceiling.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The \"Ultra-furniture\", 1937, by <a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a>, sculptures by <a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a>, and objects by <a href=\"/wiki/Meret_Oppenheim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meret Oppenheim\">Meret Oppenheim</a>, including \"Breakfast in Fur\" from 1936, were presented along with five other works, such as \"La Baguerre d'Austerlitz\" and a replica of the <a href=\"/wiki/Ready-made\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ready-made\">Ready-mades</a> \"Bottle Dryer\" by <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>. Furthermore, there were 14 pictures by <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>, such as \"The Rendezvous of Friends\" from 1922 and \"The Triumph of Surrealism\" from 1937; works by <a href=\"/wiki/Stanley_William_Hayter\" title=\"Stanley William Hayter\">Stanley William Hayter</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Hugnet\" title=\"Georges Hugnet\">Georges Hugnet</a>, <a href=\"/wiki/Humphrey_Jennings\" title=\"Humphrey Jennings\">Humphrey Jennings</a>, and <a href=\"/wiki/L%C3%A9o_Malet\" title=\"L\u00e9o Malet\">L\u00e9o Malet</a>; \"The Expectation\", 1936, by <a href=\"/wiki/Richard_Oelze\" title=\"Richard Oelze\">Richard Oelze</a>; and two surrealistic pictures by <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>. <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> presented, among other works, \"A l'heure de l'observatoire \u2013 les amoureux\", 1932\u201334, as well as \"Irrlichter\" from 1932\u201337. There were nine works by <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a>, for example \"The Key to the Fields\" from 1936 and \"The Therapist II\" from 1937; eight early pictures by <a href=\"/wiki/Giorgio_de_Chirico\" title=\"Giorgio de Chirico\">Giorgio de Chirico</a>; works by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a> and <a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a>; and several works by <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, including \"Dutch Interior I\" from 1928. Other artists represented included <a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a>; <a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a>; <a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a> with nine pictures, among which was \"From the Other Side of the Bridge\" from 1936; <a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a>; <a href=\"/wiki/Raoul_Ubac\" title=\"Raoul Ubac\">Raoul Ubac</a>; and <a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> And the Danish painter <a href=\"/wiki/Rita_Kernn-Larsen\" title=\"Rita Kernn-Larsen\">Rita Kernn-Larsen</a> with her self-portrait  \" Know Thyself.\"\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Forecourt\">The Forecourt</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The Forecourt\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dal\u00ed's Rain Taxi, a former <a href=\"/wiki/Taxicab\" title=\"Taxicab\">taxi</a>, welcomed the visitors in the forecourt. The old automobile was covered with ivy inside and out, and a female dummy with dishevelled hair and dressed in an <a href=\"/wiki/Evening_gown\" title=\"Evening gown\">evening gown</a> sat between some heads of lettuce and <a href=\"/wiki/Chicory\" title=\"Chicory\">chicory</a> in the back of the car. Next to her was a <a href=\"/wiki/Sewing_machine\" title=\"Sewing machine\">sewing machine</a>. The driver was a doll, whose head was framed by the mouth of a <a href=\"/wiki/Shark\" title=\"Shark\">shark</a> and whose eyes were covered by a pair of dark glasses. The interior was constantly sprayed with water so that the clothes of the lady were drenched and the blond wig dissolved into felted strands, while some edible <a href=\"/wiki/Snail\" title=\"Snail\">snails</a>, visible on the lady's neck, left their slimy traces.<sup id=\"cite_ref-nils_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nils-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1974, Dal\u00ed exhibited his Rain Taxi in his birthplace of <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a> in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, in the inner courtyard of the museum for the opening of the <a href=\"/wiki/Dal%C3%AD_Theatre_and_Museum\" title=\"Dal\u00ed Theatre and Museum\">Theatre-Museu Dal\u00ed</a>. The roof of the taxi was decorated with the large sculpture <i>Esther</i> by <a href=\"/wiki/Ernst_Fuchs_(artist)\" title=\"Ernst Fuchs (artist)\">Ernst Fuchs</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_most_beautiful_streets_in_Paris\">The most beautiful streets in Paris</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The most beautiful streets in Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From the forecourt the visitors passed into a long corridor with street signs. In the <i>Plus belles rue de Paris</i> artists such as Marcel Duchamp, Max Ernst, Joan Mir\u00f3, Man Ray, Andr\u00e9 Masson, Yves Tanguy and Wolfgang Paalen exhibited dummies, provocatively designed and dressed as sex objects and standing in front of the street signs. The sixteen figures showed surrealist motives and techniques, which consisted of concealment and revelation, and expressed captivated <a href=\"/wiki/Lust\" title=\"Lust\">lust</a>, the power of unconscious desire and the breaking of <a href=\"/wiki/Taboo\" title=\"Taboo\">taboos</a>.\n</p><p>The street signs partly referred to surrealistic obsessions and sometimes had a fictionally poetic character, but also actual street names, such as Rue Nicolas-Flamel in Paris, were also used. This name was a dedication to the medieval alchemist <a href=\"/wiki/Nicolas_Flamel\" title=\"Nicolas Flamel\">Nicolas Flamel</a>, whose works were cited by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a> and <a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a> as examples of surrealistic poetry. The Surrealists owe their mission statement of the sewing machine and the umbrella on the dissection table to the writer <a href=\"/wiki/Lautr%C3%A9amont\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lautr\u00e9amont\">Lautr\u00e9amont</a>, who lived in the Rue Vivienne. [18] According to <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>, two or more \"alien elements provoke the highest poetical lightning\" when they meet on a grid which is foreign to them.[19] The Panorama Passage referred to one of the Surrealists' favorite places in Paris, the Rue de la Vielle Lanterne, in memory of the street, which no longer exists. In this street <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_Nerval\" title=\"G\u00e9rard de Nerval\">G\u00e9rard de Nerval</a>, who, according to Breton, was the role model for the movement, committed suicide. The Porte de Lilas referred to La Closerie de Lilas - the meeting place of the <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectuals</a>. Other street names were mystifying inventions, like the Rue de la Transfusion (<a href=\"/wiki/Blood_Transfusion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blood Transfusion\">Blood Transfusion</a> Street) and the Rue de Tous les Diables (Devil's Street).[20]\n</p><p>Masson\u00b4s mannequin attracted great attention because he had squeezed its head into a <a href=\"/wiki/Bird_cage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bird cage\">bird cage</a> covered with red fish made of <a href=\"/wiki/Celluloid\" title=\"Celluloid\">celluloid</a>. It was gagged with a ribbon made of <a href=\"/wiki/Velvet\" title=\"Velvet\">velvet</a>, with a <a href=\"/wiki/Pansy\" title=\"Pansy\">pansy</a> placed at its mouth. Underneath, red <a href=\"/wiki/Paprika\" title=\"Paprika\">paprika</a> caught in traps grew out of a ground of coarse salt grains. The paprika pointed upwards to the mannequin's <a href=\"/wiki/Genitalia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genitalia\">genitalia</a>, like many tiny <a href=\"/wiki/Erection\" title=\"Erection\">erections</a>. <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> dressed his mannequin in a man's felt hat, shirt, tie and jacket; a red bulb blinked in the breast pocket, and the lower part of the mannequin was naked - \"Rose Selavy (Duchamp's alter ego) in one of her provocative and androgynous moods\". <a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a> draped it with <a href=\"/wiki/Phallus\" title=\"Phallus\">phallus</a>-like spindles, <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> arranged his figure with big <a href=\"/wiki/Tears\" title=\"Tears\">tears</a> and decorated its head with <a href=\"/wiki/Pitch_pipe\" title=\"Pitch pipe\">pitch pipes</a> and glass balloons. <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a> used <a href=\"/wiki/Mushroom\" title=\"Mushroom\">mushrooms</a> and <a href=\"/wiki/Moss\" title=\"Moss\">moss</a> to give his mannequin an overgrown look, and added a giant <a href=\"/wiki/Vampire\" title=\"Vampire\">vampire</a>-like <a href=\"/wiki/Bat\" title=\"Bat\">bat</a>; <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a> placed an enormous <a href=\"/wiki/Siphon\" title=\"Siphon\">siphon</a> at the side of his mannequin. Out of the siphon an abundant jet of drapery was fired out. At the feet of his \"Black Widow\", <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a> set a man with a lion head, lying on the floor and sprinkled with paint. He intended to place a glowing bulb in her underwear, exposed by her pulled-up skirt, but Breton prevented this. Only at second glance were the visitors able to realise that they were looking at \"artificial\" women.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Main_Room\">The Main Room</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: The Main Room\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><i>The most beautiful streets of Paris</i> led to the main room. It was designed by Duchamp and Paalen in the form of a <a href=\"/wiki/Grotto\" title=\"Grotto\">grotto</a> or womb, with 1200 coal bags hanging from the ceiling, filled with newspapers instead of coal. Despite this, evil-smelling coal dust trickled down. They resembled modern <a href=\"/wiki/Stalactite\" title=\"Stalactite\">stalactites</a>, which inverted the categories of up and down. Paalen\u00b4s installation \"Avant La Mare\" with pond, water lilies and reed, as well as his floor decoration with dead leaves and mudd turned the whole atmosphere into a sphere of humidity, fog and romantic twilight, especially since Man Ray's lighting through <a href=\"/wiki/Soffit\" title=\"Soffit\">soffits</a> did not work out on the evening of the <a href=\"/wiki/Vernissage\" title=\"Vernissage\">vernissage</a> visitors were forced to use the <a href=\"/wiki/Flashlight\" title=\"Flashlight\">flashlights</a> that were handed out in order to orient themselves in the darkness. Frequently visitors forgot to bring them back. <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> later remarked: \"Unnecessary to mention that the flashlights were pointed at the faces of the people rather than at the artworks themselves. As at every overcrowded vernissage, everyone wanted to know who else was around.\" Some of the historians see the design of the main hall as a metaphor for the menaced situation of surrealism, mirrored in the harassment of the political situation before the war,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> as well as an outsized uterus as vade mecum against the deeper reasons for the crisis, which would originate in the paternalistic fixations of the whole epoch. Especially the biographer of <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a>, <a href=\"/wiki/Andreas_Neufert\" title=\"Andreas Neufert\">Andreas Neufert</a>, represents the latter reading and wants to see the installation as a whole as symptom for an ideological shift inside surrealism away from <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a>\u00b4s rigid interpretation of the <a href=\"/wiki/Oedipus_complex\" title=\"Oedipus complex\">Oedipus complex</a> towards <a href=\"/wiki/Otto_Rank\" title=\"Otto Rank\">Otto Rank</a>\u00b4s theory of <a href=\"/wiki/The_Trauma_of_Birth\" title=\"The Trauma of Birth\">The Trauma of Birth</a> with its recognition of the emotional nature of the child and its ties to the mother, which was represented at this time exclusively by <a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a> and his wife, the poet <a href=\"/wiki/Alice_Rahon\" title=\"Alice Rahon\">Alice Rahon</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_reception\">Contemporary reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Contemporary reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Exposition Internationale du Surr\u00e9alism was a major cultural event which drew throngs of visitors. On the opening night, more than 3,000 people came to see the exhibition. Sometimes the jostling was so intense that the police had to take action. However, over the following days the exhibition, which was hyped as a spectacle, averaged more than 500 people per day. The exhibition attracted a mostly <a href=\"/wiki/Bourgeois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourgeois\">bourgeois</a> audience, among which were many foreigners: \"[The opening] was attended by the whole Parisian elite as well as a remarkable number of beautiful American women, German Jews and crazy old women from England [...] Never before have so many of the high society stepped on each other's toes [...].\"\n</p><p>Before the opening, Raymond Cogniat had explicitly announced to the press that there would be an atmosphere of trepidation: \"It is an ascension to a mysterious world, where the <a href=\"/wiki/Burlesque\" title=\"Burlesque\">burlesque</a> has less of a place than trepidation; where the laughing of the visitors covers up their inner unease; where even their anger lays bare their defeat. Surrealism is no game, it is obsession.\" The effect they hoped for reached only a few visitors; only in rare cases did anyone report having a \"feeling of unease, of <a href=\"/wiki/Claustrophobia\" title=\"Claustrophobia\">claustrophobia</a> and the premonition of a terrible calamity\", as Marie-Louise Fermet wrote in <i>La Lumi\u00e8re</i>. In <i>Le Figaro litt\u00e9raire</i>, Jean Fraysee reported a simultaneous occurring of uncertainty, <a href=\"/wiki/Melancholia\" title=\"Melancholia\">melancholia</a> and <a href=\"/wiki/Black_humour\" class=\"mw-redirect\" title=\"Black humour\">black humour</a> in the atmosphere \u2013 and so confirmed that the aims of the exhibitors had been reached.\n</p><p>However, the press strongly disapproved of the surrealist artists' \"forced lunacy\" [35], stating that the exhibition merely offered a \"collection of sad jokes\"[36]. Many journalists admitted that their reaction to the exhibits had been laughter, not as a means of hiding their fear but rather because they were reminded of a \"carnival\"[37]. A lot of reports also emphasized the exhibition's alleged harmlessness and denounced surrealism as \"art without danger\"[38]. The French magazine <i>Paris Midi</i> judged that the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealists</a> were no longer \"<a href=\"/wiki/Enfant_terrible\" title=\"Enfant terrible\">enfants terribles</a>\", but rather \"a group of nice boys\" working in a \"nostalgic and immature\"[39] manner. Art historian Annabelle G\u00f6rgen considered these reactions to contain \"too much <a href=\"/wiki/Polemic\" title=\"Polemic\">polemic</a> to be taken as an expression of reserved amusement [...]. In fact, the laughter represented a defensive stance at least against the <a href=\"/wiki/Logic\" title=\"Logic\">alogical</a>.\"[40] In the end, she saw the newspapers' scathing criticism as a success for the surrealists since the artists explicitly wanted to evoke the kind of anger that had manifested itself in the reviews.\n</p><p>Most critics derided individual objects, thereby missing the point of the holistic concept of the exhibition. Even less prejudiced commentators such as Josef Breitenbach, one of the photographers who elaborately documented the exhibition, praised individual installations without getting anything out of the exhibition as a whole. He highly valued works by Duchamp, de Chirico, Mir\u00f3, Ernst and others, but nevertheless summarised the exhibition as a \"salad of exaggeratedness and bad taste\".[41] This harsh judgment serves as an example for the fact that the innovative part of the exhibition, holistic production, was not recognized by contemporaries.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Impact_on_art_history\">Impact on art history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Impact on art history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Photographers\">Photographers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Photographers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Our knowledge of the exhibition is mainly conveyed by numerous photographs, such as works by <a href=\"/wiki/Raoul_Ubac\" title=\"Raoul Ubac\">Raoul Ubac</a>, <a href=\"/wiki/Josef_Breitenbach\" title=\"Josef Breitenbach\">Josef Breitenbach</a>, Robert Valencay, <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>, <a href=\"/wiki/Denise_Bellon\" title=\"Denise Bellon\">Denise Bellon</a> and Th\u00e9r\u00e8se Le Prat, who generally not only dealt with surrealistic mannequins in single pictures but in entire sequences.[15] In 1966 Man Ray documented the exhibition in a book. It was published as a limited edition in Paris by Jean Petithory with the title, \"R\u00e9surrection des mannequins in Paris by Jean Petithory\". Apart from an explanatory essay, the book contains fifteen silver-gelatine photograph prints.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_mannequin_as_an_object_of_art\">The mannequin as an object of art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: The mannequin as an object of art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The surrealist artists had a special interest in mannequins. With these mannequins the art myth of <a href=\"/wiki/Ovid\" title=\"Ovid\">Ovid</a>'s <a href=\"/wiki/Pygmalion_(mythology)\" title=\"Pygmalion (mythology)\">Pygmalion</a>, a sculptor who carved the perfect woman, fell in love with her and then asked <a href=\"/wiki/Venus\" title=\"Venus\">Venus</a> to awaken her to life, is kept alive. <a href=\"/wiki/Raoul_Hausmann\" title=\"Raoul Hausmann\">Raoul Hausmann</a>, who was an artist of <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dadaism</a>, which preceded <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, had already created a mechanical head in 1919 named \"The Spirit of Our Age\". It was a decorated head of <a href=\"/wiki/Papier-m%C3%A2ch%C3%A9\" title=\"Papier-m\u00e2ch\u00e9\">papier-m\u00e2ch\u00e9</a>, such as <a href=\"/wiki/Hairdresser\" title=\"Hairdresser\">hairdresser</a> apprentices use to learn how to make <a href=\"/wiki/Wig\" title=\"Wig\">wigs</a>. Thus, the everyday item lost its common function and experienced a transformation into an artistic concept. Hausmann was involved in the first international Dada exhibition, which took place in 1920 in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>. The sculptor and photographer <a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a>, who emigrated to Paris in 1938, was also a participant of the exhibition. He had been experimenting with mannequins since the beginning of the 1930s.\n</p><p>At the beginning of 2011 an exhibition called \"surreal things\" in the <a href=\"/wiki/Schirn_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Schirn Art Gallery\">Schirn Art Gallery</a> in <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a> showcased not only sculptures and objects from <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Dal\u00ed</a> to <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>, but also documentary photographs of mannequins from <a href=\"/wiki/Raoul_Ubac\" title=\"Raoul Ubac\">Raoul Ubac</a> and Denise Bellon. According to the Schirn art gallery, the objects testify to \"the passion of the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealists</a> for the iconography of the mannequin and reflect the desire to sexualise the body by means of surrealistic methods, such as combinatorics, veiling and exposure.\"\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_exhibition_as_a_final_manifestation\">The exhibition as a final manifestation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: The exhibition as a final manifestation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:177px;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg/175px-Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg\" width=\"175\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg/263px-Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg/350px-Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg 2x\" data-file-width=\"2885\" data-file-height=\"3706\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salvador_Dal%C3%AD_1939.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> in 1939. Photographer: <a href=\"/wiki/Carl_van_Vechten\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carl van Vechten\">Carl van Vechten</a></div></div></div>\n<p>Intentionally or not, the exhibition in 1938 turned out to be the last highlight and final manifestation of the surrealist movement. It had concentrated once again all of its energy in order to affirm its significance and potential for provocation. Political circumstances as well as personal, politically motivated differences (for example in 1938 between <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Breton</a> and <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">\u00c9luard</a>, who sympathized with <a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinism</a>), led \u00c9luard to leave the group of surrealists. <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a> and <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> followed suit out of solidarity [47]. The final break between Breton and Dal\u00ed followed in 1939, which sealed the temporary end of the surrealist community. During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> many artists went into exile in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>; their influence played a decisive role in future styles of art such as <a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">abstract expressionism</a>, <a href=\"/wiki/Neo-Dada\" title=\"Neo-Dada\">Neo-Dada</a> and <a href=\"/wiki/Pop_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pop Art\">Pop Art</a> [48]. In 1942, Breton and Duchamp, who had emigrated from France, organized the exhibition \"First Papers of Surrealism\" alongside <a href=\"/wiki/Sidney_Janis\" title=\"Sidney Janis\">Sidney Janis</a> in <a href=\"/wiki/Manhattan\" title=\"Manhattan\">Manhattan</a> [49].\n</p><p>When Breton and Duchamp opened the exhibition \"Le surr\u00e9alisme en 1947\" in the <a href=\"/wiki/Galerie_Maeght\" title=\"Galerie Maeght\">Galerie Maeght</a> in Paris after the war, Breton referred back to the exhibition of 1938. He remarked that, on the one hand, the exhibition was supposed to represent the surrealist intention, which was situated on the boundary between poetry and reality, while, on the other hand, it was also supposed to manifest the spirit of 1938. According to Breton's biographer, <a href=\"/wiki/Volker_Zotz\" title=\"Volker Zotz\">Volker Zotz</a>, the exhibition of 1947 did not, however, have the same effect as its Parisian forerunner in 1938 and was criticised for being too exclusive. He described post-war Surrealism as an \"esoteric circle\", while many pieces which had their origin in its roots had achieved world-wide recognition. Duchamp's biographer, <a href=\"/wiki/Calvin_Tomkins\" title=\"Calvin Tomkins\">Calvin Tomkins</a>, described the exhibition as \"the movement's last hurrah\". He remarked that the post-war era had found different outlets, namely <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialism</a> in Europe and <a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">abstract expressionism</a> in the United States.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Influence_on_exhibitions_since_the_1960s\">Influence on exhibitions since the 1960s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Influence on exhibitions since the 1960s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The rejection of modernist, white-walled galleries and the <i><a href=\"/wiki/Mise-en-sc%C3%A8ne\" title=\"Mise-en-sc\u00e8ne\">mise-en-sc\u00e8ne</a></i>, as well as the placing of equal emphasis on works of art and finds was a decisive forerunner of exhibitions and installations of the 1960s. In 1962, the Dylaby (dynamic labyrinth) exhibition at the <a href=\"/wiki/Stedelijk_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stedelijk Museum\">Stedelijk Museum</a> in <a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a> built directly on the 1938 exhibition. Involved in Dylaby were <a href=\"/wiki/Jean_Tinguely\" title=\"Jean Tinguely\">Jean Tinguely</a>, <a href=\"/wiki/Daniel_Spoerri\" title=\"Daniel Spoerri\">Daniel Spoerri</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Rauschenberg\" title=\"Robert Rauschenberg\">Robert Rauschenberg</a>, <a href=\"/wiki/Martial_Raysse\" title=\"Martial Raysse\">Martial Raysse</a>, <a href=\"/wiki/Niki_de_Saint_Phalle\" title=\"Niki de Saint Phalle\">Niki de Saint Phalle</a>, Per Olof Ultvedt, and its organiser <a href=\"/wiki/Pontus_Hult%C3%A9n\" title=\"Pontus Hult\u00e9n\">Pontus Hult\u00e9n</a>. The room and exhibition as part of the artwork established itself as \"a medium unto itself within the medium of the exhibition, which emerged out of surrealist practice.\" Among the exhibitors that helped, \"based on surrealist practice, to establish the exhibition as a medium\", was the BEUYS exhibition by the sculptor <a href=\"/wiki/Joseph_Beuys\" title=\"Joseph Beuys\">Joseph Beuys</a> at the <a href=\"/wiki/Abteiberg_Museum\" title=\"Abteiberg Museum\">Abteiberg Museum</a> in <a href=\"/wiki/M%C3%B6nchengladbach\" title=\"M\u00f6nchengladbach\">M\u00f6nchengladbach</a>, Germany (Sept-Oct 1967), along with '503 (1600 Cubic Feet) Level Dirt' by <a href=\"/wiki/Walter_De_Maria\" title=\"Walter De Maria\">Walter De Maria</a> (Sept-Oct 1968) at the <a href=\"/wiki/Heiner_Friedrich_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heiner Friedrich Gallery\">Heiner Friedrich Gallery</a> in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>, and 'Senza titolo (Dodici cavelli vivi)' by <a href=\"/wiki/Jannis_Kounellis\" title=\"Jannis Kounellis\">Jannis Kounellis</a>, who, in 1969, put twelve lively horses on display at the Galleria L'Attico in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>. As a result, the exhibitions of the 1980s emerged.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reconstructions\">Reconstructions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Reconstructions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From March to May 1995 the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ubugallery.com/phpwcms/?id=34,162,0,0,1,0\">Ubu gallery</a> in New York, which was founded just the year before, paid homage to the ground-breaking 1938 exhibition. Exhibits, photographs and Duchamp's installation from the main room were shown.\n</p><p>The Wilhelm-Hack museum in <a href=\"/wiki/Ludwigshafen\" title=\"Ludwigshafen\">Ludwigshafen</a> presented another retrospective in the context of their exhibition with the title <i>Gegen jede Vernunft. Surrealismus Paris-Prag im Jahr 2009/10</i> (\"Against all reason. Surrealism Paris-Prague in 2009/10\"). Exhibited was a partial reproduction: the main room as decorated by Marcel Duchamp featured sacks of coal mounted on the ceiling, leaves on the floor, a <a href=\"/wiki/Brazier\" title=\"Brazier\">brazier</a> and a bed, as well as paintings on the wall. An audio track filled the room with the sounds of marching soldiers and hysterical laughter. Just as in 1938 the visitors were forced to explore the room with a flashlight.\n</p><p>The Fondation Beyeler in <a href=\"/wiki/Riehen\" title=\"Riehen\">Riehen</a> near <a href=\"/wiki/Basel\" title=\"Basel\">Basel</a> showed the first comprehensive surrealist exhibition in <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a> from October 2, 2011, until January 29, 2012. The visitors were guided through the exhibition, as in 1938, by imitation Parisian street signs with fictitious or real names. The title of the exhibition is <i>Dal\u00ed, Magritte, Mir\u00f3 - Surrealismus in Paris</i> (\"Dal\u00ed, Magritte, Mir\u00f3 - Surrealism in Paris\").\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Andr\u00e9 Breton/Paul \u00c9luard: <i>Dictionnaire abr\u00e9g\u00e9 du surr\u00e9alisme. Photographies, illustrations, lettrines</i>. \u00c9ditions Corti, Paris 1938, Faksimileausgabe 1991, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7143-0421-4\" title=\"Special:BookSources/2-7143-0421-4\">2-7143-0421-4</a></li>\n<li>Annabelle G\u00f6rgen: <i>Exposition internationale du Surr\u00e9alisme, Paris 1938. Bluff und T\u00e4uschung \u2013 Die Ausstellung als Werk. Einfl\u00fcsse aus dem 19. Jahrhundert unter dem Aspekt der Koh\u00e4renz</i>. Schreiber, Munich 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-88960-074-5\" title=\"Special:BookSources/978-3-88960-074-5\">978-3-88960-074-5</a></li>\n<li>Bernd Kl\u00fcser, Katharina Hegewisch (Hrsg.): <i>Die Kunst der Ausstellung. Eine Dokumentation drei\u00dfig exemplarischer Kunstausstellungen dieses Jahrhunderts</i>. Insel, Frankfurt a. M./ Leipzig 1991, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-458-16203-8\" title=\"Special:BookSources/3-458-16203-8\">3-458-16203-8</a></li>\n<li>Alyce Mahon, Surrealism and the Politics of Eros, 1938-1968. Thames &amp; Hudson, London, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0500238219\" title=\"Special:BookSources/0500238219\">0500238219</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Uwe_M._Schneede&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uwe M. Schneede (page does not exist)\">Uwe M. Schneede</a>: <i>Die Geschichte der Kunst im 20. Jahrhundert. Von den Avantgarden bis zur Gegenwart</i>. C. H. Beck, Munich 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-406-48197-3\" title=\"Special:BookSources/3-406-48197-3\">3-406-48197-3</a></li>\n<li>Uwe M. Schneede: <i>Die Kunst des Surrealismus. Malerei, Skulptur, Dichtung, Fotografie, Film</i>. C. H. Beck, Munich 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-406-54683-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-406-54683-9\">978-3-406-54683-9</a></li>\n<li>Reinhard Spieler, Barbara Auer (Hrsg.): <i>Gegen jede Vernunft. Surrealismus Paris \u2013 Prag</i>. Exhibition catalog, Belser, Stuttgart 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7630-2537-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-7630-2537-4\">978-3-7630-2537-4</a></li>\n<li>Calvin Tomkins: <i>Marcel Duchamp. Eine Biographie</i>. Hanser, Munich, special edition 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-446-20110-6\" title=\"Special:BookSources/3-446-20110-6\">3-446-20110-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volker_Zotz\" title=\"Volker Zotz\">Volker Zotz</a>: <i>Andr\u00e9 Breton.</i> Rowohlt, Reinbek bei Hamburg 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-499-50374-3\" title=\"Special:BookSources/3-499-50374-3\">3-499-50374-3</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100918032857/http://blogs.princeton.edu/graphicarts/2008/12/mannequins.html\"><i>R\u00e9surrection des mannequins</i></a> Graphic Arts</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manray-photo.com/catalog/advanced_search_result.php?inc_subcat=1&amp;products_themes=Compositions&amp;largeur=1600&amp;sort=3a&amp;page=8\">Man Ray's exhibition photographs</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-blacksmith-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-blacksmith_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-blacksmith_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-blacksmith_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-blacksmith_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-blacksmith_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Uwe M. Schneede: Exposition internationale du Surr\u00e9alisme, Paris 1938. In: Bernd Kl\u00fcser, Katharina Hegewisch (Hrsg.): Die Kunst der Ausstellung. Eine Dokumentation drei\u00dfig exemplarischer Kunstausstellungen dieses Jahrhunderts, p. 94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Uwe M. Schneede: Die Geschichte der Kunst im 20. Jahrhundert, p. 104</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrepompidou.fr/education/ressources/ENS-surrealisme/ENS-surrealisme.htm#chrono\">L'Art surr\u00e9aliste. centrepompidou.fr</a>, retrieved 6 Jan 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">An example of one of the mathematical-geometric models by <a href=\"/wiki/Naum_Gabo\" title=\"Naum Gabo\">Naum Garboat</a> the exhibition: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/servlet/ViewWork?workid=21299\">Construction in Space</a> (Crystal), 1937\u201339, tate.org.uk, retrieved 6 Jan 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Volker Zotz: Breton, Rowohlt, Reinbek 1990, p. 109</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Calvin Tomkins: Marcel Duchamp. Eine Biographie, p. 364</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Elena Filipovic:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.e-flux.com/journal/a-museum-that-is-not/#_ftn8\">A museum that is not</a>, www.e-flux.com, retrieved 6 Jan 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andreas Neufert: <i>Auf Liebe und Tod. Das Leben des Surrealisten Wolfgang Paalen</i>, Berlin (Parthas) 2015, p. 342.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Uwe M. Schneede: Exposition internationale du Surr\u00e9alisme, Paris 1938. In: Bernd Kl\u00fcser, Katharina Hegewisch (Hrsg.), p. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tanguyves.free.fr/liregeneraux.html\">Brief description and cover illustration of the Dictionnaire abr\u00e9g\u00e9 du surr\u00e9alisme</a>, tanguyves.free.fr, retrieved 6 Jan 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andreas Neufert: <i>Auf Liebe und Tod. Das Leben des Surrealisten Wolfgang Paalen</i>, Berlin (Parthas) 2015, p. 336 ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Uwe M. Schneede, in: Bernd Kl\u00fcser, Katharina Hegewisch (Hrsg.), p. 95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Calvin Tomkins: Marcel Duchamp. Eine Biographie, p. 365 ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B.: Ein Kunstsalon als Tollhaus, <i>M\u00fcnchner Abendblatt</i>, Nr. 19, 24. Januar 1938, p. 2, from Uwe M. Schneede, in: Bernd Kl\u00fcser, Katharina Hegewisch (Hrsg.), p. 97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Torsten Otte: Salvador Dal\u00ec: eine Biographie mit Selbstzeugnissen K\u00f6nigshausen &amp; Neumann, W\u00fcrzburg 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8260-3306-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-8260-3306-3\">978-3-8260-3306-3</a>, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andreas Neufert: <i>Auf Liebe und Tod. Das Leben des Surrealisten Wolfgang Paalen</i>, Berlin (Parthas) 2015, p. 346 ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Uwe M. Schneede, in: Bernd Kl\u00fcser, Katharina Hegewisch (Eds.), p. 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nils-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nils_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Niels Werber, Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Hrsg.): <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://homepage.ruhr-uni-bochum.de/niels.werber/Avantgarden/Sykora.htm\">Ringvorlesung Avantgarden der Kunst und Literatur: Surrealismus, Kunstk\u00f6rper, Fotografie</a> 1 December 1999, retrieved 6 Jan 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europaeische-kultur-stiftung.org/aufgaben/dalibiografie.html\">Dali's Biography</a> Europ\u00e4ische Kulturstiftung, retrieved 6 Jan 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Annabelle G\u00f6rgen, <i>Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme Paris 1938</i>, M\u00fcnchen 2008, s.a. chapter <i>Wolfgang Paalen - Verbindung von Ausstellungsgestaltung und Einzelobjekt</i>, p. 113 ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andreas Neufert: <i>Auf Liebe und Tod. Das Leben des Surrealisten Wolfgang Paalen</i>, Berlin (Parthas) 2015, p. 347.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&amp;params=48_52_22_N_2_18_40_E_region:FR-75_type:landmark_source:kolossus-dewiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b052\u203222\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b018\u203240\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.87278\u00b0N 2.31111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.87278; 2.31111</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1384737&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1384737&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1384737\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/220689647\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/7612835-0\">7612835-0</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/220689647\">220689647</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1242\nCached time: 20180909210636\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.273 seconds\nPreprocessor visited node count: 2942/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16299/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4386/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8751/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.048/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  163.452      1 -total\n 53.68%   87.747     10 Template:ISBN\n 18.55%   30.322      1 Template:Coord\n 17.87%   29.214     10 Template:Catalog_lookup_link\n 15.49%   25.321      1 Template:Authority_control\n 14.81%   24.205      1 Template:Reflist\n 10.64%   17.392     10 Template:Error-small\n  8.00%   13.072     30 Template:Yesno-no\n  5.25%    8.574     30 Template:Yesno\n  5.08%    8.310     60 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33777400-0!canonical and timestamp 20180909210636 and revision id 811815973\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%8E%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0_1938_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u044e\u0440\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"Exposition Internationale du Surrealisme","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Exposition Internationale du Surrealisme","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Exposition Internationale du Surrealisme","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Exposition Internationale du Surrealisme","*":"Art_exhibitions_in_France"},{"sortkey":"Exposition Internationale du Surrealisme","*":"Surrealism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abteiberg Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alice Rahon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas Neufert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automaton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaux Arts Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bird cage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blood Transfusion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burlesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvin Tomkins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl van Vechten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celluloid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claustrophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dal\u00ed Theatre and Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Spoerri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denise Bellon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enfant terrible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enigmarelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Fuchs (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evening gown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flashlight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Christoph Lichtenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Hugnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Wildenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio de Chirico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grotto"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard de Nerval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hairdresser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hartford, Connecticut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heiner Friedrich Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humphrey Jennings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Installation art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Surrealist Exhibition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jannis Kounellis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Tinguely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Breitenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Beuys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Cornell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lautr\u00e9amont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logic"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwigshafen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lust"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9o Malet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manhattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martial Raysse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melancholia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mise-en-sc\u00e8ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mushroom"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f6nchengladbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naum Gabo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Flamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niki de Saint Phalle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuage articul\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nusch \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oedipus complex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Rank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pansy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papier-m\u00e2ch\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paprika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peggy Guggenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phallus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch pipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontus Hult\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pygmalion (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Hausmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Ubac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ready-made"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Oelze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riehen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rita Kernn-Larsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Rauschenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schirn Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sewing machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sexual fetishes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidney Janis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siphon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soffit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalactite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanley William Hayter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stedelijk Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taboo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxicab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tears"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Trauma of Birth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vampire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernissage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volker Zotz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wadsworth Atheneum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter De Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Pierre Roy (artist)"},{"ns":0,"*":"Uwe M. Schneede"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["140,_Rue_du_Faubourg_St._Honor\u00e9.jpg","Exposition_surrealisme_Paris_1938_carton.jpg","Salvador_Dal\u00ed_1939.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.centrepompidou.fr/education/ressources/ENS-surrealisme/ENS-surrealisme.htm#chrono","http://www.tate.org.uk/servlet/ViewWork?workid=21299","http://www.e-flux.com/journal/a-museum-that-is-not/#_ftn8","http://tanguyves.free.fr/liregeneraux.html","http://homepage.ruhr-uni-bochum.de/niels.werber/Avantgarden/Sykora.htm","http://www.europaeische-kultur-stiftung.org/aufgaben/dalibiografie.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1384737","http://www.ubugallery.com/phpwcms/?id=34,162,0,0,1,0","https://web.archive.org/web/20100918032857/http://blogs.princeton.edu/graphicarts/2008/12/mannequins.html","http://www.manray-photo.com/catalog/advanced_search_result.php?inc_subcat=1&products_themes=Compositions&largeur=1600&sort=3a&page=8","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Exposition_Internationale_du_Surr%C3%A9alisme&params=48_52_22_N_2_18_40_E_region:FR-75_type:landmark_source:kolossus-dewiki","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/220689647","https://d-nb.info/gnd/7612835-0","https://viaf.org/viaf/220689647"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The catalogue and a reference book","number":"1","index":"1","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":4859,"anchor":"The_catalogue_and_a_reference_book"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The exhibition","number":"2","index":"2","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":6545,"anchor":"The_exhibition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The opening","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":7793,"anchor":"The_opening"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The artists","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":9364,"anchor":"The_artists"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Forecourt","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":11898,"anchor":"The_Forecourt"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The most beautiful streets in Paris","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":13331,"anchor":"The_most_beautiful_streets_in_Paris"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Main Room","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":16627,"anchor":"The_Main_Room"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contemporary reception","number":"3","index":"8","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":18927,"anchor":"Contemporary_reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Impact on art history","number":"4","index":"9","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":22283,"anchor":"Impact_on_art_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Photographers","number":"4.1","index":"10","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":22310,"anchor":"Photographers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The mannequin as an object of art","number":"4.2","index":"11","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":22924,"anchor":"The_mannequin_as_an_object_of_art"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The exhibition as a final manifestation","number":"4.3","index":"12","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":24480,"anchor":"The_exhibition_as_a_final_manifestation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Influence on exhibitions since the 1960s","number":"4.4","index":"13","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":26715,"anchor":"Influence_on_exhibitions_since_the_1960s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Reconstructions","number":"4.5","index":"14","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":28063,"anchor":"Reconstructions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"15","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":29425,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"16","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":30886,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"17","fromtitle":"Exposition_Internationale_du_Surr\u00e9alisme","byteoffset":31231,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Exposition Internationale du Surr\u00e9alisme","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Exposition Internationale du Surrealisme"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1384737"}]}}