{"parse":{"title":"Liberty Leading the People","pageid":383805,"revid":855183519,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Liberty Leading the People</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nFrench: <i>La Libert\u00e9 guidant le peuple</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Eug\u00e8ne Delacroix - Le 28 Juillet. La Libert\u00e9 guidant le peuple.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg/300px-Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg\" width=\"300\" height=\"241\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg/450px-Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg/600px-Eug%C3%A8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple.jpg 2x\" data-file-width=\"5946\" data-file-height=\"4771\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Eug\u00e8ne Delacroix</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1830</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">Oil on canvas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n260&#160;cm&#32;\u00d7&#160;325&#160;cm&#32;(102.4&#160;in&#32;\u00d7&#160;128.0&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Louvre\" title=\"Louvre\">Louvre</a>, Paris<sup id=\"cite_ref-Dorbani2015_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dorbani2015-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Liberty Leading the People</b></i> (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">La Libert\u00e9 guidant le peuple</span></i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[la lib\u025b\u0281te \u0261id\u0251\u0303 l\u0259 p\u0153pl]</a></span>) is a painting by <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Eug\u00e8ne Delacroix</a> commemorating the <a href=\"/wiki/July_Revolution\" title=\"July Revolution\">July Revolution</a> of 1830, which toppled King <a href=\"/wiki/Charles_X_of_France\" title=\"Charles X of France\">Charles X</a> of France. A woman personifying <a href=\"/wiki/Liberty\" title=\"Liberty\">the concept</a> and the <a href=\"/wiki/Liberty_(goddess)\" title=\"Liberty (goddess)\">Goddess of Liberty</a> leads the people forward over a barricade and the bodies of the fallen, holding the flag of the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> \u2013 the <a href=\"/wiki/Flag_of_France\" title=\"Flag of France\">tricolour</a>, which again became France's national flag after these events \u2013 in one hand and brandishing a bayonetted <a href=\"/wiki/Musket\" title=\"Musket\">musket</a> with the other. The figure of Liberty is also viewed as a symbol of France and the French Republic known as <a href=\"/wiki/Marianne\" title=\"Marianne\">Marianne</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Symbolism\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Symbolism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Purchase_and_exhibition\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Purchase and exhibition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>By the time Delacroix painted <i>Liberty Leading the People</i>, he was already the acknowledged leader of the <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romantic</a> school in French painting.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Delacroix, who was born as the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a> was giving way to the ideas and style of romanticism, rejected the emphasis on precise drawing that characterised the <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">academic art</a> of his time, and instead gave a new prominence to freely brushed colour.\n</p><p>Delacroix painted his work in the autumn of 1830. In a letter to his brother dated 21 October, he wrote: \"My bad mood is vanishing thanks to hard work. I\u2019ve embarked on a modern subject\u2014a <a href=\"/wiki/Barricade\" title=\"Barricade\">barricade</a>. And if I haven\u2019t fought for my country at least I\u2019ll paint for her.\" The painting was first exhibited at the official <a href=\"/wiki/Paris_Salon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris Salon\">Salon</a> of 1831.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbolism\">Symbolism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Symbolism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Delacroix depicted Liberty as both an <a href=\"/wiki/Allegory\" title=\"Allegory\">allegorical</a> goddess-figure and a robust woman of the people. The mound of corpses acts as a kind of <a href=\"/wiki/Pedestal\" title=\"Pedestal\">pedestal</a> from which Liberty strides, barefoot and bare-breasted, out of the canvas and into the space of the viewer. The <a href=\"/wiki/Phrygian_cap\" title=\"Phrygian cap\">Phrygian cap</a> she wears had come to symbolize liberty during the first <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, of 1789. The painting has been seen as a marker to the end of the Age of Enlightenment, as many scholars see the end of the French Revolution as the start of the <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">romantic era</a>.<sup id=\"cite_ref-Rise_of_the_Romantic_Era_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rise_of_the_Romantic_Era-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The fighters are from a mixture of social classes, ranging from the bourgeoisie represented by the young man in a <a href=\"/wiki/Top_hat\" title=\"Top hat\">top hat</a>, a student from the prestigious <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Polytechnique\" title=\"\u00c9cole Polytechnique\">\u00c9cole Polytechnique</a> wearing the traditional <a href=\"/wiki/Bicorne\" title=\"Bicorne\">bicorne</a>, to the revolutionary urban worker, as exemplified by the boy holding pistols. What they have in common is the fierceness and determination in their eyes. Aside from the flag held by Liberty, a second, minute <a href=\"/wiki/Flag_of_France\" title=\"Flag of France\"><i>tricolore</i></a> can be discerned in the distance flying from the towers of <a href=\"/wiki/Notre_Dame_de_Paris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Notre Dame de Paris\">Notre Dame</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The identity of the man in the top hat has been widely debated. The suggestion that it was a self-portrait by Delacroix has been discounted by modern art historians.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In the late 19th century, it was suggested the model was the theatre director <a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Arago\" title=\"\u00c9tienne Arago\">\u00c9tienne Arago</a>; others have suggested the future curator of the <a href=\"/wiki/Louvre\" title=\"Louvre\">Louvre</a>, <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Villot\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Villot\">Fr\u00e9d\u00e9ric Villot</a>;<sup id=\"cite_ref-Pool33_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pool33-6\">&#91;6&#93;</a></sup> but there is no firm consensus on this point.\n</p><p>Several of the figures are probably borrowed from a print by popular artist  <a href=\"/wiki/Nicolas_Charlet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas Charlet\">Nicolas Charlet</a>, a prolific illustrator who Delacroix believed captured, more than anyone else, the peculiar energy of the Parisians.<sup id=\"cite_ref-bbc_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Purchase_and_exhibition\">Purchase and exhibition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Purchase and exhibition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The French government bought the painting in 1831 for 3,000 <a href=\"/wiki/French_franc\" title=\"French franc\">francs</a> with the intention of displaying it in the throne room of the <a href=\"/wiki/Palais_du_Luxembourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palais du Luxembourg\">Palais du Luxembourg</a> as a reminder to the \"citizen-king\" <a href=\"/wiki/Louis-Philippe_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis-Philippe of France\">Louis-Philippe</a> of the July Revolution, through which he had come to power. This plan did not come to fruition and the canvas hung in the palace's museum gallery for a few months, before being removed due to its inflammatory political message. After the <a href=\"/wiki/June_Rebellion\" title=\"June Rebellion\">June Rebellion</a> of 1832, it was returned to the artist. According to <a href=\"/wiki/Albert_Boime\" title=\"Albert Boime\">Albert Boime</a>,\n</p>\n<blockquote><p>Champfleury wrote in August 1848 that it had been \u201chidden in an attic for being too revolutionary.\u201d Although Louis-Philippe's Ministry of the Interior initially acquired it as a gesture to the Left, after the uprising at the funeral of Lamarque in June 1832 it was never again openly displayed for fear of setting a bad example.<sup id=\"cite_ref-boime_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-boime-8\">&#91;8&#93;</a></sup></p></blockquote><p> Delacroix was permitted to send the painting to his aunt F\u00e9licit\u00e9 for safekeeping. It was exhibited briefly in 1848, after the Republic was restored in the revolution of that year, and then in the <a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon</a> of 1855. In 1874, the painting entered the collection of <a href=\"/wiki/Palais_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palais du Louvre\">Palais du Louvre</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.\n</p><p>In 1974\u201375, the work was the featured work in an exhibit organized by the French government, the <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a> and the <a href=\"/wiki/Detroit_Institute_of_Arts\" title=\"Detroit Institute of Arts\">Detroit Institute of Arts</a> as a <a href=\"/wiki/United_States_Bicentennial\" title=\"United States Bicentennial\">Bicentennial</a> gift to the people of the United States. The exhibit, entitled <i>French Painting 1774\u20131830: The Age of Revolution</i>, marked a rare display of the Delacroix painting, and many of the other 148 works, outside France.<sup id=\"cite_ref-freep_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-freep-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  The exhibit was first shown at the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a> from 16 November 1974 to 3 February 1975. It moved to Detroit from 5 March to 4 May 1975, then New York from 12 June to 7 September 1975.<sup id=\"cite_ref-wayne_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wayne-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1999, it was flown on board an <a href=\"/wiki/Airbus_Beluga\" title=\"Airbus Beluga\">Airbus Beluga</a> from <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> to <a href=\"/wiki/Tokyo\" title=\"Tokyo\">Tokyo</a> via <a href=\"/wiki/Bahrain\" title=\"Bahrain\">Bahrain</a> and <a href=\"/wiki/Calcutta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calcutta\">Calcutta</a> in about 20 hours. The large canvas, measuring 2.99 metres (9.8 feet) high by 3.62 metres (11.9 feet) long, was too large to fit into a Boeing 747. It was transported in the vertical position inside a special pressurised container provided with isothermal protection and an anti-vibration device.<sup id=\"cite_ref-guppy_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guppy-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2012, it was moved to the new <a href=\"/wiki/Louvre-Lens\" title=\"Louvre-Lens\">Louvre-Lens</a> museum in <a href=\"/wiki/Lens,_Pas-de-Calais\" title=\"Lens, Pas-de-Calais\">Lens, Pas-de-Calais</a>, as the starring work in the first tranche of paintings from the Louvre's collection to be installed.<sup id=\"cite_ref-chrisafis_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chrisafis-12\">&#91;12&#93;</a></sup> On 7 February 2013, the painting was vandalized by a visitor in Lens. An unidentified 28-year-old woman allegedly wrote an inscription <a href=\"/wiki/Architects_%26_Engineers_for_9/11_Truth\" title=\"Architects &amp; Engineers for 9/11 Truth\">(\"AE911\")</a> on the painting.<sup id=\"cite_ref-IND1_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IND1-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IND2_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IND2-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The woman was immediately arrested by a <a href=\"/wiki/Security_guard\" title=\"Security guard\">security guard</a> and a visitor. A short time after the incident, the management of the Louvre and its Pas-de-Calais branch published a press release indicating that \"at first glance, the inscription is superficial and should be easily removed\".<sup id=\"cite_ref-NouvelObs_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NouvelObs-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-France3_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-France3-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Louvre officials announced the next day that the writing had been removed in less than two hours by a restorer without damaging the original paint, and the piece returned to display that morning.<sup id=\"cite_ref-IND2_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IND2-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France,_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France%2C_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg/170px-INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France%2C_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg\" width=\"170\" height=\"243\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France%2C_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg/255px-INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France%2C_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France%2C_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg/340px-INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France%2C_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg 2x\" data-file-width=\"3307\" data-file-height=\"4731\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert%C3%A9_pour_la_France,_les_libert%C3%A9s_pour_les_Fran%C3%A7ais.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Freedom for France, freedom for the French</i> (1940), a poster depicting <a href=\"/wiki/Marianne\" title=\"Marianne\">Marianne</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg/220px-The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg/330px-The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg/440px-The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg 2x\" data-file-width=\"4149\" data-file-height=\"2799\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An interpretation of <i>Liberty Leading the People</i> on the separation barrier which runs through <a href=\"/wiki/Bethlehem\" title=\"Bethlehem\">Bethlehem</a></div></div></div>\n<p>Although Delacroix was not the first artist to depict Liberty in Phrygian cap, his painting may be the best known early version of the figure commonly known as <a href=\"/wiki/Marianne\" title=\"Marianne\">Marianne</a>, a symbol of the <a href=\"/wiki/French_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Republic\">French Republic</a> and of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> in general.<sup id=\"cite_ref-Marianne_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marianne-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The painting may have influenced Victor Hugo's novel <i><a href=\"/wiki/Les_Mis%C3%A9rables\" title=\"Les Mis\u00e9rables\">Les Mis\u00e9rables</a></i>. In particular, the character of <a href=\"/wiki/Gavroche\" title=\"Gavroche\">Gavroche</a> is widely believed to have been inspired by the figure of the pistol-wielding boy running over the barricade.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The novel describes the events of the <a href=\"/wiki/June_Rebellion\" title=\"June Rebellion\">June Rebellion</a> two years after the revolution celebrated in the painting, the same rebellion that led to its being removed from public view.\n</p><p>The painting inspired <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Auguste_Bartholdi\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Auguste Bartholdi\">Fr\u00e9d\u00e9ric Auguste Bartholdi</a>'s <i>Liberty Enlightening the World</i>, known as the <a href=\"/wiki/Statue_of_Liberty\" title=\"Statue of Liberty\">Statue of Liberty</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>,<sup id=\"cite_ref-bbc_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-7\">&#91;7&#93;</a></sup> which was given to the United States as a gift from the French a half-century after <i>Liberty Leading the People</i> was painted. The statue, which holds a torch in its hand, takes a more stable, immovable stance than that of the woman in the painting. An engraved version of part of the painting, along with a depiction of Delacroix, was featured on the 100 franc note from 1978 to 1995.\n</p><p>The painting has had an influence on classical music. <a href=\"/wiki/George_Antheil\" title=\"George Antheil\">George Antheil</a> titled his Symphony No. 6 <i>After Delacroix</i>, and stated that the work was inspired by <i>Liberty Leading the People</i>.<sup id=\"cite_ref-tuttle_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tuttle-22\">&#91;22&#93;</a></sup>  The imagery was adapted by <a href=\"/wiki/Robert_Ballagh\" title=\"Robert Ballagh\">Robert Ballagh</a> to commemorate Ireland's independence struggle on an Irish postage stamp in 1979, the centenary of the birth of <a href=\"/wiki/P%C3%A1draig_Pearse\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00e1draig Pearse\">P\u00e1draig Pearse</a>,<sup id=\"cite_ref-heindorff_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-heindorff-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and the painting was used for the band <a href=\"/wiki/Coldplay\" title=\"Coldplay\">Coldplay</a>'s album cover <i><a href=\"/wiki/Viva_la_Vida_or_Death_and_All_His_Friends\" title=\"Viva la Vida or Death and All His Friends\">Viva la Vida or Death and All His Friends</a></i>, with the words <i>Viva La Vida</i> written in white.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The cover of the book <i>Enough is Enough: How to Build a New Republic</i> by Fintan O'Toole references the painting, but with <a href=\"/wiki/Kathleen_Ni_Houlihan\" title=\"Kathleen Ni Houlihan\">Kathleen Ni Houlihan</a> holding the Irish tricolour in Dublin while the leaders of the three main political parties at the time (<a href=\"/wiki/Brian_Cowen\" title=\"Brian Cowen\">Brian Cowen</a>, <a href=\"/wiki/Enda_Kenny\" title=\"Enda Kenny\">Enda Kenny</a> and <a href=\"/wiki/Eamon_Gilmore\" title=\"Eamon Gilmore\">Eamon Gilmore</a>) lie on the ground.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 20 October 2011 episode of the <a href=\"/wiki/BBC_Radio_4\" title=\"BBC Radio 4\">BBC Radio 4</a> series <a href=\"/wiki/In_Our_Time_(radio_series)\" title=\"In Our Time (radio series)\">In Our Time</a>, host <a href=\"/wiki/Melvyn_Bragg\" title=\"Melvyn Bragg\">Melvyn Bragg</a> led a panel discussion of painting.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Liberty Leading the People</i> is considered to be a <a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">republican</a> and <a href=\"/wiki/Anti-monarchism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-monarchism\">anti-monarchist</a> symbol, and thus was sometimes criticized,<sup id=\"cite_ref-mobile_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mobile-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-petrey_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-petrey-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> especially by <a href=\"/wiki/Royalist\" title=\"Royalist\">royalists</a> and <a href=\"/wiki/Monarchist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monarchist\">monarchists</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Libert%C3%A9,_%C3%A9galit%C3%A9,_fraternit%C3%A9\" title=\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\">Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberty_(goddess)\" title=\"Liberty (goddess)\">Liberty (goddess)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marianne\" title=\"Marianne\">Marianne</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Dorbani2015-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dorbani2015_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Dorbani, Malika Bouabdellah. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.louvre.fr/en/oeuvre-notices/july-28-liberty-leading-people\">\"July 28: Liberty Leading the People\"</a>. <i>Louvre</i>. Mus\u00e9e du Louvre<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Louvre&amp;rft.atitle=July+28%3A+Liberty+Leading+the+People&amp;rft.aulast=Dorbani&amp;rft.aufirst=Malika+Bouabdellah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.louvre.fr%2Fen%2Foeuvre-notices%2Fjuly-28-liberty-leading-people&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Noon et al. 2003, p. 58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rise_of_the_Romantic_Era-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rise_of_the_Romantic_Era_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Renwick, William Lindsay (1889). <i>The Rise of the Romantics 1789\u20131815: Wordsworth, Coleridge, and Jane Austen</i>. Oxford: Clarendon Press, 1990, c1963 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0198122371\" title=\"Special:BookSources/978-0198122371\">978-0198122371</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boime, Albert (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=24Hgr0U8K3QC&amp;pg=PA237&amp;dq=\"><i>Art in an Age of Counterrevolution, 1815\u20131848</i></a><i>. Chicago: University of Chicago Press. p. 237. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0226063379\" title=\"Special:BookSources/978-0226063379\">978-0226063379</a>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Toussaint, H\u00e9lene (1982). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CpnqAAAAMAAJ&amp;dq=La%20Libert%C3%A9%20guidant%20le%20peuple%20de%20Delacroix&amp;source=gbs_book_other_versions\"><i>La Libert\u00e9 guidant le peuple de Delacroix</i></a>. Paris: Editions de la R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Libert%C3%A9+guidant+le+peuple+de+Delacroix&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Editions+de+la+R%C3%A9union+des+Mus%C3%A9es+Nationaux&amp;rft.date=1982&amp;rft.aulast=Toussaint&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lene&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DCpnqAAAAMAAJ%26dq%3DLa%2520Libert%25C3%25A9%2520guidant%2520le%2520peuple%2520de%2520Delacroix%26source%3Dgbs_book_other_versions&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pool33-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pool33_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pool 1969, p.33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbc_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbc_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110106055432/http://cliponload.com/2010/09/25/bbc-the-private-life-of-a-masterpiece-part-3-masterpieces-1800-1850-2004/\"><i>Part 3, Liberty Leading the People</i></a>. The Private Life of a Masterpiece. <a href=\"/wiki/BBC\" title=\"BBC\">BBC</a>. 2005. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cliponload.com/2010/09/25/bbc-the-private-life-of-a-masterpiece-part-3-masterpieces-1800-1850-2004/\">the original</a> on 6 January 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Part+3%2C+Liberty+Leading+the+People&amp;rft.series=The+Private+Life+of+a+Masterpiece&amp;rft.pub=BBC&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcliponload.com%2F2010%2F09%2F25%2Fbbc-the-private-life-of-a-masterpiece-part-3-masterpieces-1800-1850-2004%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-boime-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-boime_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Boime, Albert (1 February 2008). <i>Art in an Age of Civil Struggle, 1848\u20131871</i>. <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a>: <a href=\"/wiki/University_of_Chicago_Press\" title=\"University of Chicago Press\">University of Chicago Press</a>. p.&#160;16. <a href=\"/wiki/Amazon_Standard_Identification_Number\" title=\"Amazon Standard Identification Number\">ASIN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.amazon.com/dp/B00866AX2K\">B00866AX2K</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Art+in+an+Age+of+Civil+Struggle%2C+1848%E2%80%931871&amp;rft.place=Chicago&amp;rft.pages=16&amp;rft.pub=University+of+Chicago+Press&amp;rft.date=2008-02-01&amp;rft.aulast=Boime&amp;rft.aufirst=Albert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-freep-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-freep_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Marsha Miro (2 March 1975). \"At the Institute of Arts, A Heroic Show from France\". <i><a href=\"/wiki/Detroit_Free_Press\" title=\"Detroit Free Press\">Detroit Free Press</a></i>. p.&#160;D1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Detroit+Free+Press&amp;rft.atitle=At+the+Institute+of+Arts%2C+A+Heroic+Show+from+France&amp;rft.pages=D1&amp;rft.date=1975-03-02&amp;rft.au=Marsha+Miro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wayne-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wayne_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Detroit Institute of Arts, Metropolitan Museum of Art (1975). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/French_painting_1774_1830.html?id=BGbrAAAAMAAJ\"><i>French painting 1774\u20131830, the Age of Revolution</i></a>. <a href=\"/wiki/Detroit\" title=\"Detroit\">Detroit</a>: <a href=\"/wiki/Wayne_State_University_Press\" title=\"Wayne State University Press\">Wayne State University Press</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=French+painting+1774%E2%80%931830%2C+the+Age+of+Revolution&amp;rft.place=Detroit&amp;rft.pub=Wayne+State+University+Press&amp;rft.date=1975&amp;rft.au=Detroit+Institute+of+Arts%2C+Metropolitan+Museum+of+Art&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FFrench_painting_1774_1830.html%3Fid%3DBGbrAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-guppy-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-guppy_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.allaboutguppys.com/beluga/600stf.htm\">\"Airbus A300-600ST Super Transporter\"</a>. All About Guppys<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Airbus+A300-600ST+Super+Transporter&amp;rft.pub=All+About+Guppys&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.allaboutguppys.com%2Fbeluga%2F600stf.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-chrisafis-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-chrisafis_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Chrisafis, Angelique (4 December 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2012/dec/03/louvre-lens-art-france-mining\">\"Louvre opens 'glass river' on Lens slagheap\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Louvre+opens+%27glass+river%27+on+Lens+slagheap&amp;rft.date=2012-12-04&amp;rft.aulast=Chrisafis&amp;rft.aufirst=Angelique&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2012%2Fdec%2F03%2Flouvre-lens-art-france-mining&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IND1-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-IND1_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Battersby, Mathilda (8 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/art/news/delacroix-liberty-painting-defaced-by-woman-with-marker-pen-at-louvre-exhibition-8487092.html\">\"Delacroix Liberty painting defaced by woman with marker pen at Louvre exhibition\"</a>. <i>The Independent</i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Independent&amp;rft.atitle=Delacroix+Liberty+painting+defaced+by+woman+with+marker+pen+at+Louvre+exhibition&amp;rft.date=2013-02-08&amp;rft.aulast=Battersby&amp;rft.aufirst=Mathilda&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Farts-entertainment%2Fart%2Fnews%2Fdelacroix-liberty-painting-defaced-by-woman-with-marker-pen-at-louvre-exhibition-8487092.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IND2-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-IND2_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IND2_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">John Lichfield (8 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/europe/the-mystery-of-ae911-cryptic-code-scrawled-on-delacroixs-vandalised-masterpiece-8487847.html\">\"The mystery of AE911 Cryptic code scrawled on Delacroix's vandalised masterpiece\"</a>. <a href=\"/wiki/The_Independent\" title=\"The Independent\">The Independent</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+mystery+of+AE911+Cryptic+code+scrawled+on+Delacroix%E2%80%99s+vandalised+masterpiece&amp;rft.date=2013-02-08&amp;rft.au=John+Lichfield&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Feurope%2Fthe-mystery-of-ae911-cryptic-code-scrawled-on-delacroixs-vandalised-masterpiece-8487847.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NouvelObs-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NouvelObs_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Agence_France-Presse\" title=\"Agence France-Presse\">Agence France-Presse</a> (7 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/culture/20130207.OBS8227/la-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-degradee-au-louvre-lens.html\">\"La libert\u00e9 guidant le peuple de Delacroix d\u00e9grad\u00e9e au Louvre-Lens\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Le_Nouvel_Observateur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Nouvel Observateur\">Le Nouvel Observateur</a></i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Nouvel+Observateur&amp;rft.atitle=La+libert%C3%A9+guidant+le+peuple+de+Delacroix+d%C3%A9grad%C3%A9e+au+Louvre-Lens&amp;rft.date=2013-02-07&amp;rft.au=Agence+France-Presse&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftempsreel.nouvelobs.com%2Fculture%2F20130207.OBS8227%2Fla-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-degradee-au-louvre-lens.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-France3-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-France3_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Magdeleine, Emmanuel (7 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nord-pas-de-calais.france3.fr/2013/02/07/louvre-lens-la-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-ete-tague-l-encre-indelebile-196229.html\">\"Louvre-Lens: \"La libert\u00e9 guidant le peuple\" de Delacroix a \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9 \u00e0 l'encre ind\u00e9l\u00e9bile\"</a>. <i><a href=\"/wiki/France_3\" title=\"France 3\">France 3</a> Nord Pas-de-Calais</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=France+3+Nord+Pas-de-Calais&amp;rft.atitle=Louvre-Lens%3A+%22La+libert%C3%A9+guidant+le+peuple%22+de+Delacroix+a+%C3%A9t%C3%A9+tagu%C3%A9+%C3%A0+l%27encre+ind%C3%A9l%C3%A9bile&amp;rft.date=2013-02-07&amp;rft.aulast=Magdeleine&amp;rft.aufirst=Emmanuel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnord-pas-de-calais.france3.fr%2F2013%2F02%2F07%2Flouvre-lens-la-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-ete-tague-l-encre-indelebile-196229.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Marianne-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Marianne_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Marina_Warner\" title=\"Marina Warner\">Warner, Marina</a> (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KUrd5GqffyEC&amp;pg=PA270#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Monuments &amp; Maidens: The Allegory of the Female Form</i></a>. University of California Press. pp.&#160;270\u201371. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0520227330\" title=\"Special:BookSources/978-0520227330\">978-0520227330</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Monuments+%26+Maidens%3A+The+Allegory+of+the+Female+Form&amp;rft.pages=270-71&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0520227330&amp;rft.aulast=Warner&amp;rft.aufirst=Marina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKUrd5GqffyEC%26pg%3DPA270%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mould, Michael (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=x-FNTmUwfpEC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=The+Routledge+Dictionary+of+Cultural+References+in+Modern+French&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwib_v728YPcAhUOTawKHTx1DakQ6AEIJzAA#v=onepage&amp;q=gavroche&amp;f=false\"><i>The Routledge Dictionary of Cultural References in Modern French</i></a>. Taylor &amp; Francis. p.&#160;112. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1136825736\" title=\"Special:BookSources/978-1136825736\">978-1136825736</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Routledge+Dictionary+of+Cultural+References+in+Modern+French&amp;rft.pages=112&amp;rft.pub=Taylor+%26+Francis&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1136825736&amp;rft.aulast=Mould&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dx-FNTmUwfpEC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DThe%2BRoutledge%2BDictionary%2Bof%2BCultural%2BReferences%2Bin%2BModern%2BFrench%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwib_v728YPcAhUOTawKHTx1DakQ6AEIJzAA%23v%3Donepage%26q%3Dgavroche%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Berg, William (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UgSQME4oblsC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Imagery+and+Ideology:+Fiction+and+Painting+in+Nineteenth-Century+France&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi9xpTe8oPcAhVS-qwKHXAYBPYQ6AEIJzAA#v=onepage&amp;q=gavroche&amp;f=false\"><i>Imagery and Ideology: Fiction and Painting in Nineteenth-Century France</i></a>. Associated University Presse. p.&#160;106.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Imagery+and+Ideology%3A+Fiction+and+Painting+in+Nineteenth-Century+France&amp;rft.pages=106&amp;rft.pub=Associated+University+Presse&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Berg&amp;rft.aufirst=William&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUgSQME4oblsC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DImagery%2Band%2BIdeology%3A%2BFiction%2Band%2BPainting%2Bin%2BNineteenth-Century%2BFrance%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwi9xpTe8oPcAhVS-qwKHXAYBPYQ6AEIJzAA%23v%3Donepage%26q%3Dgavroche%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">N\u00e9ret, Gilles (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=510NakxgJ5EC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Eug%C3%A8ne+Delacroix,+1798%E2%80%931863:+The+Prince+of+Romanticism&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjBserj84PcAhVIgK0KHW4IDYgQ6AEIJzAA#v=onepage&amp;q=liberty%20leading%20people&amp;f=false\"><i>Eug\u00e8ne Delacroix, 1798\u20131863: The Prince of Romanticism</i></a>. Taschen. p.&#160;26.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Eug%C3%A8ne+Delacroix%2C+1798%E2%80%931863%3A+The+Prince+of+Romanticism&amp;rft.pages=26&amp;rft.pub=Taschen&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=N%C3%A9ret&amp;rft.aufirst=Gilles&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D510NakxgJ5EC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DEug%25C3%25A8ne%2BDelacroix%2C%2B1798%25E2%2580%25931863%3A%2BThe%2BPrince%2Bof%2BRomanticism%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjBserj84PcAhVIgK0KHW4IDYgQ6AEIJzAA%23v%3Donepage%26q%3Dliberty%2520leading%2520people%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pool, Phoebe (1969). Delacroix. London: Hamlyn, p.33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tuttle-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tuttle_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tuttle, Raymond. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.classical.net/~music/recs/reviews/c/cpo99604a.php\">\"George Antheil, Symphonies #1 &amp; 6. Frankfurt Radio Symphony Orchestra/Hugh Wolff\"</a>. Classical.Net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 June</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=George+Antheil%2C+Symphonies+%231+%26+6.+Frankfurt+Radio+Symphony+Orchestra%2FHugh+Wolff&amp;rft.pub=Classical.Net&amp;rft.aulast=Tuttle&amp;rft.aufirst=Raymond&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.classical.net%2F~music%2Frecs%2Freviews%2Fc%2Fcpo99604a.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>(review)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-heindorff-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-heindorff_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Heindorff, Ann Mette (24 July 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://heindorffhus.motivsamler.dk/arthistory/frame-Delacroix.htm\">\"Eug\u00e8ne Delacroix (1798\u20131863)\"</a>. Art History on Stamps<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Eug%C3%A8ne+Delacroix+%281798%E2%80%931863%29&amp;rft.pub=Art+History+on+Stamps&amp;rft.date=2006-07-24&amp;rft.aulast=Heindorff&amp;rft.aufirst=Ann+Mette&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fheindorffhus.motivsamler.dk%2Farthistory%2Fframe-Delacroix.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Alexis_Petridis\" title=\"Alexis Petridis\">Petridis, Alexis</a> (5 June 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/music/2008/jun/06/popandrock.shopping\">\"Coldplay, Viva la Vida or Death and All His Friends\"</a>. <i>The Guardian</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Coldplay%2C+Viva+la+Vida+or+Death+and+All+His+Friends&amp;rft.date=2008-06-05&amp;rft.aulast=Petridis&amp;rft.aufirst=Alexis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fmusic%2F2008%2Fjun%2F06%2Fpopandrock.shopping&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">O'Toole, Fintan (28 October 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bibdsl.co.uk/imagegallery2/bds/201043/9780571270088.JPG\"><i>Enough is Enough: How to Build a New Republic</i></a>. Faber &amp; Faber. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0571270101\" title=\"Special:BookSources/978-0571270101\">978-0571270101</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enough+is+Enough%3A+How+to+Build+a+New+Republic&amp;rft.pub=Faber+%26+Faber&amp;rft.date=2010-10-28&amp;rft.isbn=978-0571270101&amp;rft.aulast=O%27Toole&amp;rft.aufirst=Fintan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bibdsl.co.uk%2Fimagegallery2%2Fbds%2F201043%2F9780571270088.JPG&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation episode\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbc.co.uk/programmes/b015zrrj\">\"Delacroix's Liberty Leading the People\"</a>. <i>In Our Time</i>. 20 October 2011. BBC Radio 4<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 July</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=In+Our+Time&amp;rft.date=2011-10-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fprogrammes%2Fb015zrrj&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mobile-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mobile_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">MobileReference (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hK5s6hi9UMEC&amp;pg=PT276\"><i>Paris Sights: A Travel Guide to the Top 45 Attractions in Paris, France</i></a>. MobileReference. p.&#160;276. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-60778-976-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-60778-976-5\">978-1-60778-976-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Paris+Sights%3A+A+Travel+Guide+to+the+Top+45+Attractions+in+Paris%2C+France&amp;rft.pages=276&amp;rft.pub=MobileReference&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-1-60778-976-5&amp;rft.au=MobileReference&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DhK5s6hi9UMEC%26pg%3DPT276&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-petrey-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-petrey_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Petrey, Sandy (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dLN1ungp3ewC&amp;pg=PA101\"><i>In The Court Of The Pear King: French Culture And The Rise Of Realism</i></a>. Cornell University Press. p.&#160;101. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8014-4341-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-8014-4341-1\">978-0-8014-4341-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=In+The+Court+Of+The+Pear+King%3A+French+Culture+And+The+Rise+Of+Realism&amp;rft.pages=101&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-8014-4341-1&amp;rft.aulast=Petrey&amp;rft.aufirst=Sandy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdLN1ungp3ewC%26pg%3DPA101&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">O'Loughlin, John (January 27, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bkDdC33CaRoC&amp;pg=PT10\"><i>Insane But Not Mad</i></a>. Centretruths Digital Media. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4476-6376-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-4476-6376-8\">978-1-4476-6376-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Insane+But+Not+Mad&amp;rft.pub=Centretruths+Digital+Media&amp;rft.date=2013-01-27&amp;rft.isbn=978-1-4476-6376-8&amp;rft.aulast=O%27Loughlin&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DbkDdC33CaRoC%26pg%3DPT10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Cook, Bernard A. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lyZYS_GxglIC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Women+and+war:+a+historical+encyclopedia+from+antiquity+to+the+present&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjdqLCG-oPcAhVHQ6wKHfvmAQoQ6AEIJzAA#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Women and war: a historical encyclopedia from antiquity to the present</i></a>. Santa Barbara, Calif. [u.a.]: ABC-Clio. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1851097708\" title=\"Special:BookSources/978-1851097708\">978-1851097708</a>. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Women+and+war%3A+a+historical+encyclopedia+from+antiquity+to+the+present&amp;rft.place=Santa+Barbara%2C+Calif.+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pub=ABC-Clio&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-1851097708&amp;rft.aulast=Cook&amp;rft.aufirst=Bernard+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DlyZYS_GxglIC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DWomen%2Band%2Bwar%3A%2Ba%2Bhistorical%2Bencyclopedia%2Bfrom%2Bantiquity%2Bto%2Bthe%2Bpresent%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjdqLCG-oPcAhVHQ6wKHfvmAQoQ6AEIJzAA%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Noon, Patrick (10 June 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YyHAQgAACAAJ&amp;dq=Crossing+the+Channel:+British+and+French+Painting+in+the+Age+of+Romanticism&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwigjr6W-4PcAhVGYK0KHew_AT0Q6AEIJzAA\"><i>Crossing the Channel: British and French Painting in the Age of Romanticism</i></a>. Harry N. Abrams. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1854375131\" title=\"Special:BookSources/978-1854375131\">978-1854375131</a>. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crossing+the+Channel%3A+British+and+French+Painting+in+the+Age+of+Romanticism&amp;rft.pub=Harry+N.+Abrams&amp;rft.date=2003-06-10&amp;rft.isbn=978-1854375131&amp;rft.aulast=Noon&amp;rft.aufirst=Patrick&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYyHAQgAACAAJ%26dq%3DCrossing%2Bthe%2BChannel%3A%2BBritish%2Band%2BFrench%2BPainting%2Bin%2Bthe%2BAge%2Bof%2BRomanticism%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwigjr6W-4PcAhVGYK0KHew_AT0Q6AEIJzAA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Pastore, Stephen R. (2012) <i>Zola and Delacroix: Genius Amidst the Turmoil</i>. London: Oxford University Press</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Pool, Phoebe (1969). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WihQAAAAMAAJ&amp;dq=colour+library+of+art+delacroix&amp;focus=searchwithinvolume&amp;q=liberty+leading+people\"><i>Delacroix</i></a>. London: Hamlyn. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0600037965\" title=\"Special:BookSources/978-0600037965\">978-0600037965</a>. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Delacroix&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Hamlyn&amp;rft.date=1969&amp;rft.isbn=978-0600037965&amp;rft.aulast=Pool&amp;rft.aufirst=Phoebe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWihQAAAAMAAJ%26dq%3Dcolour%2Blibrary%2Bof%2Bart%2Bdelacroix%26focus%3Dsearchwithinvolume%26q%3Dliberty%2Bleading%2Bpeople&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Prideaux, Tom (1972). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=m9nA5pQSfTcC&amp;dq=prideaux+the+world+of+delacroix&amp;focus=searchwithinvolume&amp;q=liberty+leading+people\"><i>The World of Delacroix</i></a>. Time-Life Books. p.&#160;79. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0809402625\" title=\"Special:BookSources/978-0809402625\">978-0809402625</a>. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+World+of+Delacroix&amp;rft.pages=79&amp;rft.pub=Time-Life+Books&amp;rft.date=1972&amp;rft.isbn=978-0809402625&amp;rft.aulast=Prideaux&amp;rft.aufirst=Tom&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dm9nA5pQSfTcC%26dq%3Dprideaux%2Bthe%2Bworld%2Bof%2Bdelacroix%26focus%3Dsearchwithinvolume%26q%3Dliberty%2Bleading%2Bpeople&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALiberty+Leading+the+People\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberty_Leading_the_People&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple_(RF_129)_by_Eug%C3%A8ne_Delacroix\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:La Libert\u00e9 guidant le peuple (RF 129) by Eug\u00e8ne Delacroix\">Liberty Leading the People</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.louvre.fr/en/oeuvre-notices/july-28-liberty-leading-people\">Louvre</a></li></ul>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 210px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canal-educatif.fr/en/videos/art/1/delacroix/liberty-leading-the-people.html\"><i>Liberty Leading the People</i>, Accidental Icon?</a> (26 min), Canal Educatif.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbc.co.uk/programmes/b015zrrj\">Podcast of BBC Radio 4's <i>In Our Time</i> on Delacroix's <i>Liberty Leading the People</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/59744\"><i>Eug\u00e8ne Delacroix (1798\u20131863): Paintings, Drawings, and Prints from North American Collections</i>.</a> Full text exhibition catalog from The Metropolitan Museum of Art, which discusses the painting.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://smarthistory.khanacademy.org/romanticism-in-france.html\">Romanticism in France Delacroix's <i>Liberty Leading the People</i></a> From smarthistory.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canal-educatif.fr/en/videos/art/1/delacroix/liberty-leading-the-people.html\">ArtSleuth: <i>Liberty Leading the People</i>, accidental icon&#160;?</a> Video analysis.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Eug\u00e8ne_Delacroix\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Template:Eug\u00e8ne Delacroix\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Template talk:Eug\u00e8ne Delacroix\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Eug%C3%A8ne_Delacroix&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Eug\u00e8ne_Delacroix\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Eug\u00e8ne Delacroix</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Entombment_(Delacroix)\" title=\"The Entombment (Delacroix)\">The Entombment</a></i> (1820)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Barque_of_Dante\" title=\"The Barque of Dante\">The Barque of Dante</a></i> (1822)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Woman_(Delacroix)\" title=\"Head of a Woman (Delacroix)\">Head of a Woman</a></i> (1823)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mademoiselle_Rose\" title=\"Mademoiselle Rose\">Mademoiselle Rose</a></i> (c. 1820\u20131824)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Orphan_Girl_at_the_Cemetery\" title=\"Orphan Girl at the Cemetery\">Orphan Girl at the Cemetery</a></i> (c. 1824)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Massacre_at_Chios\" title=\"The Massacre at Chios\">The Massacre at Chios</a></i> (1824)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Greece_on_the_Ruins_of_Missolonghi\" title=\"Greece on the Ruins of Missolonghi\">Greece on the Ruins of Missolonghi</a></i> (1826)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_Stroking_a_Parrot\" title=\"Woman Stroking a Parrot\">Woman Stroking a Parrot</a></i> (1827)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Death_of_Sardanapalus\" title=\"The Death of Sardanapalus\">The Death of Sardanapalus</a></i> (1827, 1844)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Liberty Leading the People</a></i> (1830)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Young_Tiger_Playing_with_Its_Mother\" title=\"A Young Tiger Playing with Its Mother\">A Young Tiger Playing with Its Mother</a></i> (1830\u20131831)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_of_Algiers\" title=\"Women of Algiers\">Women of Algiers</a></i> (1834, 1847\u20131849)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Taillebourg\" title=\"Battle of Taillebourg\">Battle of Taillebourg</a></i> (1837)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Chopin_and_George_Sand\" title=\"Portrait of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and George Sand\">Portrait of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and George Sand</a></i> (1838)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Entry_of_the_Crusaders_in_Constantinople\" title=\"Entry of the Crusaders in Constantinople\">Entry of the Crusaders in Constantinople</a></i> (1840)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Last_Words_of_the_Emperor_Marcus_Aurelius\" title=\"Last Words of the Emperor Marcus Aurelius\">Last Words of the Emperor Marcus Aurelius</a></i> (1840)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Bride_of_Abydos_(Delacroix)\" title=\"The Bride of Abydos (Delacroix)\">The Bride of Abydos</a></i> (pre-1849, 1843\u20131849)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Two_Foscari_(painting)\" title=\"The Two Foscari (painting)\">The Two Foscari</a></i> (1855)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ovid_among_the_Scythians\" title=\"Ovid among the Scythians\">Ovid among the Scythians</a></i> (1859, 1862)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jacob_wrestling_with_the_Angel_(Delacroix)\" title=\"Jacob wrestling with the Angel (Delacroix)\">Jacob wrestling with the Angel</a></i> (1854\u20131861)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"F\u00e9lix Nadar 1820-1910 portraits Eug\u00e8ne Delacroix.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg/100px-F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg\" width=\"100\" height=\"137\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg/150px-F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg/200px-F%C3%A9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug%C3%A8ne_Delacroix.jpg 2x\" data-file-width=\"1533\" data-file-height=\"2107\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois_Delacroix\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois Delacroix\">Charles-Fran\u00e7ois Delacroix (father)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Henri_Delacroix\" title=\"Charles-Henri Delacroix\">Charles-Henri Delacroix (brother)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henriette_de_Verninac\" title=\"Henriette de Verninac\">Henriette de Verninac (sister)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Oeben\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Oeben\">Jean-Fran\u00e7ois Oeben (grandfather)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Maurice_de_Talleyrand-P%C3%A9rigord\" title=\"Charles Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord\">Charles Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri-Fran%C3%A7ois_Riesener\" title=\"Henri-Fran\u00e7ois Riesener\">Henri-Fran\u00e7ois Riesener</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Henri_Riesener\" title=\"Jean Henri Riesener\">Jean-Henri Riesener</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_G%C3%A9ricault\" title=\"Th\u00e9odore G\u00e9ricault\">Th\u00e9odore G\u00e9ricault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Parkes_Bonington\" title=\"Richard Parkes Bonington\">Richard Parkes Bonington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Huet\" title=\"Paul Huet\">Paul Huet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ary_Scheffer\" title=\"Ary Scheffer\">Ary Scheffer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Narcisse_Gu%C3%A9rin\" title=\"Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin\">Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix\">Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix</a>, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"French_Revolution\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:French_Revolution\" title=\"Template:French Revolution\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:French_Revolution\" title=\"Template talk:French Revolution\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:French_Revolution&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"French_Revolution\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;\"><div id=\"*_Causes&amp;#10;*_Timeline&amp;#10;*_Ancien_R\u00e9gime&amp;#10;*_Revolution&amp;#10;*_Constitutional_monarchy&amp;#10;*_Republic&amp;#10;*_Directory&amp;#10;*_Consulate&amp;#10;*_Glossary&amp;#10;*_Museum\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Causes_of_the_French_Revolution\" title=\"Causes of the French Revolution\">Causes</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_French_Revolution\" title=\"Timeline of the French Revolution\">Timeline</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Ancien_R%C3%A9gime\" title=\"Ancien R\u00e9gime\">Ancien R\u00e9gime</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">Revolution</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Kingdom_of_France_(1791%E2%80%9392)\" title=\"Kingdom of France (1791\u201392)\">Constitutional monarchy</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">Republic</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_Directory\" title=\"French Directory\">Directory</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_Consulate\" title=\"French Consulate\">Consulate</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Glossary_of_the_French_Revolution\" title=\"Glossary of the French Revolution\">Glossary</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_la_R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise\" title=\"Mus\u00e9e de la R\u00e9volution fran\u00e7aise\">Museum</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Significant_civil_and_political_events_by_year\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Significant civil and political events by year</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1788</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Day_of_the_Tiles\" title=\"Day of the Tiles\">Day of the Tiles</a> <span style=\"font-size:85%;\">(7 Jun 1788)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assembly_of_Vizille\" title=\"Assembly of Vizille\">Assembly of Vizille</a> <span style=\"font-size:85%;\">(21 Jul 1788)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1789</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/What_Is_the_Third_Estate%3F\" title=\"What Is the Third Estate?\">What Is the Third Estate?</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(Jan 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9veillon_riots\" title=\"R\u00e9veillon riots\">R\u00e9veillon riots</a> <span style=\"font-size:85%;\">(28 Apr 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estates-General_of_1789\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estates-General of 1789\">Convocation of the Estates-General</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 May 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Assembly_(French_Revolution)\" title=\"National Assembly (French Revolution)\">National Assembly</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Jun \u2013 9 Jul 1790)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tennis_Court_Oath\" title=\"Tennis Court Oath\">Tennis Court Oath</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Jun 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Constituent_Assembly_(France)\" title=\"National Constituent Assembly (France)\">National Constituent Assembly</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Jul \u2013 30 Sep 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Storming_of_the_Bastille\" title=\"Storming of the Bastille\">Storming of the Bastille</a> <span style=\"font-size:85%;\">(14 Jul 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Fear\" title=\"Great Fear\">Great Fear</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Jul \u2013 5 Aug 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abolition_of_feudalism_in_France\" title=\"Abolition of feudalism in France\">Abolition of Feudalism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4-11 Aug 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_of_the_Rights_of_Man_and_of_the_Citizen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen\">Declaration of the Rights of Man and of the Citizen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Aug 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women%27s_March_on_Versailles\" title=\"Women&#39;s March on Versailles\">Women's March on Versailles</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Oct 1789)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1790</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parlement\" title=\"Parlement\">Abolition of the Parlements</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Feb\u2013Jul 1790)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_nobility#The_abolition_of_privileges_during_the_French_Revolution\" title=\"French nobility\">Abolition of the Nobility</a> <span style=\"font-size:85%;\">(19 Jun 1790)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civil_Constitution_of_the_Clergy\" title=\"Civil Constitution of the Clergy\">Civil Constitution of the Clergy</a> <span style=\"font-size:85%;\">(12 Jul 1790)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/F%C3%AAte_de_la_F%C3%A9d%C3%A9ration\" title=\"F\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration\">F\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration</a></i> <small>(14 Jul 1790)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1791</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flight_to_Varennes\" title=\"Flight to Varennes\">Flight to Varennes</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20\u201321 Jun 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Champ_de_Mars_Massacre\" title=\"Champ de Mars Massacre\">Champ de Mars Massacre</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Jul 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_of_Pillnitz\" title=\"Declaration of Pillnitz\">Declaration of Pillnitz</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Aug 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Constitution_of_1791\" title=\"French Constitution of 1791\">The Constitution of 1791</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 Sep 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legislative_Assembly_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legislative Assembly (France)\">Legislative Assembly</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1 Oct 1791 \u2013 Sep 1792)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1792</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/War_of_the_First_Coalition\" title=\"War of the First Coalition\">France declares war</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Apr 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brunswick_Manifesto\" title=\"Brunswick Manifesto\">Brunswick Manifesto</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Jul 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Commune_(French_Revolution)\" title=\"Paris Commune (French Revolution)\">Paris Commune becomes insurrectionary</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Jun 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/10_August_(French_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"10 August (French Revolution)\">10th of August</a> <span style=\"font-size:85%;\">(10 Aug 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/September_Massacres\" title=\"September Massacres\">September Massacres</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Sep 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Convention\" title=\"National Convention\">National Convention</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Sep 1792 \u2013 26 Oct 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">First republic declared</a> <span style=\"font-size:85%;\">(22 Sep 1792)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1793</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Execution_of_Louis_XVI\" title=\"Execution of Louis XVI\">Execution of Louis XVI</a> <span style=\"font-size:85%;\">(21 Jan 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolutionary_Tribunal\" title=\"Revolutionary Tribunal\">Revolutionary Tribunal</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Mar 1793 \u2013 31 May 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reign_of_Terror\" title=\"Reign of Terror\">Reign of Terror</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Jun 1793 \u2013 27 Jul 1794)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Committee_of_Public_Safety\" title=\"Committee of Public Safety\">Committee of Public Safety</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_General_Security\" title=\"Committee of General Security\">Committee of General Security</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insurrection_of_31_May_%E2%80%93_2_June_1793\" title=\"Insurrection of 31 May \u2013 2 June 1793\">Fall of the Girondists</a> <span style=\"font-size:85%;\">(2 Jun 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat#Death\" title=\"Jean-Paul Marat\">Assassination of Marat</a> <span style=\"font-size:85%;\">(13 Jul 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lev%C3%A9e_en_masse\" title=\"Lev\u00e9e en masse\">Lev\u00e9e en masse</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 Aug 1793)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Death_of_Marat\" title=\"The Death of Marat\">The Death of Marat</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(painting)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Suspects\" title=\"Law of Suspects\">Law of Suspects</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Sep 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Antoinette#Trial_and_execution_(14\u201316_October_1793)\" title=\"Marie Antoinette\">Marie Antoinette is guillotined</a> <span style=\"font-size:85%;\">(16 Oct 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution#The_Revolution_and_the_Church\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">Anti-clerical laws</a> <span style=\"font-size:85%;\">(throughout the year)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1794</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Georges_Danton#Life\" title=\"Georges Danton\">Danton</a> and <a href=\"/wiki/Camille_Desmoulins#Trial_and_execution\" title=\"Camille Desmoulins\">Desmoulins guillotined</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Apr 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_22_Prairial\" title=\"Law of 22 Prairial\">Law of 22 Prairial</a> <span style=\"font-size:85%;\">(10 Jun 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thermidorian_Reaction\" title=\"Thermidorian Reaction\">Thermidorian Reaction</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Jul 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilien_Robespierre\" title=\"Maximilien Robespierre\">Robespierre</a> guillotined <span style=\"font-size:85%;\">(28 Jul 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_White_Terror\" title=\"First White Terror\">White Terror</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Fall 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobin#Fall_from_power\" title=\"Jacobin\">Closing of the Jacobin Club</a> <span style=\"font-size:85%;\">(11 Nov 1794)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1795</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constitution_of_the_Year_III\" title=\"Constitution of the Year III\">Constitution of the Year III</a> <span style=\"font-size:85%;\">(22 Aug 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conspiracy_of_the_Equals\" title=\"Conspiracy of the Equals\">Conspiracy of the Equals</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Nov 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Directory\" title=\"French Directory\">Directoire</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1795\u201399)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Council_of_Five_Hundred\" title=\"Council of Five Hundred\">Council of Five Hundred</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Council_of_Ancients\" title=\"Council of Ancients\">Council of Ancients</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/13_Vend%C3%A9miaire\" title=\"13 Vend\u00e9miaire\">13 Vend\u00e9miaire</a> <span style=\"font-size:85%;\">5 Oct 1795</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1797</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coup_of_18_Fructidor\" title=\"Coup of 18 Fructidor\">Coup of 18 Fructidor</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4 Sep 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Congress_of_Rastatt\" title=\"Second Congress of Rastatt\">Second Congress of Rastatt</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Dec 1797)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1799</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coup_of_30_Prairial_VII\" title=\"Coup of 30 Prairial VII\">Coup of 30 Prairial VII</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Jun 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coup_of_18_Brumaire\" title=\"Coup of 18 Brumaire\">Coup of 18 Brumaire</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Nov 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_the_Year_VIII\" title=\"Constitution of the Year VIII\">Constitution of the Year VIII</a> <span style=\"font-size:85%;\">(24 Dec 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Consulate\" title=\"French Consulate\">Consulate</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Revolutionary_campaigns\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Revolutionary campaigns</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1792_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1792 in the French Revolutionary Wars\">1792</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Verdun_(1792)\" title=\"Battle of Verdun (1792)\">Verdun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Thionville_(1792)\" title=\"Siege of Thionville (1792)\">Thionville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Valmy\" title=\"Battle of Valmy\">Valmy</a></li>\n<li>Royalist Revolts\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chouannerie\" title=\"Chouannerie\">Chouannerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">Vend\u00e9e</a></li>\n<li>Dauphin\u00e9</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Column_of_the_Goddess\" title=\"Column of the Goddess\">Lille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mainz_(1792)\" title=\"Siege of Mainz (1792)\">Siege of Mainz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Jemappes\" title=\"Battle of Jemappes\">Jemappes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Namur_(1792)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Siege of Namur (1792) (page does not exist)\">Namur</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8ge_de_Namur_(1792)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Si\u00e8ge de Namur (1792)\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1793_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1793 in the French Revolutionary Wars\">1793</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/War_of_the_First_Coalition\" title=\"War of the First Coalition\">First Coalition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Toulon\" title=\"Siege of Toulon\">Siege of Toulon</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Sep \u2013 18 Dec 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">War in the Vend\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Neerwinden_(1793)\" title=\"Battle of Neerwinden (1793)\">Battle of Neerwinden)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Famars\" title=\"Battle of Famars\">Battle of Famars</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 May 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exp%C3%A9dition_de_Sardaigne\" title=\"Exp\u00e9dition de Sardaigne\">Exp\u00e9dition de Sardaigne</a> <span style=\"font-size:85%;\">(21 Dec 1792 - 25 May 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kaiserslautern\" title=\"Battle of Kaiserslautern\">Battle of Kaiserslautern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mainz_(1793)\" title=\"Siege of Mainz (1793)\">Siege of Mainz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Wattignies\" title=\"Battle of Wattignies\">Battle of Wattignies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Hondschoote_(1793)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Hondschoote (1793)\">Battle of Hondschoote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Bellegarde_(1793)\" title=\"Siege of Bellegarde (1793)\">Siege of Bellegarde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Peyrestortes\" title=\"Battle of Peyrestortes\">Battle of Peyrestortes (Pyrenees)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Battle_of_Wissembourg_(1793)\" title=\"First Battle of Wissembourg (1793)\">First Battle of Wissembourg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(13 Oct 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Truillas\" title=\"Battle of Truillas\">Battle of Truillas (Pyrenees)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Wissembourg_(1793)\" title=\"Second Battle of Wissembourg (1793)\">Second Battle of Wissembourg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(26\u201327 Dec 1793)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1794_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1794 in the French Revolutionary Wars\">1794</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Villers-en-Cauchies\" title=\"Battle of Villers-en-Cauchies\">Battle of Villers-en-Cauchies</a> <span style=\"font-size:85%;\">(24 Apr 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Boulou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Boulou\">Battle of Boulou</a> (Pyrenees) <span style=\"font-size:85%;\">(30 Apr \u2013 1 May 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tournay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Tournay\">Battle of Tournay</a> <span style=\"font-size:85%;\">(22 May 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Fleurus_(1794)\" title=\"Battle of Fleurus (1794)\">Battle of Fleurus</a> <span style=\"font-size:85%;\">(26 Jun 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chouannerie\" title=\"Chouannerie\">Chouannerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tourcoing\" title=\"Battle of Tourcoing\">Battle of Tourcoing</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 May 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Aldenhoven_(1794)\" title=\"Battle of Aldenhoven (1794)\">Battle of Aldenhoven</a> <span style=\"font-size:85%;\">(2 Oct 1794)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1795_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1795 in the French Revolutionary Wars\">1795</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peace_of_Basel\" title=\"Peace of Basel\">Peace of Basel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1796_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1796 in the French Revolutionary Wars\">1796</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Lonato\" title=\"Battle of Lonato\">Battle of Lonato</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3\u20134 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Castiglione\" title=\"Battle of Castiglione\">Battle of Castiglione</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Theiningen\" title=\"Battle of Theiningen\">Battle of Theiningen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Neresheim\" title=\"Battle of Neresheim\">Battle of Neresheim</a> <span style=\"font-size:85%;\">(11 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Amberg\" title=\"Battle of Amberg\">Battle of Amberg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(24 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_W%C3%BCrzburg\" title=\"Battle of W\u00fcrzburg\">Battle of W\u00fcrzburg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 Sep 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rovereto\" title=\"Battle of Rovereto\">Battle of Rovereto</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4 Sep 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bassano\" title=\"Battle of Bassano\">First Battle of Bassano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(8 Sep 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Emmendingen\" title=\"Battle of Emmendingen\">Battle of Emmendingen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(19 Oct 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Schliengen\" title=\"Battle of Schliengen\">Battle of Schliengen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(26 Oct 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Bassano\" title=\"Second Battle of Bassano\">Second Battle of Bassano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(6 Nov 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Calliano\" title=\"Battle of Calliano\">Battle of Calliano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(6\u20137 Nov 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Bridge_of_Arcole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of the Bridge of Arcole\">Battle of the Bridge of Arcole</a> <span style=\"font-size:85%;\">(15\u201317 Nov 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exp%C3%A9dition_d%27Irlande\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exp\u00e9dition d&#39;Irlande\">The Ireland Expedition</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Dec 1796)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1797_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1797 in the French Revolutionary Wars\">1797</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Action_of_13_January_1797\" title=\"Action of 13 January 1797\">Naval Engagement off Brittany</a> <span style=\"font-size:85%;\">(13 Jan 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rivoli\" title=\"Battle of Rivoli\">Battle of Rivoli</a> <span style=\"font-size:85%;\">(14\u201315 Jan 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_25_January_1797\" title=\"Action of 25 January 1797\">Battle of the Bay of C\u00e1diz</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Jan 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Leoben\" title=\"Treaty of Leoben\">Treaty of Leoben</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Apr 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Neuwied_(1797)\" title=\"Battle of Neuwied (1797)\">Battle of Neuwied</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Apr 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Campo_Formio\" title=\"Treaty of Campo Formio\">Treaty of Campo Formio</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Oct 1797)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1798_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1798 in the French Revolutionary Wars\">1798</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_invasion_of_Switzerland\" title=\"French invasion of Switzerland\">French invasion of Switzerland</a> <span style=\"font-size:85%;\">(28 January \u2013 17 May 1798)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_campaign_in_Egypt_and_Syria\" title=\"French campaign in Egypt and Syria\">French Invasion of Egypt</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1798\u20131801)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Rebellion_of_1798#French_landing\" title=\"Irish Rebellion of 1798\">Irish Rebellion of 1798</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 May \u2013 23 Sep 1798)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quasi-War\" title=\"Quasi-War\">Quasi-War</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1798\u20131800)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peasants%27_War_(1798)\" title=\"Peasants&#39; War (1798)\">Peasants' War</a> <span style=\"font-size:85%;\">(12 Oct \u2013 5 Dec 1798)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1799_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1799 in the French Revolutionary Wars\">1799</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/War_of_the_Second_Coalition\" title=\"War of the Second Coalition\">Second Coalition</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1798\u20131802)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Acre_(1799)\" title=\"Siege of Acre (1799)\">Siege of Acre</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Mar \u2013 21 May 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ostrach\" title=\"Battle of Ostrach\">Battle of Ostrach</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20\u201321 Mar 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Stockach_(1799)\" title=\"Battle of Stockach (1799)\">Battle of Stockach</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Mar 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Magnano\" title=\"Battle of Magnano\">Battle of Magnano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Apr 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cassano_(1799)\" title=\"Battle of Cassano (1799)\">Battle of Cassano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Apr 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Battle_of_Zurich\" title=\"First Battle of Zurich\">First Battle of Zurich</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4\u20137 Jun 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Trebbia_(1799)\" title=\"Battle of Trebbia (1799)\">Battle of Trebbia</a> <span style=\"font-size:85%;\">(19 Jun 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Novi_(1799)\" title=\"Battle of Novi (1799)\">Battle of Novi</a> <span style=\"font-size:85%;\">(15 Aug 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Zurich\" title=\"Second Battle of Zurich\">Second Battle of Zurich</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25\u201326 Sep 1799)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1800_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1800 in the French Revolutionary Wars\">1800</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Marengo\" title=\"Battle of Marengo\">Battle of Marengo</a> <span style=\"font-size:85%;\">(14 Jun 1800)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Hohenlinden\" title=\"Battle of Hohenlinden\">Battle of Hohenlinden</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 Dec 1800)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_League_of_Armed_Neutrality\" title=\"Second League of Armed Neutrality\">League of Armed Neutrality</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1800\u201302)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1801_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1801 in the French Revolutionary Wars\">1801</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Lun%C3%A9ville\" title=\"Treaty of Lun\u00e9ville\">Treaty of Lun\u00e9ville</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Feb 1801)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Florence\" title=\"Treaty of Florence\">Treaty of Florence</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Mar 1801)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algeciras_Campaign\" title=\"Algeciras Campaign\">Algeciras Campaign</a> <span style=\"font-size:85%;\">(8 Jul 1801)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1802</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Amiens\" title=\"Treaty of Amiens\">Treaty of Amiens</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Mar 1802)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Military_leaders\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Military leaders</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> French Army</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eustache_Charles_d%27Aoust\" title=\"Eustache Charles d&#39;Aoust\">Eustache Charles d'Aoust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Augereau\" title=\"Pierre Augereau\">Pierre Augereau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_de_Beauharnais\" title=\"Alexandre de Beauharnais\">Alexandre de Beauharnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_XIV_John_of_Sweden\" title=\"Charles XIV John of Sweden\">Jean-Baptiste Bernadotte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Alexandre_Berthier\" title=\"Louis-Alexandre Berthier\">Louis-Alexandre Berthier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Bessi%C3%A8res\" title=\"Jean-Baptiste Bessi\u00e8res\">Jean-Baptiste Bessi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume-Marie-Anne_Brune\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guillaume-Marie-Anne Brune\">Guillaume-Marie-Anne Brune</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Fran%C3%A7ois_Carteaux\" title=\"Jean Fran\u00e7ois Carteaux\">Jean Fran\u00e7ois Carteaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_%C3%89tienne_Championnet\" title=\"Jean \u00c9tienne Championnet\">Jean \u00c9tienne Championnet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Bertin_Gaston_Chapuis_de_Tourville\" title=\"Charles Bertin Gaston Chapuis de Tourville\">Chapuis de Tourville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Philippe,_Comte_de_Custine\" title=\"Adam Philippe, Comte de Custine\">Adam Philippe, Comte de Custine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Nicolas_Davout\" title=\"Louis-Nicolas Davout\">Louis-Nicolas Davout</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Desaix\" title=\"Louis Desaix\">Louis Desaix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Fran%C3%A7ois_Dugommier\" title=\"Jacques Fran\u00e7ois Dugommier\">Jacques Fran\u00e7ois Dugommier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas-Alexandre_Dumas\" title=\"Thomas-Alexandre Dumas\">Thomas-Alexandre Dumas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Fran%C3%A7ois_Dumouriez\" title=\"Charles Fran\u00e7ois Dumouriez\">Charles Fran\u00e7ois Dumouriez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Marie_Barth%C3%A9lemy_Ferino\" title=\"Pierre Marie Barth\u00e9lemy Ferino\">Pierre Marie Barth\u00e9lemy Ferino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Charles_de_Flers\" title=\"Louis-Charles de Flers\">Louis-Charles de Flers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Grenier\" title=\"Paul Grenier\">Paul Grenier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_de_Grouchy,_Marquis_de_Grouchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel de Grouchy, Marquis de Grouchy\">Emmanuel de Grouchy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Maurice_Hatry\" title=\"Jacques Maurice Hatry\">Jacques Maurice Hatry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazare_Hoche\" title=\"Lazare Hoche\">Lazare Hoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Jourdan\" title=\"Jean-Baptiste Jourdan\">Jean-Baptiste Jourdan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Christophe_de_Kellermann\" title=\"Fran\u00e7ois Christophe de Kellermann\">Fran\u00e7ois Christophe de Kellermann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Kl%C3%A9ber\" title=\"Jean-Baptiste Kl\u00e9ber\">Jean-Baptiste Kl\u00e9ber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Choderlos_de_Laclos\" title=\"Pierre Choderlos de Laclos\">Pierre Choderlos de Laclos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Lannes\" title=\"Jean Lannes\">Jean Lannes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Leclerc\" title=\"Charles Leclerc\">Charles Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Lecourbe\" title=\"Claude Lecourbe\">Claude Lecourbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Joseph_Lefebvre\" title=\"Fran\u00e7ois Joseph Lefebvre\">Fran\u00e7ois Joseph Lefebvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_MacDonald\" title=\"Jacques MacDonald\">Jacques MacDonald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Antoine_Marbot\" title=\"Jean-Antoine Marbot\">Jean-Antoine Marbot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baptiste_Antoine_Marcellin_de_Marbot\" title=\"Jean Baptiste Antoine Marcellin de Marbot\">Jean Baptiste de Marbot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_S%C3%A9verin_Marceau-Desgraviers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau-Desgraviers\">Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau-Desgraviers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_de_Marmont\" title=\"Auguste de Marmont\">Auguste de Marmont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Mass%C3%A9na\" title=\"Andr\u00e9 Mass\u00e9na\">Andr\u00e9 Mass\u00e9na</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bon-Adrien_Jeannot_de_Moncey\" title=\"Bon-Adrien Jeannot de Moncey\">Bon-Adrien Jeannot de Moncey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Victor_Marie_Moreau\" title=\"Jean Victor Marie Moreau\">Jean Victor Marie Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Mortier,_duc_de_Tr%C3%A9vise\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9douard Mortier, duc de Tr\u00e9vise\">\u00c9douard Mortier, duc de Tr\u00e9vise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Murat\" title=\"Joachim Murat\">Joachim Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Ney\" title=\"Michel Ney\">Michel Ney</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Jacques_Osten&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre-Jacques Osten (page does not exist)\">Pierre-Jacques Osten</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Jacques_Osten\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre-Jacques Osten\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Oudinot\" title=\"Nicolas Oudinot\">Nicolas Oudinot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine-Dominique_de_P%C3%A9rignon\" title=\"Catherine-Dominique de P\u00e9rignon\">Catherine-Dominique de P\u00e9rignon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Charles_Pichegru\" title=\"Jean-Charles Pichegru\">Jean-Charles Pichegru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Poniatowski\" title=\"J\u00f3zef Poniatowski\">J\u00f3zef Poniatowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurent_de_Gouvion_Saint-Cyr\" title=\"Laurent de Gouvion Saint-Cyr\">Laurent de Gouvion Saint-Cyr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barth%C3%A9lemy_Louis_Joseph_Sch%C3%A9rer\" title=\"Barth\u00e9lemy Louis Joseph Sch\u00e9rer\">Barth\u00e9lemy Louis Joseph Sch\u00e9rer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Mathieu-Philibert_S%C3%A9rurier\" title=\"Jean-Mathieu-Philibert S\u00e9rurier\">Jean-Mathieu-Philibert S\u00e9rurier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Souham\" title=\"Joseph Souham\">Joseph Souham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-de-Dieu_Soult\" title=\"Jean-de-Dieu Soult\">Jean-de-Dieu Soult</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Gabriel_Suchet\" title=\"Louis-Gabriel Suchet\">Louis-Gabriel Suchet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude-Henri_Belgrand_de_Vaubois\" title=\"Claude-Henri Belgrand de Vaubois\">Belgrand de Vaubois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Victor-Perrin,_Duc_de_Belluno\" title=\"Claude Victor-Perrin, Duc de Belluno\">Claude Victor-Perrin, Duc de Belluno</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> French Navy</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles-Alexandre_L%C3%A9on_Durand_Linois\" title=\"Charles-Alexandre L\u00e9on Durand Linois\">Charles-Alexandre Linois</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Opposition</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\"><img alt=\"Austrian Empire\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg/23px-Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg/35px-Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg/45px-Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austria</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Alvinczi\" title=\"J\u00f3zsef Alvinczi\">J\u00f3zsef Alvinczi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archduke_Charles,_Duke_of_Teschen\" title=\"Archduke Charles, Duke of Teschen\">Archduke Charles, Duke of Teschen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_S%C3%A9bastien_Charles_Joseph_de_Croix,_Count_of_Clerfayt\" title=\"Fran\u00e7ois S\u00e9bastien Charles Joseph de Croix, Count of Clerfayt\">Count of Clerfayt <span style=\"font-size:85%;\">(Walloon)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Aloys_zu_F%C3%BCrstenberg\" title=\"Karl Aloys zu F\u00fcrstenberg\">Karl Aloys zu F\u00fcrstenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Freiherr_von_Hotze\" title=\"Friedrich Freiherr von Hotze\">Friedrich Freiherr von Hotze <span style=\"font-size:85%;\">(Swiss)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Adolf,_Count_von_Kalckreuth\" title=\"Friedrich Adolf, Count von Kalckreuth\">Friedrich Adolf, Count von Kalckreuth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Kray\" title=\"Paul Kray\">P\u00e1l Kray <span style=\"font-size:85%;\">(Hungarian)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Eugene,_Prince_of_Lambesc\" title=\"Charles Eugene, Prince of Lambesc\">Charles Eugene, Prince of Lambesc <span style=\"font-size:85%;\">(French)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Anton_Karl,_Count_Baillet_de_Latour\" title=\"Maximilian Anton Karl, Count Baillet de Latour\">Maximilian Baillet de Latour <span style=\"font-size:85%;\">(Walloon)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Mack_von_Leiberich\" title=\"Karl Mack von Leiberich\">Karl Mack von Leiberich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Ritter_von_Otto\" title=\"Rudolf Ritter von Otto\">Rudolf Ritter von Otto <span style=\"font-size:85%;\">(Saxon)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Josias_of_Saxe-Coburg-Saalfeld\" title=\"Prince Josias of Saxe-Coburg-Saalfeld\">Prince Josias of Saxe-Coburg-Saalfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Vitus_von_Quosdanovich\" title=\"Peter Vitus von Quosdanovich\">Peter Vitus von Quosdanovich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Heinrich_XV_of_Reuss-Plauen\" title=\"Prince Heinrich XV of Reuss-Plauen\">Prince Heinrich XV of Reuss-Plauen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_M%C3%A9sz%C3%A1ros_von_Szoboszl%C3%B3\" title=\"Johann M\u00e9sz\u00e1ros von Szoboszl\u00f3\">Johann M\u00e9sz\u00e1ros von Szoboszl\u00f3 <span style=\"font-size:85%;\">(Hungarian)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Philipp_Sebottendorf\" title=\"Karl Philipp Sebottendorf\">Karl Philipp Sebottendorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dagobert_Sigmund_von_Wurmser\" title=\"Dagobert Sigmund von Wurmser\">Dagobert von Wurmser</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Great_Britain\" title=\"Kingdom of Great Britain\"><img alt=\"Kingdom of Great Britain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg/23px-Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg/35px-Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg/46px-Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Great_Britain\" title=\"Kingdom of Great Britain\">Britain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ralph_Abercromby\" title=\"Ralph Abercromby\">Sir Ralph Abercromby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Saumarez,_1st_Baron_de_Saumarez\" title=\"James Saumarez, 1st Baron de Saumarez\">Admiral Sir James Saumarez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Pellew,_1st_Viscount_Exmouth\" title=\"Edward Pellew, 1st Viscount Exmouth\">Admiral Sir Edward Pellew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Frederick,_Duke_of_York_and_Albany\" title=\"Prince Frederick, Duke of York and Albany\">Prince Frederick, Duke of York and Albany</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Dutch_Republic\" title=\"Dutch Republic\"><img alt=\"Dutch Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Statenvlag.svg/23px-Statenvlag.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Statenvlag.svg/35px-Statenvlag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Statenvlag.svg/45px-Statenvlag.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Dutch_Republic\" title=\"Dutch Republic\">Dutch Republic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/William_V,_Prince_of_Orange\" title=\"William V, Prince of Orange\">William V, Prince of Orange</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/23px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/35px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/46px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1501\" data-file-height=\"901\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_William_Ferdinand,_Duke_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Charles William Ferdinand, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel\">Charles William Ferdinand, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel </a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederick_Louis,_Prince_of_Hohenlohe-Ingelfingen\" title=\"Frederick Louis, Prince of Hohenlohe-Ingelfingen\">Frederick Louis, Prince of Hohenlohe-Ingelfingen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\"><img alt=\"Russian Empire\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg/23px-Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg/35px-Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg/45px-Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1200\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Korsakov\" title=\"Alexander Korsakov\">Alexander Korsakov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Suvorov\" title=\"Alexander Suvorov\">Alexander Suvorov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg/23px-Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg/35px-Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg/45px-Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luis_Firm%C3%ADn_de_Carvajal,_Conde_de_la_Uni%C3%B3n\" title=\"Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n\">Luis Firmin de Carvajal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Ricardos\" title=\"Antonio Ricardos\">Antonio Ricardos</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Other_significant_figures_and_factions\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Other significant figures and factions</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Society_of_1789\" class=\"mw-redirect\" title=\"Society of 1789\">Society of 1789</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Sylvain_Bailly\" title=\"Jean Sylvain Bailly\">Jean Sylvain Bailly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_du_Motier,_Marquis_de_Lafayette\" title=\"Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette\">Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Alexandre_Fr%C3%A9d%C3%A9ric,_duc_de_la_Rochefoucauld-Liancourt\" title=\"Fran\u00e7ois Alexandre Fr\u00e9d\u00e9ric, duc de la Rochefoucauld-Liancourt\">Fran\u00e7ois Alexandre Fr\u00e9d\u00e9ric, duc de la Rochefoucauld-Liancourt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Ren%C3%A9_Guy_le_Chapelier\" title=\"Isaac Ren\u00e9 Guy le Chapelier\">Isaac Ren\u00e9 Guy le Chapelier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Gabriel_Riqueti,_comte_de_Mirabeau\" title=\"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau\">Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Joseph_Siey%C3%A8s\" title=\"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s\">Emmanuel Joseph Siey\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Maurice_de_Talleyrand-P%C3%A9rigord\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord\">Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_de_Condorcet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas de Condorcet\">Nicolas de Condorcet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Feuillant_(political_group)\" title=\"Feuillant (political group)\">Feuillants</a><br />and <i><a href=\"/wiki/Club_de_Clichy\" title=\"Club de Clichy\">monarchiens</a></i></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Princess_Marie_Louise_of_Savoy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Princess Marie Louise of Savoy\">Madame de Lamballe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madame_du_Barry\" title=\"Madame du Barry\">Madame du Barry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Auguste_Le_Tonnelier_de_Breteuil\" title=\"Louis Auguste Le Tonnelier de Breteuil\">Louis de Breteuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Charles_de_Lom%C3%A9nie_de_Brienne\" title=\"\u00c9tienne Charles de Lom\u00e9nie de Brienne\">Lom\u00e9nie de Brienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Alexandre_de_Calonne\" title=\"Charles Alexandre de Calonne\">Charles Alexandre de Calonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Ren%C3%A9_de_Chateaubriand\" title=\"Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand\">de Chateaubriand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Chouan\" title=\"Jean Chouan\">Jean Chouan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grace_Elliott\" title=\"Grace Elliott\">Grace Elliott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnaud_II_de_La_Porte\" title=\"Arnaud II de La Porte\">Arnaud de La Porte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Sifrein_Maury\" title=\"Jean-Sifrein Maury\">Jean-Sifrein Maury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Necker\" title=\"Jacques Necker\">Jacques Necker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Marie,_marquis_de_Barth%C3%A9lemy\" title=\"Fran\u00e7ois-Marie, marquis de Barth\u00e9lemy\">Fran\u00e7ois-Marie, marquis de Barth\u00e9lemy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume-Mathieu_Dumas\" title=\"Guillaume-Mathieu Dumas\">Guillaume-Mathieu Dumas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Barnave\" title=\"Antoine Barnave\">Antoine Barnave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_du_Motier,_Marquis_de_Lafayette\" title=\"Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette\">Lafayette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre-Th%C3%A9odore-Victor,_comte_de_Lameth\" title=\"Alexandre-Th\u00e9odore-Victor, comte de Lameth\">Alexandre-Th\u00e9odore-Victor, comte de Lameth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Malo_Fran%C3%A7ois_Lameth\" title=\"Charles Malo Fran\u00e7ois Lameth\">Charles Malo Fran\u00e7ois Lameth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Ch%C3%A9nier\" title=\"Andr\u00e9 Ch\u00e9nier\">Andr\u00e9 Ch\u00e9nier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Rewbell\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Rewbell\">Jean-Fran\u00e7ois Rewbell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Jordan_(politician)\" title=\"Camille Jordan (politician)\">Camille Jordan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germaine_de_Sta%C3%ABl\" title=\"Germaine de Sta\u00ebl\">Madame de Sta\u00ebl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Antoine_de_Boissy_d%27Anglas\" title=\"Fran\u00e7ois Antoine de Boissy d&#39;Anglas\">Boissy d'Anglas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Charles_Pichegru\" title=\"Jean-Charles Pichegru\">Jean-Charles Pichegru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Paul_Royer-Collard\" title=\"Pierre Paul Royer-Collard\">Pierre Paul Royer-Collard</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Girondist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Girondist\">Girondists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jacques_Pierre_Brissot\" title=\"Jacques Pierre Brissot\">Jacques Pierre Brissot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marie_Roland,_vicomte_de_la_Plati%C3%A8re\" title=\"Jean-Marie Roland, vicomte de la Plati\u00e8re\">Roland de La Plati\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madame_Roland\" title=\"Madame Roland\">Madame Roland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Gr%C3%A9goire\" title=\"Henri Gr\u00e9goire\">Father Henri Gr\u00e9goire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Clavi%C3%A8re\" title=\"\u00c9tienne Clavi\u00e8re\">\u00c9tienne Clavi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Condorcet\" title=\"Marquis de Condorcet\">Marquis de Condorcet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlotte_Corday\" title=\"Charlotte Corday\">Charlotte Corday</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie-Jean_H%C3%A9rault_de_S%C3%A9chelles\" title=\"Marie-Jean H\u00e9rault de S\u00e9chelles\">Marie Jean H\u00e9rault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baptiste_Treilhard\" title=\"Jean Baptiste Treilhard\">Jean Baptiste Treilhard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Victurnien_Vergniaud\" title=\"Pierre Victurnien Vergniaud\">Pierre Victurnien Vergniaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertrand_Bar%C3%A8re\" title=\"Bertrand Bar\u00e8re\">Bertrand Bar\u00e8re de Vieuzac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_P%C3%A9tion_de_Villeneuve\" title=\"J\u00e9r\u00f4me P\u00e9tion de Villeneuve\">J\u00e9r\u00f4me P\u00e9tion de Villeneuve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Debry\" title=\"Jean Debry\">Jean Debry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Duval_d%27Epr%C3%A9mesnil\" title=\"Jean-Jacques Duval d&#39;Epr\u00e9mesnil\">Jean-Jacques Duval d'Epr\u00e9mesnil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olympe_de_Gouges\" title=\"Olympe de Gouges\">Olympe de Gouges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Robert_Lindet\" title=\"Jean-Baptiste Robert Lindet\">Jean-Baptiste Robert Lindet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marie_de_La_R%C3%A9velli%C3%A8re-L%C3%A9peaux\" title=\"Louis Marie de La R\u00e9velli\u00e8re-L\u00e9peaux\">Louis Marie de La R\u00e9velli\u00e8re-L\u00e9peaux</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/The_Plain\" title=\"The Plain\">The Plain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Joseph_Siey%C3%A8s\" title=\"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s\">Abb\u00e9 Siey\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Jacques_R%C3%A9gis_de_Cambac%C3%A9r%C3%A8s\" title=\"Jean Jacques R\u00e9gis de Cambac\u00e9r\u00e8s\">de Cambac\u00e9r\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois_Lebrun,_duc_de_Plaisance\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois Lebrun, duc de Plaisance\">Charles Fran\u00e7ois Lebrun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazare_Carnot\" title=\"Lazare Carnot\">Lazare Nicolas Marguerite Carnot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Philippe_II,_Duke_of_Orl%C3%A9ans\" title=\"Louis Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans\">Philippe \u00c9galit\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Philippe_I\" title=\"Louis Philippe I\">Louis Philippe I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Gabriel_Riqueti,_comte_de_Mirabeau\" title=\"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau\">Mirabeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Christophe_Merlin\" title=\"Antoine Christophe Merlin\">Antoine Christophe Merlin de Thionville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Joseph_Mounier\" title=\"Jean Joseph Mounier\">Jean Joseph Mounier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Samuel_du_Pont_de_Nemours\" title=\"Pierre Samuel du Pont de Nemours\">Pierre Samuel du Pont de Nemours</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Neufch%C3%A2teau\" title=\"Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau\">Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/The_Mountain\" title=\"The Mountain\">Montagnards</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maximilien_Robespierre\" title=\"Maximilien Robespierre\">Maximilien Robespierre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Danton\" title=\"Georges Danton\">Georges Danton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat\" title=\"Jean-Paul Marat\">Jean-Paul Marat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Desmoulins\" title=\"Camille Desmoulins\">Camille Desmoulins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Antoine_de_Saint-Just\" title=\"Louis Antoine de Saint-Just\">Louis Antoine de Saint-Just</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Fran%C3%A7ois_Jean_Nicolas,_vicomte_de_Barras\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Fran\u00e7ois Jean Nicolas, vicomte de Barras\">Paul Nicolas, vicomte de Barras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Philippe_I\" title=\"Louis Philippe I\">Louis Philippe I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Michel_le_Peletier,_marquis_de_Saint-Fargeau\" title=\"Louis-Michel le Peletier, marquis de Saint-Fargeau\">Louis Michel le Peletier de Saint-Fargeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Louis_David\" title=\"Jacques-Louis David\">Jacques-Louis David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Couthon\" title=\"Georges Couthon\">Georges Couthon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Ducos\" title=\"Roger Ducos\">Roger Ducos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marie_Collot_d%27Herbois\" title=\"Jean-Marie Collot d&#39;Herbois\">Jean-Marie Collot d'Herbois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Henri_Voulland\" title=\"Jean-Henri Voulland\">Jean-Henri Voulland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe-Antoine_Merlin_de_Douai\" title=\"Philippe-Antoine Merlin de Douai\">Philippe-Antoine Merlin de Douai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Quentin_Fouquier-Tinville\" title=\"Antoine Quentin Fouquier-Tinville\">Antoine Quentin Fouquier-Tinville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe-Fran%C3%A7ois-Joseph_Le_Bas\" title=\"Philippe-Fran\u00e7ois-Joseph Le Bas\">Philippe-Fran\u00e7ois-Joseph Le Bas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc-Guillaume_Alexis_Vadier\" title=\"Marc-Guillaume Alexis Vadier\">Marc-Guillaume Alexis Vadier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Pierre-Andr%C3%A9_Amar\" title=\"Jean-Pierre-Andr\u00e9 Amar\">Jean-Pierre-Andr\u00e9 Amar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Antoine,_comte_Prieur-Duvernois\" title=\"Claude Antoine, comte Prieur-Duvernois\">Prieur de la C\u00f4te-d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Prieur\" title=\"Pierre Louis Prieur\">Prieur de la Marne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_Romme\" title=\"Gilbert Romme\">Gilbert Romme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Bon_Saint-Andr%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Bon Saint-Andr\u00e9\">Jean Bon Saint-Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Lambert_Tallien\" title=\"Jean-Lambert Tallien\">Jean-Lambert Tallien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Prieur\" title=\"Pierre Louis Prieur\">Pierre Louis Prieur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertrand_Bar%C3%A8re\" title=\"Bertrand Bar\u00e8re\">Bertrand Bar\u00e8re de Vieuzac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Christophe_Saliceti\" title=\"Antoine Christophe Saliceti\">Antoine Christophe Saliceti</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/H%C3%A9bertists\" title=\"H\u00e9bertists\">H\u00e9bertists</a><br />and <i><a href=\"/wiki/Enrag%C3%A9s\" title=\"Enrag\u00e9s\">Enrag\u00e9s</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9bert\" title=\"Jacques H\u00e9bert\">Jacques H\u00e9bert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Nicolas_Billaud-Varenne\" title=\"Jacques Nicolas Billaud-Varenne\">Jacques Nicolas Billaud-Varenne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Gaspard_Chaumette\" title=\"Pierre Gaspard Chaumette\">Pierre Gaspard Chaumette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Philippe_Ronsin\" title=\"Charles-Philippe Ronsin\">Charles-Philippe Ronsin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine-Fran%C3%A7ois_Momoro\" title=\"Antoine-Fran\u00e7ois Momoro\">Antoine-Fran\u00e7ois Momoro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Nicolas_Vincent\" title=\"Fran\u00e7ois-Nicolas Vincent\">Fran\u00e7ois-Nicolas Vincent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Chabot\" title=\"Fran\u00e7ois Chabot\">Fran\u00e7ois Chabot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baptiste_No%C3%ABl_Bouchotte\" title=\"Jean Baptiste No\u00ebl Bouchotte\">Jean Baptiste No\u00ebl Bouchotte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste-Joseph_Gobel\" title=\"Jean-Baptiste-Joseph Gobel\">Jean-Baptiste-Joseph Gobel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Hanriot\" title=\"Fran\u00e7ois Hanriot\">Fran\u00e7ois Hanriot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Roux\" title=\"Jacques Roux\">Jacques Roux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislas-Marie_Maillard\" title=\"Stanislas-Marie Maillard\">Stanislas-Marie Maillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Philippe_Ronsin\" title=\"Charles-Philippe Ronsin\">Charles-Philippe Ronsin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Varlet\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Varlet\">Jean-Fran\u00e7ois Varlet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Th%C3%A9ophile_Victor_Leclerc\" title=\"Jean Th\u00e9ophile Victor Leclerc\">Theophile Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claire_Lacombe\" title=\"Claire Lacombe\">Claire Lacombe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pauline_L%C3%A9on\" title=\"Pauline L\u00e9on\">Pauline L\u00e9on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-No%C3%ABl_Babeuf\" title=\"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Babeuf\">Gracchus Babeuf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sylvain_Mar%C3%A9chal\" title=\"Sylvain Mar\u00e9chal\">Sylvain Mar\u00e9chal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_X_of_France\" title=\"Charles X of France\">Charles X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XVI_of_France\" title=\"Louis XVI of France\">Louis XVI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XVII_of_France\" title=\"Louis XVII of France\">Louis XVII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XVIII_of_France\" title=\"Louis XVIII of France\">Louis XVIII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Antoine,_Duke_of_Enghien\" title=\"Louis Antoine, Duke of Enghien\">Louis Antoine, Duke of Enghien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Henri,_Prince_of_Cond%C3%A9\" title=\"Louis Henri, Prince of Cond\u00e9\">Louis Henri, Prince of Cond\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Joseph,_Prince_of_Cond%C3%A9\" title=\"Louis Joseph, Prince of Cond\u00e9\">Louis Joseph, Prince of Cond\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Antoinette\" title=\"Marie Antoinette\">Marie Antoinette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napol\u00e9on Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Bonaparte\" title=\"Lucien Bonaparte\">Lucien Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Bonaparte\" title=\"Joseph Bonaparte\">Joseph Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Fesch\" title=\"Joseph Fesch\">Joseph Fesch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9phine_de_Beauharnais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9phine de Beauharnais\">Jos\u00e9phine de Beauharnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Murat\" title=\"Joachim Murat\">Joachim Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Sylvain_Bailly\" title=\"Jean Sylvain Bailly\">Jean Sylvain Bailly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Donatien_Le_Ray_de_Chaumont\" title=\"Jacques-Donatien Le Ray de Chaumont\">Jacques-Donatien Le Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume-Chr%C3%A9tien_de_Lamoignon_de_Malesherbes\" title=\"Guillaume-Chr\u00e9tien de Lamoignon de Malesherbes\">Guillaume-Chr\u00e9tien de Malesherbes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Maurice_de_Talleyrand-P%C3%A9rigord\" title=\"Charles Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord\">Talleyrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A9sa_Tallien\" title=\"Th\u00e9r\u00e9sa Tallien\">Th\u00e9r\u00e9sa Tallien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gui-Jean-Baptiste_Target\" title=\"Gui-Jean-Baptiste Target\">Gui-Jean-Baptiste Target</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Th%C3%A9ot\" title=\"Catherine Th\u00e9ot\">Catherine Th\u00e9ot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_associated_with_the_French_Revolution\" title=\"List of people associated with the French Revolution\">List of people associated with the French Revolution</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Influential_thinkers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Influential thinkers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Les Lumi\u00e8res</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Beaumarchais\" title=\"Pierre Beaumarchais\">Beaumarchais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Edmund Burke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anacharsis_Cloots\" title=\"Anacharsis Cloots\">Anacharsis Cloots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Augustin_de_Coulomb\" title=\"Charles-Augustin de Coulomb\">Charles-Augustin de Coulomb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Claude_Fran%C3%A7ois_Daunou\" title=\"Pierre Claude Fran\u00e7ois Daunou\">Pierre Claude Fran\u00e7ois Daunou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Diderot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Lavoisier\" title=\"Antoine Lavoisier\">Antoine Lavoisier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Thomas Paine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Joseph_Siey%C3%A8s\" title=\"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s\">Abb\u00e9 Siey\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Wollstonecraft\" title=\"Mary Wollstonecraft\">Mary Wollstonecraft</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Cultural_impact\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Cultural impact</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/La_Marseillaise\" title=\"La Marseillaise\">La Marseillaise</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_France\" title=\"Flag of France\">French Tricolour</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Libert%C3%A9,_%C3%A9galit%C3%A9,_fraternit%C3%A9\" title=\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\">Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marianne\" title=\"Marianne\">Marianne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bastille_Day\" title=\"Bastille Day\">Bastille Day</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Panth%C3%A9on\" title=\"Panth\u00e9on\">Panth\u00e9on</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Republican_Calendar\" title=\"French Republican Calendar\">French Republican Calendar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cult_of_the_Supreme_Being\" title=\"Cult of the Supreme Being\">Cult of the Supreme Being</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cult_of_Reason\" title=\"Cult of Reason\">Cult of Reason</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Temple_of_Reason\" title=\"Temple of Reason\">Temple of Reason</a></li></ul></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Sans-culottes\" title=\"Sans-culottes\">Sans-culottes</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metric_system\" title=\"Metric system\">Metric system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phrygian_cap\" title=\"Phrygian cap\">Phrygian cap</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_the_French_Revolution\" title=\"Women in the French Revolution\">Women in the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_in_the_French_Revolution\" title=\"Symbolism in the French Revolution\">Symbolism in the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historiography_of_the_French_Revolution\" title=\"Historiography of the French Revolution\">Historiography of the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Influence_of_the_French_Revolution\" title=\"Influence of the French Revolution\">Influence of the French Revolution</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:WPVA-khamsa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"WPVA-khamsa.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/16px-WPVA-khamsa.svg.png\" width=\"16\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/25px-WPVA-khamsa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/32px-WPVA-khamsa.svg.png 2x\" data-file-width=\"124\" data-file-height=\"160\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Visual_arts\" title=\"Portal:Visual arts\">Visual arts portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_culture.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P culture.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/23px-P_culture.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/36px-P_culture.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/47px-P_culture.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Culture\" title=\"Portal:Culture\">Culture portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q29530&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q29530&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29530\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/184003081\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11958532t\">cb11958532t</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11958532t\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4275137-8\">4275137-8</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Joconde\" title=\"Joconde\">Joconde</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=000PE000957\">000PE000957</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/184003081\">184003081</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2156\nCached time: 20180919093631\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.932 seconds\nReal time usage: 1.123 seconds\nPreprocessor visited node count: 4956/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 286861/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7574/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 31136/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.413/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  802.594      1 -total\n 30.03%  240.993      1 Template:Reflist\n 27.65%  221.925      8 Template:Military_navigation\n 16.43%  131.840      1 Template:Lang-fr\n 14.19%  113.876      1 Template:French_Revolution_navbox\n  9.67%   77.609      1 Template:Infobox_Artwork\n  9.65%   77.483     15 Template:Cite_book\n  9.49%   76.183      2 Template:Infobox\n  6.84%   54.862      4 Template:Cite_web\n  5.27%   42.330      7 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:383805-0!canonical and timestamp 20180919093630 and revision id 855183519\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%88%95%E1%8B%9D%E1%89%A1%E1%8A%95_%E1%8B%A8%E1%88%98%E1%88%AB%E1%89%BD_%E1%8A%90%E1%8D%83%E1%8A%90%E1%89%B5","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u1215\u12dd\u1261\u1295 \u12e8\u1218\u122b\u127d \u1290\u1343\u1290\u1275"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%A9_%D8%AA%D9%82%D9%88%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B9%D8%A8_(%D9%84%D9%88%D8%AD%D8%A9)","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 (\u0644\u0648\u062d\u0629)"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/La_Llibert%C3%A1_emponiendo_al_pueblu","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"La Llibert\u00e1 emponiendo al pueblu"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Azadl%C4%B1q_barrikadalarda","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Azadl\u0131q barrikadalarda"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BF_%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%82_%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE_%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A6%B2","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u09b2\u09bf\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09bf \u09b2\u09bf\u09a1\u09bf\u0982 \u09a6\u09cd\u09af\u09be \u09aa\u09bf\u09aa\u09b2"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0_(%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D1%8F%D0%B4%D0%B7%D0%B5_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4)","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u0432\u0430\u0431\u043e\u0434\u0430 (\u044f\u043a\u0430\u044f \u0432\u044f\u0434\u0437\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434)"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/La_libert%C3%A9_guidant_le_peuple","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"La libert\u00e9 guidant le peuple"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/La_llibertat_guiant_el_poble","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"La llibertat guiant el poble"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BB%C4%83%D1%85%D0%B0_%D0%B9%D1%8B%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BD_%D0%B8%D1%80%C4%95%D0%BA%D0%BB%C4%95%D1%85","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u0425\u0430\u043b\u0103\u0445\u0430 \u0439\u044b\u0445\u0440\u0430\u0432\u043b\u0430\u043a\u0430\u043d \u0438\u0440\u0115\u043a\u043b\u0115\u0445"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Liberty_Leading_the_People","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Liberty Leading the People"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Svoboda_vede_lid_na_barik%C3%A1dy","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Svoboda vede lid na barik\u00e1dy"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Friheden_f%C3%B8rer_folket_p%C3%A5_barrikaderne","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Friheden f\u00f8rer folket p\u00e5 barrikaderne"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Freiheit_f%C3%BChrt_das_Volk","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Die Freiheit f\u00fchrt das Volk"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Vabadus_viib_rahva_barrikaadidele","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Vabadus viib rahva barrikaadidele"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%97_%CE%95%CE%BB%CE%B5%CF%85%CE%B8%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%B1_%CE%BF%CE%B4%CE%B7%CE%B3%CE%B5%CE%AF_%CF%84%CE%BF_%CE%9B%CE%B1%CF%8C","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0397 \u0395\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03af\u03b1 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03b5\u03af \u03c4\u03bf \u039b\u03b1\u03cc"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_Libertad_guiando_al_pueblo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La Libertad guiando al pueblo"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Libereco_gvidanta_la_popolon","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Libereco gvidanta la popolon"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Askatasuna_herria_gidatzen","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Askatasuna herria gidatzen"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D8%B2%D8%A7%D8%AF%DB%8C_%D9%87%D8%AF%D8%A7%DB%8C%D8%AA%DA%AF%D8%B1_%D9%85%D8%B1%D8%AF%D9%85","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u0647\u062f\u0627\u06cc\u062a\u06af\u0631 \u0645\u0631\u062f\u0645"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"La Libert\u00e9 guidant le peuple"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/A_Liberdade_guiando_o_pobo","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"A Liberdade guiando o pobo"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%AF%BC%EC%A4%91%EC%9D%84_%EC%9D%B4%EB%81%84%EB%8A%94_%EC%9E%90%EC%9C%A0%EC%9D%98_%EC%97%AC%EC%8B%A0","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ubbfc\uc911\uc744 \uc774\ub044\ub294 \uc790\uc720\uc758 \uc5ec\uc2e0"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BA%D5%B8%D5%B2%D5%B8%D5%BE%D6%80%D5%A4%D5%AB%D5%B6_%D5%A1%D5%BC%D5%A1%D5%BB%D5%B6%D5%B8%D6%80%D5%A4%D5%B8%D5%B2_%D5%A1%D5%A6%D5%A1%D5%BF%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%A8_(%D5%B6%D5%AF%D5%A1%D6%80)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053a\u0578\u0572\u0578\u057e\u0580\u0564\u056b\u0576 \u0561\u057c\u0561\u057b\u0576\u0578\u0580\u0564\u0578\u0572 \u0561\u0566\u0561\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 (\u0576\u056f\u0561\u0580)"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sloboda_vodi_narod","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Sloboda vodi narod"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A0_che_guida_il_popolo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"La Libert\u00e0 che guida il popolo"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA_%D7%9E%D7%95%D7%91%D7%99%D7%9C%D7%94_%D7%90%D7%AA_%D7%94%D7%A2%D7%9D","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e2\u05dd"},{"lang":"ht","url":"https://ht.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A8te_k_ap_dirije_p%C3%A8p_la","langname":"Haitian Creole","autonym":"Krey\u00f2l ayisyen","*":"Lib\u00e8te k ap dirije p\u00e8p la"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Libertas_populum_ducens","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Libertas populum ducens"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Br%C4%ABv%C4%ABba_uz_barik%C4%81d%C4%93m","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Br\u012bv\u012bba uz barik\u0101d\u0113m"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Laisv%C4%97_barikadose","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Laisv\u0117 barikadose"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kebebasan_Memimpin_Rakyat","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Kebebasan Memimpin Rakyat"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/De_Vrijheid_leidt_het_volk","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"De Vrijheid leidt het volk"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%91%E8%A1%86%E3%82%92%E5%B0%8E%E3%81%8F%E8%87%AA%E7%94%B1%E3%81%AE%E5%A5%B3%E7%A5%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u6c11\u8846\u3092\u5c0e\u304f\u81ea\u7531\u306e\u5973\u795e"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"La Libert\u00e9 guidant le peuple"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"La Libert\u00e9 guidant le peuple"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B2%D8%A7%D8%AF%DB%8C_%D9%84%D9%88%DA%A9%D8%A7%DA%BA_%D9%86%D9%88%DA%BA_%D8%B1%D8%A7%DB%81_%D8%AF%D8%B3%D9%86_%D9%88%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0627\u0632\u0627\u062f\u06cc \u0644\u0648\u06a9\u0627\u06ba \u0646\u0648\u06ba \u0631\u0627\u06c1 \u062f\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wolno%C5%9B%C4%87_wiod%C4%85ca_lud_na_barykady","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Wolno\u015b\u0107 wiod\u0105ca lud na barykady"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/A_Liberdade_guiando_o_povo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"A Liberdade guiando o povo"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Libertatea_conduc%C3%A2nd_poporul","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Libertatea conduc\u00e2nd poporul"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0,_%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B0%D1%8F_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Sloboda_vedie_%C4%BEud_na_barik%C3%A1dy","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Sloboda vedie \u013eud na barik\u00e1dy"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sloboda_vodi_narod","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Sloboda vodi narod"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Vapaus_johtaa_kansaa","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Vapaus johtaa kansaa"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Friheten_p%C3%A5_barrikaderna","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Friheten p\u00e5 barrikaderna"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Halka_Yol_G%C3%B6steren_%C3%96zg%C3%BCrl%C3%BCk","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Halka Yol G\u00f6steren \u00d6zg\u00fcrl\u00fck"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0,_%D1%89%D0%BE_%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430, \u0449\u043e \u0432\u0435\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/N%E1%BB%AF_th%E1%BA%A7n_T%E1%BB%B1_do_d%E1%BA%ABn_d%E1%BA%AFt_nh%C3%A2n_d%C3%A2n","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"N\u1eef th\u1ea7n T\u1ef1 do d\u1eabn d\u1eaft nh\u00e2n d\u00e2n"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E7%94%B1%E9%A2%86%E6%B0%91","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u81ea\u7531\u9886\u6c11"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E7%94%B1%E9%A0%98%E5%B0%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u81ea\u7531\u9818\u5c0e\u4eba\u6c11"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E7%94%B1%E5%BC%95%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E6%B0%91","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u81ea\u7531\u5f15\u5bfc\u4eba\u6c11"},{"lang":"lfn","url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Libria_gidante_la_popla","langname":"Lingua Franca Nova","autonym":"Lingua Franca Nova","*":"Libria gidante la popla"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_containing_links_to_subscription-only_content"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_autolinked_artist_field"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_Joconde_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"1830_paintings"},{"sortkey":"","*":"Paintings_of_the_Louvre_by_French_artists"},{"sortkey":"","*":"Paintings_by_Eug\u00e8ne_Delacroix"},{"sortkey":"","*":"War_paintings"},{"sortkey":"","*":"Liberty_symbols"},{"sortkey":"","*":"Vandalized_works_of_art"},{"sortkey":"","*":"Allegorical_paintings"},{"sortkey":"","*":"Flags_in_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with Joconde identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"*":"Pierre-Jacques Osten"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"10 August (French Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"13 Vend\u00e9miaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Young Tiger Playing with Its Mother"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abolition of feudalism in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 13 January 1797"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 25 January 1797"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Philippe, Comte de Custine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence France-Presse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus Beluga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Boime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Korsakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Suvorov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre-Th\u00e9odore-Victor, comte de Lameth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre de Beauharnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis Petridis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeciras Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allegory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon Standard Identification Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anacharsis Cloots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancien R\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Ch\u00e9nier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Mass\u00e9na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-monarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine-Fran\u00e7ois Momoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Barnave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Christophe Merlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Christophe Saliceti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Lavoisier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Quentin Fouquier-Tinville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ricardos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Charles, Duke of Teschen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architects & Engineers for 9/11 Truth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaud II de La Porte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ary Scheffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of Vizille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste de Marmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC Radio 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahrain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barricade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barth\u00e9lemy Louis Joseph Sch\u00e9rer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastille Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Aldenhoven (1794)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Amberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bassano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boulou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Calliano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cassano (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Castiglione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Emmendingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Famars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Fleurus (1794)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Hohenlinden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Hondschoote (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Jemappes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kaiserslautern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lonato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Magnano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Marengo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Neerwinden (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Neresheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Neuwied (1797)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Novi (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ostrach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Peyrestortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rivoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rovereto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Schliengen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Stockach (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Taillebourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Theiningen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tourcoing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tournay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Trebbia (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Truillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valmy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Verdun (1792)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Villers-en-Cauchies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Wattignies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of W\u00fcrzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Bridge of Arcole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Bar\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bethlehem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bicorne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bon-Adrien Jeannot de Moncey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brian Cowen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunswick Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calcutta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Desmoulins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Jordan (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1792 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1793 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1794 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1795 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1796 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1797 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1798 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1799 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1800 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1801 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine-Dominique de P\u00e9rignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Th\u00e9ot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Causes of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champ de Mars Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Alexandre L\u00e9on Durand Linois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Augustin de Coulomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois Lebrun, duc de Plaisance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Henri Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Philippe Ronsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Alexandre de Calonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Bertin Gaston Chapuis de Tourville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Eugene, Prince of Lambesc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Fran\u00e7ois Dumouriez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Leclerc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Malo Fran\u00e7ois Lameth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles William Ferdinand, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles XIV John of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles X of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Corday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chouannerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Constitution of the Clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claire Lacombe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Henri Belgrand de Vaubois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Antoine, comte Prieur-Duvernois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Lecourbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Victor-Perrin, Duc de Belluno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club de Clichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coldplay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Column of the Goddess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of General Security"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Public Safety"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conspiracy of the Equals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the Year III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the Year VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Ancients"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Five Hundred"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup of 18 Brumaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup of 18 Fructidor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup of 30 Prairial VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cult of Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cult of the Supreme Being"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagobert Sigmund von Wurmser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Day of the Tiles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dechristianization of France during the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of Pillnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detroit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detroit Free Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detroit Institute of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eamon Gilmore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Pellew, 1st Viscount Exmouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel de Grouchy, Marquis de Grouchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enda Kenny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrag\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entry of the Crusaders in Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates-General of 1789"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eustache Charles d'Aoust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Execution of Louis XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exp\u00e9dition d'Irlande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exp\u00e9dition de Sardaigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuillant (political group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of Wissembourg (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"First White Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight to Varennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"France 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Marie, marquis de Barth\u00e9lemy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Nicolas Vincent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Babeuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Alexandre Fr\u00e9d\u00e9ric, duc de la Rochefoucauld-Liancourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Antoine de Boissy d'Anglas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Chabot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Christophe de Kellermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Hanriot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Joseph Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois S\u00e9bastien Charles Joseph de Croix, Count of Clerfayt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau-Desgraviers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick Louis, Prince of Hohenlohe-Ingelfingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Constitution of 1791"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Consulate"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Directory"},{"ns":0,"exists":"","*":"French First Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Republican Calendar"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French campaign in Egypt and Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"French franc"},{"ns":0,"exists":"","*":"French invasion of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"French nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Adolf, Count von Kalckreuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Freiherr von Hotze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Auguste Bartholdi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Villot"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gavroche"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Antheil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Couthon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Danton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine de Sta\u00ebl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Romme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girondist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glossary of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grace Elliott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Fear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece on the Ruins of Missolonghi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gui-Jean-Baptiste Target"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Chr\u00e9tien de Lamoignon de Malesherbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Marie-Anne Brune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Mathieu Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Woman (Delacroix)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Fran\u00e7ois Riesener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Gr\u00e9goire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henriette de Verninac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9bertists"},{"ns":0,"exists":"","*":"In Our Time (radio series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Influence of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insurrection of 31 May \u2013 2 June 1793"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Rebellion of 1798"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Ren\u00e9 Guy le Chapelier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob wrestling with the Angel (Delacroix)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Donatien Le Ray de Chaumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Louis David"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Fran\u00e7ois Dugommier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9bert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques MacDonald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Maurice Hatry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Necker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Nicolas Billaud-Varenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pierre Brissot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Roux"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Saumarez, 1st Baron de Saumarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Antoine Marbot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste-Joseph Gobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Bessi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Jourdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Kl\u00e9ber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Robert Lindet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Charles Pichegru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Oeben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Rewbell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Varlet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Henri Voulland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Duval d'Epr\u00e9mesnil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Lambert Tallien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Collot d'Herbois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Roland, vicomte de la Plati\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Mathieu-Philibert S\u00e9rurier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre-Andr\u00e9 Amar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Sifrein Maury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-de-Dieu Soult"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baptiste Antoine Marcellin de Marbot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baptiste No\u00ebl Bouchotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baptiste Treilhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Bon Saint-Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Chouan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Debry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Fran\u00e7ois Carteaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Henri Riesener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jacques R\u00e9gis de Cambac\u00e9r\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Joseph Mounier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Sylvain Bailly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Th\u00e9ophile Victor Leclerc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Victor Marie Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean \u00c9tienne Championnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Murat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joconde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann M\u00e9sz\u00e1ros von Szoboszl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Fesch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Souham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9phine de Beauharnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"June Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9r\u00f4me P\u00e9tion de Villeneuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Poniatowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Alvinczi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Aloys zu F\u00fcrstenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Mack von Leiberich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Philipp Sebottendorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kathleen Ni Houlihan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France (1791\u201392)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Marseillaise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Last Words of the Emperor Marcus Aurelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurent de Gouvion Saint-Cyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of 22 Prairial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Suspects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazare Carnot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazare Hoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Nouvel Observateur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legislative Assembly (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lens, Pas-de-Calais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Mis\u00e9rables"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lev\u00e9e en masse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty (goddess)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people associated with the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Alexandre Berthier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Charles de Flers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Gabriel Suchet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Michel le Peletier, marquis de Saint-Fargeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Nicolas Davout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Philippe of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Antoine, Duke of Enghien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Antoine de Saint-Just"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Auguste Le Tonnelier de Breteuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Desaix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Henri, Prince of Cond\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Joseph, Prince of Cond\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marie de La R\u00e9velli\u00e8re-L\u00e9peaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Philippe I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre-Lens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame Roland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame du Barry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mademoiselle Rose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc-Guillaume Alexis Vadier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Jean H\u00e9rault de S\u00e9chelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Antoinette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marina Warner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wollstonecraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Anton Karl, Count Baillet de Latour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilien Robespierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melvyn Bragg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metric system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Ney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de la R\u00e9volution fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (French Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Constituent Assembly (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Charlet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Oudinot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre Dame de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympe de Gouges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphan Girl at the Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid among the Scythians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais du Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panth\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Commune (French Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Salon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parlement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Fran\u00e7ois Jean Nicolas, vicomte de Barras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Grenier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Huet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Kray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pauline L\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace of Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' War (1798)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedestal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Vitus von Quosdanovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Antoine Merlin de Douai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Fran\u00e7ois-Joseph Le Bas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygian cap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Narcisse Gu\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Augereau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Beaumarchais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Choderlos de Laclos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Claude Fran\u00e7ois Daunou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Gaspard Chaumette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Louis Prieur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Marie Barth\u00e9lemy Ferino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Paul Royer-Collard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Samuel du Pont de Nemours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Victurnien Vergniaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and George Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Frederick, Duke of York and Albany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Heinrich XV of Reuss-Plauen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Josias of Saxe-Coburg-Saalfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess Marie Louise of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1draig Pearse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quasi-War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralph Abercromby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reign of Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Tribunal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Parkes Bonington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Ballagh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Ducos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Ritter von Otto"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9veillon riots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sans-culottes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Bassano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Wissembourg (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Congress of Rastatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second League of Armed Neutrality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Security guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"September Massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Acre (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Bellegarde (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mainz (1792)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mainz (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Thionville (1792)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Toulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of 1789"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislas-Marie Maillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statue of Liberty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Storming of the Bastille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvain Mar\u00e9chal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism in the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tennis Court Oath"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Barque of Dante"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Bride of Abydos (Delacroix)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Death of Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Death of Sardanapalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Entombment (Delacroix)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Independent"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Massacre at Chios"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Two Foscari (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thermidorian Reaction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas-Alexandre Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore G\u00e9ricault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9r\u00e9sa Tallien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Amiens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Campo Formio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Leoben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Lun\u00e9ville"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Bicentennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viva la Vida or Death and All His Friends"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"War in the Vend\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the First Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Second Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayne State University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"What Is the Third Estate?"},{"ns":0,"exists":"","*":"William V, Prince of Orange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman Stroking a Parrot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's March on Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women of Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Polytechnique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Mortier, duc de Tr\u00e9vise"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Arago"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Charles de Lom\u00e9nie de Brienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Clavi\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Siege of Namur (1792)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Revolution"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:French Revolution"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Culture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Visual arts"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite AV media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite episode"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:External media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Revolution navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Revolution"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austrian Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Great Britain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Dutch Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Prussia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Russian Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/v"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Eug\u00e8ne_Delacroix_-_Le_28_Juillet._La_Libert\u00e9_guidant_le_peuple.jpg","INF3-304_Unity_of_Strength_La_libert\u00e9_pour_la_France,_les_libert\u00e9s_pour_les_Fran\u00e7ais.jpg","The_separation_barrier_which_runs_through_Bethlehem.jpg","Commons-logo.svg","Nuvola_apps_kaboodle.svg","F\u00e9lix_Nadar_1820-1910_portraits_Eug\u00e8ne_Delacroix.jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg","Union_flag_1606_(Kings_Colors).svg","Flag_of_Great_Britain_(1707\u20131800).svg","Statenvlag.svg","Flag_of_Prussia_(1892-1918).svg","Flag_of_Russia_(1696-1917).svg","Flag_of_Russia_(1696\u20131917).svg","Flag_of_Spain_(1785\u20131873,_1875\u20131931).svg","WPVA-khamsa.svg","P_culture.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.louvre.fr/en/oeuvre-notices/july-28-liberty-leading-people","https://books.google.com/books?id=24Hgr0U8K3QC&pg=PA237&dq=","https://books.google.com/books?id=CpnqAAAAMAAJ&dq=La%20Libert%C3%A9%20guidant%20le%20peuple%20de%20Delacroix&source=gbs_book_other_versions","https://web.archive.org/web/20110106055432/http://cliponload.com/2010/09/25/bbc-the-private-life-of-a-masterpiece-part-3-masterpieces-1800-1850-2004/","http://cliponload.com/2010/09/25/bbc-the-private-life-of-a-masterpiece-part-3-masterpieces-1800-1850-2004/","//www.amazon.com/dp/B00866AX2K","https://books.google.com/books/about/French_painting_1774_1830.html?id=BGbrAAAAMAAJ","http://www.allaboutguppys.com/beluga/600stf.htm","https://www.theguardian.com/world/2012/dec/03/louvre-lens-art-france-mining","https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/art/news/delacroix-liberty-painting-defaced-by-woman-with-marker-pen-at-louvre-exhibition-8487092.html","https://www.independent.co.uk/news/world/europe/the-mystery-of-ae911-cryptic-code-scrawled-on-delacroixs-vandalised-masterpiece-8487847.html","http://tempsreel.nouvelobs.com/culture/20130207.OBS8227/la-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-degradee-au-louvre-lens.html","http://nord-pas-de-calais.france3.fr/2013/02/07/louvre-lens-la-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-ete-tague-l-encre-indelebile-196229.html","https://books.google.com/books?id=KUrd5GqffyEC&pg=PA270#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=x-FNTmUwfpEC&printsec=frontcover&dq=The+Routledge+Dictionary+of+Cultural+References+in+Modern+French&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwib_v728YPcAhUOTawKHTx1DakQ6AEIJzAA#v=onepage&q=gavroche&f=false","https://books.google.com/books?id=UgSQME4oblsC&printsec=frontcover&dq=Imagery+and+Ideology:+Fiction+and+Painting+in+Nineteenth-Century+France&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwi9xpTe8oPcAhVS-qwKHXAYBPYQ6AEIJzAA#v=onepage&q=gavroche&f=false","https://books.google.com/books?id=510NakxgJ5EC&printsec=frontcover&dq=Eug%C3%A8ne+Delacroix,+1798%E2%80%931863:+The+Prince+of+Romanticism&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjBserj84PcAhVIgK0KHW4IDYgQ6AEIJzAA#v=onepage&q=liberty%20leading%20people&f=false","http://www.classical.net/~music/recs/reviews/c/cpo99604a.php","http://heindorffhus.motivsamler.dk/arthistory/frame-Delacroix.htm","https://www.theguardian.com/music/2008/jun/06/popandrock.shopping","https://www.bibdsl.co.uk/imagegallery2/bds/201043/9780571270088.JPG","http://www.bbc.co.uk/programmes/b015zrrj","https://books.google.com/books?id=hK5s6hi9UMEC&pg=PT276","https://books.google.com/books?id=dLN1ungp3ewC&pg=PA101","https://books.google.com/books?id=bkDdC33CaRoC&pg=PT10","https://www.wikidata.org/wiki/Q29530","https://books.google.com/books?id=lyZYS_GxglIC&printsec=frontcover&dq=Women+and+war:+a+historical+encyclopedia+from+antiquity+to+the+present&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjdqLCG-oPcAhVHQ6wKHfvmAQoQ6AEIJzAA#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=YyHAQgAACAAJ&dq=Crossing+the+Channel:+British+and+French+Painting+in+the+Age+of+Romanticism&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwigjr6W-4PcAhVGYK0KHew_AT0Q6AEIJzAA","https://books.google.com/books?id=WihQAAAAMAAJ&dq=colour+library+of+art+delacroix&focus=searchwithinvolume&q=liberty+leading+people","https://books.google.com/books?id=m9nA5pQSfTcC&dq=prideaux+the+world+of+delacroix&focus=searchwithinvolume&q=liberty+leading+people","http://www.canal-educatif.fr/en/videos/art/1/delacroix/liberty-leading-the-people.html","http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/59744","http://smarthistory.khanacademy.org/romanticism-in-france.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/184003081","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11958532t","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11958532t","https://d-nb.info/gnd/4275137-8","http://www2.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=000PE000957","https://viaf.org/viaf/184003081"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":1482,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Symbolism","number":"2","index":"2","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":2309,"anchor":"Symbolism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Purchase and exhibition","number":"3","index":"3","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":4891,"anchor":"Purchase_and_exhibition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"4","index":"4","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":10895,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Criticism","number":"5","index":"5","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":16877,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":17885,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"7","index":"7","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":17972,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"8","index":"8","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":18014,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Liberty_Leading_the_People","byteoffset":19574,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Liberty Leading the People</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Libert%C3%A9_guidant_le_peuple_(RF_129)_by_Eug%C3%A8ne_Delacroix","*":"commons:Category:La Libert\u00e9 guidant le peuple (RF 129) by Eug\u00e8ne Delacroix"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8ge_de_Namur_(1792)","*":"fr:Si\u00e8ge de Namur (1792)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Jacques_Osten","*":"fr:Pierre-Jacques Osten"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Liberty Leading the People</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29530"}]}}