{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sue\u00f1o de una Tarde Dominical en la Alameda Central","pageid":40133749,"revid":851066575,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Sue\u00f1o de una tarde dominical en la Alameda Central (Dream of a Sunday Afternoon in the Alameda Central)</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:The_Kid_-_Diego_Rivera.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"The Kid - Diego Rivera.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/The_Kid_-_Diego_Rivera.jpg/300px-The_Kid_-_Diego_Rivera.jpg\" width=\"300\" height=\"400\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/The_Kid_-_Diego_Rivera.jpg 1.5x\" data-file-width=\"420\" data-file-height=\"560\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1946-1947</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n15.6&#160;m&#32;\u00d7&#160;4.7&#160;m&#32;(51&#160;ft&#32;\u00d7&#160;15&#160;ft)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\nMuseo Mural Diego Rivera, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><span style=\"display:none\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></span></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&amp;params=19.43614_N_99.14697_W_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b026\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">99\u00b008\u203249\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.43614\u00b0N 99.14697\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.43614; -99.14697</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&amp;params=19.43614_N_99.14697_W_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b026\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">99\u00b008\u203249\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.43614\u00b0N 99.14697\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.43614; -99.14697</span></span></span></a></span></span></span></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Sue\u00f1o de una tarde dominical en la Alameda Central</b></i> or <i><b>Dream of a Sunday Afternoon in the <a href=\"/wiki/Mexico_City_Alameda_Central\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico City Alameda Central\">Alameda Central</a></b></i> is a <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">mural</a> created by <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>. It was painted between the years 1946 and 1947, and is the principal work of the <a href=\"/wiki/Museo_Mural_Diego_Rivera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museo Mural Diego Rivera\">Museo Mural Diego Rivera</a> adjacent to the Alameda in the <a href=\"/wiki/Historic_center_of_Mexico_City\" title=\"Historic center of Mexico City\">historic center</a> of <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The mural was originally created at the request of architect <a href=\"/wiki/Carlos_Obreg%C3%B3n_Santacilia\" title=\"Carlos Obreg\u00f3n Santacilia\">Carlos Obreg\u00f3n Santacilia</a> for the Versailles\nRestaurant of the Hotel Del Prado, which was located across the street. When the hotel was rendered uninhabitable in the <a href=\"/wiki/1985_Mexico_City_earthquake\" title=\"1985 Mexico City earthquake\">1985 Mexico City earthquake</a> and condemned for demolition, the mural was restored and moved to its own museum.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The mural depicts famous people and events in the <a href=\"/wiki/History_of_Mexico\" title=\"History of Mexico\">history of Mexico</a>, passing through the <a href=\"/wiki/Mexico_City_Alameda_Central\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico City Alameda Central\">Alameda Central</a> park in Mexico City. Some notable figures include <a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guadalupe_Posada\" title=\"Jos\u00e9 Guadalupe Posada\">Jos\u00e9 Guadalupe Posada</a>,  <a href=\"/wiki/Francisco_I._Madero\" title=\"Francisco I. Madero\">Francisco I. Madero</a>, <a href=\"/wiki/Benito_Ju%C3%A1rez\" title=\"Benito Ju\u00e1rez\">Benito Ju\u00e1rez</a>, <a href=\"/wiki/Sor_Juana_In%C3%A9s_de_la_Cruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sor Juana In\u00e9s de la Cruz\">Sor Juana In\u00e9s de la Cruz</a>, <a href=\"/wiki/Porfirio_D%C3%ADaz\" title=\"Porfirio D\u00edaz\">Porfirio D\u00edaz</a>, <a href=\"/wiki/Agust%C3%ADn_de_Iturbide\" title=\"Agust\u00edn de Iturbide\">Agust\u00edn de Iturbide</a>, <a href=\"/wiki/Ignacio_Manuel_Altamirano\" title=\"Ignacio Manuel Altamirano\">Ignacio Manuel Altamirano</a>, <a href=\"/wiki/Maximilian_I_of_Mexico\" title=\"Maximilian I of Mexico\">Maximilian I of Mexico</a>,  <a href=\"/wiki/Juan_de_Zum%C3%A1rraga\" title=\"Juan de Zum\u00e1rraga\">Juan de Zum\u00e1rraga</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_L%C3%B3pez_de_Santa_Anna\" title=\"Antonio L\u00f3pez de Santa Anna\">Antonio L\u00f3pez de Santa Anna</a>, <a href=\"/wiki/Winfield_Scott\" title=\"Winfield Scott\">Winfield Scott</a>, <a href=\"/wiki/Victoriano_Huerta\" title=\"Victoriano Huerta\">Victoriano Huerta</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mart%C3%AD\" title=\"Jos\u00e9 Mart\u00ed\">Jos\u00e9 Mart\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Guti%C3%A9rrez_N%C3%A1jera\" title=\"Manuel Guti\u00e9rrez N\u00e1jera\">Manuel Guti\u00e9rrez N\u00e1jera</a>, <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a>, <a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Z%C3%BA%C3%B1iga_y_Miranda\" title=\"Nicol\u00e1s Z\u00fa\u00f1iga y Miranda\">Nicol\u00e1s Z\u00fa\u00f1iga y Miranda</a>, and <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">La Malinche</a>.\n</p><p>The central focus of the mural is on a display of bourgeois complacency and values shortly before the <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution_of_1910\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexican Revolution of 1910\">Mexican Revolution of 1910</a>. Elegantly dressed upper-class figures promenade under the figure of the long ruling dictator Porfirio D\u00edaz. An indigenous family is forced back by police batons and to the right flames and violence loom. To the far left, victims of the Inquisition, wearing the penitential sanbenito robes and the conical coroza hat, are consigned to the flames at an auto-da-f\u00e9. The center of the mural is dominated by the elegantly dressed skeleton <a href=\"/wiki/La_Calavera_Catrina\" title=\"La Calavera Catrina\">La Calavera Catrina</a> holding arms with the Mexican graphic artist who first conceived and drew her, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guadalupe_Posada\" title=\"Jos\u00e9 Guadalupe Posada\">Jos\u00e9 Guadalupe Posada</a> in a black suit and cane. La Catrina wears a <a href=\"/wiki/Feathered_Serpent\" title=\"Feathered Serpent\">Feathered Serpent</a> boa around her shoulders. On <a href=\"/wiki/La_Calavera_Catrina\" title=\"La Calavera Catrina\">La Catrina's</a> right she is holding hands with a child version of <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a> in short pants. Rivera's wife <a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a> is standing just behind and between him and La Catrina; Kahlo has her hand on Rivera's shoulder and she is holding a <a href=\"/wiki/Yin-yang\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yin-yang\">yin-yang</a> device. <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">La Malinche</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guadalupe_Posada\" title=\"Jos\u00e9 Guadalupe Posada\">Posada</a> are staring directly into each other's eyes.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_(Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_%28Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central%29.jpg/400px-Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_%28Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central%29.jpg\" width=\"400\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_%28Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central%29.jpg/600px-Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_%28Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_%28Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central%29.jpg/800px-Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_%28Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4352\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_(Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The actual mural located at Museo Mural Diego Rivera in Alameda Park, Mexico City.</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=240&amp;Itemid=118\">Hotel del Prado</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=239&amp;Itemid=117\">Dream of a Sunday afternoon</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130616182940/http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=239&amp;Itemid=117\">Archived</a> 2013-06-16 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Dream of a Sunday Afternoon in the Alameda\">Dream of a Sunday Afternoon in the Alameda<br /><i>(Sue\u00f1o de una Tarde Dominical en la Alameda Central</i>)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php\">Museo Mural Diego Rivera website</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Rivera\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Rivera\" title=\"Template:Diego Rivera\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Rivera\" title=\"Template talk:Diego Rivera\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Rivera&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Rivera\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Murals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_History_of_Mexico_(mural)\" title=\"The History of Mexico (mural)\">The History of Mexico</a></i> (1929-1935)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pan_American_Unity\" title=\"Pan American Unity\">Pan American Unity</a></i> (1940)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Sue\u00f1o de una Tarde Dominical en la Alameda Central</a></i> (1946-1947)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Frescoes</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Detroit_Industry_Murals\" title=\"Detroit Industry Murals\">Detroit Industry Murals</a></i> (1932-1933)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_at_the_Crossroads\" title=\"Man at the Crossroads\">Man at the Crossroads</a></i> (1933, 1934)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Zapata_(lithograph)\" title=\"Zapata (lithograph)\">Zapata</a></i> (1932)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anahuacalli_Museum\" title=\"Anahuacalli Museum\">Anahuacalli Museum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cultural depictions</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Frieda_and_Diego_Rivera\" title=\"Frieda and Diego Rivera\">Frieda and Diego Rivera</a></i> (1931 painting)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Love_Embrace_of_the_Universe,_the_Earth_(Mexico),_Myself,_Diego,_and_Se%C3%B1or_Xolotl\" title=\"The Love Embrace of the Universe, the Earth (Mexico), Myself, Diego, and Se\u00f1or Xolotl\">The Love Embrace</a></i> (1949 painting)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Frida_Still_Life\" title=\"Frida Still Life\">Frida Still Life</a></i> (1983 film)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Frida_(opera)\" title=\"Frida (opera)\">Frida</a></i> (1991 opera)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Diego_et_Frida\" title=\"Diego et Frida\">Diego et Frida</a></i> (1993 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cradle_Will_Rock\" title=\"Cradle Will Rock\">Cradle Will Rock</a></i> (1999 film)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Frida\" title=\"Frida\">Frida</a></i> (2002 film)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Angelina_Beloff\" title=\"Angelina Beloff\">Angelina Beloff </a> (1st wife)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guadalupe_Mar%C3%ADn\" title=\"Guadalupe Mar\u00edn\">Guadalupe Mar\u00edn</a> (2nd wife)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a> (3rd wife)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Vorobieff\" title=\"Marie Vorobieff\">Marie Vorobieff</a> (conjugal partner)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marika_Rivera\" title=\"Marika Rivera\">Marika Rivera</a> (daughter)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Rivera_Mar%C3%ADn\" title=\"Ruth Rivera Mar\u00edn\">Ruth Rivera Mar\u00edn</a> (daughter)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristina_Kahlo\" title=\"Cristina Kahlo\">Cristina Kahlo</a> (model and sister-in-law)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frida_Kahlo_Museum\" title=\"Frida Kahlo Museum\">Frida Kahlo Museum</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180909125912\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.212 seconds\nReal time usage: 0.264 seconds\nPreprocessor visited node count: 1003/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30390/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4610/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1163/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  212.532      1 -total\n 80.84%  171.802      1 Template:Infobox_Painting\n 66.16%  140.614      1 Template:Infobox\n 19.00%   40.379      2 Template:Convert\n 15.44%   32.805      1 Template:Coord\n  7.07%   15.030      1 Template:Reflist\n  6.86%   14.570      1 Template:Commons_category\n  5.09%   10.818      2 Template:Comma_separated_entries\n  4.82%   10.250      1 Template:Commons\n  4.38%    9.317      1 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40133749-0!canonical and timestamp 20180909125912 and revision id 851066575\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sue%C3%B1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sue\u00f1o de una tarde dominical en la Alameda Central"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sue\u00f1o de una Tarde Dominical en la Alameda Central"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_autolinked_artist_field"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Mexican_paintings"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Murals_in_Mexico"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Works_by_Diego_Rivera"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"1940s_murals"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Arts_in_Mexico_City"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Historic_center_of_Mexico_City"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Cultural_depictions_of_Frida_Kahlo"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Dogs_in_art"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Flags_in_art"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Horses_in_art"},{"sortkey":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central","*":"Skulls_in_art"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"1985 Mexico City earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agust\u00edn de Iturbide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anahuacalli Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelina Beloff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio L\u00f3pez de Santa Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Ju\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Obreg\u00f3n Santacilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cradle Will Rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristina Kahlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detroit Industry Murals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego et Frida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feathered Serpent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco I. Madero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida Kahlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida Kahlo Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida Still Life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frieda and Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalupe Mar\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic center of Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Manuel Altamirano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Guadalupe Posada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mart\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Zum\u00e1rraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Calavera Catrina"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Malinche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man at the Crossroads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Guti\u00e9rrez N\u00e1jera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Vorobieff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marika Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian I of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Revolution of 1910"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City Alameda Central"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Mural Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Z\u00fa\u00f1iga y Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan American Unity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porfirio D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Rivera Mar\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sor Juana In\u00e9s de la Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"The History of Mexico (mural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Love Embrace of the Universe, the Earth (Mexico), Myself, Diego, and Se\u00f1or Xolotl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoriano Huerta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winfield Scott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yin-yang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zapata (lithograph)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Rivera"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Rivera"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Painting"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Rivera"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["The_Kid_-_Diego_Rivera.jpg","Sue\u00f1o_de_una_tarde_dominical_en_la_Alameda_Central_(Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda_Central).jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&view=article&id=240&Itemid=118","http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&view=article&id=239&Itemid=117","https://web.archive.org/web/20130616182940/http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&view=article&id=239&Itemid=117","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sue%C3%B1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central&params=19.43614_N_99.14697_W_type:landmark","http://www.museomuraldiegorivera.bellasartes.gob.mx/index.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sue\u00f1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central","byteoffset":855,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sue\u00f1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central","byteoffset":1354,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sue\u00f1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central","byteoffset":3739,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Sue\u00f1o_de_una_Tarde_Dominical_en_la_Alameda_Central","byteoffset":3769,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Sue\u00f1o de una Tarde Dominical en la Alameda Central</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Dream_of_a_Sunday_Afternoon_in_the_Alameda","*":"commons:Category:Dream of a Sunday Afternoon in the Alameda"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Sue\u00f1o de una Tarde Dominical en la Alameda Central</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Sueno de una Tarde Dominical en la Alameda Central"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6135245"}]}}