{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"O P\u00e3o e o Vinho","pageid":21487390,"revid":848759040,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b>O P\u00e3o e o Vinho</b></i> (English: <i><b>Bread and Wine</b></i>) is a 1981 <a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> <a href=\"/wiki/Documentary_film\" title=\"Documentary film\">documentary</a> <a href=\"/wiki/Feature_film\" title=\"Feature film\">feature film</a> produced and directed by <a href=\"/wiki/Ricardo_Costa_(filmmaker)\" title=\"Ricardo Costa (filmmaker)\">Ricardo Costa</a>, his second <a href=\"/wiki/Docufiction\" title=\"Docufiction\">docufiction</a> after <i><a href=\"/wiki/Changing_Tides\" title=\"Changing Tides\">Changing Tides</a></i> (<i>Mau Tempo, Mar\u00e9s e Mudan\u00e7a</i>) \u2013 1996/7. \nThe third is <i><a href=\"/wiki/Mists\" title=\"Mists\">Mists</a></i> (<i>Brumas</i>) - 2003.\n</p><p>Like <i>Changing Tides</i>, <i>Bread and Wine</i> may as well be classified as <a href=\"/wiki/Ethnofiction\" title=\"Ethnofiction\">ethnofiction</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Veronique.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Veronique.jpg/350px-Veronique.jpg\" width=\"350\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Veronique.jpg/525px-Veronique.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Veronique.jpg/700px-Veronique.jpg 2x\" data-file-width=\"2362\" data-file-height=\"1339\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Veronique.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><b>Pagan procession in <a href=\"/wiki/Redondo,_Portugal\" title=\"Redondo, Portugal\">Redondo</a></b></div></div></div><p><b></b>\n</p><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Synopsis\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Synopsis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Credits\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Credits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliographic_references\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliographic references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>O P\u00e3o e o Vinho</i> is contemporary to the <a href=\"/wiki/Tetralogy\" title=\"Tetralogy\">tetralogy</a> <i><a href=\"/w/index.php?title=Homem_Montanh%C3%AAs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Homem Montanh\u00eas (page does not exist)\">Homem Montanh\u00eas</a></i> (Mountain Man), a series of four documentary feature films that Ricardo Costa was shooting on the mountains in remote villages: <i><a href=\"/w/index.php?title=Castro_Laboreiro_(film)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Castro Laboreiro (film) (page does not exist)\">Castro Laboreiro (film)</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Pit%C3%B5es_a_village_of_Barroso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pit\u00f5es a village of Barroso\">Pit\u00f5es a village of Barroso</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Far_away_is_the_city\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far away is the city\">Far away is the city</a></i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Further_ahead_on_this_road&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Further ahead on this road (page does not exist)\">Further ahead on this road</a></i>.\n</p><p>They are all <a href=\"/wiki/Ethnographic_film\" title=\"Ethnographic film\">ethnographic films</a>, with one exception: <i>Bred an Wine</i> is not a pure <a href=\"/wiki/Documentary_film\" title=\"Documentary film\">documentary</a>, since fictional elements have been added as part of the film narrative, in order to strength <a href=\"/wiki/Drama\" title=\"Drama\">drama</a> and highlight the nature of the subject (see <a href=\"/wiki/Visual_anthropology\" title=\"Visual anthropology\">visual anthropology</a>). <i>Bread and Wine</i> is both <a href=\"/wiki/Docufiction\" title=\"Docufiction\">docufiction</a> and <a href=\"/wiki/Ethnofiction\" title=\"Ethnofiction\">ethnofiction</a>.\n</p><p>A common denominator for these films is that no conventional narrative is used. The story is told with poetic <a href=\"/wiki/Ellipse\" title=\"Ellipse\">ellipses</a> linking alternate actions and situations. Meaning arises from the flow of pictures, from the harmonic association of shots, slowly drawing a human portrait: a survivor.\n</p><p>All the Portuguese \u201cethnographic\u201d films of these period involved passion (the portrait should be touching) and that means they are art films. <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Campos\" title=\"Ant\u00f3nio Campos\">Ant\u00f3nio Campos</a>, <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Reis\" title=\"Ant\u00f3nio Reis\">Ant\u00f3nio Reis</a> and some other left  important living \u201cdocuments\u201d of patrimonial interest that will be seen with emotion any time.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Synopsis\">Synopsis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Synopsis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\"During an Easter celebration, on a Good Friday, black night, hooded figures dressed with black mantles walk in deep silence, only broken by the noise of a rattle and by the canticles of a young Veronique rising in her hands a sheet with the bloody face of <a href=\"/wiki/Christ\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christ\">Christ</a> stamped on it. She sings a song of grief and sorrow in an understandable language, telling an old story. The chorus of the hooded men answers to her complaints, echoed by a music band.\n</p><p>\"At each turning point of the procession, now under a burning sun, other figures appear, bent on the earth, other voices, other sweaty faces. At each blow of the sickle, at each progress of the harvest, at each hit of the hoe, at each impromptu of a native poet, Anast\u00e1sio Pires, Gil Quintas, or the bohemian Joaquim, the dishes\u2019 seller, the portrait is drawn, the true story is told. The rattling and the Veronica\u2019s song sounds again. And the procession proceeds until the moment in which, with a strong blow, the coffin cover falls over the body of Christ.\n</p><p>\"The story which is told is of pain and wandering. The motive is the same as when people talk in front of a glass of wine, of a bit of bread with a slice of cheese. We can see that something happened, by that time, which was not deserved. Now we can see that, extinguished all hopes in a project that was not accomplished, the <a href=\"/wiki/Alentejo\" title=\"Alentejo\">Alentejo</a>, a singular and attaching land, still had a memory, was still alive. The actors of this film tell what happened. In each of these stories, the main character is Man.\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Joaquim da Lou\u00e7a (native poet)</li>\n<li>Anast\u00e1sio Pires (native poet)</li>\n<li>Gil Quintas (native poet)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pflores.com/vitorino/index.php\">Vitorino</a> (singer)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://janita.salome.googlepages.com/\">Janita Salom\u00e9</a> (singer)</li>\n<li>Grupo de Cantadores do <a href=\"/wiki/Redondo_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Redondo Municipality\">Redondo</a> (Group of Singers from Redondo)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Credits\">Credits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Credits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Production year \u2013 1981</li>\n<li>Format \u2013 <a href=\"/wiki/16_mm\" class=\"mw-redirect\" title=\"16 mm\">16 mm</a> colour</li>\n<li>Length \u2013 90\u2019  (approx.)</li>\n<li>Production: Diafime with R.T.P. (<a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_e_Televis%C3%A3o_de_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal\">R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal</a>)</li>\n<li>Director  \u2013 <a href=\"/wiki/Ricardo_Costa_(filmmaker)\" title=\"Ricardo Costa (filmmaker)\">Ricardo Costa</a></li>\n<li>Music \u2013 Extracts from <a href=\"/wiki/The_Four_Seasons_(Vivaldi)\" title=\"The Four Seasons (Vivaldi)\">Four Seasons</a> by <a href=\"/wiki/Antonio_Vivaldi\" title=\"Antonio Vivaldi\">Antonio Vivaldi</a> and from pieces of Portuguese music of the 15th century (<a href=\"/w/index.php?title=Segr%C3%A9is_de_Lisboa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Segr\u00e9is de Lisboa (page does not exist)\">Segr\u00e9is de Lisboa</a>)</li>\n<li>Laboratory \u2013 <a href=\"/wiki/Tobis_Portuguesa\" title=\"Tobis Portuguesa\">Tobis Portuguesa</a></li>\n<li>Locations \u2013  <a href=\"/wiki/Redondo_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Redondo Municipality\">Redondo</a> and <a href=\"/wiki/Alandroal\" title=\"Alandroal\">Alandroal</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Alentejo\" title=\"Alentejo\">Alentejo</a></li>\n<li>Premiere: RTP, 1981</li>\n<li>1st theatrical show&#160;: <a href=\"/wiki/Vila_Vi%C3%A7osa\" title=\"Vila Vi\u00e7osa\">Vila Vi\u00e7osa</a>, summer 2004</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliographic_references\">Bibliographic references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliographic references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>O Cais do Olhar</i> by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Matos-Cruz\" title=\"Jos\u00e9 de Matos-Cruz\">Jos\u00e9 de Matos-Cruz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Cinematheque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portuguese Cinematheque (page does not exist)\">Portuguese Cinematheque</a>, 1999</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rcfilmes.com/RCen.pdf\">Ricardo Costa and the flowing pictures</a>, article by Jos\u00e9 de Matos-Cruz</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Docufiction\" title=\"Docufiction\">Docufiction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_docufiction_films\" title=\"List of docufiction films\">List of docufiction films</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Producer\u2019s press release</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-redondo.pt/pt/site-acontece/Noticias/Paginas/Redondo-revisitado-em-viagem-com--O-P%C3%A3o-e-o-Vinho-.aspx\">Bread and Wine screening</a> in <a href=\"/wiki/Redondo,_Portugal\" title=\"Redondo, Portugal\">Redondo, Portugal</a> (pt), March 8 2016</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=O_P%C3%A3o_e_o_Vinho&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rcfilmes.com/paovinho.htm\"><i>O P\u00e3o e o Vinho</i></a> \u2013 producer\u2019s web page (English, French and Portuguese)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0122219/\"><i>O P\u00e3o e o Vinho</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rcfilmes.com/RCen.pdf\">Ricardo Costa and the following pictures</a> \u2013 article by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Matos-Cruz\" title=\"Jos\u00e9 de Matos-Cruz\">Jos\u00e9 de Matos-Cruz</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1319\nCached time: 20180903173820\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.096 seconds\nPreprocessor visited node count: 275/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 607/2097152 bytes\nTemplate argument size: 201/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 768/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.010/10.000 seconds\nLua memory usage: 815 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.171      1 -total\n 53.55%   38.115      1 Template:IMDb_title\n 31.12%   22.147      1 Template:Italic_title\n 13.09%    9.313      1 Template:Reflist\n  6.64%    4.726      1 Template:Str_len\n  6.18%    4.396      1 Template:EditAtWikidata\n  5.52%    3.930      2 Template:Trim\n  5.31%    3.782      1 Template:Str_rightmost\n  3.31%    2.354      1 Template:PAGENAMEBASE\n  2.76%    1.962      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21487390-0!canonical and timestamp 20180903173820 and revision id 848759040\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/O_P%C3%A3o_e_o_Vinho","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"O P\u00e3o e o Vinho"}],"categories":[{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"1981_films"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Films_directed_by_Ricardo_Costa"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Portuguese_films"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Portuguese_documentary_films"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Ethnofiction_films"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Visual_anthropology"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"1980s_documentary_films"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Portuguese-language_films"},{"sortkey":"Pao E O Vinho","*":"Oral_tradition"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"16 mm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alandroal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alentejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Vivaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Changing Tides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Docufiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Documentary film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ellipse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnofiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnographic film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far away is the city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feature film"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Matos-Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of docufiction films"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pit\u00f5es a village of Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Redondo, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Redondo Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Costa (filmmaker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tetralogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Four Seasons (Vivaldi)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobis Portuguesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Vi\u00e7osa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual anthropology"},{"ns":0,"*":"Homem Montanh\u00eas"},{"ns":0,"*":"Castro Laboreiro (film)"},{"ns":0,"*":"Further ahead on this road"},{"ns":0,"*":"Segr\u00e9is de Lisboa"},{"ns":0,"*":"Portuguese Cinematheque"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Veronique.jpg"],"externallinks":["http://www.cm-redondo.pt/pt/site-acontece/Noticias/Paginas/Redondo-revisitado-em-viagem-com--O-P%C3%A3o-e-o-Vinho-.aspx","http://www.pflores.com/vitorino/index.php","http://janita.salome.googlepages.com/","http://rcfilmes.com/RCen.pdf","http://rcfilmes.com/paovinho.htm","https://www.imdb.com/title/tt0122219/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":575,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Synopsis","number":"2","index":"2","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":1886,"anchor":"Synopsis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"3","index":"3","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":3658,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Credits","number":"4","index":"4","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":3980,"anchor":"Credits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliographic references","number":"5","index":"5","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":4570,"anchor":"Bibliographic_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":4784,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":4850,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"O_P\u00e3o_e_o_Vinho","byteoffset":4878,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>O P\u00e3o e o Vinho</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>O P\u00e3o e o Vinho</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Pao E O Vinho"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7073313"}]}}