{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"L'Assembl\u00e9e des six-comt\u00e9s (painting)","pageid":7702449,"revid":788848844,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg/300px-Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg\" width=\"300\" height=\"130\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg/450px-Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg/600px-Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"518\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_painting.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Assembly of the Six Counties</i>, 1890, by Charles Alexander Smith.</div></div></div>\n<p><i><b>L'Assembl\u00e9e des six-comt\u00e9s</b></i> (French for \"The Assembly of the Six Counties\"), also known as <i><b>Manifestation des Canadiens contre le gouvernement anglais, \u00e0 Saint-Charles, en 1837</b></i> (\"Demonstration of the <a href=\"/wiki/Canadien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canadien\">Canadiens</a> against the English government, at Saint-Charles, in 1837\"), is a large <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil painting</a> executed on <a href=\"/wiki/Canvas\" title=\"Canvas\">canvas</a> by <a href=\"/wiki/Ontario\" title=\"Ontario\">Ontario</a> artist <a href=\"/wiki/Charles_Alexander_Smith\" title=\"Charles Alexander Smith\">Charles Alexander Smith</a> in 1890.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It depicts the <a href=\"/wiki/Assembly_of_the_Six_Counties\" title=\"Assembly of the Six Counties\">Assembly of the Six Counties</a>, an event in 1837, part of the <a href=\"/wiki/History_of_Quebec\" title=\"History of Quebec\">history of Quebec</a> and the <a href=\"/wiki/Patriote_movement\" title=\"Patriote movement\">Patriote movement</a>. It is displayed in the permanent exhibition of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_des_beaux-arts_du_Qu%C3%A9bec\" title=\"Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec\">Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec</a> in <a href=\"/wiki/Quebec_City\" title=\"Quebec City\">Quebec City</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Composition\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Composition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Subject\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Subject</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Composition\">Composition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Composition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The picture includes many elements of what is known about the Patriote movement and their time. It features a number of Patriote leaders, upon the stage at the right, with accurate appearance. Patriote leader <a href=\"/wiki/Louis-Joseph_Papineau\" title=\"Louis-Joseph Papineau\">Louis-Joseph Papineau</a> is shown in a speech to the crowd. At the bottom right stand three flags. From the left, <a href=\"/wiki/Flag_of_France\" title=\"Flag of France\">the first</a> represents the influence the Patriotes received from the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, the second is the <a href=\"/wiki/Patriote_flag\" title=\"Patriote flag\">Patriote flag</a> and <a href=\"/wiki/Flag_of_the_United_States\" title=\"Flag of the United States\">the third</a> embodies the admiration of the Patriote for the <a href=\"/wiki/American_Revolution\" title=\"American Revolution\">American Revolution</a>. The Patriote flag remains a visual <a href=\"/wiki/Leitmotiv\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leitmotiv\">leitmotiv</a> across the composition.\n</p><p>The right field profusely displays <a href=\"/wiki/Maple_leaves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maple leaves\">maple leaves</a>, a symbol of the <a href=\"/wiki/French_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Canadian\">French Canadians</a> of the time (they have now been discarded by their modern-day <a href=\"/wiki/French-speaking_Quebecer\" title=\"French-speaking Quebecer\">Qu\u00e9b\u00e9cois</a> and <a href=\"/wiki/Quebec_nationalism\" title=\"Quebec nationalism\">Quebec nationalist</a> successors because of their appropriation by the <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canadian federation</a>). In the same section is the <a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Quebec\" title=\"Coat of arms of Quebec\">Coat of arms of Quebec</a>, leaning upon the wooden stage structure (one <a href=\"/wiki/Anachronism\" title=\"Anachronism\">anachronistic</a> detail, as this version, contemporary to the painting's execution, is the first arms of Quebec post-Confederation, granted in 1868).\n</p><p>The crowd, mesmerized and invigorated at the same time by Papineau's much celebrated oratory skills, holds many signs reading nationalist and independence slogans. Many in attendance wear the <a href=\"/wiki/Tuque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuque\">tuques</a> and <a href=\"/wiki/Ceinture_fl%C3%A9ch%C3%A9e\" title=\"Ceinture fl\u00e9ch\u00e9e\">ceintures fl\u00e9ch\u00e9es</a> belts characteristic of the Patriote <a href=\"/wiki/Symbology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symbology\">symbology</a>. The <a href=\"/wiki/Colonne_de_la_libert%C3%A9_(Quebec)\" title=\"Colonne de la libert\u00e9 (Quebec)\">Colonne de la libert\u00e9</a> stands tall in the background (the one from <a href=\"/wiki/Henri_Julien\" title=\"Henri Julien\">Henri Julien</a>'s <a href=\"/wiki/File:Colonne_de_la_liberte_(Quebec).png\" title=\"File:Colonne de la liberte (Quebec).png\">illustration</a> and the contemporary replica appear much shorter). Finally, a very young girl at the immediate left-of-the-middle evocatively stares at the spectator.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Smith was commissioned to paint it for display in the chamber of the Legislative Assembly in the <a href=\"/wiki/Parliament_Building_(Quebec)\" title=\"Parliament Building (Quebec)\">Parliament of Quebec City</a>. However, the government of <a href=\"/wiki/Premier_of_Quebec\" title=\"Premier of Quebec\">Premier of Quebec</a> <a href=\"/wiki/Charles-Eug%C3%A8ne_Boucher_de_Boucherville\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles-Eug\u00e8ne Boucher de Boucherville\">Charles-Eug\u00e8ne Boucher de Boucherville</a> did not accept it, and the work was passed unto various owners before finally becoming part of the Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec collection.\n</p><p>Located in Room 10, it is a part of the permanent exhibition of <a href=\"/wiki/Quebec_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quebec history\">Quebec history-related</a> art called <i>Je me souviens&#160;: Quand l\u2019art imagine l\u2019histoire</i> (\"<a href=\"/wiki/Je_me_souviens\" title=\"Je me souviens\">Je me souviens</a> [motto of Quebec]. When Art Imagines History\"). The picture has seen <a href=\"/wiki/Art_conservation_and_restoration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art conservation and restoration\">restoration</a>. Nowadays, a great number of books related to the Patriotes, or their era in Quebec, use the painting, often cropped, to illustrate their cover page.\n</p><p>In a similar fashion, initial plans to erect a statue in honour of Louis-Joseph Papineau on the Quebec City Parliament Hill were aborted because of the then-controversial aspect of what was seen as a <a href=\"/wiki/Revolutionary\" title=\"Revolutionary\">revolutionary</a> figure. A smaller statue was instead made for interior display in the Parliament and a monument such as the one originally envisioned was inaugurated in the 2000s.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Subject\">Subject</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Subject\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Assembly_of_the_Six_Counties\" title=\"Assembly of the Six Counties\">Assembly of the Six Counties</a></div>\n<p>The Assembly of the Six Counties gathered <a href=\"/wiki/Patriote\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriote\">Patriote</a> leaders and approximately 4,000 followers in <a href=\"/wiki/Saint-Charles-sur-Richelieu,_Quebec\" title=\"Saint-Charles-sur-Richelieu, Quebec\">Saint-Charles</a>, <a href=\"/wiki/Lower_Canada\" title=\"Lower Canada\">Lower Canada</a> (present-day <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>) on October 23 and October 24, 1837. Presided by <a href=\"/wiki/Wolfred_Nelson\" title=\"Wolfred Nelson\">Wolfred Nelson</a>, it is the most famous of <a href=\"/wiki/Patriote_popular_assemblies\" title=\"Patriote popular assemblies\">the various popular assemblies</a> held during that year protesting the <a href=\"/w/index.php?title=Russell_Resolutions&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Russell Resolutions (page does not exist)\">Russell Resolutions</a>. It was a prelude to the <a href=\"/wiki/Lower_Canada_Rebellion\" title=\"Lower Canada Rebellion\">Lower Canada Rebellion</a> of 1837 that sought the independence of a Lower Canadian republic. Speakers were united in their protest of the British colonial government, but, as one part supported economic <a href=\"/wiki/Boycott\" title=\"Boycott\">boycotts</a> of British products, the other appealed to an armed uprising.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mnba.qc.ca/Afficher.aspx?page=1702&amp;langue=en\">\u00ab&#160;Je me souviens&#160;\u00bb. When Art Imagines History</a>\", in mnba.qc.ca, retrieved Sept. 17, 2011</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Patriote_popular_assemblies\" title=\"Patriote popular assemblies\">Patriote popular assemblies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Quebec\" title=\"History of Quebec\">History of Quebec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Quebec_history\" title=\"Timeline of Quebec history\">Timeline of Quebec history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_nationalism\" title=\"Quebec nationalism\">Quebec nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_independence_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quebec independence movement\">Quebec independence movement</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Maurice Champagne. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bibliotheque.assnat.qc.ca/01/PER/811681/1995/Vol_24_no_1_%28avril_1995%29.pdf\">L'Assembl\u00e9e des six comt\u00e9s</a>\", in <i>Bulletin de la biblioth\u00e8que de l'Assembl\u00e9e nationale</i>, volume 24, issue 1, April 1995, p.&#160;3-5.</li>\n<li>Mario B\u00e9land. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.erudit.org/iderudit/8057ac\">Un destin inachev\u00e9&#160;: L\u2019assembl\u00e9e des six comt\u00e9s de Charles Alexander Smith</a>\", in <i>Cap-aux-Diamants&#160;: la revue d'histoire du Qu\u00e9bec</i>, n\u00b0 30, 1992, p.&#160;30-33</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%27Assembl%C3%A9e_des_six-comt%C3%A9s_(painting)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mnba.qc.ca/Afficher.aspx?page=1702&amp;langue=en\">\"Mus\u00e9e National des Beaux-Arts du Qu\u00e9bec - Salle 10\"</a> at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_des_beaux-arts_du_Qu%C3%A9bec\" title=\"Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec\">Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec</a> website</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180915165551\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.092 seconds\nPreprocessor visited node count: 163/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 637/2097152 bytes\nTemplate argument size: 107/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 488/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.014/10.000 seconds\nLua memory usage: 803 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   52.822      1 -total\n 55.18%   29.149      1 Template:Italic_title\n 21.37%   11.288      1 Template:Reflist\n 19.92%   10.523      1 Template:Main\n  6.86%    3.625      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7702449-0!canonical and timestamp 20180915165551 and revision id 788848844\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"1890_paintings"},{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"Canadian_paintings"},{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"Culture_of_Quebec"},{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"Lower_Canada_Rebellion"},{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"Patriote_movement"},{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"Political_art"},{"sortkey":"Assemblee des six-comtes, L'","*":"Flags_in_art"}],"links":[{"ns":6,"*":"File:Colonne de la liberte (Quebec).png"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anachronism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art conservation and restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of the Six Counties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boycott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceinture fl\u00e9ch\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Eug\u00e8ne Boucher de Boucherville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Alexander Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonne de la libert\u00e9 (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"French-speaking Quebecer"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Julien"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Je me souviens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leitmotiv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Joseph Papineau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Canada Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maple leaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament Building (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriote flag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriote movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriote popular assemblies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premier of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec independence movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Charles-sur-Richelieu, Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Quebec history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfred Nelson"},{"ns":0,"*":"Russell Resolutions"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_painting.jpg"],"externallinks":["http://www.mnba.qc.ca/Afficher.aspx?page=1702&langue=en","http://www.bibliotheque.assnat.qc.ca/01/PER/811681/1995/Vol_24_no_1_(avril_1995).pdf","http://id.erudit.org/iderudit/8057ac"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Composition","number":"1","index":"1","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":959,"anchor":"Composition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":2852,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Subject","number":"3","index":"3","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":4112,"anchor":"Subject"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":4881,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":4904,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":5064,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"L'Assembl\u00e9e_des_six-comt\u00e9s_(painting)","byteoffset":5545,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>L'Assembl\u00e9e des six-comt\u00e9s</i> (painting)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>L'Assembl\u00e9e des six-comt\u00e9s</i> (painting)"},{"name":"defaultsort","*":"Assemblee des six-comtes, L'"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6455608"}]}}