{"parse":{"title":"European Parliament Committee on Women's Rights and Gender Equality","pageid":2344420,"revid":826850563,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Committee on Women's Rights and Gender Equality</b> (<b>FEMM</b>) is a <a href=\"/wiki/Committee\" title=\"Committee\">committee</a> of the <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Membership\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Membership</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Chair\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Chair</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Vice_Chairs\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Vice Chairs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Substitutes\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Substitutes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Membership\">Membership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Membership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Chair\">Chair</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Chair\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">Member\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Political_groups_of_the_European_Parliament\" title=\"Political groups of the European Parliament\">Group</a>\n</th>\n<th>Role\n</th>\n<th>Country\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background-color:red; width: 3px;\">&#160;\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Vilija_Blinkevi%C4%8Di%C5%ABt%C4%97\" title=\"Vilija Blinkevi\u010di\u016bt\u0117\">Vilija Blinkevi\u010di\u016bt\u0117</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Progressive_Alliance_of_Socialists_and_Democrats\" title=\"Progressive Alliance of Socialists and Democrats\">S&amp;D</a>\n</td>\n<td>Chairwoman\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lithuania\" title=\"Lithuania\">Lithuania</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vice_Chairs\">Vice Chairs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Vice Chairs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barbara_Matera\" title=\"Barbara Matera\">Barbara Matera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joao_Pimenta_Lopes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joao Pimenta Lopes\">Joao Pimenta Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Honeyball\" title=\"Mary Honeyball\">Mary Honeyball</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jana_%C5%BDit%C5%88ansk%C3%A1\" title=\"Jana \u017dit\u0148ansk\u00e1\">Jana \u017dit\u0148ansk\u00e1</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Regina Bastos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edit_Bauer\" title=\"Edit Bauer\">Edit Bauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Godfrey_Bloom\" title=\"Godfrey Bloom\">Godfrey Bloom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emine_Bozkurt\" title=\"Emine Bozkurt\">Emine Bozkurt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrea_%C4%8Ce%C5%A1kov%C3%A1\" title=\"Andrea \u010ce\u0161kov\u00e1\">Andrea \u010ce\u0161kov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marije_Cornelissen\" title=\"Marije Cornelissen\">Marije Cornelissen</a></li>\n<li>Silvia Costa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Cyma%C5%84ski\" title=\"Tadeusz Cyma\u0144ski\">Tadeusz Cyma\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilda_Figueiredo\" title=\"Ilda Figueiredo\">Ilda Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iratxe_Garc%C3%ADa\" title=\"Iratxe Garc\u00eda\">Iratxe Garc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zita_Gurmai\" title=\"Zita Gurmai\">Zita Gurmai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Honeyball\" title=\"Mary Honeyball\">Mary Honeyball</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sophie_in_%27t_Veld\" title=\"Sophie in &#39;t Veld\">Sophie in 't Veld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_Jim%C3%A9nez-Becerril\" title=\"Teresa Jim\u00e9nez-Becerril\">Teresa Jim\u00e9nez-Becerril</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicole_Kiil-Nielsen\" title=\"Nicole Kiil-Nielsen\">Nicole Kiil-Nielsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodi_Kratsa-Tsagaropoulou\" title=\"Rodi Kratsa-Tsagaropoulou\">Rodi Kratsa-Tsagaropoulou</a></li>\n<li>Constance Le Grip</li>\n<li><a href=\"/wiki/Astrid_Lulling\" title=\"Astrid Lulling\">Astrid Lulling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angelika_Niebler\" title=\"Angelika Niebler\">Angelika Niebler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siiri_Oviir\" title=\"Siiri Oviir\">Siiri Oviir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonia_Parvanova\" title=\"Antonia Parvanova\">Antonia Parvanova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9rique_Ries\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9rique Ries\">Fr\u00e9d\u00e9rique Ries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C3%BCl_Romeva\" title=\"Ra\u00fcl Romeva\">Ra\u00fcl Romeva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikki_Sinclaire\" title=\"Nikki Sinclaire\">Nikki Sinclaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanna_Skrzydlewska\" title=\"Joanna Skrzydlewska\">Joanna Skrzydlewska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Tarabella\" title=\"Marc Tarabella\">Marc Tarabella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Britta_Thomsen\" title=\"Britta Thomsen\">Britta Thomsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marina_Yannakoudakis\" title=\"Marina Yannakoudakis\">Marina Yannakoudakis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Z%C3%A1borsk%C3%A1\" title=\"Anna Z\u00e1borsk\u00e1\">Anna Z\u00e1borsk\u00e1</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Substitutes\">Substitutes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Substitutes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roberta_Angelilli\" title=\"Roberta Angelilli\">Roberta Angelilli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izaskun_Bilbao_Barandica\" title=\"Izaskun Bilbao Barandica\">Izaskun Bilbao Barandica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilija_Blinkevi%C4%8Di%C5%ABt%C4%97\" title=\"Vilija Blinkevi\u010di\u016bt\u0117\">Vilija Blinkevi\u010di\u016bt\u0117</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franziska_Brantner\" title=\"Franziska Brantner\">Franziska Brantner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anne_Delvaux\" title=\"Anne Delvaux\">Anne Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornelia_Ernst\" title=\"Cornelia Ernst\">Cornelia Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Estar%C3%A0s\" title=\"Rosa Estar\u00e0s\">Rosa Estar\u00e0s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jill_Evans\" title=\"Jill Evans\">Jill Evans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariya_Gabriel\" title=\"Mariya Gabriel\">Mariya Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sylvie_Guillaume\" title=\"Sylvie Guillaume\">Sylvie Guillaume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kent_Johansson\" title=\"Kent Johansson\">Kent Johansson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christa_Kla%C3%9F\" title=\"Christa Kla\u00df\">Christa Kla\u00df</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mojca_Kleva\" title=\"Mojca Kleva\">Mojca Kleva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kartika_Liotard\" title=\"Kartika Liotard\">Kartika Liotard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulrike_Lunacek\" title=\"Ulrike Lunacek\">Ulrike Lunacek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gesine_Mei%C3%9Fner\" title=\"Gesine Mei\u00dfner\">Gesine Mei\u00dfner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morten_Messerschmidt\" title=\"Morten Messerschmidt\">Morten Messerschmidt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katar%C3%ADna_Neve%C4%8Falov%C3%A1\" title=\"Katar\u00edna Neve\u010falov\u00e1\">Katar\u00edna Neve\u010falov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norica_Nicolai\" title=\"Norica Nicolai\">Norica Nicolai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doris_Pack\" title=\"Doris Pack\">Doris Pack</a></li>\n<li>Chryso\u00fala Saats\u00f3glou-Paliad\u00e9li</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antigoni_Papadopoulou\" title=\"Antigoni Papadopoulou\">Antigoni Papadopoulou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sirpa_Pietik%C3%A4inen\" title=\"Sirpa Pietik\u00e4inen\">Sirpa Pietik\u00e4inen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rovana_Plumb\" title=\"Rovana Plumb\">Rovana Plumb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuzana_Roithov%C3%A1\" title=\"Zuzana Roithov\u00e1\">Zuzana Roithov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Licia_Ronzulli\" title=\"Licia Ronzulli\">Licia Ronzulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanna_Senyszyn\" title=\"Joanna Senyszyn\">Joanna Senyszyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eleni_Theocharous\" title=\"Eleni Theocharous\">Eleni Theocharous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angelika_Werthmann\" title=\"Angelika Werthmann\">Angelika Werthmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corien_Wortmann-Kool\" title=\"Corien Wortmann-Kool\">Corien Wortmann-Kool</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europarl.europa.eu/activities/committees/homeCom.do?language=EN&amp;body=FEMM\">Official Homepage</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Standing_Committees_of_the_European_Parliament\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:European_Parliament_Committees\" title=\"Template:European Parliament Committees\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:European_Parliament_Committees\" title=\"Template talk:European Parliament Committees\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:European_Parliament_Committees&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Standing_Committees_of_the_European_Parliament\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Committees_of_the_European_Parliament\" title=\"Committees of the European Parliament\">Standing Committees</a> of the <a href=\"/wiki/European_Parliament#Organisation\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Agriculture_and_Rural_Development\" title=\"European Parliament Committee on Agriculture and Rural Development\">Agriculture and Rural Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Budgetary_Control\" title=\"European Parliament Committee on Budgetary Control\">Budgetary Control</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Budgets\" title=\"European Parliament Committee on Budgets\">Budgets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Civil_Liberties,_Justice_and_Home_Affairs\" title=\"European Parliament Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs\">Civil Liberties, Justice and Home Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Constitutional_Affairs\" title=\"European Parliament Committee on Constitutional Affairs\">Constitutional Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Culture_and_Education\" title=\"European Parliament Committee on Culture and Education\">Culture and Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Development\" title=\"European Parliament Committee on Development\">Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Economic_and_Monetary_Affairs\" title=\"European Parliament Committee on Economic and Monetary Affairs\">Economic and Monetary Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Employment_and_Social_Affairs\" title=\"European Parliament Committee on Employment and Social Affairs\">Employment and Social Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_the_Environment,_Public_Health_and_Food_Safety\" title=\"European Parliament Committee on the Environment, Public Health and Food Safety\">Environment, Public Health and Food Safety</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Fisheries\" title=\"European Parliament Committee on Fisheries\">Fisheries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Foreign_Affairs\" title=\"European Parliament Committee on Foreign Affairs\">Foreign Affairs</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Subcommittee_on_Human_Rights\" title=\"European Parliament Subcommittee on Human Rights\">Human Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Subcommittee_on_Security_and_Defence\" title=\"European Parliament Subcommittee on Security and Defence\">Security and Defence</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Industry,_Research_and_Energy\" title=\"European Parliament Committee on Industry, Research and Energy\">Industry, Research and Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_the_Internal_Market_and_Consumer_Protection\" title=\"European Parliament Committee on the Internal Market and Consumer Protection\">Internal Market and Consumer Protection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_International_Trade\" title=\"European Parliament Committee on International Trade\">International Trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Legal_Affairs\" title=\"European Parliament Committee on Legal Affairs\">Legal Affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Petitions\" title=\"European Parliament Committee on Petitions\">Petitions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Regional_Development\" title=\"European Parliament Committee on Regional Development\">Regional Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_Parliament_Committee_on_Transport_and_Tourism\" title=\"European Parliament Committee on Transport and Tourism\">Transport and Tourism</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Women's Rights and Gender Equality</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Europarl_logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Europarl logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Europarl_logo.svg/50px-Europarl_logo.svg.png\" width=\"50\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Europarl_logo.svg/75px-Europarl_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Europarl_logo.svg/100px-Europarl_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"374\" data-file-height=\"220\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Europe.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/30px-Flag_of_Europe.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/45px-Flag_of_Europe.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/60px-Flag_of_Europe.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" /></a></td><td><i>This article about the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=European_Parliament_Committee_on_Women%27s_Rights_and_Gender_Equality&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:EU-stub\" title=\"Template:EU-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:EU-stub\" title=\"Template talk:EU-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:EU-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180913114652\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.052 seconds\nReal time usage: 0.072 seconds\nPreprocessor visited node count: 142/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13306/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.012/10.000 seconds\nLua memory usage: 778 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   37.215      1 -total\n 70.37%   26.189      1 Template:EuroparlCommittees\n 59.22%   22.040      1 Template:Navbox\n 29.42%   10.950      1 Template:EU-stub\n 25.38%    9.445      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2344420-0!canonical and timestamp 20180913114652 and revision id 826850563\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ausschuss_f%C3%BCr_die_Rechte_der_Frau_und_die_Gleichstellung_der_Geschlechter","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ausschuss f\u00fcr die Rechte der Frau und die Gleichstellung der Geschlechter"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Commission_des_droits_de_la_femme_et_de_l%27%C3%A9galit%C3%A9_des_genres","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Commission des droits de la femme et de l'\u00e9galit\u00e9 des genres"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Commissione_per_i_diritti_della_donna_e_l%27uguaglianza_di_genere_del_Parlamento_europeo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Commissione per i diritti della donna e l'uguaglianza di genere del Parlamento europeo"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Komisja_Praw_Kobiet_i_R%C3%B3wnouprawnienia","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Komisja Praw Kobiet i R\u00f3wnouprawnienia"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Europaparlamentets_utskott_f%C3%B6r_kvinnors_r%C3%A4ttigheter_och_j%C3%A4mst%C3%A4lldhet_mellan_kvinnor_och_m%C3%A4n","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Europaparlamentets utskott f\u00f6r kvinnors r\u00e4ttigheter och j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan kvinnor och m\u00e4n"}],"categories":[{"sortkey":"Women","*":"Committees_of_the_European_Parliament"},{"sortkey":"","*":"Gender_equality"},{"sortkey":"","*":"Women's_rights"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"European_Union_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European Parliament Committees"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EU-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea \u010ce\u0161kov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelika Niebler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelika Werthmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Z\u00e1borsk\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antigoni Papadopoulou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonia Parvanova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astrid Lulling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Matera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Britta Thomsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christa Kla\u00df"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committees of the European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corien Wortmann-Kool"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelia Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doris Pack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edit Bauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleni Theocharous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emine Bozkurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Agriculture and Rural Development"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Budgetary Control"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Budgets"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Constitutional Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Culture and Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Development"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Economic and Monetary Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Employment and Social Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Fisheries"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Foreign Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Industry, Research and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on International Trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Legal Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Petitions"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Regional Development"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on Transport and Tourism"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on the Environment, Public Health and Food Safety"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Committee on the Internal Market and Consumer Protection"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Subcommittee on Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament Subcommittee on Security and Defence"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franziska Brantner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9rique Ries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesine Mei\u00dfner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Godfrey Bloom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilda Figueiredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iratxe Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izaskun Bilbao Barandica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jana \u017dit\u0148ansk\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jill Evans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanna Senyszyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanna Skrzydlewska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joao Pimenta Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kartika Liotard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katar\u00edna Neve\u010falov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kent Johansson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Licia Ronzulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Tarabella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marije Cornelissen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marina Yannakoudakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariya Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Honeyball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mojca Kleva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morten Messerschmidt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicole Kiil-Nielsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikki Sinclaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norica Nicolai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political groups of the European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive Alliance of Socialists and Democrats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fcl Romeva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberta Angelilli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodi Kratsa-Tsagaropoulou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Estar\u00e0s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rovana Plumb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siiri Oviir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirpa Pietik\u00e4inen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophie in 't Veld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvie Guillaume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Cyma\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Jim\u00e9nez-Becerril"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulrike Lunacek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilija Blinkevi\u010di\u016bt\u0117"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zita Gurmai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuzana Roithov\u00e1"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:EU-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:European Parliament Committees"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EuroparlCommittees"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European Parliament Committees"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EU-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Europarl_logo.svg","Flag_of_Europe.svg"],"externallinks":["http://www.europarl.europa.eu/activities/committees/homeCom.do?language=EN&body=FEMM"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Membership","number":"1","index":"1","fromtitle":"European_Parliament_Committee_on_Women's_Rights_and_Gender_Equality","byteoffset":123,"anchor":"Membership"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Chair","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"European_Parliament_Committee_on_Women's_Rights_and_Gender_Equality","byteoffset":138,"anchor":"Chair"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vice Chairs","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"European_Parliament_Committee_on_Women's_Rights_and_Gender_Equality","byteoffset":443,"anchor":"Vice_Chairs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Members","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"European_Parliament_Committee_on_Women's_Rights_and_Gender_Equality","byteoffset":546,"anchor":"Members"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Substitutes","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"European_Parliament_Committee_on_Women's_Rights_and_Gender_Equality","byteoffset":1242,"anchor":"Substitutes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"6","fromtitle":"European_Parliament_Committee_on_Women's_Rights_and_Gender_Equality","byteoffset":1916,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"European Parliament Committee on Women's Rights and Gender Equality","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q780189"}]}}