{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Antoni T\u00e0pies","pageid":2883114,"revid":858942572,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">In this <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs#Catalan_names\" title=\"Spanish naming customs\">Catalan name</a>, the paternal &#32;<a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>T\u00e0pies</i>&#32;and the maternal family name is <i>Puig</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Antoni T\u00e0pies</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Antoni T\u00e0pies i la fundaci\u00f3 IDIBELL.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg/220px-Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg/330px-Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg/440px-Antoni_T%C3%A0pies_i_la_fundaci%C3%B3_IDIBELL.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"685\" /></a><div>Antoni T\u00e0pies in 2008</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Antoni T\u00e0pies</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1923-12-13</span>)</span>13 December 1923<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n6 February 2012<span style=\"display:none\">(2012-02-06)</span> (aged&#160;88)<br /><span class=\"deathplace\">Barcelona, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a>, <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculpture</a>, <a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithography</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Art_informel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art informel\">Art informel</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/Praemium_Imperiale\" title=\"Praemium Imperiale\">Praemium Imperiale</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Antoni T\u00e0pies i Puig, 1st <a href=\"/wiki/Marquisate_of_T%C3%A0pies\" title=\"Marquisate of T\u00e0pies\">Marquis of T\u00e0pies</a></b> (<small>Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[\u0259n\u02c8t\u0254ni \u02c8tapi.\u0259s]</a></span>; 13 December 1923 \u2013 6 February 2012) was a <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> painter, sculptor and art theorist, who became one of the most famous European artists of his generation.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Graphic_work\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Graphic work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Essays\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Essays</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Movements\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Movements</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Current_exhibition_at_Fundaci\u00f3_Antoni_T\u00e0pies\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Current exhibition at Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The son of Josep T\u00e0pies i Mestre and Maria Puig i Guerra, Antoni T\u00e0pies Puig was born in Barcelona on 13 December 1923. His father was a lawyer and <a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalist</a> who served briefly with the Republican government. Due to this, T\u00e0pies grew up in an environment where he was very much exposed to a cultural and social experiences of leaders in the Catalan public life and its republicanism.  His maternal grandmother also exposed him to this world with her great involvement in civil and political activities.  T\u00e0pies was first introduced to contemporary art as he entered secondary school in 1934.  He saw a famous Christmas issue of the magazine, D\u2019ac\u00ed i d\u2019all\u00e0, which contained reproductions of works by artists such as Duchamp, Braque, Kandinsky, and Picasso.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  At 17, T\u00e0pies suffered a near-fatal <a href=\"/wiki/Heart_attack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heart attack\">heart attack</a> caused by tuberculosis. He spent two years as a convalescent in the mountains, reading widely and pursuing an interest in art that had already expressed itself when he was in his early teens.<sup id=\"cite_ref-auto_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>T\u00e0pies studied at the <a href=\"/wiki/German_School_of_Barcelona\" title=\"German School of Barcelona\">German School of Barcelona</a>. After studying law for 3 years, he devoted himself from 1943 onwards only to his painting.  In 1945 T\u00e0pies began experimenting with more rinse materials.  He would mix oil paint with whiting.  At this time he also became increasingly interested in philosophy, especially that of Sartre as well as Eastern thought.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  He became known as one of Spain's most renowned artists in the second half of the 20th century. His abstract and avant-garde works were displayed in many major museums all over the world.<sup id=\"cite_ref-Los_Angeles_Times_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Los_Angeles_Times-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  In 1954 T\u00e0pies married Teresa Barba Fabregas.  Together they had three children Antoni, Miguel and Clara.<sup id=\"cite_ref-search.proquest.com_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-search.proquest.com-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \nHe lived mainly in Barcelona and was represented by the <a href=\"/wiki/Galerie_Lelong\" title=\"Galerie Lelong\">Galerie Lelong</a> in Paris and the <a href=\"/wiki/Pace_Gallery\" title=\"Pace Gallery\">Pace Gallery</a> in New York. T\u00e0pies died on 6 February 2012.  His health had been suffering since 2007.<sup id=\"cite_ref-Los_Angeles_Times_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Los_Angeles_Times-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies,_c._1960,_Honolulu_Museum_of_Art.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies%2C_c._1960%2C_Honolulu_Museum_of_Art.JPG/220px-%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies%2C_c._1960%2C_Honolulu_Museum_of_Art.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies%2C_c._1960%2C_Honolulu_Museum_of_Art.JPG/330px-%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies%2C_c._1960%2C_Honolulu_Museum_of_Art.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/d/d4/%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies%2C_c._1960%2C_Honolulu_Museum_of_Art.JPG 2x\" data-file-width=\"386\" data-file-height=\"258\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%27Canvas_Burned_to_Matter%27_by_Antoni_T%C3%A0pies,_c._1960,_Honolulu_Museum_of_Art.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Canvas Burned to Matter</i> by Antoni T\u00e0pies, c. 1960, <a href=\"/wiki/Honolulu_Museum_of_Art\" title=\"Honolulu Museum of Art\">Honolulu Museum of Art</a></div></div></div>\n<p>T\u00e0pies was perhaps the best-known Spanish (Catalan) artist to emerge in the period since the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>. He first came into contact with contemporary art as a teenager through the magazine <i>D\u2019Ac\u00ed i D\u2019All\u00e0</i>, published in Barcelona, and during the Spanish Civil War (1936\u201339), while he was still at school, he taught himself to draw and paint.<sup id=\"cite_ref-auto1_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto1-6\">&#91;6&#93;</a></sup> On a French government scholarship in the early 1950s he lived in Paris, to which he often returned. Both in Europe and beyond, the highly influential French critic and curator <a href=\"/wiki/Michel_Tapi%C3%A9\" title=\"Michel Tapi\u00e9\">Michel Tapi\u00e9</a> enthusiastically promoted the work of Antoni T\u00e0pies.\n</p><p>In 1948, T\u00e0pies helped co-found the first Post-War Movement in Spain known as <i><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></i> which was connected to the <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">Surrealist</a> and <a href=\"/wiki/Dadaist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaist\">Dadaist</a> Movements.  The main leader and founder of <i>Dau al Set</i> was the poet <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a>.  The movement also had a publication of the same name, <i>Dau al Set</i>.  T\u00e0pies started as a surrealist painter, his early works were influenced by <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a> and <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>; but soon become an <a href=\"/wiki/Art_informel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art informel\">informal</a> artist, working in a style known as <i>pintura mat\u00e8rica</i>, in which non artistic materials are incorporated into the paintings. In 1953 he began working in mixed media; this is considered his most original contribution to art. One of the first to create serious art in this way, he added clay and marble dust to his paint and used waste paper, string, and rags (Grey and Green Painting, Tate Gallery, London, 1957).  <i>Canvas Burned to Matter</i> from c. 1960, in the collection of the <a href=\"/wiki/Honolulu_Museum_of_Art\" title=\"Honolulu Museum of Art\">Honolulu Museum of Art</a>, is an example of the artist's <a href=\"/wiki/Mixed_media\" title=\"Mixed media\">mixed media</a> <a href=\"/wiki/Assemblage_(art)\" title=\"Assemblage (art)\">assemblages</a> that combine the principles of <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> and <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg/220px-Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg/330px-Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg/440px-Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg 2x\" data-file-width=\"984\" data-file-height=\"660\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pavell%C3%B3_Catalunya.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mural at the Catalan Pavilion at the <a href=\"/wiki/Seville_Expo_%2792\" title=\"Seville Expo &#39;92\">Seville Expo '92</a></div></div></div><p>T\u00e0pies' international reputation was well established by the end of the 1950s. From the late 1950s to early 1960s, T\u00e0pies worked with <a href=\"/wiki/Enrique_T%C3%A1bara\" title=\"Enrique T\u00e1bara\">Enrique T\u00e1bara</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Saura\" title=\"Antonio Saura\">Antonio Saura</a>, <a href=\"/wiki/Manolo_Millares\" title=\"Manolo Millares\">Manolo Millares</a> and many other Spanish Informalist artists. In 1966 he was arrested at a clandestine assembly at the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a>; his work of the early 1970s is marked by symbols of Catalan identity (which was anathema to <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a>).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1974 he made a series of lithographs called <i>Assassins</i> and displayed them in the <a href=\"/wiki/Galerie_Maeght\" title=\"Galerie Maeght\">Galerie Maeght</a> in Paris, in honour of regime critic <a href=\"/wiki/Salvador_Puig_Antich\" title=\"Salvador Puig Antich\">Salvador Puig Antich</a>'s memory. From about 1970 (influenced by <a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop art</a>) he began incorporating more substantial objects into his paintings, such as parts of furniture. T\u00e0pies's ideas have had worldwide influence on art, especially in the realms of painting, sculpture, etchings and lithography. Examples of his work are found in numerous major international collections. His work is associated with both <a href=\"/wiki/Tachisme\" title=\"Tachisme\">Tachisme</a> and <a href=\"/wiki/Abstract_Expressionism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abstract Expressionism\">Abstract Expressionism</a>.\n</p><p>The paintings produced by T\u00e0pies, later in the 1970s and in the 1980s, reveal his application of this aesthetic of meditative emptiness, for example in spray-painted canvases with linear elements suggestive of Oriental calligraphy, in mixed-media paintings that extended the vocabulary of Art informel, and in his oblique allusions to imagery within a fundamentally abstract idiom, as in <i>Imprint of a Basket on Cloth</i> (1980).<sup id=\"cite_ref-auto1_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto1-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Among the artists' work linked in style to that of T\u00e0pies is that of the American painter <a href=\"/wiki/Julian_Schnabel\" title=\"Julian Schnabel\">Julian Schnabel</a> as both have been connected to the art term \"Matter\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Graphic_work\">Graphic work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Graphic work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Alongside his production of pictures and objects, from 1947 onward T\u00e0pies was active in the field of graphic work. He produced a large number of collector\u2019s books and dossiers in close association with poets and writers such as Alberti, Bonnefoy, Du Bouchet, Brodsky, Brossa, Daive, Dupin, Foix, Fr\u00e9mon, Gimferrer, Guill\u00e9n, Jab\u00e8s, Mestres Quadreny, Mitscherlich, Paz, Saramago, Takiguchi, Ull\u00e1n, Valente and Zambrano.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  In T\u00e0pies's graphic work, he is interested with the materiality of a piece.  He gravitates toward avoiding traditional processes and uses everyday imagery such as handprints and footprints as his subject matter.  T\u00e0pies enjoyed working with the concepts such as \"high\" art and \"low\" art.  He uses embossing, flocking, and indentations with carborundum to help in defining the flatness of printmaking.  He involves much painting, drawing, and collage in his prints as well as a number of earthy materials such as straw, sand, and dirt.  To achieve the innovative techniques, T\u00e0pies worked with specific publishers and printmakers who were inspired by his unique, groundbreaking ideas.  His primary publishers are La Pol\u00edgrafa in Barcelona, Erker-Presse in St. Gallen, and Galerie Maeght in Paris, Zurich and Barcelona.  It was very important to T\u00e0pies for his work to reach a wider range of people.  His graphic work, was therefore quite important to him in this aspect.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Essays\">Essays</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Essays\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>T\u00e0pies has written essays which have been collected in a series of publications, some translated into different languages: <i>La pr\u00e0ctica de l\u2019art</i> (1970), <i>L\u2019art contra l\u2019est\u00e8tica</i>, (1974), <i>Mem\u00f2ria personal</i> (1978), <i>La realitat com a art</i> (1982), <i>Per un art modern i progressista</i> (1985), <i>Valor de l\u2019art (1993)</i> and <i>L\u2019art i els seus llocs</i> (1999).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>  These works include T\u00e0pies reflecting on things such as art, life, and politics.  He also discusses the social role of art and the artist, reflects on the influences of his work, and explains his artistic as well as political views.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Movements\">Movements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Movements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Throughout the span of his life Antoni T\u00e0pies has been associated with a number movements such as Art Informel and Haute P\u00e2te or Matter Painting.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>  He became a part of the avant-garde group Dau al Set in 1948 which was a group that had strong ties to Surrealism.  Early works of his were surrealistic, but in 1953 he began working in abstract art.  It is here that he becomes a part of the Art Informel movement and starts working with mixed media. Art Informel in Europe was the equivalent to Abstract Expressionism in America.  This was among the most prevalent styles of art in post-war Europe.  Within this movement is the category of Matter Painting.  Its focus on the use of odd objects completely undermines the acts of traditional fine art.  Some of T\u00e0pies's most famous and original works fall within this genre.  They are characterized by his use of marble dust and clay that he mixed with his paints as well as the incorporation of found objects such as string, paper, and cloth.  In the late 1960s into the early 1970s T\u00e0pies began to be influenced by the movement of Pop Art.  Because of this he began using larger items, such as pieces of furniture, in his works.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>In 1950, T\u00e0pies' first solo show was held at the Galeries Laietanes, Barcelona, and he was included in the <a href=\"/wiki/Carnegie_International\" title=\"Carnegie International\">Carnegie International</a> in Pittsburgh.<sup id=\"cite_ref-auto2_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto2-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>In 1953 he had his first shows in the United States, at the Marshall Field Art Gallery in Chicago and the Martha Jackson Gallery in New York.<sup id=\"cite_ref-auto_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>In 1962 he was given the opportunity to have a Guggenheim Retrospective.<sup id=\"cite_ref-Katz,_V._2007_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Katz,_V._2007-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>Some of his other retrospectives were presented at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, Paris, in 1973 and at the <a href=\"/wiki/Albright-Knox_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albright-Knox Art Gallery\">Albright-Knox Art Gallery</a>, Buffalo, New York, in 1977.<sup id=\"cite_ref-auto2_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto2-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>Later he was the subject of retrospective exhibitions at the <a href=\"/wiki/Jeu_de_Paume\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jeu de Paume\">Jeu de Paume</a> in Paris in 1994.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kestnergesellschaft\" title=\"Kestnergesellschaft\">Kestnergesellschaft</a> in Hannover in 1998.</li>\n<li>In New York, 2000, he had an exhibition at the Pace Wildenstein which consisted of multimedia paintings as well as small bronzes and assemblages.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a> in Madrid in 2000, and was exhibited at the <a href=\"/wiki/Anita_Shapolsky_Gallery\" title=\"Anita Shapolsky Gallery\">Anita Shapolsky Gallery</a> in New York City in 2006, 2012, and 2014.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>In 2007 at the age of 83, T\u00e0pies had an exhibition at Pace Wildenstein where he showed 17 paintings done on wood as well as canvas.<sup id=\"cite_ref-Katz,_V._2007_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Katz,_V._2007-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Antoni T\u00e0pies Foundation or <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies\">Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies</a> is a museum and cultural center located in Carrer d'Arag\u00f3, in Barcelona, Catalonia that is dedicated to the works and life of Antoni T\u00e0pies.  It was established in 1984 by T\u00e0pies himself.  His intent was to create a forum that would promote the study as well as the knowledge of modern and contemporary art.  It includes the temporary exhibitions, film seasons, lectures, symposiums, as well as different activities and showings of T\u00e0pies's work.  The foundation owns one of the most extensive collections of T\u00e0pies's work, mostly donated by T\u00e0pies himself.  It also contains a large library that is dedicated solely to the artists of our century and the modern literature and documentation pertaining to the genre.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>T\u00e0pies was awarded in 1958 the First Prize for painting at the Pittsburgh International, and the UNESCO and David E. Bright Prizes at the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>In 1958 T\u00e0pies, along with Eduardo Chillida, represented Spain in the Venice Biennale.<sup id=\"cite_ref-search.proquest.com_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-search.proquest.com-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>He received the Rubens Prize of Siegen, Germany, in 1972.<sup id=\"cite_ref-auto2_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto2-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>In the Academic Sphere, he received an Honorary Doctorate from the <a href=\"/wiki/Rovira_i_Virgili_University\" title=\"Rovira i Virgili University\">Rovira i Virgili University</a> in 1994.</li>\n<li>In 2003 T\u00e0pies won Spain's most prestigious art award, the Vel\u00e1zquez prize.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>On 9 April 2010, he was raised into the <a href=\"/wiki/Spanish_nobility\" title=\"Spanish nobility\">Spanish nobility</a> by <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">King Juan Carlos I</a> with the hereditary title of <a href=\"/wiki/Marquisate_of_T%C3%A0pies\" title=\"Marquisate of T\u00e0pies\">Marqu\u00e9s de T\u00e0pies</a> (Marquis of T\u00e0pies)<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> (English: Marquess of T\u00e0pies).</li>\n<li>Furthermore, he designed Rovira i Virgili University\u2019s logo, which is characterized by the letter \"a\", symbol of universal\u2019s knowledge principle.</li></ul>\n<h2><span id=\"Current_exhibition_at_Fundaci.C3.B3_Antoni_T.C3.A0pies\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_exhibition_at_Fundaci\u00f3_Antoni_T\u00e0pies\">Current exhibition at Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Current exhibition at Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique1472\">'Antoni T\u00e0pies. Objects'. Until February, 2018 at Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies museum, Barcelona</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Rinzen\" title=\"Rinzen\">Rinzen</a></i>, work by T\u00e0pies conserved at <a href=\"/wiki/MACBA\" class=\"mw-redirect\" title=\"MACBA\">MACBA</a> in Barcelona</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?article2954\">\"1923-1943\"</a>. <i>Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Fundaci%C3%B3+Antoni+T%C3%A0pies&amp;rft.atitle=1923-1943&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundaciotapies.org%2Fsite%2Fspip.php%3Farticle2954&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-auto-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-auto_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-auto_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Grimes, William (6 February 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2012/02/07/arts/design/antoni-tapies-spanish-abstract-painter-dies-at-88.html\">\"Antoni T\u00e0pies, Spanish Abstract Painter, Dies at 88\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Antoni+T%C3%A0pies%2C+Spanish+Abstract+Painter%2C+Dies+at+88&amp;rft.date=2012-02-06&amp;rft.aulast=Grimes&amp;rft.aufirst=William&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2012%2F02%2F07%2Farts%2Fdesign%2Fantoni-tapies-spanish-abstract-painter-dies-at-88.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?article2955\">\"1944-1948\"</a>. <i>FUNDACI\u00d3 ANTONI T\u00c0PIES</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=FUNDACI%C3%93+ANTONI+T%C3%80PIES&amp;rft.atitle=1944-1948&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundaciotapies.org%2Fsite%2Fspip.php%3Farticle2955&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Los_Angeles_Times-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Los_Angeles_Times_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Los_Angeles_Times_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\"OBITUARIES; PASSINGS; Antoni Tapies; Prominent Spanish art figure\". Tribune Publishing Company LLC.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=OBITUARIES%3B+PASSINGS%3B+Antoni+Tapies%3B+Prominent+Spanish+art+figure&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-search.proquest.com-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-search.proquest.com_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-search.proquest.com_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Grimes, W. (2012, Feb 08). Antoni tapies, a painter with textures, dies at 88. New York Times Retrieved from <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://search.proquest.com/docview/920207376\">http://search.proquest.com/docview/920207376</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-auto1-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-auto1_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-auto1_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=5809\">Antoni T\u00e0pies</a> MoMA Collection, New York.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Honolulu Museum of Art, wall label, <i>Canvas Burned to Matter</i>, accession 4418.1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Gayford (25 March 2006), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/culture/art/3651105/From-earth-to-eternity.html\">From earth to eternity</a> <i><a href=\"/wiki/The_Daily_Telegraph\" title=\"The Daily Telegraph\">The Daily Telegraph</a></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/learn/online-resources/glossary/m/matter-painting\">\"Matter painting\"</a>. <i>tate.org.uk</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=tate.org.uk&amp;rft.atitle=Matter+painting&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tate.org.uk%2Flearn%2Fonline-resources%2Fglossary%2Fm%2Fmatter-painting&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017001227/http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique73\">\"Antoni T\u00e0pies\"</a>. <i>FUNDACI\u00d3 ANTONI T\u00c0PIES</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique73\">the original</a> on 17 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=FUNDACI%C3%93+ANTONI+T%C3%80PIES&amp;rft.atitle=Antoni+T%C3%A0pies&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundaciotapies.org%2Fsite%2Fspip.php%3Frubrique73&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adamgallery.com/artists/tpies/?gallery=London&amp;profile=1\">\"ANTONI T\u00c0PIES\"</a>. <i>Adam Gallery</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Adam+Gallery&amp;rft.atitle=ANTONI+T%C3%80PIES&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.adamgallery.com%2Fartists%2Ftpies%2F%3Fgallery%3DLondon%26profile%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique73\">Antoni T\u00e0pies</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017001227/http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique73\">Archived</a> 17 October 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Fundaci\u00f2 T\u00e0pies, Barcelona.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iupress.indiana.edu/product_info.php?products_id=783795\">\"Antoni T\u00e0pies - Volume II Collected Essays\"</a>. <i>Indiana University Press</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Indiana+University+Press&amp;rft.atitle=Antoni+T%C3%A0pies+-+Volume+II+Collected+Essays&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iupress.indiana.edu%2Fproduct_info.php%3Fproducts_id%3D783795&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Antoni Tapies.\" - WikiArt.org. N.p., n.d. Web. 17 Apr. 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Antoni Tapies (1923-2012).\" Antoni Tapies: Spanish Abstract Painter: Biography, Matter Paintings. N.p., n.d. Web. 17 Apr. 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-auto2-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-auto2_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-auto2_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-auto2_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/show-full/bio/?artist_name=Antoni%20T%C3%A0pies\">Antoni T\u00e0pies</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup> Guggenheim Collection.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Katz,_V._2007-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Katz,_V._2007_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Katz,_V._2007_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Katz, V. (2007). Antoni T\u00e0pies at PaceWildenstein. Art In America, 95(1), 138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Johnson, K. (2000, Feb 04). Antoni tapies. New York Times Retrieved from <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://search.proquest.com/docview/431373612\">http://search.proquest.com/docview/431373612</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artfacts.net/en/artist/antoni-tapies-680/profile.html\">\"Antoni T\u00e0pies 1923-2012, ES\"</a>. <i>ArtFacts.net</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ArtFacts.net&amp;rft.atitle=Antoni+T%C3%A0pies+1923-2012%2C+ES&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artfacts.net%2Fen%2Fartist%2Fantoni-tapies-680%2Fprofile.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.highbrowmagazine.com/3758-art-expressive-edge-paper\">\"Art: The Expressive Edge of Paper\"</a>, <i>Highbrow Magazine</i>, February 24, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.barcelona.com/barcelona_directory/museums/antoni_tapies_foundation\">\"Antoni T\u00e0pies foundation\"</a>. <i>Barcelona.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Barcelona.com&amp;rft.atitle=Antoni+T%C3%A0pies+foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.barcelona.com%2Fbarcelona_directory%2Fmuseums%2Fantoni_tapies_foundation&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntoni+T%C3%A0pies\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/artists/antoni-tapies-2025\">Antoni T\u00e0pies</a> Tate Collection.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Barcelona Remembers Antoni T\u00e0pies and His Iconic Catalan Creations.\" OhBarcelona. N.p., n.d. Web. 17 Apr. 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/boe/dias/2010/04/09/pdfs/BOE-A-2010-5686.pdf\">Real Decreto 433/2010</a> \u2013 Website BOE</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Antoni T\u00e0pies and <a href=\"/wiki/Michel_Tapi%C3%A9\" title=\"Michel Tapi\u00e9\">Michel Tapi\u00e9</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcatlibraries.org/oclc/1090149?tab=details\"><i>Antonio Tapies</i></a> [sic], New York, G. Wittenborn, 1959. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/1090149\">1090149</a></li>\n<li>Solomon R. Guggenheim Museum. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcatlibraries.org/oclc/2272922&amp;referer=brief_results\"><i>Antoni T\u00e0pies</i></a> New York [\u00a91962] <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/2272922\">2272922</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpuntavui.cat/noticia/article/5-cultura/19-cultura/504192-mor-antoni-tapies.html\">Mor Antoni T\u00e0pies</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpuntavui.cat/noticia/article/2-societat/5-societat/504359-la-premsa-internacional-destaca-la-mort-dun-dels-grans-artistes-europeus.html\">La premsa internacional destaca la mort \"d'un dels grans artistes europeus\"</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Antoni_T%C3%A0pies\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Antoni_T%C3%A0pies\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fundaci\u00f3tapies.org\">Fundaci\u00f3 Antoni Tapies museum, Barcelona</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique1394\">Exhibition: T\u00e0pies. An artist's collection, Barcelona 2015</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/obituaries/antoni-tapies-catalan-artist-celebrated-for-his-use-of-found-materials-6649501.html\">Obituary</a> in <i>The Independent</i> by Marcus Williamson</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/artcollection/DetailAction.do?idOeuvre=1575\">The UNESCO Works of Art Collection</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/artists/tapies_antoni.html\">Artcyclopedia on Antoni T\u00e0pies</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/article-9071241/Antoni-Tapies\">Britannica article</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\"><a href=\"/wiki/Spanish_nobility\" title=\"Spanish nobility\">Spanish nobility</a>\n</th></tr>\n\n<tr>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>New title</b>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Marquisate_of_T%C3%A0pies\" title=\"Marquisate of T\u00e0pies\">Marquis of T\u00e0pies</a></b><br />9 April 2010 \u2013 6 February 2012\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Antoni_T%C3%A0pies_i_Barba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni T\u00e0pies i Barba (page does not exist)\">Antoni T\u00e0pies i Barba</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Laureates_of_the_Wolf_Prize_in_Arts\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:lightgrey\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Template:Wolf Prize in Arts\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:lightgrey;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Template talk:Wolf Prize in Arts\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:lightgrey;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Wolf_Prize_in_Arts&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:lightgrey;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Laureates_of_the_Wolf_Prize_in_Arts\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Laureates of the <a href=\"/wiki/Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Wolf Prize in Arts\">Wolf Prize in Arts</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Architecture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ralph_Erskine_(architect)\" title=\"Ralph Erskine (architect)\">Ralph Erskine</a> (1983/4)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fumihiko_Maki\" title=\"Fumihiko Maki\">Fumihiko Maki</a> / <a href=\"/wiki/Giancarlo_De_Carlo\" title=\"Giancarlo De Carlo\">Giancarlo De Carlo</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frank_Gehry\" title=\"Frank Gehry\">Frank Gehry</a> / <a href=\"/wiki/J%C3%B8rn_Utzon\" title=\"J\u00f8rn Utzon\">J\u00f8rn Utzon</a> / <a href=\"/wiki/Denys_Lasdun\" title=\"Denys Lasdun\">Denys Lasdun</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frei_Otto\" title=\"Frei Otto\">Frei Otto</a> / <a href=\"/wiki/Aldo_van_Eyck\" title=\"Aldo van Eyck\">Aldo van Eyck</a> (1996/7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Siza_Vieira\" title=\"\u00c1lvaro Siza Vieira\">\u00c1lvaro Siza Vieira</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Nouvel\" title=\"Jean Nouvel\">Jean Nouvel</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Chipperfield\" title=\"David Chipperfield\">David Chipperfield</a> / <a href=\"/wiki/Peter_Eisenman\" title=\"Peter Eisenman\">Peter Eisenman</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Souto_de_Moura\" title=\"Eduardo Souto de Moura\">Eduardo Souto de Moura</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Phyllis_Lambert\" title=\"Phyllis Lambert\">Phyllis Lambert</a> (2016)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Music</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladimir_Horowitz\" title=\"Vladimir Horowitz\">Vladimir Horowitz</a> / <a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a> / <a href=\"/wiki/Josef_Tal\" title=\"Josef Tal\">Josef Tal</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Stern\" title=\"Isaac Stern\">Isaac Stern</a> / <a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yehudi_Menuhin\" title=\"Yehudi Menuhin\">Yehudi Menuhin</a> / <a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zubin_Mehta\" title=\"Zubin Mehta\">Zubin Mehta</a> / <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a> (1995/6)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a> / <a href=\"/wiki/Riccardo_Muti\" title=\"Riccardo Muti\">Riccardo Muti</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> / <a href=\"/wiki/Daniel_Barenboim\" title=\"Daniel Barenboim\">Daniel Barenboim</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Giya_Kancheli\" title=\"Giya Kancheli\">Giya Kancheli</a> / <a href=\"/wiki/Claudio_Abbado\" title=\"Claudio Abbado\">Claudio Abbado</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a> / <a href=\"/wiki/Simon_Rattle\" title=\"Simon Rattle\">Simon Rattle</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jessye_Norman\" title=\"Jessye Norman\">Jessye Norman</a> / <a href=\"/wiki/Murray_Perahia\" title=\"Murray Perahia\">Murray Perahia</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_McCartney\" title=\"Paul McCartney\">Paul McCartney</a> / <a href=\"/wiki/%C3%81d%C3%A1m_Fischer\" title=\"\u00c1d\u00e1m Fischer\">\u00c1d\u00e1m Fischer</a> (2018)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Painting</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a> / <a class=\"mw-selflink selflink\">Antoni T\u00e0pies</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasper_Johns\" title=\"Jasper Johns\">Jasper Johns</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselm_Kiefer\" title=\"Anselm Kiefer\">Anselm Kiefer</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerhard_Richter\" title=\"Gerhard Richter\">Gerhard Richter</a> (1994/5)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louise_Bourgeois\" title=\"Louise Bourgeois\">Louise Bourgeois</a> (2002/3)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michelangelo_Pistoletto\" title=\"Michelangelo Pistoletto\">Michelangelo Pistoletto</a> (2006/7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosemarie_Trockel\" title=\"Rosemarie Trockel\">Rosemarie Trockel</a> (2011)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:lightgrey\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eduardo_Chillida\" title=\"Eduardo Chillida\">Eduardo Chillida</a> (1984/5)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claes_Oldenburg\" title=\"Claes Oldenburg\">Claes Oldenburg</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruce_Nauman\" title=\"Bruce Nauman\">Bruce Nauman</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Turrell\" title=\"James Turrell\">James Turrell</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louise_Bourgeois\" title=\"Louise Bourgeois\">Louise Bourgeois</a> (2002/3)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michelangelo_Pistoletto\" title=\"Michelangelo Pistoletto\">Michelangelo Pistoletto</a> (2006/7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olafur_Eliasson\" title=\"Olafur Eliasson\">Olafur Eliasson</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurie_Anderson\" title=\"Laurie Anderson\">Laurie Anderson</a> / <a href=\"/wiki/Lawrence_Weiner\" title=\"Lawrence Weiner\">Lawrence Weiner</a> (2017)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background:lightgrey\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Agriculture\" title=\"Template:Wolf Prize in Agriculture\">Agriculture</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Arts\" title=\"Template:Wolf Prize in Arts\">Arts</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Chemistry\" title=\"Template:Wolf Prize in Chemistry\">Chemistry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Mathematics\" title=\"Template:Wolf Prize in Mathematics\">Mathematics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Medicine\" title=\"Template:Wolf Prize in Medicine\">Medicine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Wolf_Prize_in_Physics\" title=\"Template:Wolf Prize in Physics\">Physics</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q158099&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q158099&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q158099\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95750281\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90366826\">90366826</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX975140\">XX975140</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11926011c\">cb11926011c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11926011c\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118620770\">118620770</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122832017\">0000 0001 2283 2017</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79046133\">n79046133</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000244192&amp;P_CON_LNG=ENG\">000244192</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00458321\">00458321</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jx20050523009&amp;CON_LNG=ENG\">jx20050523009</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/76492\">76492</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6fb521g\">w6fb521g</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027515680\">027515680</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500011373\">500011373</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/95750281\">95750281</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2199\nCached time: 20180920234710\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.460 seconds\nReal time usage: 0.575 seconds\nPreprocessor visited node count: 2922/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 51844/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3765/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16659/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.157/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.25 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  457.631      1 -total\n 30.81%  140.977      1 Template:Reflist\n 28.76%  131.592      1 Template:Infobox_artist\n 27.34%  125.125      1 Template:Infobox_person\n 16.77%   76.722      1 Template:Infobox\n 13.94%   63.787      8 Template:Cite_web\n 11.12%   50.899      1 Template:Authority_control\n  7.93%   36.302      5 Template:Br_separated_entries\n  7.83%   35.820      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.23%   33.064      2 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2883114-0!canonical and timestamp 20180920234710 and revision id 858942572\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Antoni_Tapiyes","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Antoni Tapiyes"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%96_%D0%A2%D0%B0%D0%BF%D1%96%D0%B5%D1%81","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0422\u0430\u043f\u0456\u0435\u0441"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies_i_Puig","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Antoni T\u00e0pies i Puig"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D9%86%D8%AA%D9%88%D9%86%DB%8C_%D8%AA%D8%A7%D9%BE%DB%8C%E2%80%8C%DB%8C%D8%B3","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0622\u0646\u062a\u0648\u0646\u06cc \u062a\u0627\u067e\u06cc\u200c\u06cc\u0633"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%A0%D7%98%D7%95%D7%A0%D7%99_%D7%98%D7%90%D7%A4%D7%99%D7%99%D7%A1","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d8\u05d0\u05e4\u05d9\u05d9\u05e1"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Antonius_T%C3%A0pies","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Antonius T\u00e0pies"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%85%E0%B4%A8%E0%B5%8D%E0%B4%A4%E0%B5%8B%E0%B4%A3%E0%B4%BF_%E0%B4%9F%E0%B4%BE%E0%B4%AA%E0%B5%80%E0%B4%B8%E0%B5%8D","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4b\u0d23\u0d3f \u0d1f\u0d3e\u0d2a\u0d40\u0d38\u0d4d"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%8B%E3%83%BB%E3%82%BF%E3%83%94%E3%82%A8%E3%82%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30bf\u30d4\u30a8\u30b9"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D0%B5%D1%81,_%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u0430\u043f\u0438\u0435\u0441, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Antoni_T%C3%A0pies","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"lang":"tg","url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D0%B5%D1%81","langname":"Tajik","autonym":"\u0442\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3","*":"\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0422\u0430\u043f\u0438\u0435\u0441"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%96_%D0%A2%D0%B0%D0%BF%D1%96%D0%B5%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456 \u0422\u0430\u043f\u0456\u0435\u0441"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E6%9D%B1%E5%B0%BC%C2%B7%E5%A1%94%E7%9A%AE%E5%9F%83%E6%96%AF","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u5854\u76ae\u57c3\u65af"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2015"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"imagesizeAntoni T\u00e0pies","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"1923_births"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"2012_deaths"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Abstract_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Art_Informel_and_Tachisme_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Catalan_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Catalan_sculptors"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"20th-century_Spanish_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Spanish_male_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"21st-century_Spanish_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Spanish_sculptors"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Dau_al_Set"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Painters_from_Barcelona"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Wolf_Prize_in_Arts_laureates"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Recipients_of_the_Praemium_Imperiale"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Marquesses_of_Spain"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"20th-century_sculptors"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Spanish_contemporary_artists"},{"sortkey":"Tapies, Antoni","*":"Honorary_Members_of_the_Royal_Academy"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Arts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Agriculture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Chemistry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Mathematics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Medicine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albright-Knox Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo van Eyck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Shapolsky Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anselm Kiefer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art informel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assemblage (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Nauman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnegie International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claes Oldenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudio Abbado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Barenboim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Chipperfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denys Lasdun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Chillida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Souto de Moura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Gehry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frei Otto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fumihiko Maki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Lelong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhard Richter"},{"ns":0,"exists":"","*":"German School of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giancarlo De Carlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giya Kancheli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heart attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honolulu Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Turrell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasper Johns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Nouvel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jessye Norman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeu de Paume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Brossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Tal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Schnabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rn Utzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kestnergesellschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurie Anderson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lawrence Weiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"MACBA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolo Millares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquisate of T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Tapi\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelangelo Pistoletto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mstislav Rostropovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murray Perahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olafur Eliasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pace Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul McCartney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Eisenman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phyllis Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00e1cido Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praemium Imperiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralph Erskine (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riccardo Muti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rinzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosemarie Trockel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rovira i Virgili University"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Puig Antich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville Expo '92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Rattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tachisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Daily Telegraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Horowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolf Prize in Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehudi Menuhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zubin Mehta"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1d\u00e1m Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Siza Vieira"},{"ns":0,"*":"Antoni T\u00e0pies i Barba"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Wolf Prize in Arts"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-reg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-new"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wolf Prize in Arts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Antoni_T\u00e0pies_i_la_fundaci\u00f3_IDIBELL.jpg","'Canvas_Burned_to_Matter'_by_Antoni_T\u00e0pies,_c._1960,_Honolulu_Museum_of_Art.JPG","Pavell\u00f3_Catalunya.jpg","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?article2954","https://www.nytimes.com/2012/02/07/arts/design/antoni-tapies-spanish-abstract-painter-dies-at-88.html","http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?article2955","http://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=5809","https://www.telegraph.co.uk/culture/art/3651105/From-earth-to-eternity.html","http://www.tate.org.uk/learn/online-resources/glossary/m/matter-painting","https://web.archive.org/web/20131017001227/http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique73","http://www.fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique73","http://www.adamgallery.com/artists/tpies/?gallery=London&profile=1","http://www.iupress.indiana.edu/product_info.php?products_id=783795","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/show-full/bio/?artist_name=Antoni%20T%C3%A0pies","http://www.artfacts.net/en/artist/antoni-tapies-680/profile.html","http://www.highbrowmagazine.com/3758-art-expressive-edge-paper","http://www.barcelona.com/barcelona_directory/museums/antoni_tapies_foundation","http://www.tate.org.uk/art/artists/antoni-tapies-2025","http://www.boe.es/boe/dias/2010/04/09/pdfs/BOE-A-2010-5686.pdf","http://search.proquest.com/docview/920207376","http://search.proquest.com/docview/431373612","https://www.wikidata.org/wiki/Q158099","https://fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique1472","http://www.worldcatlibraries.org/oclc/1090149?tab=details","https://www.worldcat.org/oclc/1090149","http://www.worldcatlibraries.org/oclc/2272922&referer=brief_results","https://www.worldcat.org/oclc/2272922","http://www.elpuntavui.cat/noticia/article/5-cultura/19-cultura/504192-mor-antoni-tapies.html","http://www.elpuntavui.cat/noticia/article/2-societat/5-societat/504359-la-premsa-internacional-destaca-la-mort-dun-dels-grans-artistes-europeus.html","http://fundaci%C3%B3tapies.org","http://fundaciotapies.org/site/spip.php?rubrique1394","https://www.independent.co.uk/news/obituaries/antoni-tapies-catalan-artist-celebrated-for-his-use-of-found-materials-6649501.html","http://www.unesco.org/artcollection/DetailAction.do?idOeuvre=1575","http://www.artcyclopedia.com/artists/tapies_antoni.html","http://www.britannica.com/eb/article-9071241/Antoni-Tapies","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95750281","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90366826","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX975140","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11926011c","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11926011c","https://d-nb.info/gnd/118620770","http://isni.org/isni/0000000122832017","http://id.loc.gov/authorities/names/n79046133","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000244192&P_CON_LNG=ENG","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00458321","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jx20050523009&CON_LNG=ENG","https://rkd.nl/en/explore/artists/76492","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6fb521g","https://www.idref.fr/027515680","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500011373","https://viaf.org/viaf/95750281"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":957,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":3870,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Graphic work","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":8067,"anchor":"Graphic_work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Essays","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":9956,"anchor":"Essays"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Movements","number":"3","index":"5","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":11020,"anchor":"Movements"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"4","index":"6","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":12423,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"5","index":"7","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":14436,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"6","index":"8","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":15406,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Current exhibition at Fundaci\u00f3 Antoni T\u00e0pies","number":"7","index":"9","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":16692,"anchor":"Current_exhibition_at_Fundaci\u00f3_Antoni_T\u00e0pies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"10","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":16894,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"9","index":"11","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":16979,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"12","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":17002,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"13","fromtitle":"Antoni_T\u00e0pies","byteoffset":17686,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Antoni T\u00e0pies","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Antoni_T%C3%A0pies","*":"commons:Category:Antoni T\u00e0pies"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Antoni_T%C3%A0pies","*":"q:Special:Search/Antoni T\u00e0pies"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Tapies, Antoni"},{"name":"wikibase_item","*":"Q158099"}]}}