{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Enrique T\u00e1bara","pageid":3644207,"revid":813308541,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Enrique_T%C3%A1bara\" title=\"Talk:Enrique T\u00e1bara\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(May 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">biography of a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(May 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:File-Tabara_Bocetos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/File-Tabara_Bocetos.jpg/200px-File-Tabara_Bocetos.jpg\" width=\"200\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/File-Tabara_Bocetos.jpg/300px-File-Tabara_Bocetos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/24/File-Tabara_Bocetos.jpg 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"504\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:File-Tabara_Bocetos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>T\u00e1bara in his studio showing some of his Bocetos, 2005.</div></div></div>\n<p><b>Luis Enrique T\u00e1bara</b> (born 1930 in <a href=\"/wiki/Guayaquil\" title=\"Guayaquil\">Guayaquil</a>, <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>) is a master Ecuadorian painter and teacher representing a whole Hispanic pictorial and artistic culture.\n</p><p>T\u00e1bara took interest in <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painting</a> at the age of three and was drawing regularly by the age of six. In these early years, Tabara was strongly encouraged by both his sister and his mother. Enrique T\u00e1bara nevertheless is a creator who investigates and demystifies the image in which he takes refuge. T\u00e1bara's vitality is a constant that reveals the versatile spirit of a teacher and a master of experimentation.\n</p><p>T\u00e1bara was greatly influenced by the <a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivist Movement</a>, founded around 1913 by Russian artist <a href=\"/wiki/Vladimir_Tatlin\" title=\"Vladimir Tatlin\">Vladimir Tatlin</a>, which made its way into Europe and Latin America by way of Uruguayan painter <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda\">Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda</a> and Parisian/Ecuadorian painter <a href=\"/wiki/Manuel_Rend%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Rend\u00f3n\">Manuel Rend\u00f3n</a>. Torres Garcia and Rend\u00f3n both made an enormous impact on Latin American artists such as T\u00e1bara, <a href=\"/wiki/An%C3%ADbal_Villac%C3%ADs\" title=\"An\u00edbal Villac\u00eds\">An\u00edbal Villac\u00eds</a>, <a href=\"/wiki/Theo_Constant%C3%A9\" title=\"Theo Constant\u00e9\">Theo Constant\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Oswaldo_Viteri\" title=\"Oswaldo Viteri\">Oswaldo Viteri</a>, <a href=\"/wiki/Estuardo_Maldonado\" title=\"Estuardo Maldonado\">Estuardo Maldonado</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Molinari\" title=\"Luis Molinari\">Luis Molinari</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Arauz\" title=\"F\u00e9lix Arauz\">F\u00e9lix Arauz</a> and <a href=\"/wiki/Carlos_Catasse\" title=\"Carlos Catasse\">Carlos Catasse</a>, to name a few.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_Barcelona_Years\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The Barcelona Years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Return_to_Ecuador\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Return to Ecuador</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Patas-Patas\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Patas-Patas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Museums_and_Collections\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Museums and Collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Individual_and_Group_Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Individual and Group Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Awards_and_Medals\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Awards and Medals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Barcelona_Years\">The Barcelona Years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The Barcelona Years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1946, T\u00e1bara attended the School of Fine Arts in Guayaquil and was mentored by German artist Hans Michaelson and Guayaquilean artist, Luis Martinez Serrano. In 1951, T\u00e1bara finished mastering the fundamentals and left art school. T\u00e1bara's early works typically depicted <a href=\"/wiki/Grotesque\" title=\"Grotesque\">grotesque</a> characters, marginalized peoples of Guayaquil, <a href=\"/wiki/Prostitute\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prostitute\">prostitutes</a>, and some portraits. By 1953, T\u00e1bara began to paint more abstract images.\n</p><p>T\u00e1bara held his first US exhibit in 1954 at the <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">Organization of American States</a> (OAS) in Washington, D.C. In 1955, the Ecuadorian government offered T\u00e1bara a scholarship to study at the Escuela Official de Bellas Artes de Barcelona. T\u00e1bara's work was welcomed with great success in Spain and T\u00e1bara befriended surrealist <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> and <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>. By 1959, T\u00e1bara's work had gained a great deal of international attention. Andr\u00e9 Breton asked T\u00e1bara to represent Spain in the <i>Homage to <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a> Exhibition</i>, among the works of <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, and <a href=\"/wiki/Eugenio_Granell\" title=\"Eugenio Granell\">Eugenio Granell</a>. Mir\u00f3 enthusiastically praised T\u00e1bara's work and presented T\u00e1bara with an original piece of his artwork which T\u00e1bara has long treasured.\n</p><p>While living in Barcelona, T\u00e1bara began working with <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Saura\" title=\"Antonio Saura\">Antonio Saura</a>, <a href=\"/wiki/Manolo_Millares\" title=\"Manolo Millares\">Manolo Millares</a>, Modest Cuixart and many other Spanish Infomalist artists. T\u00e0pies and Cuixart were members of the first Post-War Movement in Spain known as <a href=\"/wiki/Dau-al-Set\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dau-al-Set\">Dau-al-Set</a>, founded by <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> poet <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a>. T\u00e1bara wrote several articles for their publication of the same name, <i>Dau-al-Set</i>. Dau-al-Set was connected with Surrealism and <a href=\"/wiki/Dadaism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaism\">Dadaism</a> and its members sought a connection to both the conscious and unconscious in their work. Dau-al-Set opposed both the <a href=\"/wiki/Formalism_(art)\" title=\"Formalism (art)\">Formalist</a> Movement and the formal art centers. The group was inspired by the early works of <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a>, and Joan Mir\u00f3.\n</p><p>In 1963, T\u00e1bara represented Ecuador together with Humberto Mor\u00e9 and <a href=\"/wiki/Theo_Constant%C3%A9\" title=\"Theo Constant\u00e9\">Theo Constant\u00e9</a> at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Museum of Modern Art</a> in Paris for the Third Biennial of Paris. By 1964, T\u00e1bara's work was being shown throughout Latin America, as well as <a href=\"/wiki/Lausanne\" title=\"Lausanne\">Lausanne</a>, <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a>, <a href=\"/wiki/Grenchen\" title=\"Grenchen\">Grenchen</a>, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington</a>, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a> and Paris.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Return_to_Ecuador\">Return to Ecuador</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Return to Ecuador\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After living and painting in Europe for over nine years T\u00e1bara felt that there was not enough being done in the name of Latin American Modern art so in 1964 he returned to Ecuador in search of a new aesthetic. T\u00e1bara reconnected to his roots through the Latin American current of \"Ancestralism\", which finds inspiration in pre-Hispanic cultures that inhabited the continent (third stage). T\u00e1bara is the first artist to use the Pre-Columbian motif as a search for a new aesthetic.\n</p><p>Shortly after returning to Ecuador, T\u00e1bara and <a href=\"/wiki/Villac%C3%ADs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villac\u00eds\">Villac\u00eds</a> founded the Informalist art group, VAN (Vanguardia Art\u00edstica Nacional), that was in opposition to the Indiginist Art Movement. VAN had a double meaning, from the avant-garde term, <i>Vanguard</i>, as well as,  the Spanish phrase \"<i>se van</i>\" meaning, \"<i>they are going</i>\".  In other words, the artists were moving on, away from Guayasaminism and Indigenist Art Movement that had been dominating the art scene of Ecuador for decades.  VAN consisted of T\u00e1bara, <a href=\"/wiki/An%C3%ADbal_Villac%C3%ADs\" title=\"An\u00edbal Villac\u00eds\">Villac\u00eds</a>, <a href=\"/wiki/Estuardo_Maldonado\" title=\"Estuardo Maldonado\">Maldonado</a>, <a href=\"/wiki/Hugo_Cifuentes\" title=\"Hugo Cifuentes\">Cifuentes</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Molinari-Flores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Molinari-Flores\">Molinari</a>, Almeida, and Muriel. VAN strongly opposed the Communist political views of <a href=\"/wiki/Oswaldo_Guayasamin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oswaldo Guayasamin\">Oswaldo Guayasamin</a> and was in a constant search of new artistic pathways while never losing a connection to their Pre-Columbian roots.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Patas-Patas\">Patas-Patas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Patas-Patas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Finally, T\u00e1bara started to paint simple shapes inspired in nature, and also other simple structures, such as his famed \"Patas-Patas\", or Feet-Feet, as well as insects and shrubs. T\u00e1bara is most known for his Patas-Patas works which contain legs with feet incorporated into the piece. When asked about this subject matter, T\u00e1bara says that one day he was drawing a figure but he didn't like it, so he ripped it up and the feet of the figure landed at his feet, thus his fate. It has been suggested by some critics that T\u00e1bara's use of feet was possibly a subtle statement in opposition to Guayasamin's use of hands. In some of T\u00e1bara's Patas-Patas works, the legs are bold focal points that stand out clearly. In other works, the legs are more obscure or seem to be hidden within shrubs, bones or abstract forms.\n</p><p>T\u00e1bara is an artist who is in a constant, infinite search. He likes to experiment and live \"pictorical adventures\". He believes that in art one has to pose difficult problems for oneself and solve them on the canvas. Today, T\u00e1bara is considered one of the most important artists of the last century and has been lauded as a national treasure in Ecuador.\n</p><p>In 1988, T\u00e1bara was awarded the <a href=\"/wiki/Premio_Eugenio_Espejo\" title=\"Premio Eugenio Espejo\">Premio Eugenio Espejo</a>, the country's most prestigious National Award for Art, Literature and Culture presented by the president of Ecuador.  T\u00e1bara continues to paint with a vigorous spirit in his home town of Guayaquil, Ecuador. Barcelona is considered T\u00e1bara's home away from home.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Museums_and_Collections\">Museums and Collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Museums and Collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Museo de Arte de Lausanne, Laussanne, Switzerland.</li>\n<li>Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Barcelona, Barcelona, Spain.</li>\n<li>Museo de Arte Moderno de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil.</li>\n<li>Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Armada, Armanda, Portugal.</li>\n<li>Museo de Arte Moderno de Bogot\u00e1, Bogot\u00e1, Colombia.</li>\n<li>Museo de Arte de Ponce, Ponce, Puerto Rico.</li>\n<li>Museo de la Universidad de Rio Piedras, Rio Piedras, Puerto Rico.</li>\n<li>Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Panam\u00e1, Panam\u00e1.</li>\n<li>Museo de Bellas Artes de Bochum, Bochem, Germany.</li>\n<li>Museo Juan Abello Mollet, Barcelona, Spain.</li>\n<li>Museo Omar Rayo, Roldanillo, Colombia.</li>\n<li>Museo <a href=\"/wiki/Rufino_Tamayo\" title=\"Rufino Tamayo\">Rufino Tamayo</a>, Mexico City, Mexico.</li>\n<li>Museum of Modern Art, Paris, France.</li>\n<li>Museum of Latin American Art (MoLAA), Long Beach, California, U.S.A.</li>\n<li>Bronx Museum of the Arts, Bronx, New York, U.S.A.</li>\n<li>Jack S. Blanton Museum, University of Texas, Austin, Texas, U.S.A.</li>\n<li>Museo Nacional de Bellas Artes, Santiago, Chile.</li>\n<li>Museo de Arte Moderno de Cuenca, Cuenca, Ecuador.</li>\n<li>Museo del Banco Central, Quito, Ecuador.</li>\n<li>The Museum of American Art of Maldonado (MAAM), Maldonado, Uruguay.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Costarricense_de_la_Ciencia_y_la_Cultura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centro Costarricense de la Ciencia y la Cultura\">Museo del Ni\u00f1o</a>, San Jos\u00e9, Costa Rica.</li>\n<li>Museo de Arte del Banco Central, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>Museo de la Casa de la Cultura, Quito, Ecuador.</li>\n<li>Museo de la Casa de la Cultura, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>Museo Antropol\u00f3gico de Arte Contemporaneo (MAAC), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>El Museo del Barrio, New York, U.S.A</li>\n<li>Pumapungo Museum of the Central Bank of River Basin, River Basin, Ecuador.</li>\n<li>Misrashi Gallery, Mexico City, Mexico.</li>\n<li>Ortiz Leiva Gallery of Art, Glendale, California, U.S.A.</li>\n<li>Galeria Elite Fine Art, Miami, Florida, U.S.A.</li>\n<li>Eugenia Cucal\u00f3n Gallery, New York, U.S.A.</li>\n<li>Museo de Am\u00e9rica, Madrid, Spain.</li>\n<li>Collection of Carrie Adrian, New York, U.S.A.</li>\n<li>Collection John and Barbara Duncan, New York, U.S.A.</li>\n<li>Collection of Castle Cooke, San Francisco, California, U.S.A.</li>\n<li>Collection of the <a href=\"/wiki/Pan_American_Union\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pan American Union\">Pan American Union</a>, Washington, D. C., U.S.A.</li>\n<li>Colecci\u00f3n Galeria <a href=\"/wiki/Goya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goya\">Goya</a>, Mexico City, Mexico.</li>\n<li>Coleccion Sr. Jorge Eljuri, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>Coleccion Sr. Georges Kasper, Laussane, Switzerland.</li>\n<li>Coleccion Sr, Ren\u00e9 Metr\u00e1s, Barcelona, Spain.</li>\n<li>Coleccion Sr. Horst Moeller, Germany.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Individual_and_Group_Exhibitions\">Individual and Group Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Individual and Group Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1953 Exposici\u00f3n Casa de la Cultura (N. del Guayas), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1954 <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">Organization of American States</a> (OAS), Washington, D.C., U.S.A.</li>\n<li>1954 Segunda Exposici\u00f3n individual (primeras obras, no figurativas) Casa de la Cultura (N. del Guayas), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1956 Museo Municipal de Matar\u00f3 (first exhibition in Spain).</li>\n<li>1956 Museo de Granollers (primeras pinturas de Materia) Spain.</li>\n<li>1956 Ayuntamiento de Sarria, Barcelona, Spain.</li>\n<li>1957 Galerias Layetanas (30 pinturas), Barcelona, Spain.</li>\n<li>1958 <a href=\"/w/index.php?title=Ateneu_Barcelon%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ateneu Barcelon\u00e8s (page does not exist)\">Ateneu Barcelon\u00e8s</a> (dibujos obra en papel), Barcelona, Spain.</li>\n<li>1958 Sala Gaspar (Club 49), Barcelona, Spain.</li>\n<li>1959 Sala Nebl\u00ed, Madrid, Spain.</li>\n<li>1959 Galer\u00eda Kasper, Lausanne, Switzerland.</li>\n<li>1961 VI Biennial of S\u00e3o Paulo, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, Brazil.</li>\n<li>1961 Museo de Arte Contempor\u00e1neo, Barcelona, Spain.</li>\n<li>1961 Galer\u00eda Hilt, <a href=\"/wiki/Basel\" title=\"Basel\">Basel</a>, Switzerland.</li>\n<li>1961 Restaurant Galer\u00eda \"La Perette\", Milan, Italy.</li>\n<li>1962 Galer\u00eda Falazik, <a href=\"/wiki/Bochum\" title=\"Bochum\">Bochum</a>, Germany.</li>\n<li>1962 Nueva Galer\u00eda Kunstlerhaus, Munich, Germany.</li>\n<li>1962 Galer\u00eda Rottoff, <a href=\"/wiki/Karlsruhe\" title=\"Karlsruhe\">Karlsruhe</a>, Germany.</li>\n<li>1962 Galer\u00eda Brechbuhi, <a href=\"/wiki/Grenchen\" title=\"Grenchen\">Grenchen</a>, Switzerland.</li>\n<li>1963 Galer\u00eda Naviglio, Milan, Italy.</li>\n<li>1963 Diario de Noticias, Lisbon, Portugal.</li>\n<li>1963 Galer\u00eda Ren\u00e9 Metr\u00e1s, Barcelona, Spain.</li>\n<li>1963 Ateneo de Madrid, Madrid, Spain.</li>\n<li>1963 Galer\u00eda Emmy Widman, <a href=\"/wiki/Bremen\" title=\"Bremen\">Bremen</a>, Germany.</li>\n<li>1963 Instituto de Cultura Hisp\u00e1nica (tintas y Aguadas), Barcelona, Spain.</li>\n<li>1963 Galer\u00eda Malelline, Vienna, Austria.</li>\n<li>1964 Galer\u00eda Ren\u00e9 Metr\u00e1s ( objetos y Pinturas ), Barcelona, Spain.</li>\n<li>1964 Pan American Union, Washington, D.C., U.S.A.</li>\n<li>1965 Museo de Arte Moderno, Bogot\u00e1, Colombia</li>\n<li>1965 Centro Ecuatoriano Norteamericano, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1965 Galer\u00eda Siglo XX, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1966 Museo de Rio Piedras, <a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan, Puerto Rico</a>.</li>\n<li>1967 Universidad de Mayagues, Puerto Rico</li>\n<li>1967 Casa de la Cultura (obras de 1960\u20131967), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1968 Galer\u00eda Cont\u00e9mpora, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1968 Galer\u00eda Marta Traba, Bogot\u00e1, Colombia.</li>\n<li>1969 Galer\u00eda Contempora, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1969 X Biennial de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil.</li>\n<li>1970 Galer\u00eda Altamira, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1970 <i>Latin American Paintings and Drawings from the Collection of John and Barbara Duncan</i>, Center for Inter-American Relations, New York, New York, U.S.A.</li>\n<li>1971 Museo Municipal, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1972 Galer\u00eda Altamira, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1972 Alianza Francesa, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1973 Alianza Francesa, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1973 XI Biennial de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil.</li>\n<li>1973 Casa de la Cultura Nucleo del Azuay, Cuenca, Ecuador.</li>\n<li>1973 Colegio de Bellas Artes (25 a\u00f1os de Pintura) 1948\u20131973, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1974 Galel\u00eda Altamira, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1975 Galer\u00eda Siglo XX, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1976 Galer\u00eda Buchholz, Bogot\u00e1, Colombia.</li>\n<li>1976 Casa de la Cultura Nucleo del Guayas, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1976 Centro Ecuatoriano Norteamericano, Guayaquil, Ecuador .</li>\n<li>1977 Museo del Banco Central \"Persistencia de una Imagen\", Quito, Ecuador.</li>\n<li>1977 <i>Abstract Currents in Ecuadorian Art</i>: Paintings by: <a href=\"/wiki/Araceli_Gilbert\" title=\"Araceli Gilbert\">Gilbert</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Rendon\" title=\"Manuel Rendon\">Rendon</a>, T\u00e1bara, <a href=\"/wiki/An%C3%ADbal_Villac%C3%ADs\" title=\"An\u00edbal Villac\u00eds\">Villac\u00eds</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Molinari\" title=\"Luis Molinari\">Molinari</a> and <a href=\"/wiki/Estuardo_Maldonado\" title=\"Estuardo Maldonado\">Maldonado</a>. Center for Inter-American Relations, <a href=\"/wiki/New_York,_New_York\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York, New York\">New York, New York</a>, U.S.A.</li>\n<li>1977 <i>The Martinez-Canas Collection of Contemporary Latin American Art</i>, Metropolitan Museum, <a href=\"/wiki/Miami\" title=\"Miami\">Miami</a>, <a href=\"/wiki/Florida\" title=\"Florida\">Florida</a>, U.S.A.</li>\n<li>1979 Museo Municipal, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1979 Pasaje Arosemena (obra en papel), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1980 Galer\u00eda Madeleine Hollaender, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1981 La Galer\u00eda, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1982 <a href=\"/wiki/Casa_de_las_Am%C3%A9ricas\" title=\"Casa de las Am\u00e9ricas\">Casa de las Am\u00e9ricas</a>, <a href=\"/wiki/La_Habana\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Habana\">La Habana</a>, <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>.</li>\n<li>1984 Galer\u00eda Madeleine Hollaender, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1985 Galer\u00eda Sosa Larrea, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1985 Museo Omar Rayo, Roldanillo, Colombia.</li>\n<li>1985 Galer\u00eda Perspectiv, a Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1986 Municipalidad de Machala, Machala, Ecuador.</li>\n<li>1986 Galerias Asociadas Sosa \u2013 Nesle, Quito, Ecuador .</li>\n<li>1986 Galer\u00eda Madeleine Hollaender, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1987 La Galer\u00eda, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1987 Condominio <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bolivar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sim\u00f3n Bolivar\">Sim\u00f3n Bolivar</a>, <a href=\"/wiki/Quevedo,_Ecuador\" title=\"Quevedo, Ecuador\">Quevedo, Ecuador</a>.</li>\n<li>1988 Museo <a href=\"/wiki/Rufino_Tamayo\" title=\"Rufino Tamayo\">Rufino Tamayo</a>, <a href=\"/wiki/M%C3%A9xico_D.F.\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9xico D.F.\">M\u00e9xico D.F.</a> M\u00e9xico.</li>\n<li>1989 Homenaje al Arte Abstracto I, Jacob Karpio Galeria, <a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9,_Costa_Rica\" title=\"San Jos\u00e9, Costa Rica\">San Jos\u00e9, Costa Rica</a></li>\n<li>1989 Centro de Arte de la Sociedad Femenina de Cultura, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1989 Galer\u00eda Manzana Verde, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1990 Galer\u00eda Expresiones, Guayaquil, Ecuador .</li>\n<li>1990 Fundaci\u00f3n Hallo \"Homenaje a T\u00e1bara\"</li>\n<li>1991 Municipalidad de Miraflores, Lima, Per\u00fa</li>\n<li>1991 Seguros La Uni\u00f3n, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1992 Galeria Cucal\u00f3n Feria Iberoamenricana, <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>.</li>\n<li>1994 Elite Fine Arts Gallery, <a href=\"/wiki/Miami,_Florida\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miami, Florida\">Miami, Florida</a>, U.S.A.</li>\n<li>1994 Galer\u00eda Todo Arte, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1997 Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Panam\u00e1, Panam\u00e1.</li>\n<li>1997 Museo Municipal de Arte Moderno, Cuenca, Ecuador.</li>\n<li>1997 Museo Nacional de Bellas Artes, <a href=\"/wiki/Santiago,_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago, Chile\">Santiago, Chile</a>.</li>\n<li>1998 Centro Cultural Jorge Fernandez, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1998 La Galer\u00eda, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1998 Museo del Banco Central, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1999 Museo del Ni\u00f1o, San Jos\u00e9, Costa Rica.</li>\n<li>1999 Casona Universitaria (Retrospectiva), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1999 Museo de Arte Moderno, <a href=\"/wiki/Cuenca,_Ecuador\" title=\"Cuenca, Ecuador\">Cuenca, Ecuador</a>.</li>\n<li>1999 Galer\u00eda Homonimus, <a href=\"/wiki/Panama_City\" title=\"Panama City\">Panama City</a>, Panam\u00e1.</li>\n<li>1999 Sala Miguel de Santiago, Casa de la Cultura B.C., <a href=\"/wiki/Quito\" title=\"Quito\">Quito</a>, <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>.</li>\n<li>2000 Sala Marta Traba, S\u00e3o Paulo, Brazil.</li>\n<li>2003 Bocetos de T\u00e1bara 1998-2003, La Galeria Mirador, Universidad Cat\u00f3lica de Guayaquil, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>2003 Museo Pedro de Osma Embajada del Ecuador en Lima, <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>, <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>.</li>\n<li>2003 Embajada del Ecuador en <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>.</li>\n<li>2004-2005 Sala Autoral-Enrique T\u00e1bara, <a href=\"/wiki/Museo_Antropologico_y_de_Arte_Contemporaneo\" title=\"Museo Antropologico y de Arte Contemporaneo\">Museo Antropologico y de Arte Contemporaneo</a> (MAAC), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>2005 Ceremony for the Museum of Art and Academic Senate (MuSA) at The University of Puerto Rico, <a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a>.</li>\n<li>2005 <i>The Ancestralismo</i>, T\u00e1bara, <a href=\"/wiki/An%C3%ADbal_Villac%C3%ADs\" title=\"An\u00edbal Villac\u00eds\">Villac\u00eds</a>, <a href=\"/wiki/Oswaldo_Viteri\" title=\"Oswaldo Viteri\">Viteri</a> and <a href=\"/wiki/Estuardo_Maldonado\" title=\"Estuardo Maldonado\">Maldonado</a>, Museum of the Central Bank, River Basin, Ecuador.</li>\n<li>2005 Teatro Centro de Arte, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>2006 Monograph: The Work of Enrique T\u00e1bara, National Museum of the Central Bank of Ecuador, Quito, Ecuador.</li>\n<li>2006 From Port to Port: <a href=\"/wiki/Manuel_Rendon\" title=\"Manuel Rendon\">Rend\u00f3n</a>, T\u00e1bara, &amp; <a href=\"/wiki/Araceli_Gilbert\" title=\"Araceli Gilbert\">Gilbert</a>, In Celebration of Ecuadorian Culture at The World Cup (Futbol), <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a>, Germany.</li>\n<li>2006 Gu\u00eda de El Grabado Latinoamericano: La Evoluci\u00f3n de la Identidad desde lo M\u00edtico hasta lo Personal, Museum of Latin American Art (MoLAA), <a href=\"/wiki/Long_Beach,_California\" title=\"Long Beach, California\">Long Beach, California</a>, U.S.A.</li>\n<li>2006 XII Fair de Libro Pacific, works by T\u00e1bara, <a href=\"/wiki/Guayasamin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guayasamin\">Guayasamin</a>, <a href=\"/wiki/Eduardo_Kingman\" title=\"Eduardo Kingman\">Kingman</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Arauz\" title=\"F\u00e9lix Arauz\">Arauz</a> &amp; <a href=\"/wiki/Juan_Villafuerte\" title=\"Juan Villafuerte\">Villafuerte</a>, University of the Valley, <a href=\"/wiki/Santiago_de_Cali\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Cali\">Cali</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>.</li>\n<li>2007-2008 <i>T\u00e1bara: La Mirada Atenta</i>.  Museo de Am\u00e9rica, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.</li>\n<li>2008 Ministry of Foreign Trade and Integration - Ecuadorian Embassy in Germany, <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>.</li>\n<li>2010 <i>Elogio de la Forma</i>, Moderno del Museo Municipal de Guayaquil, <a href=\"/wiki/Guayaquil\" title=\"Guayaquil\">Guayaquil</a>, <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a></li>\n<li>2011 <i>Tres Generaciones de Artistas Ecuatorianos: Fibra Obra Sobre Papel</i>, Centro Cultural de la Cooperacion Floreal Gorini, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>.</li>\n<li>2012 - <i>Geograf\u00edas Pl\u00e1sticas del Arte Ecuatoriano del Siglo XX: Desde la Est\u00e9tica del Objeto al Concepto</i>, Museo Antropol\u00f3gico y de Arte Contempor\u00e1neo (MAAC), <a href=\"/wiki/Guayaquil\" title=\"Guayaquil\">Guayaquil</a>, <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>.</li>\n<li>2013 - <i>Retorno del Futuro</i>, Casa de la Cultura, <a href=\"/wiki/Guayaquil\" title=\"Guayaquil\">Guayaquil</a>, <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_Medals\">Awards and Medals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Awards and Medals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1960 Swiss Abstract Painting Prize, Lausanne, Switzerland.</li>\n<li>1964 Second Prize Hall - October, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1967 First Prize Hall - July, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1967 First Prize Hall Vanguard, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1968 Medal of Artistic Merit, Municipality of Guayaquil, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1970 Gold Medal, First Hall Drawing, Watercolor and Tempera, House of the Culture, Quito, Ecuador.</li>\n<li>1972 Second Prize of Contemporary Gallery, \"Virgin Sant\u00edsima M. of God\"</li>\n<li>1973 Gold Medal, 25 years of Painting Exhibition, School of Beautiful Arts, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1989 National Prize of Culture - <a href=\"/wiki/Premio_Eugenio_Espejo\" title=\"Premio Eugenio Espejo\">Premio Eugenio Espejo</a> - presented by the President of Ecuador.</li>\n<li>1989 Second Prize, River Basin Biennial of International Painting  - River Basin, Ecuador</li>\n<li>1994 Decoration to the Artistic Merit in the Degree of Commander by the Ecuadorian Government</li>\n<li>1997 Gold Brush, Association of the Rocks, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1998 Medal to the Cultural Merit (House of the Culture) Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1998 Medal of Honor of the National Congress by the 50th Anniversary of the Professional Trajectory of the Artist.</li>\n<li>1998 Decoration of the Museum Central Bank of Ecuador, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1998 <a href=\"/wiki/Alfredo_Palacio\" title=\"Alfredo Palacio\">Alfredo Palacio</a> Prize (University of Guayaquil), Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>1999 Gold Brush, Guayaquil, Ecuador.</li>\n<li>2007 Nominee for the <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Vel\u00e1zquez</a> Prize of Plastic Arts 2007, presented by the crowned King of Spain.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_T%C3%A1bara&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Arean, Carlos A., <i><b>T\u00e1bara</b></i>. Pelaez Editores, Centro de Arte Gala Banco de Guayaquil; Quito, Ecuador, 1990.</li>\n<li>Sullivan, Edward J., <i><b>Latin American Art in the Twentieth Century</b></i>. Phaidon Press Limited; London, 1996.</li>\n<li>Barnitz, Jacqueline, <i><b>Twentieth-Century Art of Latin America</b></i>.  University of Texas Press; Austin, Texas, 2001.</li>\n<li>Salvat, <i><b>Arte Contempor\u00e1neo de Ecuador</b></i>. Salvat Editores Ecuatoriana, S.A., <a href=\"/wiki/Quito\" title=\"Quito\">Quito</a>, <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>, 1977.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060826144154/http://www.cce.org.ec/\">House of Ecuadorian Culture</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2750073&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2750073&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2750073\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/37723236\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000037440078X\">0000 0003 7440 078X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n92023637\">n92023637</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/315079\">315079</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6x37p22\">w6x37p22</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500117484\">500117484</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/37723236\">37723236</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1329\nCached time: 20180909222937\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.186 seconds\nPreprocessor visited node count: 505/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27266/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6454/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.061/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  131.146      1 -total\n 78.31%  102.706      3 Template:Ambox\n 62.12%   81.469      1 Template:Multiple_issues\n 37.70%   49.442      1 Template:Authority_control\n 25.89%   33.952      1 Template:No_footnotes\n  6.40%    8.389      1 Template:BLP_sources\n  3.29%    4.314      2 Template:Yesno-no\n  2.32%    3.045      3 Template:Main_other\n  1.75%    2.299      2 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3644207-0!canonical and timestamp 20180909222937 and revision id 813308541\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Enrique_T%C3%A1bara","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enrique_T%C3%A1bara","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Enrique_T%C3%A1bara","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Enrique_T%C3%A1bara","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Enrique_T%C3%A1bara","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D9%86%D8%B1%DB%8C%DA%A9%DB%92_%D8%AA%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%A7","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0627\u06cc\u0646\u0631\u06cc\u06a9\u06d2 \u062a\u0627\u0628\u0627\u0631\u0627"}],"categories":[{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_May_2013"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_May_2013"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"1930_births"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"Living_people"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"People_from_Guayaquil"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"Ecuadorian_painters"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"Surrealist_artists"},{"sortkey":"Tabara, Enrique","*":"Dau_al_Set"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from May 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from May 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Palacio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"An\u00edbal Villac\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araceli Gilbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bochum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bremen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Catasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa de las Am\u00e9ricas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Costarricense de la Ciencia y la Cultura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau-al-Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Kingman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estuardo Maldonado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenio Granell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formalism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Arauz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grotesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayaquil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayasamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Cifuentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Brossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Villafuerte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsruhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Habana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long Beach, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Molinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Molinari-Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolo Millares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rendon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rend\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayag\u00fcez, Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miami, Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Antropologico y de Arte Contemporaneo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9xico D.F."},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswaldo Guayasamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswaldo Viteri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan American Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premio Eugenio Espejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prostitute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quevedo, Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rufino Tamayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9, Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan, Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Cali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bolivar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theo Constant\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villac\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tatlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"*":"Ateneu Barcelon\u00e8s"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Enrique T\u00e1bara"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ambox_important.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg","File-Tabara_Bocetos.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q2750073","https://web.archive.org/web/20060826144154/http://www.cce.org.ec/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/37723236","http://isni.org/isni/000000037440078X","http://id.loc.gov/authorities/names/n92023637","https://rkd.nl/en/explore/artists/315079","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6x37p22","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500117484","https://viaf.org/viaf/37723236"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Barcelona Years","number":"1","index":"1","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":1336,"anchor":"The_Barcelona_Years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Return to Ecuador","number":"2","index":"2","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":3728,"anchor":"Return_to_Ecuador"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Patas-Patas","number":"3","index":"3","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":5093,"anchor":"Patas-Patas"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Museums and Collections","number":"4","index":"4","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":6600,"anchor":"Museums_and_Collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Individual and Group Exhibitions","number":"5","index":"5","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":8860,"anchor":"Individual_and_Group_Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and Medals","number":"6","index":"6","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":16409,"anchor":"Awards_and_Medals"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"7","fromtitle":"Enrique_T\u00e1bara","byteoffset":17876,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Enrique T\u00e1bara","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Tabara, Enrique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2750073"}]}}