{"parse":{"title":"Joan-Josep Tharrats","pageid":33071989,"revid":818171884,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Joan-Josep Tharrats</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1918<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtstart bday\">1918</span>)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n2001 (aged&#160;82&#8211;83)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPainter, publisher</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<i><a href=\"/wiki/Dau_al_set_(magazine)\" title=\"Dau al set (magazine)\">Dau al set</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Joan-Josep Tharrats i Vidal</b> (1918 in <a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a> &#8211; 2001 in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>) was a <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> painter, art theorist and publisher. \n</p><p>Born into an industrialist family, his father was the businessman and poet <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Tharrats_i_Vil%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Tharrats i Vil\u00e0 (page does not exist)\">Josep Tharrats i Vil\u00e0</a>. From 1932 to 1935 he lived in <a href=\"/wiki/B%C3%A9ziers\" title=\"B\u00e9ziers\">B\u00e9ziers</a>, before relocating to <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> where he studied at the <a href=\"/w/index.php?title=Escola_Massana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola Massana (page does not exist)\">Escola Massana</a>. The <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> brought his studies to an end, and he wouldn't resume his art career until 1942. His initial style was akin to <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a> but moved into <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstraction</a> as the influence of <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a> and <a href=\"/wiki/Wassily_Kandinsky\" title=\"Wassily Kandinsky\">Wassily Kandinsky</a> became more important to him. From 1946 on he used collage techniques. In 1947 he was introduced to artists <a href=\"/w/index.php?title=Arnau_Puig_Grau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnau Puig Grau (page does not exist)\">Arnau Puig Grau</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Pon%C3%A7\" title=\"Joan Pon\u00e7\">Joan Pon\u00e7</a>, <a href=\"/wiki/Modest_Cuixart\" title=\"Modest Cuixart\">Modest Cuixart</a>, <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Vicen%C3%A7_Foix\" title=\"Josep Vicen\u00e7 Foix\">Josep Vicen\u00e7 Foix</a> at the <a href=\"/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais\" title=\"Institut Fran\u00e7ais\">Institut Fran\u00e7ais</a> in Barcelona. With some of these artists he founded the group <i><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></i>, which published the magazine of the same name, printed in his atelier.\n</p><p>He was one of the most visible artists in the local avantgarde art of the post-war years. His style evolved from lineal abstraction influenced by <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealism</a> (during his <i>Dau al Set</i> years) towards <a href=\"/wiki/Art_Informel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art Informel\">Art Informel</a> working with texture, color and graphism. His work also includes a variety of posters, books, murals, stained glass, mosaics, jewelry and opera scenography. Tamb\u00e9 va fer cartells, il\u00b7lustr\u00e0 llibres i va fer murals, vitralls, mosaics, joies i fins i tot escenografies d'\u00f2pera (Spleen de 1984).\n</p><p>He had an individual exhibition in 1949 at the <a href=\"/w/index.php?title=El_Jard%C3%ADn_gallery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Jard\u00edn gallery (page does not exist)\">El Jard\u00edn gallery</a> in Barcelona and became one of the most important Catalan artists in the international scene.  From 1954 onwards he became a fixture of the <a href=\"/w/index.php?title=Sala_Gaspar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sala Gaspar (page does not exist)\">Sala Gaspar</a> in Barcelona and from 1955 in <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a> and <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>. In 1959 his work was exhibited at the 5th <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Biennale\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo Biennale\">S\u00e3o Paulo Biennale</a> and at the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a> of 1960 and 1964. In 1966 he founded the <a href=\"/w/index.php?title=Associaci%C3%B3_d%27Artistes_Actuals&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associaci\u00f3 d&#39;Artistes Actuals (page does not exist)\">Associaci\u00f3 d'Artistes Actuals</a>. \n</p><p>In 2000, Tharrats himself collaborated with monumental and small oil paintings in his last exhibition which was organized by  <a href=\"/w/index.php?title=Galeria_Ta%C3%BCll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galeria Ta\u00fcll (page does not exist)\">Galeria Ta\u00fcll</a> of Barcelona.  \n</p><p>In 2009, an important traveling exhibition called \"Les maculatures de Tharrats\" was arranged by the Cultural Department of the <a href=\"/wiki/Diputaci%C3%B3_de_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diputaci\u00f3 de Barcelona\">Diputaci\u00f3 de Barcelona</a>. <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan-Josep_Tharrats&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Antoni T\u00e0pies o el Dau Modern de Versalles</i> (1950)</li>\n<li><i>Artistas espa\u00f1oles en el ballet</i> (1950)</li>\n<li><i>Cent anys de pintura a Cadaqu\u00e9s</i> (1981) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-95554-27-5\" title=\"Special:BookSources/84-95554-27-5\">84-95554-27-5</a></li>\n<li><i>Picasso i els artistes catalans en el ballet</i> (1982)</li>\n<li><i>Dames de tots colors</i> (1992)</li>\n<li><i>Joan Josep Tharrats i la seva \u00e8poca</i> (1999)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan-Josep_Tharrats&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00abL'\u00c0rea de cultura de la Diputaci\u00f3 de Barcelona ofereix als municipis dues noves exposicions de Arranz Bravo i Joan Josep Tharrets\u00bb. Bonart [Girona], n\u00fam. 114 (abril 2009), p.25. ISSN 1885-4389.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan-Josep_Tharrats&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canals-art.com/compra-autor-cat-frame-main-obres.asp?Autor=21\">Paintings by Tharrats</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111123123843/http://picassomio.es/joan-josep-tharrats.html\">Biography</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4892330&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4892330&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4892330\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46818303\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1146658\">XX1146658</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122576214\">cb122576214</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122576214\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081249473\">0000 0000 8124 9473</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82075263\">n82075263</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/76970\">76970</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w60g58tm\">w60g58tm</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028513657\">028513657</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500115674\">500115674</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/46818303\">46818303</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1255\nCached time: 20180910103744\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.202 seconds\nPreprocessor visited node count: 1325/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11557/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1226/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 486/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.91 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  174.196      1 -total\n 57.52%  100.190      1 Template:Infobox_person\n 41.87%   72.938      1 Template:Infobox\n 24.97%   43.497      1 Template:Authority_control\n 15.87%   27.639      5 Template:Br_separated_entries\n 14.12%   24.596      1 Template:ISBN\n  6.49%   11.303      1 Template:Wikidata_image\n  6.28%   10.943      1 Template:Birth_year\n  6.16%   10.736      1 Template:Catalog_lookup_link\n  3.60%    6.279      1 Template:Date-mf\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33071989-0!dateformat=default and timestamp 20180910103744 and revision id 818171884\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan-Josep_Tharrats_i_Vidal","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Joan-Josep Tharrats i Vidal"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Joan-Josep_Tharrats","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Joan-Josep Tharrats"}],"categories":[{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"1918_births"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"2001_deaths"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"Catalan_artists"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"Dau_al_Set"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"Spanish_artists"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"People_from_Girona"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"Art_Informel_and_Tachisme_painters"},{"sortkey":"Tharrats, Joan-Josep","*":"Publishers_(people)"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Informel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ziers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al set (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diputaci\u00f3 de Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Brossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Pon\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Vicen\u00e7 Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modest Cuixart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wassily Kandinsky"},{"ns":0,"*":"Josep Tharrats i Vil\u00e0"},{"ns":0,"*":"Escola Massana"},{"ns":0,"*":"Arnau Puig Grau"},{"ns":0,"*":"El Jard\u00edn gallery"},{"ns":0,"*":"Sala Gaspar"},{"ns":0,"*":"Associaci\u00f3 d'Artistes Actuals"},{"ns":0,"*":"Galeria Ta\u00fcll"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q4892330","http://www.canals-art.com/compra-autor-cat-frame-main-obres.asp?Autor=21","https://web.archive.org/web/20111123123843/http://picassomio.es/joan-josep-tharrats.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46818303","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1146658","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122576214","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122576214","http://isni.org/isni/0000000081249473","http://id.loc.gov/authorities/names/n82075263","https://rkd.nl/en/explore/artists/76970","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w60g58tm","https://www.idref.fr/028513657","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500115674","https://viaf.org/viaf/46818303"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Joan-Josep_Tharrats","byteoffset":3043,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Joan-Josep_Tharrats","byteoffset":3365,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Joan-Josep_Tharrats","byteoffset":3393,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Joan-Josep Tharrats","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Tharrats, Joan-Josep"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4892330"}]}}