{"parse":{"title":"Le Libertaire","pageid":49776357,"revid":836580046,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b>Le Libertaire</b></i> is a <a href=\"/wiki/Francophone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophone\">francophone</a> <a href=\"/wiki/Anarchism\" title=\"Anarchism\">anarchist</a> <a href=\"/wiki/Newspaper\" title=\"Newspaper\">newspaper</a> established in <a href=\"/wiki/New_York_city\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York city\">New York</a> in June 1858 by the exiled anarchist <a href=\"/wiki/Joseph_D%C3%A9jacque\" title=\"Joseph D\u00e9jacque\">Joseph D\u00e9jacque</a>.   It appeared at slightly irregular intervals till February 1861.\n</p><p>The title reappeared in <a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a> in 1892 and was then produced in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a> between 1893 and 1894.<sup id=\"cite_ref-Ren\u00e9_Bianco_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ren\u00e9_Bianco-1\">&#91;1&#93;</a></sup>   In 1895 <b>Le Libertaire</b> was relaunched as a weekly publication in France by <a href=\"/wiki/S%C3%A9bastien_Faure\" title=\"S\u00e9bastien Faure\">S\u00e9bastien Faure</a>, and in the socially and politically turbulent years that accompanied rapid economic change during the run up to 1914 became a leading title in a growing field of anarchist newspapers and journals.<sup id=\"cite_ref-maitron_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maitron-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  Publication persisted from 1918 till 1939, and then from 1944 till 1956.   <b>Le Libertaire</b> returned in 1968 and was produced intermittently till 2011, though after 2005 it was restricted to online publication.\n</p><p>There are reports that it continues to exist (2016) as an \"internet space\".\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Le_Libertaire_(New_York:_1858-1861)\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Le Libertaire</i> (New York: 1858-1861)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Le_Libertaire_(Algiers:_1892)\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Le Libertaire</i> (Algiers: 1892)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Le_Libertaire_(Brussels:_1893-1894)\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Le Libertaire</i> (Brussels: 1893-1894)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Le_Libertaire_(France:_1895-1914)\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\"><i>Le Libertaire</i> (France: 1895-1914)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Le_Libertaire_(France:_1917,_1919-1939)\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\"><i>Le Libertaire</i> (France: 1917, 1919-1939)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Le_Libertaire_(France:_1944-1956)\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\"><i>Le Libertaire</i> (France: 1944-1956)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Le_Libertaire_.28New_York:_1858-1861.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Le_Libertaire_(New_York:_1858-1861)\"><i>Le Libertaire</i> (New York: 1858-1861)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Le Libertaire (New York: 1858-1861)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\" style=\"font-style: italic\">Le Libertaire (1858-1861)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Le_Libertaire_(1858-1861).png\" class=\"image\"><img alt=\"Le Libertaire (1858-1861).png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Le_Libertaire_%281858-1861%29.png/300px-Le_Libertaire_%281858-1861%29.png\" width=\"300\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Le_Libertaire_%281858-1861%29.png/450px-Le_Libertaire_%281858-1861%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Le_Libertaire_%281858-1861%29.png 2x\" data-file-width=\"549\" data-file-height=\"167\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\nJune&#160;9,&#160;1858<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1858-06-09</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\" style=\"font-style: italic\">Le Libertaire (1892)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Le_Libertaire_Organe_Alg%C3%A9rien.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Le Libertaire Organe Alg\u00e9rien.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Le_Libertaire_Organe_Alg%C3%A9rien.jpg/300px-Le_Libertaire_Organe_Alg%C3%A9rien.jpg\" width=\"300\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Le_Libertaire_Organe_Alg%C3%A9rien.jpg/450px-Le_Libertaire_Organe_Alg%C3%A9rien.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b8/Le_Libertaire_Organe_Alg%C3%A9rien.jpg 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"300\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\nJanuary&#160;27,&#160;1892<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1892-01-27</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\" style=\"font-style: italic\">Le Libertaire (1893-1894)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Le_Libertaire_(Belgique).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Le Libertaire (Belgique).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Le_Libertaire_%28Belgique%29.jpg/300px-Le_Libertaire_%28Belgique%29.jpg\" width=\"300\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Le_Libertaire_%28Belgique%29.jpg/450px-Le_Libertaire_%28Belgique%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/Le_Libertaire_%28Belgique%29.jpg 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"229\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\nOctober&#160;23,&#160;1893<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1893-10-23</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\" style=\"font-style: italic\">Le Libertaire (1895-1914)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Le_Libertaire_31-10-1909.gif\" class=\"image\"><img alt=\"Le Libertaire 31-10-1909.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Le_Libertaire_31-10-1909.gif/300px-Le_Libertaire_31-10-1909.gif\" width=\"300\" height=\"431\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/Le_Libertaire_31-10-1909.gif 1.5x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"574\" /></a><div>Le Libertaire 31 October 1909.  <br /><i>The cartoon refers to the execution of <a href=\"/wiki/Francisco_Ferrer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Ferrer\">Francisco Ferrer</a>.</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\nJuly&#160;16,&#160;1895<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1895-07-16</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Le_Libertaire_1er_ao%C3%BBt_1914.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Le Libertaire 1er ao\u00fbt 1914.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Le_Libertaire_1er_ao%C3%BBt_1914.jpg/300px-Le_Libertaire_1er_ao%C3%BBt_1914.jpg\" width=\"300\" height=\"390\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/Le_Libertaire_1er_ao%C3%BBt_1914.jpg 1.5x\" data-file-width=\"312\" data-file-height=\"406\" /></a><div>Le Libertaire 1 August 1914.  <br /><b>Peace between us!  War to the tyrants!</b><br /> <span style=\"float:right;\"><i>The final edition before <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">war</a> became a reality and publication was suspended in 1914</i></span></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The first edition of <b>Le Libertaire</b> was published in New York.   It was produced by <a href=\"/wiki/Joseph_D%C3%A9jacque\" title=\"Joseph D\u00e9jacque\">Joseph D\u00e9jacque</a>, a noted writer and anarchist-journalist who had arrived in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> as a political refugee in 1854 in order to escape a prison sentence handed out on 22 October 1851 by <a href=\"/wiki/Cour_d%27assises\" title=\"Cour d&#39;assises\">a Paris court</a>.   Prosecuted originally for \"inciting hatred and disrespect for the government, stirring up mutual hatred and contempt between citizens, and for actions defined as crimes under the criminal law\" by the government of the short-lived <a href=\"/wiki/Napoleon_III#Prince-President_(1848\u201351)\" title=\"Napoleon III\">Second Republic</a>, D\u00e9jacque had been faced by a tribunal decision to destroy his poetry, \"Lazar\u00e9ennes\", fables and \"social poems\", along with two years in prison and a 2,000 franc fine.<sup id=\"cite_ref-Drujon_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Drujon-3\">&#91;3&#93;</a></sup>   In order to escape the fate determined for him by the court he had initially taken refuge in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a> and then in <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a> before moving on to <a href=\"/wiki/Jersey\" title=\"Jersey\">Jersey</a> and, finally, the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.<sup id=\"cite_ref-manfredonia_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-manfredonia-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>D\u00e9jacque's republican-socialist beliefs had been shattered by the <a href=\"/wiki/June_Days_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"June Days Uprising\">June Massacres</a> in 1848.   He reacted by turning to an uncompromising radicalism that rejected all forms of authority, exploitation and economic privilege.  He published \"La Question r\u00e9volutionnaire\" in 1854, a book in which he attacked religion, the family, property rights and government, and set out to demonstrate their \"devastating impacts\" (<i>\"effets d\u00e9vastateurs\"</i>).<sup id=\"cite_ref-manfredonia_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-manfredonia-4\">&#91;4&#93;</a></sup>   <b>Le Libertaire</b> was the journal of a corresponding social movement, giving him the chance to explain the meaning of \"true anarchism\" (<i>\"la vraie anarchie\"</i>) and \"radical anarchism\", set on a foundation of \"absolute liberty\".<sup id=\"cite_ref-manfredonia_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-manfredonia-4\">&#91;4&#93;</a></sup>   In the first edition he detailed the Libertarian programme: \"It starts with a single supreme principal: liberty in everything for everyone (<i>\"La libert\u00e9 et en tout et pour tous\"</i>).   The only authority it acknowledges is the authority of progress.   In everything and for everyone it wants to abolish all forms of slavery, and to enfranchise every individual body and soul.\".<sup id=\"cite_ref-Joseph_D\u00e9jacque_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Joseph_D\u00e9jacque-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The New York version of Le Libertaire appeared, according to information appearing directly below its title,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> at irregular intervals, but generally once or twice per month.<sup id=\"cite_ref-LibertaireNY_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LibertaireNY-7\">&#91;7&#93;</a></sup>   By August 1860 D\u00e9jacque had produced 25 editions.   <b>Le Libertaire</b> continued to appear till January or February 1861\n</p>\n<h3><span id=\"Le_Libertaire_.28Algiers:_1892.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Le_Libertaire_(Algiers:_1892)\"><i>Le Libertaire</i> (Algiers: 1892)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Le Libertaire (Algiers: 1892)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 27 January 1892 <a href=\"/wiki/Jean_Faure\" title=\"Jean Faure\">Jean Faure</a> published <b>Le Libertaire</b> in <a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>   It was described as an \"Algerian communist anarchist organ\" (<i>une \u00ab&#160;organe alg\u00e9rien communiste anarchiste&#160;\u00bb</i>).   Seven issues were produced and distributed  across the French north African Littoral, from <a href=\"/wiki/Oran\" title=\"Oran\">Oran</a> to <a href=\"/wiki/Sfax\" title=\"Sfax\">Sfax</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Apart from the announcements of a few public meetings, very little of the content was concerned with <a href=\"/wiki/French_Algeria\" title=\"French Algeria\">Algeria</a> or with social developments locally.   Most of the features concerned themes such as anti-militarism, social inequalities, salary exploitation and the <a href=\"/wiki/Paris_Commune\" title=\"Paris Commune\">Paris Commune</a>.<sup id=\"cite_ref-Bouba_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bouba-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Le_Libertaire_.28Brussels:_1893-1894.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Le_Libertaire_(Brussels:_1893-1894)\"><i>Le Libertaire</i> (Brussels: 1893-1894)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Le Libertaire (Brussels: 1893-1894)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><b>Le Libertaire</b> reappeared, in <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>, on 23 October 1893, now appearing twice monthly and carrying the sub-title \"The St-Josse-ten-Noode Socialist-Revolutionary organ\" (<i>\"Organe socialiste-r\u00e9volutionnaire des groupes de St-Josse-ten-Noode\"</i>).   In this iteration i was founded by <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Willems_(antimilitant)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Willems (antimilitant) (page does not exist)\">Henri Willems</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Willems\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henri Willems\">fr</a>)</span> (administration) and Charles Herkelboeck (printing).   It was produced along with \"L'Antipatriote\", a similarly focused publication which the two of them had launched in 1892 and which appeared until 1894.  On 5 April 1894 Willems and Herkelboeck were indicted for \"press crimes\" (<i>\u00ab&#160;d\u00e9lit de presse&#160;\u00bb</i>) in connection with an article that had appeared in \"L'Antipatriote\" celebrating <a href=\"/wiki/Auguste_Vaillant\" title=\"Auguste Vaillant\">Auguste Vaillant</a> who had been guillotined in Paris two months earlier.   Vaillant's crime had involved throwing a (rather ineffective) bomb into the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_(France)\" title=\"Chamber of Deputies (France)\">French parliament chamber</a> from its public gallery.   Willems and Herkelboeck were found guilty by the <a href=\"/wiki/Court_of_Assize_(Belgium)\" title=\"Court of Assize (Belgium)\">court</a> of the \"press crimes\" for which they sere charged and condemned to spend four years in prison and pay a 1,000 franc fine.<sup id=\"cite_ref-Charles_Herkelboeck_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Charles_Herkelboeck-13\">&#91;13&#93;</a></sup>   As a result, <b>Le Libertaire</b> ceased to appear in Brussels after the eleventh edition, which was dated 10 March 1894.\n</p>\n<h3><span id=\"Le_Libertaire_.28France:_1895-1914.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Le_Libertaire_(France:_1895-1914)\"><i>Le Libertaire</i> (France: 1895-1914)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Le Libertaire (France: 1895-1914)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/S%C3%A9bastien_Faure\" title=\"S\u00e9bastien Faure\">S\u00e9bastien Faure</a> launched <b>Le Libertaire</b> in France on 16 November 1895.<sup id=\"cite_ref-SeblautMC_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SeblautMC-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Widespread reports that <a href=\"/wiki/Louise_Michel\" title=\"Louise Michel\">Louise Michel</a> was a co-founder with Faure may be incorrect, but she certainly collaborated with him in its production.   The French version of Le Libertaire was produced in Paris and Marseilles.<sup id=\"cite_ref-Louis_Louvet_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Louis_Louvet-15\">&#91;15&#93;</a></sup>   The first 32 editions of the journal produced in France carried the subtitle \"Established by S.Faure\" (<i>\u00ab&#160;Fond\u00e9 par S.Faure&#160;\u00bb</i>)   The paper appeared on a weekly basis between 1895 and 1914 except during an eleven-month hiatus between February and December 1899 when it was replaced by a daily paper entitled \"Le Journal du peuple\" (<i>\"The Peoples' Paper\"</i>).  Starting in August 1899 Faure also produced an illustrated supplementary Le Libertaire illustr\u00e9 which was produced alongside \"Le Journal du peuple\", continuing to appear after the return of the weekly Le Libertaire until August 1914 at which point, after 960 editions had emerged, an end to publication was enforced on account of Le Libertaire's anti-militarism stance.\n</p>\n<h3><span id=\"Le_Libertaire_.28France:_1917.2C_1919-1939.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Le_Libertaire_(France:_1917,_1919-1939)\"><i>Le Libertaire</i> (France: 1917, 1919-1939)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Le Libertaire (France: 1917, 1919-1939)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Following a tentative and brief reappearance in 1917, Le Libertaire returned in 1919 and continued to be published without interruption until 1939 when, as in 1914, a return to <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">war</a> forced its suspension.   Between December 1923 and March 1925 the paper again switched from weekly to daily publication.\n</p><p>In France as in Germany, the aftermath of war was accompanied by a splintering of the political left and he emergence of a substantial <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Party of France\">Communist Party</a>.   Within the French trades union movement there was a corresponding split with the creation in 1922 of the <a href=\"/wiki/Conf%C3%A9d%C3%A9ration_g%C3%A9n%C3%A9rale_du_travail_unitaire\" title=\"Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail unitaire\">Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail unitaire ()CGTU)</a>, a grouping of pro-libertarian pro-communist factions formerly within the mainstream <a href=\"/wiki/General_Confederation_of_Labour_(France)\" title=\"General Confederation of Labour (France)\">General Confederation of Labour (<i>Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail</i> / CGT)</a>.   Eventually, in 1936, the CGTU merged back into the CGT.   In the meantime, under Sebastian Faure, <b>Le Libertaire</b> was firm in its support for the breakaway CGTU.\n</p>\n<h3><span id=\"Le_Libertaire_.28France:_1944-1956.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Le_Libertaire_(France:_1944-1956)\"><i>Le Libertaire</i> (France: 1944-1956)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Le Libertaire (France: 1944-1956)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>War ended in May 1945.   The first postwar edition of <i>Le Libertaire</i> appeared on 21 December 1944.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>   Subsequent editions were published intermittently and then twice per month, with activities restricted by paper rationing.   It returned to weekly publication in April 1946.   The first eleven editions after the war included the subheading under the title, \"The Federalist organ of the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_libertaire\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mouvement libertaire\">Libertarian Movement</a>\" (<i>\u00ab&#160;Organe f\u00e9d\u00e9raliste du Mouvement libertaire&#160;\u00bb</i>).   The period became a golden age for <b>Le Libertaire</b>.   Contributors included <a href=\"/wiki/Georges_Brassens\" title=\"Georges Brassens\">Georges Brassens</a> who would later become a permanent member of the production team.   Others were <a href=\"/wiki/L%C3%A9o_Ferr%C3%A9\" title=\"L\u00e9o Ferr\u00e9\">L\u00e9o Ferr\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>,<sup id=\"cite_ref-ABselonNH_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABselonNH-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Armand_Robin\" title=\"Armand Robin\">Armand Robin</a> and <a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Albert Camus</a>.\n</p><p>The French <a href=\"/wiki/Anarchist_Federation_(France)\" title=\"Anarchist Federation (France)\">Anarchist Federation</a>, whose members were well represented among contributors to <b>Le Libertaire</b>, underwent a breakup of its own during the early 1950s.   In May 1953, after the takeover by the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Organisation_Pens%C3%A9e_Bataille\" class=\"extiw\" title=\"fr:Organisation Pens\u00e9e Bataille\">OPB faction</a> and the exclusion or departure of those opposed to it, the residual <a href=\"/wiki/Anarchist_Federation_(France)\" title=\"Anarchist Federation (France)\">Anarchist Federation</a> renamed itself as the Federation of Libertarian Communism (<i>\"F\u00e9d\u00e9ration Communiste Libertaire\"</i> / FCL), and it was this group within an increasingly fragmented movement that now owned the title <b>Le Libertaire</b>.   Starting with issue 378, dated 3 December 1953, the newspaper's front page featured the subtitle \"Organe de la F\u00e9d\u00e9ration Communiste Libertaire\".   By this time the <a href=\"/wiki/Algerian_War\" title=\"Algerian War\">war in Algeria</a> was rising rapidly up the political agenda, and <b>Le Libertaire</b> backed <a href=\"/wiki/Nationalism_and_resistance_in_Algeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nationalism and resistance in Algeria\">independence for Algeria</a>.   The FCL now found itself under attack from the government in the courts, and built up a crippling burden of legal indebtedness.   Weekly editions of <b>Le Libertaire</b> disappeared in July 1956, three years after the anarchist schism that had given birth to the FCL and its control of the newspaper.   The national council of the FCL resolved to \"suspend\" <b>Le Libertaire</b> on 17 July 1956.   By that time edition 486, the final edition of the series, had already appeared, on 5 July 1956.   The newspaper's role would eventually be taken on by <a href=\"/wiki/Le_Monde_libertaire\" title=\"Le Monde libertaire\">Le Monde libertaire</a>, published by a reconstituted anarchist federation which would take up the torch of Le Libertaire.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Le_Libertaire&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Ren\u00e9_Bianco-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ren\u00e9_Bianco_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ren\u00e9 Bianco, <i>R\u00e9pertoire des p\u00e9riodiques anarchistes de langue fran\u00e7aise&#160;: un si\u00e8cle de presse anarchiste d\u2019expression fran\u00e7aise, 1880-1983</i>, Aix-Marseille, 1987</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-maitron-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-maitron_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Maitron, <i>Le mouvement anarchiste en France</i>, Gallimard, coll. \u00ab&#160;Tel&#160;\u00bb, 1992 ISBN, 2070724980</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Drujon-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Drujon_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fernand Drujon, <i>Catalogue des ouvrages \u00e9crits et dessins de toute nature poursuivis, supprim\u00e9s ou condamn\u00e9s depuis le 21 octobre 1814 jusqu'au 31 juillet 1877</i>, E. Rouveyre, Paris, 1879, p.218-219</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-manfredonia-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-manfredonia_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-manfredonia_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-manfredonia_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gaetano Manfredonia, <i>La chanson anarchiste en France des origines \u00e0 1914</i>, Paris, L'Harmattan, 1997 p.82-94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Joseph_D\u00e9jacque-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Joseph_D\u00e9jacque_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joseph D\u00e9jacque, \u00ab&#160;Le Libertaire&#160;\u00bb, <i>Le Libertaire</i>, New York, 9 June 1858</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Paraissant \u00e0 intervalles irr\u00e9guliers, une fois par mois au moins\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LibertaireNY-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LibertaireNY_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://joseph.dejacque.free.fr/libertaire/libertaire.htm\">\"Le Libertaire - Journal du mouvement social\"</a>. Joseph D\u00e9jacque, ouvrier et d\u00e9corateur, 17 White street, New - York<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Le+Libertaire+-+Journal+du+mouvement+social&amp;rft.pub=Joseph+D%C3%A9jacque%2C+ouvrier+et+d%C3%A9corateur%2C+17+White+street%2C+New+-+York.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjoseph.dejacque.free.fr%2Flibertaire%2Flibertaire.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALe+Libertaire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89ph%C3%A9m%C3%A9ride_anarchiste\" class=\"extiw\" title=\"fr:L&#39;\u00c9ph\u00e9m\u00e9ride anarchiste\">L'\u00c9ph\u00e9m\u00e9ride anarchiste</a>&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ephemanar.net/janvier27.html#liberalerie\"><i>Le Libertaire - Organe alg\u00e9rien communiste anarchiste</i></a><i>.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Bianco_(libertaire)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ren\u00e9 Bianco (libertaire)\">Ren\u00e9 Bianco</a>, <i>100 ans de presse anarchiste</i>&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bianco.ficedl.info/article1307.html\">notice</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Le Libertaire, (1892)</i>, La presse anarchiste, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-presse-anarchiste.net/spip.php?rubrique58\">texte int\u00e9gral</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Flor O'Squarr, <i>Les coulisses de l'anarchie</i>, Nouvelle Librairie Parisienne, Albert Savine, \u00e9diteur, 1892, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/lescoulissesdel00osqgoog#page/n114/mode/2up\">page 99</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bouba-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bouba_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe Bouba, <i>Le mouvement anarchiste en Alg\u00e9rie de 1887 \u00e0 1926&#160;: presse de propagande et de combat, activit\u00e9s militantes et positions politiques face au fait colonial</i>, Universit\u00e9 d'Oran Es-S\u00e9nia, CRASC, Universit\u00e9 de Perpignan, CRHiSM, 2011, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://crhism.files.wordpress.com/2011/11/philippe-bouba_anarchisme-et-algc3a9rie.pdf\">texte int\u00e9gral</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141007071208/http://crhism.files.wordpress.com/2011/11/philippe-bouba_anarchisme-et-algc3a9rie.pdf\">Archived</a> 2014-10-07 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Charles_Herkelboeck-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Charles_Herkelboeck_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R.D, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://militants-anarchistes.info/spip.php?article2642\">Charles Herkelboeck</a></i>, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dictionnaire_international_des_militants_anarchistes\" class=\"extiw\" title=\"fr:Dictionnaire international des militants anarchistes\">Dictionnaire international des militants anarchistes</a>, sur <i>militants-anarchistes.info</i>, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SeblautMC-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SeblautMC_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spunk.org/texts/places/france/sp001865.html\">\"Sebastien Faure - An Original Libertarian\"</a>. MC / Spunk Library (Text originally from \"The Raven\", Freedom Press )<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sebastien+Faure+-+An+Original+Libertarian&amp;rft.pub=MC+%2F+Spunk+Library+%28Text+originally+from+%22The+Raven%22%2C+Freedom+Press+%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spunk.org%2Ftexts%2Fplaces%2Ffrance%2Fsp001865.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALe+Libertaire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Louis_Louvet-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Louis_Louvet_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Louis Louvet, \u00ab&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ml.federation-anarchiste.org/article105.html\">Les Origines de notre journal, II</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081204131537/http://ml.federation-anarchiste.org/article105.html\">Archived</a> 2008-12-04 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.&#160;\u00bb, <i>Le Monde libertaire</i>, sur federation-anarchiste.org, 1965</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Num\u00e9ros du journal Le Libertaire (1944-1956), Archives Autonomies, 2013, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archivesautonomies.org/spip.php?article77\">lire en ligne</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ABselonNH-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ABselonNH_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Nick Heath (11 September 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libcom.org/history/1919-1950-the-politics-of-surrealism\">\"1919-1950: The politics of Surrealism\"</a>. libcom<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1919-1950%3A+The+politics+of+Surrealism&amp;rft.pub=libcom&amp;rft.date=2006-09-11&amp;rft.au=Nick+Heath&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flibcom.org%2Fhistory%2F1919-1950-the-politics-of-surrealism&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALe+Libertaire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1249\nCached time: 20180909201423\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.302 seconds\nPreprocessor visited node count: 3080/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18557/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2253/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10066/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.100/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  239.026      1 -total\n 62.29%  148.898      5 Template:Infobox_newspaper\n 54.59%  130.475      5 Template:Infobox\n 28.47%   68.045      1 Template:Reflist\n 16.90%   40.399      3 Template:Cite_web\n  5.49%   13.130      1 Template:Interlanguage_link_multi\n  4.58%   10.947      4 Template:Start_date\n  4.34%   10.363      5 Template:If_empty\n  4.13%    9.868      2 Template:Webarchive\n  2.71%    6.473      1 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49776357-0!canonical and timestamp 20180909201423 and revision id 836580046\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Libertaire","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Le Libertaire"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Le_Libertaire","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Le Libertaire"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"basedLe Libertaire","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_newspaper_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Libertaire, Le","hidden":"","*":"Articles_which_use_infobox_templates_with_no_data_rows"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"French-language_newspapers"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"Defunct_newspapers_of_France"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"French_anarchist_periodicals"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"Anarchist_culture"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"Publications_established_in_1858"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"Publications_disestablished_in_1861"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"Publications_established_in_1892"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"French_Anarchist_Federations"},{"sortkey":"Libertaire, Le","*":"Anti-militarism"}],"links":[{"ns":0,"*":"Henri Willems (antimilitant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Camus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algerian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchist Federation (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Robin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Vaillant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail unitaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cour d'assises"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court of Assize (Belgium)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ferrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Confederation of Labour (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Brassens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Faure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jersey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph D\u00e9jacque"},{"ns":0,"exists":"","*":"June Days Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Monde libertaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9o Ferr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism and resistance in Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspaper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Commune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfax"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9bastien Faure"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox newspaper"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Right"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"}],"images":["Le_Libertaire_(1858-1861).png","Le_Libertaire_Organe_Alg\u00e9rien.jpg","Le_Libertaire_(Belgique).jpg","Le_Libertaire_31-10-1909.gif","Le_Libertaire_1er_ao\u00fbt_1914.jpg"],"externallinks":["http://joseph.dejacque.free.fr/libertaire/libertaire.htm","http://www.ephemanar.net/janvier27.html#liberalerie","http://bianco.ficedl.info/article1307.html","http://www.la-presse-anarchiste.net/spip.php?rubrique58","https://archive.org/stream/lescoulissesdel00osqgoog#page/n114/mode/2up","http://crhism.files.wordpress.com/2011/11/philippe-bouba_anarchisme-et-algc3a9rie.pdf","https://web.archive.org/web/20141007071208/http://crhism.files.wordpress.com/2011/11/philippe-bouba_anarchisme-et-algc3a9rie.pdf","http://militants-anarchistes.info/spip.php?article2642","http://www.spunk.org/texts/places/france/sp001865.html","http://ml.federation-anarchiste.org/article105.html","https://web.archive.org/web/20081204131537/http://ml.federation-anarchiste.org/article105.html","http://archivesautonomies.org/spip.php?article77","http://libcom.org/history/1919-1950-the-politics-of-surrealism"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":1267,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Le Libertaire</i> (New York: 1858-1861)","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":1280,"anchor":"Le_Libertaire_(New_York:_1858-1861)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Le Libertaire</i> (Algiers: 1892)","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":6490,"anchor":"Le_Libertaire_(Algiers:_1892)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Le Libertaire</i> (Brussels: 1893-1894)","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":8337,"anchor":"Le_Libertaire_(Brussels:_1893-1894)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Le Libertaire</i> (France: 1895-1914)","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":10004,"anchor":"Le_Libertaire_(France:_1895-1914)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Le Libertaire</i> (France: 1917, 1919-1939)","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":11667,"anchor":"Le_Libertaire_(France:_1917,_1919-1939)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Le Libertaire</i> (France: 1944-1956)","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":12806,"anchor":"Le_Libertaire_(France:_1944-1956)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"8","fromtitle":"Le_Libertaire","byteoffset":17578,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Le Libertaire</i>","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%89ph%C3%A9m%C3%A9ride_anarchiste","*":"fr:L'\u00c9ph\u00e9m\u00e9ride anarchiste"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Bianco_(libertaire)","*":"fr:Ren\u00e9 Bianco (libertaire)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dictionnaire_international_des_militants_anarchistes","*":"fr:Dictionnaire international des militants anarchistes"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Willems","*":"fr:Henri Willems"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_libertaire","*":"fr:Mouvement libertaire"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Organisation_Pens%C3%A9e_Bataille","*":"fr:Organisation Pens\u00e9e Bataille"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Le Libertaire</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Libertaire, Le"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3223904"}]}}