{"parse":{"title":"Wall of the Sun and Wall of the Moon","pageid":42715468,"revid":858751565,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Wall of the Sun<sup id=\"cite_ref-UnescoSOL_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UnescoSOL-1\">&#91;1&#93;</a></sup></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Wall_of_the_Sun.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Wall of the Sun.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/3d/Wall_of_the_Sun.jpg\" width=\"180\" height=\"140\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"140\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3_i_Ferr%C3%A0\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0\">Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1955\u20131958</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n2.20&#160;m&#32;\u00d7&#160;15&#160;m&#32;(7.2&#160;ft&#32;\u00d7&#160;49&#160;ft)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> building, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><span style=\"display:none\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></span></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;params=48_50_58_N_2_18_22_E_scale:1000_region:FR_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b050\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b018\u203222\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.84944\u00b0N 2.30611\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.84944; 2.30611</span></span></span></a></span></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Wall of the Moon</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3_i_Ferr%C3%A0\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0\">Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1955\u20131958</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n2.20&#160;m&#32;\u00d7&#160;7.50&#160;m&#32;(7.2&#160;ft&#32;\u00d7&#160;24.6&#160;ft)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> building, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><span style=\"display:none\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></span></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;params=48_50_58_N_2_18_22_E_scale:1000_region:FR_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b050\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b018\u203222\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.84944\u00b0N 2.30611\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.84944; 2.30611</span></span></span></a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <i><b>Wall of the Sun</b></i> and <i><b>Wall of the Moon</b></i> are a pair of <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">murals</a> made of ceramics and designed by the <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> artist <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a> for the <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> building in Paris. The works were carried out by the ceramicist <a href=\"/wiki/Josep_Llorens_Artigas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Llorens Artigas\">Josep Llorens Artigas</a> in 1955.<sup id=\"cite_ref-Dupin_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dupin-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Initially, the walls were installed on the Place de Fontenoy in Paris, but afterwards were enclosed in a building that was constructed in order to protect them from damage caused by acid rain.<sup id=\"cite_ref-Unesco_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Construction\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Construction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Inauguration\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Inauguration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Conservation\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Conservation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Awards_and_recognition\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Awards and recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Llorens_Artigas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Llorens Artigas\">Josep Llorens Artigas</a> met in 1910 at the school of art of the artist <a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Gal%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Gal\u00ed (page does not exist)\">Francesc Gal\u00ed</a> (1880\u20131965), in Barcelona. Since the 1940s, Mir\u00f3 and Josep Llorens Artigas started an artistic duo that spawned objects and large ceramic murals such as one at the <a href=\"/wiki/Unesco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unesco\">Unesco</a> building in Paris or the ceramic wall of the <a href=\"/wiki/Barcelona%E2%80%93El_Prat_Airport\" title=\"Barcelona\u2013El Prat Airport\">Barcelona Airport</a>. These works fused Mir\u00f3 lexicon with the essential qualities of the arts of earth and fire.<sup id=\"cite_ref-artigas_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-artigas-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1955 Joan Mir\u00f3 was contacted by the heads of UNESCO to ask if he want to take part of the team of artists that decorated the future headquarters of the institution that is located in Paris.<sup id=\"cite_ref-runner93_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-runner93-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Once agreed, they granted the exterior walls of the building conferences, two perpendicular walls of three meters high and seven meters long and fifteen, respectively. Mir\u00f3 proposed to make a ceramic mural in collaboration with Llorens Artigas.\n</p><p>In 1956, Mir\u00f3 began working on the mural in his studio in <a href=\"/wiki/Palma,_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Majorca\">Palma</a>. The following year he went to the <a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira\" title=\"Cave of Altamira\">Caves of Altamira</a> in with Llorens Artigas inspired to carry on the work,<sup id=\"cite_ref-Mink2000_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mink2000-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Preckler2003_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Preckler2003-7\">&#91;7&#93;</a></sup> by seeing \"the first mural in the world\".<sup id=\"cite_ref-BYN59_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BYN59-8\">&#91;8&#93;</a></sup> They also visit the <a href=\"/wiki/Colegiata_y_Claustro_de_Santa_Juliana\" title=\"Colegiata y Claustro de Santa Juliana\">Colegiata y Claustro de Santa Juliana</a> and the romanesque collection of the Museum of Art of Catalonia, the current <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">MNAC</a>.<sup id=\"cite_ref-runner93_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-runner93-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Construction\">Construction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Construction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Once inspired, Mir\u00f3 moved to <a href=\"/wiki/Gallifa\" title=\"Gallifa\">Gallifa</a>, at the workshop of Artigas, to proceed to prepare the tile mural. It took 35 batches, 25 tons of wood, 4 tons of sandstone and 200 kilos of enamel.<sup id=\"cite_ref-runner93_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-runner93-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Once finished, the pieces were transported to Paris. Although he had worked in large formats, he had never done ceramics. Beside the ceramist Josep Llorens Artigas, they failed to find technical feasibility for baking pottery in a way that allows to obtain a background textures similar to the paintings of that time.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> It was decided that the composition was on the subjects of \"Sun\" and \"Moon\".<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Inauguration\">Inauguration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Inauguration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The two mosaic murals were assembled <i>in situ</i> by a team of technicians under the direct supervision of Mir\u00f3 and Llorens Artigas.<sup id=\"cite_ref-caca_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caca-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The works were inaugurated in 1958, as same as the building, and received rave reviews. Even one of the murals, the <i>Wall of the Sun</i> won the Biennial Prize of Guggenheim Foundation.<sup id=\"cite_ref-runner93_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-runner93-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-caca_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caca-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Mir\u00f3 later return to work for UNESCO, designing the UNESCO Medal for <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Conservation\">Conservation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Conservation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Initially, the walls were outdoors, but later moved inside the building to protect them from damage caused by <a href=\"/wiki/Acid_rain\" title=\"Acid rain\">acid rain</a>.<sup id=\"cite_ref-caca_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caca-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_recognition\">Awards and recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Awards and recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1958 - The biennial international award of the <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Foundation\" title=\"Solomon R. Guggenheim Foundation\">Guggenheim Foundation</a> for the <i>Wall of the Sun</i>.<sup id=\"cite_ref-caca_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caca-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Guggenheim_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-UnescoSOL-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-UnescoSOL_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/visit/uk/notices/miro1.htm\">\"UNESCO Catalogue\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UNESCO+Catalogue&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unesco.org%2Fvisit%2Fuk%2Fnotices%2Fmiro1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dupin-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dupin_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dupin, Jacques (2004). <i>Mir\u00f3</i>. Paris: \u00c9ditions Flammarion. p.&#160;395. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-0803-0450-X\" title=\"Special:BookSources/2-0803-0450-X\">2-0803-0450-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=395&amp;rft.pub=%C3%89ditions+Flammarion&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=2-0803-0450-X&amp;rft.aulast=Dupin&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Unesco-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Unesco_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/visit/uk/notices/miro1.htm\">\"The Wall of the Sun\"</a>. UNESCO website<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Wall+of+the+Sun&amp;rft.pub=UNESCO+website&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unesco.org%2Fvisit%2Fuk%2Fnotices%2Fmiro1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-artigas-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-artigas_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">rogallery.com (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rogallery.com/Artigas_Joan_Gardy/artigas-biography.html\">\"Joan Gardy Artigas, Spanish (1938 - )\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 September</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Gardy+Artigas%2C+Spanish+%281938+-+%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frogallery.com%2FArtigas_Joan_Gardy%2Fartigas-biography.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-runner93-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-runner93_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-runner93_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-runner93_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-runner93_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Corredor-Matheos, Josep (October 1993). \"The Mir\u00f3-Artigas Murals\". <i>Catalonia Culture</i>. <b>35</b>: 34\u201337.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Catalonia+Culture&amp;rft.atitle=The+Mir%C3%B3-Artigas+Murals&amp;rft.volume=35&amp;rft.pages=34-37&amp;rft.date=1993-10&amp;rft.aulast=Corredor-Matheos&amp;rft.aufirst=Josep&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mink2000-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mink2000_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mink, Janis (2000).  Taschen, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uDW3HgIw7aYC&amp;pg=PA93\"><i>Joan Mir\u00f3, 1893-1983</i></a>. pp.&#160;93\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8228-5975-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-8228-5975-9\">978-3-8228-5975-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%2C+1893-1983&amp;rft.pages=93-&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-3-8228-5975-9&amp;rft.aulast=Mink&amp;rft.aufirst=Janis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuDW3HgIw7aYC%26pg%3DPA93&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Preckler2003-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Preckler2003_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Preckler, Ana Mar\u00eda (1 January 2003).  Editorial Complutense, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MJ_edWCq2UoC&amp;pg=PA236\"><i>Historia del arte universal de los siglos XIX y XX</i></a>. pp.&#160;236\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7491-707-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-7491-707-9\">978-84-7491-707-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+del+arte+universal+de+los+siglos+XIX+y+XX&amp;rft.pages=236-&amp;rft.date=2003-01-01&amp;rft.isbn=978-84-7491-707-9&amp;rft.aulast=Preckler&amp;rft.aufirst=Ana+Mar%C3%ADa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMJ_edWCq2UoC%26pg%3DPA236&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BYN59-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BYN59_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Mir\u00f3, Joan (6 July 1959). \"Como hice los murales para la UNESCO\". <i>Blanco y Negro</i> (in Spanish). <b>2457</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Blanco+y+Negro&amp;rft.atitle=Como+hice+los+murales+para+la+UNESCO&amp;rft.volume=2457&amp;rft.date=1959-07-06&amp;rft.aulast=Mir%C3%B3&amp;rft.aufirst=Joan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rebull, Melania (1994) p. 65</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Malet, Rosa M. (1992) pg. 107-112</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-caca-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-caca_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-caca_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-caca_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-caca_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">UNESCO (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.unesco.org/es/ev.php-URL_ID=26465&amp;URL_DO=DO_TOPIC&amp;URL_SECTION=201.html\">\"Joan Mir\u00f3 en la UNESCO\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3+en+la+UNESCO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.unesco.org%2Fes%2Fev.php-URL_ID%3D26465%26URL_DO%3DDO_TOPIC%26URL_SECTION%3D201.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Guggenheim Foundation (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/11111?tmpl=component&amp;print=1\">\"Mir\u00f3 al Guggenheim\"</a> (in Catalan)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3+al+Guggenheim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guggenheim.org%2Fnew-york%2Fcollections%2Fcollection-online%2Fartists%2Fbios%2F11111%3Ftmpl%3Dcomponent%26print%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guggenheim-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Guggenheim_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/11111?tmpl=component&amp;print=1\">\"Joan Mir\u00f3 and Josep Llorens Artigas\"</a>. Guggenheim Museum<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3+and+Josep+Llorens+Artigas&amp;rft.pub=Guggenheim+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guggenheim.org%2Fnew-york%2Fcollections%2Fcollection-online%2Fartists%2Fbios%2F11111%3Ftmpl%3Dcomponent%26print%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Dupin, Jacques (1993).  Pol\u00edgrafa, ed. <i>Mir\u00f3</i>. Barcelona. pp.&#160;390\u2013391. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-343-0726-X\" title=\"Special:BookSources/84-343-0726-X\">84-343-0726-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=390-391&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-343-0726-X&amp;rft.aulast=Dupin&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Escudero, Carme; Montaner, Teresa (2001).  Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, ed. <i>Joan Mir\u00f3, desfilada d'obsessions: 14 juny-2 setembre 2001</i>. Barcelona. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-923925-9-2\" title=\"Special:BookSources/84-923925-9-2\">84-923925-9-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%2C+desfilada+d%27obsessions%3A+14+juny-2+setembre+2001&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=84-923925-9-2&amp;rft.aulast=Escudero&amp;rft.aufirst=Carme&amp;rft.au=Montaner%2C+Teresa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Punyet Mir\u00f3, Joan; Gardy Artigas, Joan; Calero, Cristina (2007).  D. Lelong, ed. <i>Joan Mir\u00f3, Josep Llorens Artigas: ceramics: catalogue raisonn\u00e9, 1941-1981</i>. Paris. pp.&#160;338\u2013399. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-86882-079-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-86882-079-2\">978-2-86882-079-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%2C+Josep+Llorens+Artigas%3A+ceramics%3A+catalogue+raisonn%C3%A9%2C+1941-1981&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=338-399&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-2-86882-079-2&amp;rft.aulast=Punyet+Mir%C3%B3&amp;rft.aufirst=Joan&amp;rft.au=Gardy+Artigas%2C+Joan&amp;rft.au=Calero%2C+Cristina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPenrose1993\" class=\"citation book\">Penrose, Roland (1993).  Thames and Hudson, ed. <i>Mir\u00f3</i>. London. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-233-1976-8\" title=\"Special:BookSources/84-233-1976-8\">84-233-1976-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.place=London&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-233-1976-8&amp;rft.aulast=Penrose&amp;rft.aufirst=Roland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWall+of+the+Sun+and+Wall+of+the+Moon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"View this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template talk:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Series</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dutch_Interiors\" title=\"Dutch Interiors\">Dutch Interiors</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_on_masonite\" title=\"Paintings on masonite\">Paintings on masonite</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_(Mir%C3%B3)\" title=\"Metamorphosis (Mir\u00f3)\">Metamorphosis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Constellations_(Mir%C3%B3)\" title=\"Constellations (Mir\u00f3)\">Constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_navigator%27s_hope\" title=\"The navigator&#39;s hope\">The navigator's hope</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Triptych_Bleu_I,_II,_III\" title=\"Triptych Bleu I, II, III\">Triptych Bleu I, II, III</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hope_of_a_Condemned_Man\" title=\"The Hope of a Condemned Man\">The Hope of a Condemned Man</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paintings_on_white_background_for_the_cell_of_a_recluse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paintings on white background for the cell of a recluse (page does not exist)\">Paintings on white background for the cell of a recluse</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Burnt_Canvases&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burnt Canvases (page does not exist)\">Burnt Canvases</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barcelona_Series\" title=\"Barcelona Series\">Barcelona Series</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/150px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"150\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/225px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/300px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Portrait_of_a_Little_girl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portrait of a Little girl (page does not exist)\">Portrait of a Little girl</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Harlequin%27s_Carnival\" title=\"The Harlequin&#39;s Carnival\">The Harlequin's Carnival</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Dog_Barking_at_the_Moon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Barking at the Moon (page does not exist)\">Dog Barking at the Moon</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_and_Woman_in_Front_of_a_Pile_of_Excrement\" title=\"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement\">Man and Woman in Front of a Pile of Excrement</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Old_Shoe\" title=\"Still Life with Old Shoe\">Still Life with Old Shoe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Naked_Woman_Climbing_a_Staircase\" title=\"Naked Woman Climbing a Staircase\">Naked Woman Climbing a Staircase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=The_gold_of_the_azure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The gold of the azure (page does not exist)\">The gold of the azure</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Ciphers and Constellations, in Love with a Woman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/May_1968_(Mir%C3%B3)\" title=\"May 1968 (Mir\u00f3)\">May 1968</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Oiseaux\" title=\"Personnage Oiseaux\">Personnage Oiseaux</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hands_flying_off_toward_the_constellations\" title=\"Hands flying off toward the constellations\">Hands flying off toward the constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_and_Birds\" title=\"Women and Birds\">Women and Birds</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Painting (Blue Star)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Caress_of_a_Bird\" title=\"The Caress of a Bird\">The Caress of a Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Solar_Bird\" title=\"Solar Bird\">Solar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lunar_Bird\" title=\"Lunar Bird\">Lunar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Highness_the_Prince\" title=\"His Highness the Prince\">His Highness the Prince</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair\" title=\"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Labyrinth_(Mir%C3%B3,_Joan)\" title=\"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)\">Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Ceramics<br />and textiles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_Wall\" title=\"Mir\u00f3 Wall\"><i>Mir\u00f3 Wall</i> at the Wilhelm Hack Museum</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\"><i>Wall of the Sun</i> and <i>Wall of the Moon</i></a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Solomon_R._Guggenheim_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum (page does not exist)\">Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Sobreteixim_dels_vuit_paraig%C3%BCes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces (page does not exist)\">Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_World_Trade_Center_Tapestry\" title=\"The World Trade Center Tapestry\">The World Trade Center Tapestry</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Colleagues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Prats\" title=\"Joan Prats\">Joan Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Catal%C3%A0-Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Catal\u00e0-Roca (page does not exist)\">Francesc Catal\u00e0-Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Gomis\" title=\"Joaquim Gomis\">Joaquim Gomis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Gardy_Artigas\" title=\"Joan Gardy Artigas\">Joan Gardy Artigas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Pilar_i_Joan_Mir%C3%B3_in_Mallorca\" title=\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_otro\" title=\"Mir\u00f3 otro\">Mir\u00f3 otro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"><i>Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape</i> exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4329_Mir%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"4329 Mir\u00f3\">4329 Mir\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1241\nCached time: 20180909102909\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.296 seconds\nReal time usage: 0.346 seconds\nPreprocessor visited node count: 2105/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 56685/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4629/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12340/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.148/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  286.439      1 -total\n 50.31%  144.099      2 Template:Infobox_artwork\n 41.89%  119.999      2 Template:Infobox\n 36.14%  103.517      1 Template:Reflist\n 18.31%   52.451      6 Template:Cite_web\n 11.97%   34.290      7 Template:Cite_book\n  9.44%   27.048      4 Template:Convert\n  5.86%   16.776      2 Template:Coord\n  4.37%   12.511      2 Template:Cite_journal\n  3.92%   11.224      1 Template:Joan_Mir\u00f3\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42715468-0!canonical and timestamp 20180909102909 and revision id 858751565\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Os_recholatos_d%27o_sol_y_a_luna","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Os recholatos d'o sol y a luna"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Murals_del_Sol_i_de_la_Lluna","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Murals del Sol i de la Lluna"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Murales_del_Sol_y_la_Luna","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Murales del Sol y la Luna"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Muroj_de_la_Suno_kaj_Luno","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Muroj de la Suno kaj Luno"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Peintures_murales_du_Soleil_et_de_la_Lune","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Peintures murales du Soleil et de la Lune"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Pinturas_murais_do_sol_e_da_l%C3%BAa","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Pinturas murais do sol e da l\u00faa"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A5%89%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B8_%E0%A4%91%E0%A4%AB%E0%A4%BC_%E0%A4%A6_%E0%A4%B8%E0%A4%A8_%E0%A4%8F%E0%A4%82%E0%A4%A1_%E0%A4%A6_%E0%A4%AE%E0%A5%82%E0%A4%A8","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0935\u0949\u0932\u094d\u0938 \u0911\u092b\u093c \u0926 \u0938\u0928 \u090f\u0902\u0921 \u0926 \u092e\u0942\u0928"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Matahari_dan_buland_dingding","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Matahari dan buland dingding"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Murales_del_Sole_e_della_Luna","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Murales del Sole e della Luna"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mural_Sol_e_Lua","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mural Sol e Lua"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Catalan-language_sources_(ca)"},{"sortkey":"","*":"Murals"},{"sortkey":"","*":"Joan_Mir\u00f3"},{"sortkey":"","*":"1958_paintings"},{"sortkey":"","*":"UNESCO"},{"sortkey":"","*":"Arts_in_France"},{"sortkey":"","*":"Moon_in_art"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"4329 Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acid rain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona\u2013El Prat Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave of Altamira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colegiata y Claustro de Santa Juliana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona i Ocell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Interiors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hands flying off toward the constellations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Catalan Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Highness the Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Majesty the King"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Gardy Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Gomis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens i Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3's Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 otro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-roig del Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional d'Art de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naked Woman Climbing a Staircase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting (Blue Star)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings on masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma, Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Oiseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Vincent Nubiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Old Shoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Caress of a Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farm (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Harlequin's Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hope of a Condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Reaper (Mir\u00f3 painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tilled Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"The navigator's hope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych Bleu I, II, III"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women and Birds"},{"ns":0,"*":"Francesc Gal\u00ed"},{"ns":0,"*":"Paintings on white background for the cell of a recluse"},{"ns":0,"*":"Burnt Canvases"},{"ns":0,"*":"Portrait of a Little girl"},{"ns":0,"*":"Catalan Landscape (The Hunter)"},{"ns":0,"*":"Dog Barking at the Moon"},{"ns":0,"*":"The gold of the azure"},{"ns":0,"*":"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"*":"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces"},{"ns":0,"*":"Francesc Catal\u00e0-Roca"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joan Mir\u00f3"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Wall_of_the_Sun.jpg","Dona_i_Ocell.JPG"],"externallinks":["http://www.unesco.org/visit/uk/notices/miro1.htm","http://rogallery.com/Artigas_Joan_Gardy/artigas-biography.html","https://books.google.com/books?id=uDW3HgIw7aYC&pg=PA93","https://books.google.com/books?id=MJ_edWCq2UoC&pg=PA236","http://portal.unesco.org/es/ev.php-URL_ID=26465&URL_DO=DO_TOPIC&URL_SECTION=201.html","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/11111?tmpl=component&print=1","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon&params=48_50_58_N_2_18_22_E_scale:1000_region:FR_type:landmark"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":1867,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Construction","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":4279,"anchor":"Construction"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Inauguration","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":4990,"anchor":"Inauguration"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Conservation","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":5470,"anchor":"Conservation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and recognition","number":"2","index":"5","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":5634,"anchor":"Awards_and_recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"6","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":6482,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"7","fromtitle":"Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon","byteoffset":6514,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Wall of the Sun and Wall of the Moon</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Wall of the Sun and Wall of the Moon</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16782394"}]}}