{"parse":{"title":"Cartagena Manifesto","pageid":1851046,"revid":800781131,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\nThe <b>Cartagena Manifesto</b> was written by <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a> during the <a href=\"/wiki/Colombia#Independence_from_Spain\" title=\"Colombia\">Colombian</a> and <a href=\"/wiki/Venezuelan_War_of_Independence\" title=\"Venezuelan War of Independence\">Venezuelan War of Independence</a>, after the fall of the <a href=\"/wiki/First_Republic_of_Venezuela\" title=\"First Republic of Venezuela\">First Republic</a>,<sup id=\"cite_ref-Lemaitre_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lemaitre-1\">&#91;1&#93;</a></sup> explaining with great detail and precision what he believed to be the causes of this loss. It was written in <a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena, Colombia\">Cartagena de Indias</a>, on 15 December 1812. This is the first of Bol\u00edvar's public documents, which due to his later fame as the \"Liberator of five nations,\" have become quite well known. Prior to this, Bol\u00edvar had been an officer in the Venezuelan army; now he was acting on his own. A few months after his arrival in Cartagena, he accepted a commission in the army of the  <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_New_Granada\" title=\"United Provinces of New Granada\">United Provinces of New Granada</a>, which later granted him permission to lead a force to free Venezuela, in what became known as the <a href=\"/wiki/Admirable_Campaign\" title=\"Admirable Campaign\">Admirable Campaign</a>.\n</p><p>The political, economic, social, and natural causes which Bol\u00edvar mentioned included:\n</p>\n<ul><li>The use of a <a href=\"/wiki/Federalism\" title=\"Federalism\">federal system</a>, which Bolivar considered weak for a time of war</li>\n<li>Bad administration of the public income by the republican government</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/1812_Caracas_earthquake\" title=\"1812 Caracas earthquake\">earthquake of Caracas of 1812</a>, which worsened the economic and political situation</li>\n<li>The impossibility of establishing a permanent army due to the intransigence of the general population</li>\n<li>The opposing influence of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a>, which clandestinely promoted anti-republican views</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reference\">Reference</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cartagena_Manifesto&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Reference\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Lemaitre-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lemaitre_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lemaitre, Eduardo (1994). <i>A Brief History of Cartagena</i>. Medellin: Compania Litografica Nacional S.A. p.&#160;54. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789586380928\" title=\"Special:BookSources/9789586380928\">9789586380928</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Brief+History+of+Cartagena&amp;rft.place=Medellin&amp;rft.pages=54&amp;rft.pub=Compania+Litografica+Nacional+S.A.&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=9789586380928&amp;rft.aulast=Lemaitre&amp;rft.aufirst=Eduardo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACartagena+Manifesto\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cartagena_Manifesto&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050929072924/http://www.analitica.com/bitblioteca/bolivar/cartagena.asp\">Manifiesto de Cartagena - Analitica.com</a> (text of the Manifesto, in Spanish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.monografias.com/trabajos/mcartagena/mcartagena.shtml\">Manifiesto de Cartagena - Monograf\u00edas.com</a> (commentary on the Manifesto, in Spanish)</li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Spanish <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es::Manifiesto_de_Cartagena\" class=\"extiw\" title=\"s:es::Manifiesto de Cartagena\">:Manifiesto de Cartagena</a></b> </div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Gran_Colombia&amp;#124;link=Gran_Colombia_Gran_Colombian_independence\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gran_Colombia_independence\" title=\"Template:Gran Colombia independence\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gran_Colombia_independence\" title=\"Template talk:Gran Colombia independence\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gran_Colombia_independence&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Gran_Colombia&amp;#124;link=Gran_Colombia_Gran_Colombian_independence\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Gran_Colombia\" title=\"Gran Colombia\"><img alt=\"Gran Colombia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Flag_of_the_Gran_Colombia.svg/23px-Flag_of_the_Gran_Colombia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Flag_of_the_Gran_Colombia.svg/35px-Flag_of_the_Gran_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Flag_of_the_Gran_Colombia.svg/45px-Flag_of_the_Gran_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Gran_Colombia\" title=\"Gran Colombia\">Gran Colombian</a> independence</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Background</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroyalty of New Granada</a> (1717\u20131723), (1739-1819)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Captaincy General of Venezuela</a> (1777\u20131821)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War in Spain</a> (1808\u20131814)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Overview</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_career_of_Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Military career of Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Military career of Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecuadorian_War_of_Independence\" title=\"Ecuadorian War of Independence\">Ecuadorian War of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuelan_War_of_Independence\" title=\"Venezuelan War of Independence\">Venezuelan War of Independence</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political<br />history</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luz_de_Am%C3%A9rica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luz de Am\u00e9rica\">Luz de Am\u00e9rica</a> (1809)</li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Republic_of_Venezuela\" title=\"First Republic of Venezuela\">First Republic of Venezuela</a> (1810\u201312)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Colombian_Declaration_of_Independence\" title=\"Colombian Declaration of Independence\">Colombian Declaration of Independence</a> (1810)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuelan_Declaration_of_Independence\" title=\"Venezuelan Declaration of Independence\">Venezuelan Declaration of Independence</a> (1811)</li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Provinces_of_New_Granada\" title=\"United Provinces of New Granada\">United Provinces of New Granada</a> (1811\u201316)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Republic_of_Venezuela\" title=\"Second Republic of Venezuela\">Second Republic of Venezuela</a> (1813\u201314)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Republic_of_Venezuela\" title=\"Third Republic of Venezuela\">Third Republic of Venezuela</a> (1817\u201319)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gran_Colombia\" title=\"Gran Colombia\">Gran Colombia</a> (1819\u201331) (<a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>, 1830</li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>/<a href=\"/wiki/Republic_of_New_Granada\" title=\"Republic of New Granada\">Republic of New Granada</a>, 1831)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military<br />history</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1812\u201316</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_La_Victoria_(1812)\" title=\"Battle of La Victoria (1812)\">La Victoria</a> (June 1812)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Magdalena_Campaign\" title=\"Magdalena Campaign\">Magdalena Campaign</a> (1812-1813)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Admirable_Campaign\" title=\"Admirable Campaign\">Admirable Campaign</a> (1813: <a href=\"/wiki/Battle_of_C%C3%BAcuta\" title=\"Battle of C\u00facuta\">C\u00facuta</a>, February 1813</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Alto_de_los_Godos\" title=\"Battle of Alto de los Godos\">Alto de los Godos</a>, May 1813)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Araure\" title=\"Battle of Araure\">Araure</a> (December 1813)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_reconquest_of_New_Granada\" title=\"Spanish reconquest of New Granada\">Spanish reconquest of New Granada</a> (1815\u201316)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1819\u201323</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar%27s_campaign_to_liberate_New_Granada\" title=\"Bol\u00edvar&#39;s campaign to liberate New Granada\">Bol\u00edvar's campaign to liberate New Granada</a> (1819\u201320: <a href=\"/wiki/Battle_of_Las_Queseras_del_Medio\" title=\"Battle of Las Queseras del Medio\">Las Queseras del Medio</a>, April 1819 \u2013 <a href=\"/wiki/Vargas_Swamp_Battle\" title=\"Vargas Swamp Battle\">Vargas Swamp</a>, July 1819 \u2013 <a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Boyac\u00e1</a>, August 1819)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Carabobo\" title=\"Battle of Carabobo\">Carabobo</a> (June 1821)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Lake_Maracaibo\" title=\"Battle of Lake Maracaibo\">Lake Maracaibo</a> (July 1823)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Colombian<br />figures</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antonio_Nari%C3%B1o\" title=\"Antonio Nari\u00f1o\">Antonio Nari\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_Salas_Vargas\" title=\"Benito Salas Vargas\">Benito Salas Vargas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Camacho\" title=\"Joaqu\u00edn Camacho\">Joaqu\u00edn Camacho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liborio_Mej%C3%ADa\" title=\"Liborio Mej\u00eda\">Liborio Mej\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Obando\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Obando\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Obando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Pey_de_Andrade\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade\">Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Ricaurte\" title=\"Antonio Ricaurte\">Antonio Ricaurte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Rodr%C3%ADguez_Torices\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Torices\">Manuel Rodr\u00edguez Torices</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Paula_Santander\" title=\"Francisco de Paula Santander\">Francisco de Paula Santander</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Venezuelan<br />figures</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Miranda\" title=\"Francisco de Miranda\">Francisco de Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_P%C3%A1ez\" title=\"Jos\u00e9 Antonio P\u00e1ez\">Jos\u00e9 Antonio P\u00e1ez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Piar\" title=\"Manuel Piar\">Manuel Piar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_F%C3%A9lix_Ribas\" title=\"Jos\u00e9 F\u00e9lix Ribas\">Jos\u00e9 F\u00e9lix Ribas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Jos%C3%A9_de_Sucre\" title=\"Antonio Jos\u00e9 de Sucre\">Antonio Jos\u00e9 de Sucre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Urdaneta\" title=\"Rafael Urdaneta\">Rafael Urdaneta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Soublette\" title=\"Carlos Soublette\">Carlos Soublette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_Mari%C3%B1o\" title=\"Santiago Mari\u00f1o\">Santiago Mari\u00f1o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_Mendoza\" title=\"Crist\u00f3bal Mendoza\">Crist\u00f3bal Mendoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Montilla\" title=\"Mariano Montilla\">Mariano Montilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Camejo\" title=\"Pedro Camejo\">Pedro Camejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Bautista_Arismendi\" title=\"Juan Bautista Arismendi\">Juan Bautista Arismendi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luisa_C%C3%A1ceres_de_Arismendi\" title=\"Luisa C\u00e1ceres de Arismendi\">Luisa C\u00e1ceres de Arismendi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bri%C3%B3n\" title=\"Luis Bri\u00f3n\">Luis Bri\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Anzo%C3%A1tegui\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Anzo\u00e1tegui\">Jos\u00e9 Antonio Anzo\u00e1tegui</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other figures</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Tom%C3%A1s_Boves\" title=\"Jos\u00e9 Tom\u00e1s Boves\">Jos\u00e9 Tom\u00e1s Boves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Michel_Aury\" title=\"Louis-Michel Aury\">Louis-Michel Aury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Manuel_Cajigal\" title=\"Juan Manuel Cajigal\">Juan Manuel Cajigal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Domingo_de_Monteverde\" title=\"Juan Domingo de Monteverde\">Juan Domingo de Monteverde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Morillo\" title=\"Pablo Morillo\">Pablo Morillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Florence_O%27Leary\" title=\"Daniel Florence O&#39;Leary\">Daniel Florence O'Leary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Prudencio_Padilla\" title=\"Jos\u00e9 Prudencio Padilla\">Jos\u00e9 Prudencio Padilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_de_la_Torre\" title=\"Miguel de la Torre\">Miguel de la Torre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carma%C3%B1ola_Americana\" title=\"Carma\u00f1ola Americana\">Carma\u00f1ola Americana</a> (1797)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Decree_of_War_to_the_Death\" title=\"Decree of War to the Death\">Decree of War to the Death</a> (1813)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Hourglass.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon 1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/21px-Hourglass.svg.png\" width=\"21\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/32px-Hourglass.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/42px-Hourglass.svg.png 2x\" data-file-width=\"189\" data-file-height=\"315\" /></a> <a href=\"/wiki/File:South_America.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon 2\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/South_America.svg/25px-South_America.svg.png\" width=\"25\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/South_America.svg/38px-South_America.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/South_America.svg/50px-South_America.svg.png 2x\" data-file-width=\"454\" data-file-height=\"608\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_South_America\" title=\"History of South America\">South American history</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Cartagena_Manifesto&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:SouthAm-hist-stub\" title=\"Template:SouthAm-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:SouthAm-hist-stub\" title=\"Template talk:SouthAm-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:SouthAm-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Society.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Society.svg/45px-Society.svg.png\" width=\"45\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Society.svg/68px-Society.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Society.svg/90px-Society.svg.png 2x\" data-file-width=\"96\" data-file-height=\"38\" /></a></td><td><i>This article about <a href=\"/wiki/Politics\" title=\"Politics\">politics</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Cartagena_Manifesto&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Poli-stub\" title=\"Template:Poli-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Poli-stub\" title=\"Template talk:Poli-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Poli-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1261\nCached time: 20180909194415\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.253 seconds\nPreprocessor visited node count: 523/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32017/2097152 bytes\nTemplate argument size: 547/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1069/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.068/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  203.280      1 -total\n 26.66%   54.188      1 Template:Reflist\n 19.93%   40.518      1 Template:Cite_book\n 18.83%   38.273      1 Template:Use_dmy_dates\n 17.46%   35.485      1 Template:Gran_Colombia_independence\n 17.41%   35.392      2 Template:Navbox\n 16.48%   33.492      1 Template:Authority_control\n  9.40%   19.112      1 Template:Wikisourcelang\n  8.35%   16.978      1 Template:Sister_project\n  7.69%   15.627      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1851046-0!canonical and timestamp 20180909194415 and revision id 800781131\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Manifiesto_de_Cartagena","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Manifiesto de Cartagena"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Manifeste_de_Carthag%C3%A8ne","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Manifeste de Carthag\u00e8ne"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Manif%C3%A8st_de_Cartagena","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Manif\u00e8st de Cartagena"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Manifesto_de_Cartagena","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Manifesto de Cartagena"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82_%D0%B8%D0%B7_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u043d\u0438\u0444\u0435\u0441\u0442 \u0438\u0437 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445\u0435\u043d\u044b"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Manifest_iz_Cartagene","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Manifest iz Cartagene"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2013"},{"sortkey":"","*":"Independence_of_Colombia"},{"sortkey":"","*":"Independence_of_Venezuela"},{"sortkey":"","*":"Sim\u00f3n_Bol\u00edvar"},{"sortkey":"","*":"Colonial_Colombia"},{"sortkey":"","*":"Colonial_Venezuela"},{"sortkey":"","*":"Political_manifestos"},{"sortkey":"","*":"1812_in_Colombia"},{"sortkey":"","*":"1812_in_Venezuela"},{"sortkey":"","*":"1812_in_the_Viceroyalty_of_New_Granada"},{"sortkey":"","*":"1812_documents"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"South_American_history_stubs"},{"sortkey":"","*":"Politics_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2013"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gran Colombia independence"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SouthAm-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Poli-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"1812 Caracas earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Admirable Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Jos\u00e9 de Sucre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Nari\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ricaurte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alto de los Godos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Araure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Carabobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of C\u00facuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of La Victoria (1812)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lake Maracaibo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Las Queseras del Medio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Salas Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar's campaign to liberate New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Soublette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carma\u00f1ola Americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal Mendoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Florence O'Leary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decree of War to the Death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecuadorian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Republic of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Paula Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Camacho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Anzo\u00e1tegui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio P\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 F\u00e9lix Ribas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Obando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Prudencio Padilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Tom\u00e1s Boves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Bautista Arismendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Domingo de Monteverde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel Cajigal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liborio Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Michel Aury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bri\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luisa C\u00e1ceres de Arismendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz de Am\u00e9rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Piar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rodr\u00edguez Torices"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Montilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de la Torre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military career of Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Morillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Camejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Urdaneta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Mari\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Republic of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish reconquest of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Republic of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Provinces of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Swamp Battle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gran Colombia independence"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Poli-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:SouthAm-hist-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisourcelang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gran Colombia independence"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Gran Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SouthAm-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Politics-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Poli-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Flag_of_the_Gran_Colombia.svg","Hourglass.svg","South_America.svg","Society.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20050929072924/http://www.analitica.com/bitblioteca/bolivar/cartagena.asp","http://www.monografias.com/trabajos/mcartagena/mcartagena.shtml"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reference","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cartagena_Manifesto","byteoffset":1713,"anchor":"Reference"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cartagena_Manifesto","byteoffset":1740,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cartagena Manifesto","iwlinks":[{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es::Manifiesto_de_Cartagena","*":"s:es::Manifiesto de Cartagena"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2641709"}]}}