{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Hena Rodr\u00edguez","pageid":54368089,"revid":827711791,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Rodr\u00edguez</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Parra</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Hena Rodr\u00edguez</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Hena_Rodr%C3%ADguez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Hena Rodr\u00edguez.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fb/Hena_Rodr%C3%ADguez.jpg/220px-Hena_Rodr%C3%ADguez.jpg\" width=\"220\" height=\"155\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fb/Hena_Rodr%C3%ADguez.jpg/330px-Hena_Rodr%C3%ADguez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/f/fb/Hena_Rodr%C3%ADguez.jpg 2x\" data-file-width=\"376\" data-file-height=\"265\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Hena Rodr\u00edguez Parra</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1915-05-20</span>)</span>20 May 1915<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n18 April 1997<span style=\"display:none\">(1997-04-18)</span> (aged&#160;81)<br /><span class=\"deathplace\">Bogot\u00e1, Colombia</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nColombian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nartist, sculptor</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1930-1968</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nfounding dean of the Faculty of Arts at the University of Los Andes</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Hena Rodr\u00edguez</b> (20 May 1915-April, 1997) was one of the first Colombian women to become a sculptor. She taught at the <a href=\"/wiki/National_University_of_Colombia\" title=\"National University of Colombia\">National University of Colombia</a> and <a href=\"/wiki/University_of_Los_Andes_(Colombia)\" title=\"University of Los Andes (Colombia)\">University of Los Andes</a>, before becoming the founding dean of the Faculty of Arts at the latter institution. She was one of the founders, and the only woman member, of the Bachu\u00e9 Group, an avant-garde art organization which incorporated indigenous elements into their artworks. Her sculpture <i>Cabeza de Negra</i> is in the collection of the <a href=\"/wiki/Colombian_National_Museum\" title=\"Colombian National Museum\">Colombian National Museum</a> and a painting <i>Espalda</i> is part of the Art Collection of the <a href=\"/wiki/Bank_of_the_Republic_(Colombia)\" title=\"Bank of the Republic (Colombia)\">Bank of the Republic</a>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Death_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Death and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hena_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Hena Rodr\u00edguez Parra was born on 20 May, 1915 in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She became interested in art at a very young age, as her family lived across the street from the Spanish sculptor <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Barba_Guichard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Barba Guichard (page does not exist)\">Ram\u00f3n Barba Guichard</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ram%C3%B3n_Barba_Guichard\" class=\"extiw\" title=\"es:Ram\u00f3n Barba Guichard\">es</a>)</span>. Barba began teaching her when she was around thirteen years old.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 1930 and 1935, Rodr\u00edguez studied at the School of Fine Arts of Bogat\u00e1 (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Escuela de Bellas Artes de Bogot\u00e1</span></i>) with Barba, <a href=\"/wiki/Francisco_Antonio_Cano_Cardona\" title=\"Francisco Antonio Cano Cardona\">Fracisco Cano</a>, Coriolano Leudo, Eugenio Pe\u00f1a, Roberto Pizano, and others. While in school, in 1930, she joined Dario Achury Valenzuela, Rafael Azula Barrera, Tulio Gonz\u00e1lez, Dar\u00edo Samper and Juan P. Varela in founding the Bachu\u00e9 Movement, an avant-garde art affiliation which saw art of the Americas as one with its own indigenous roots and influences.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOspina2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She was the only woman in the group,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOspina2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> which created the first modernist art movement in the country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1930s, Rodr\u00edguez collaborated with other artists on the fa\u00e7ade of the <a href=\"/wiki/Primatial_Cathedral_of_Bogot%C3%A1\" title=\"Primatial Cathedral of Bogot\u00e1\">Cathedral of Bogot\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1935, Rodr\u00edguez enrolled at the <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando\" title=\"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando\">Real Academia de Bellas Artes de San Fernando</a> in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> and during her three years in Europe took study trips to Germany, Italy, and Morocco,  as well as London and Paris. Earning a government scholarship in 1936, she participated in the <a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne</a> in 1937, winning a gold medal for her exhibit in the Uruguayan Pavilion and winning an honorable mention at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> that same year.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19544_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19544-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hena_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Returning to Colombia in 1938, she began working as an art teacher at the School of Fine Arts of the <a href=\"/wiki/National_University_of_Colombia\" title=\"National University of Colombia\">National University of Colombia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> She completed a bust of <a href=\"/w/index.php?title=Julio_Fl%C3%B3rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Fl\u00f3rez (page does not exist)\">Julio Fl\u00f3rez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Julio_Fl%C3%B3rez\" class=\"extiw\" title=\"es:Julio Fl\u00f3rez\">es</a>)</span>, which was installed on Calle 26. The following year, her bust of <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Jos%C3%A9_Restrepo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Jos\u00e9 Restrepo (page does not exist)\">Antonio Jos\u00e9 Restrepo</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Antonio_Jos%C3%A9_Restrepo\" class=\"extiw\" title=\"es:Antonio Jos\u00e9 Restrepo\">es</a>)</span> was installed at <a href=\"/wiki/Titirib%C3%AD\" title=\"Titirib\u00ed\">Titirib\u00ed</a>. In 1940 she exhibited three pieces in the First Annual Salon of Colombian Artists and in 1942 received an honorable mention in New York City at the Macy's Latin American Fair.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Rodr\u00edguez lived openly as a <a href=\"/wiki/Lesbian\" title=\"Lesbian\">lesbian</a> and often wore men's clothing and short hair. She had a deep friendship with <a href=\"/w/index.php?title=Carolina_C%C3%A1rdenas_N%C3%BA%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carolina C\u00e1rdenas N\u00fa\u00f1ez (page does not exist)\">Carolina C\u00e1rdenas N\u00fa\u00f1ez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Carolina_C%C3%A1rdenas_N%C3%BA%C3%B1ez\" class=\"extiw\" title=\"es:Carolina C\u00e1rdenas N\u00fa\u00f1ez\">es</a>)</span>, a noted ceramic artist, and was seriously impacted by C\u00e1rdenas' untimely death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542-3_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542-3-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1944 Rodr\u00edguez joined the faculty as a professor at the School of Fine Arts at the <a href=\"/wiki/University_of_Los_Andes_(Colombia)\" title=\"University of Los Andes (Colombia)\">University of Los Andes</a>. That same year, she held a solo exhibition at Bogat\u00e1's Hotel Granada. In 1945, she won the bronze medal for her wood carving <i>Cabeza de Negra</i> (Black woman's head) at the 4th Salon of Colombian Artists.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The sculpture, owned by the <a href=\"/wiki/Colombian_National_Museum\" title=\"Colombian National Museum\">Colombian National Museum</a>, depicts a strong, proud negress, with sensual, fleshy lips.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> She founded the Museum of Impressions and Reproductions (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Museo de Impresiones y Reproducciones</span></i>) in the <a href=\"/wiki/Teatro_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n\" title=\"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n\">Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n</a> that same year. The museum featured portraits and sculptures of great artists and her own works housed here included <i>Manos de Nicanor Zabaleta</i> (Hands of <a href=\"/wiki/Nicanor_Zabaleta\" title=\"Nicanor Zabaleta\">Nicanor Zabaleta</a>), <i>Manos de (ni\u00f1o) Roberto Benzi</i> (Hands of the child <a href=\"/wiki/Roberto_Benzi\" title=\"Roberto Benzi\">Roberto Benzi</a>, and <i>Manos de Andr\u00e9s Segovia</i> (Hands of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Segovia\" title=\"Andr\u00e9s Segovia\">Andr\u00e9s Segovia</a>), among others.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1954, she was one of the founders of the Women's University and became the director of the art section. The director of the University itself was the pianist <a href=\"/w/index.php?title=Elvira_Restrepo_de_Durana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elvira Restrepo de Durana (page does not exist)\">Elvira Restrepo de Durana</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19546_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19546-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The idea of the Arts Workshops were to give upper-class women instruction in the fine arts to free them from the strict social customs which required that must be chaperoned, were barred from university, and incapable of intellectual conversation. The courses, first held in the laundry of a former women's prison and a women's mental asylum, followed a curricula of three years of fine arts academic work with an additional two years of independent study and practical application.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOspina2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Rodr\u00edguez was the first dean of the Faculty of Arts when the program was incorporated into the University of Los Andes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1968, Rodr\u00edguez was forced to retire and was awarded the university's highest honor, the <i>Chivo de Oro</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOspina2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Rodr\u00edguez primarily worked as a sculptor, in wood, marble and stone;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997-5\">&#91;5&#93;</a></sup> however, she also painted. One such painting, <i>Espalda</i> (Back, 1945) is in the collection of the Art Collection of the <a href=\"/wiki/Bank_of_the_Republic_(Colombia)\" title=\"Bank of the Republic (Colombia)\">Bank of the Republic</a>. The painting features the back of a female nude figure, which utilizes a dramatic lighting effect to highlight the contours of her shape and pull it into the foreground. The pale pinks, reds and greens used in the <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil painting</a>, red drape and short hair, emphasize the appreciation of the female form.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBanco_de_la_Rep\u00fablica2013_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBanco_de_la_Rep\u00fablica2013-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Her sculptures, many of the female form, moved away from the mythical, romanticized <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> portrayals of femininity and motherhood and instead tried to capture the essence of women's power, often depicting indigenous, negro women or peasant women.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p>After her forced retirement, Rodr\u00edguez and her work were long forgotten. For much of the twentieth century, there was a myth that there were no women artists in Colombia and the few that were able to work at their craft were rarely purchased by museums or their works shown. Scattered acquisitions by the Bank of the Republic for its art collection were known in the 1950s to 1970s, but regular acquisitions did not begin until the 1980s. The National Museum lagged far behind other museums.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1982, she was among the party which accompanied <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a>, by government request, to Stockholm to accept his Nobel Prize for literature.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_legacy\">Death and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hena_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Death and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Rodr\u00edguez died in April 1997 and was buried on 18 April at the <a href=\"/wiki/Central_Cemetery_of_Bogot%C3%A1\" title=\"Central Cemetery of Bogot\u00e1\">Central Cemetery of Bogot\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Since her death, Rodr\u00edguez's significance and that of the Bachu\u00e9 Movement has been re-evaluated and is now recognized as a significant contribution to the development of modern art in Colombia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESalamanca2016_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESalamanca2016-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hena_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hena_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOrtega_Ricaurte1965_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrtega_Ricaurte1965\">Ortega Ricaurte 1965</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValencia_de_Casta\u00f1o1954\">Valencia de Casta\u00f1o 1954</a>, p.&#160;2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEOspina2015-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOspina2015_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOspina2015\">Ospina 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBadawi2014-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBadawi2014_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBadawi2014\">Badawi 2014</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE&#39;&#39;El_Tiempo&#39;&#39;1997_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Tiempo1997\"><i>El Tiempo</i> 1997</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19544-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19544_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValencia_de_Casta\u00f1o1954\">Valencia de Casta\u00f1o 1954</a>, p.&#160;4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542-3-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19542-3_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValencia_de_Casta\u00f1o1954\">Valencia de Casta\u00f1o 1954</a>, pp.&#160;2-3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19546-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValencia_de_Casta\u00f1o19546_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValencia_de_Casta\u00f1o1954\">Valencia de Casta\u00f1o 1954</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBanco_de_la_Rep\u00fablica2013-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBanco_de_la_Rep\u00fablica2013_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBanco_de_la_Rep\u00fablica2013\">Banco de la Rep\u00fablica 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESalamanca2016-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESalamanca2016_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSalamanca2016\">Salamanca 2016</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hena_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBadawi2014\" class=\"citation journal\">Badawi, Halim (20 June 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160330082340/http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/seccion-femenina/37605\">\"Una mujer llamada Hena Rodr\u00edgu\u00e9z\"</a> &#91;A Woman named Hena Rodr\u00edgu\u00e9z&#93;. <i><a href=\"/wiki/Arcadia_(magazine)\" title=\"Arcadia (magazine)\">Revista Arcadia</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Publicaciones Semana SA. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1900-589X\">1900-589X</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/seccion-femenina/37605\">the original</a> on 30 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+Arcadia&amp;rft.atitle=Una+mujer+llamada+Hena+Rodr%C3%ADgu%C3%A9z&amp;rft.date=2014-06-20&amp;rft.issn=1900-589X&amp;rft.aulast=Badawi&amp;rft.aufirst=Halim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.revistaarcadia.com%2Fimpresa%2Farte%2Farticulo%2Fseccion-femenina%2F37605&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOrtega_Ricaurte1965\" class=\"citation book\">Ortega Ricaurte, Carmen (1965). \"Hena Rodr\u00edguez Parra\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141207222026/http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/todaslasartes/diccioart/diccioart21f.htm\"><i>Diccionario de Artistas en Colombia</i></a>. Bogot\u00e1, Colombia: Editorial Tercer Mundo. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/todaslasartes/diccioart/diccioart21f.htm\">the original</a> on 7 December 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Hena+Rodr%C3%ADguez+Parra&amp;rft.btitle=Diccionario+de+Artistas+en+Colombia&amp;rft.place=Bogot%C3%A1%2C+Colombia&amp;rft.pub=Editorial+Tercer+Mundo&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Ortega+Ricaurte&amp;rft.aufirst=Carmen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.banrepcultural.org%2Fblaavirtual%2Ftodaslasartes%2Fdiccioart%2Fdiccioart21f.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOspina2015\" class=\"citation journal\">Ospina, Lucas (16 November 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://terremoto.mx/article/pedro-manrique-figueroa-el-ultimo-estudiante-de-arte-en-la-universidad-de-los-andes/\">\"Pedro Manrique Figueroa: the last art student of Universidad de los Andes (a college)\"</a>. <i>Terremoto</i> (in Spanish/English). Cuauhtemoc, Mexico City, Mexico: Temblores Publicaciones SA de CV (4)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Terremoto&amp;rft.atitle=Pedro+Manrique+Figueroa%3A+the+last+art+student+of+Universidad+de+los+Andes+%28a+college%29&amp;rft.issue=4&amp;rft.date=2015-11-16&amp;rft.aulast=Ospina&amp;rft.aufirst=Lucas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fterremoto.mx%2Farticle%2Fpedro-manrique-figueroa-el-ultimo-estudiante-de-arte-en-la-universidad-de-los-andes%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSalamanca2016\" class=\"citation journal\">Salamanca, Daniel (28 February 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170611183726/http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/arte-bachue-grupo-modernista-hena-rodriguez-dario-achury-rafael-azula-barrera/46284\">\"El Proyecto Bachu\u00e9: los modernistas relegados\"</a> &#91;The Bachu\u00e9 Project: Relegated Modernists&#93;. <i><a href=\"/wiki/Arcadia_(magazine)\" title=\"Arcadia (magazine)\">Revista Arcadia</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Publicaciones Semana SA. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1900-589X\">1900-589X</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/arte-bachue-grupo-modernista-hena-rodriguez-dario-achury-rafael-azula-barrera/46284\">the original</a> on 11 June 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+Arcadia&amp;rft.atitle=El+Proyecto+Bachu%C3%A9%3A+los+modernistas+relegados&amp;rft.date=2016-02-28&amp;rft.issn=1900-589X&amp;rft.aulast=Salamanca&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.revistaarcadia.com%2Fimpresa%2Farte%2Farticulo%2Farte-bachue-grupo-modernista-hena-rodriguez-dario-achury-rafael-azula-barrera%2F46284&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFValencia_de_Casta\u00f1o1954\" class=\"citation episode\">Valencia de Casta\u00f1o, Gloria (1954). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151027172118/http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1129718/language/en-US/Default.aspx\">\"Trascripci\u00f3n de la Entrevista de la Hjck a la Escultora Hena Rodr\u00edguez\"</a> &#91;Transcript of the Hjck Interview with the sculptor Hena Rodr\u00edguez&#93;. <i>Cosas de Mujeres (Women's Things)</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia. H.J.C.K. F.M. Est\u00e9rero. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1129718/language/en-US/Default.aspx\">the original</a> on 27 October 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2017</span>  &#8211; via International Center for the Arts of the Americas at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cosas+de+Mujeres+%28Women%27s+Things%29&amp;rft.place=Bogot%C3%A1%2C+Colombia&amp;rft.date=1954&amp;rft.aulast=Valencia+de+Casta%C3%B1o&amp;rft.aufirst=Gloria&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficaadocs.mfah.org%2Ficaadocs%2FTHEARCHIVE%2FFullRecord%2Ftabid%2F88%2Fdoc%2F1129718%2Flanguage%2Fen-US%2FDefault.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBanco_de_la_Rep\u00fablica2013\" class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150924015143/http://www.banrepcultural.org/una-mirada-a-la-coleccion/obra.php?i=51\">\"Desnudo femenino: Hena Rodr\u00edguez\"</a> &#91;Female Nude: Hena Rodr\u00edguez&#93;. <i>Banco de la Rep\u00fablica</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: <a href=\"/wiki/Bank_of_the_Republic_(Colombia)\" title=\"Bank of the Republic (Colombia)\">Banco de la Rep\u00fablica</a>. 2013. AP3877. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banrepcultural.org/una-mirada-a-la-coleccion/obra.php?i=51\">the original</a> on 24 September 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Banco+de+la+Rep%C3%BAblica&amp;rft.atitle=Desnudo+femenino%3A+Hena+Rodr%C3%ADguez&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.banrepcultural.org%2Funa-mirada-a-la-coleccion%2Fobra.php%3Fi%3D51&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEl_Tiempo1997\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170622231215/http://www.eltiempo.com/archivo/documento/MAM-510742\">\"Muri\u00f3 la Escultora Hena Rodr\u00edguez\"</a> &#91;Death of Sculptor Hena Rodr\u00edguez&#93; (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: <i><a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\">El Tiempo</a></i>. 18 April 1997. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/archivo/documento/MAM-510742\">the original</a> on 22 June 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Muri%C3%B3+la+Escultora+Hena+Rodr%C3%ADguez&amp;rft.place=Bogot%C3%A1%2C+Colombia&amp;rft.pub=%27%27El+Tiempo%27%27&amp;rft.date=1997-04-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Farchivo%2Fdocumento%2FMAM-510742&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHena+Rodr%C3%ADguez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2287\nCached time: 20180921184915\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.488 seconds\nReal time usage: 0.569 seconds\nPreprocessor visited node count: 2392/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30299/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1553/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8532/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.313/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  521.937      1 -total\n 35.15%  183.454      2 Template:Lang-es\n 18.63%   97.253      1 Template:Infobox_person\n 12.80%   66.804      1 Template:Infobox\n 11.07%   57.796     27 Template:Sfn\n  9.84%   51.350      3 Template:Cite_journal\n  7.04%   36.722      5 Template:Br_separated_entries\n  4.47%   23.331      1 Template:Spanish_name\n  4.06%   21.170      1 Template:Hatnote\n  3.61%   18.836      4 Template:Ill\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54368089-0!canonical and timestamp 20180921184914 and revision id 827711791\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Hena_Rodr%C3%ADguez_Parra","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Hena Rodr\u00edguez Parra"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hena_Rodr%C3%ADguez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Hena Rodr\u00edguez"}],"categories":[{"sortkey":"Rodriguez, Hena","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"1915_births"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"People_from_Bogot\u00e1"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"National_University_of_Colombia_faculty"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"University_of_Los_Andes_(Colombia)_faculty"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"Colombian_educators"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"Colombian_women_sculptors"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"Colombian_women"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"20th-century_women_artists"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"Lesbians"},{"sortkey":"Rodriguez, Hena","*":"Queer_studies"}],"links":[{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Barba Guichard"},{"ns":0,"*":"Julio Fl\u00f3rez"},{"ns":0,"*":"Antonio Jos\u00e9 Restrepo"},{"ns":0,"*":"Carolina C\u00e1rdenas N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arcadia (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank of the Republic (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Cemetery of Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian National Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tiempo (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Antonio Cano Cardona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicanor Zabaleta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primatial Cathedral of Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Benzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titirib\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Los Andes (Colombia)"},{"ns":0,"*":"Elvira Restrepo de Durana"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite episode"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Hena_Rodr\u00edguez.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160330082340/http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/seccion-femenina/37605","//www.worldcat.org/issn/1900-589X","http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/seccion-femenina/37605","https://web.archive.org/web/20141207222026/http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/todaslasartes/diccioart/diccioart21f.htm","http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/todaslasartes/diccioart/diccioart21f.htm","http://terremoto.mx/article/pedro-manrique-figueroa-el-ultimo-estudiante-de-arte-en-la-universidad-de-los-andes/","https://web.archive.org/web/20170611183726/http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/arte-bachue-grupo-modernista-hena-rodriguez-dario-achury-rafael-azula-barrera/46284","http://www.revistaarcadia.com/impresa/arte/articulo/arte-bachue-grupo-modernista-hena-rodriguez-dario-achury-rafael-azula-barrera/46284","https://web.archive.org/web/20151027172118/http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1129718/language/en-US/Default.aspx","http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1129718/language/en-US/Default.aspx","https://web.archive.org/web/20150924015143/http://www.banrepcultural.org/una-mirada-a-la-coleccion/obra.php?i=51","http://www.banrepcultural.org/una-mirada-a-la-coleccion/obra.php?i=51","https://web.archive.org/web/20170622231215/http://www.eltiempo.com/archivo/documento/MAM-510742","http://www.eltiempo.com/archivo/documento/MAM-510742"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hena_Rodr\u00edguez","byteoffset":1389,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hena_Rodr\u00edguez","byteoffset":3194,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death and legacy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hena_Rodr\u00edguez","byteoffset":7654,"anchor":"Death_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Hena_Rodr\u00edguez","byteoffset":8013,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Hena_Rodr\u00edguez","byteoffset":8030,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Hena_Rodr\u00edguez","byteoffset":8064,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hena Rodr\u00edguez","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ram%C3%B3n_Barba_Guichard","*":"es:Ram\u00f3n Barba Guichard"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Julio_Fl%C3%B3rez","*":"es:Julio Fl\u00f3rez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Antonio_Jos%C3%A9_Restrepo","*":"es:Antonio Jos\u00e9 Restrepo"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Carolina_C%C3%A1rdenas_N%C3%BA%C3%B1ez","*":"es:Carolina C\u00e1rdenas N\u00fa\u00f1ez"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rodriguez, Hena"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17478250"}]}}