{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse","pageid":26077077,"revid":856855210,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"logo\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg/250px-Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg.png\" width=\"250\" height=\"69\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg/375px-Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg/500px-Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"283\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Type</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Terrestrial_television\" title=\"Terrestrial television\">Broadcast</a>, <a href=\"/wiki/Radio\" title=\"Radio\">radio</a>, <a href=\"/wiki/Television\" title=\"Television\">television</a> and <a href=\"/wiki/Website\" title=\"Website\">online</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Country</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Availability</th><td>\nSwitzerland, online</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Founded</th><td>\n1&#160;January 2010<span class=\"noprint\">&#59;&#32;8 years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2010-01-01</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">TV stations</th><td>\n<a href=\"/wiki/RTS_Un\" title=\"RTS Un\">RTS Un</a>, <a href=\"/wiki/RTS_Deux\" title=\"RTS Deux\">RTS Deux</a>, <a href=\"/wiki/RTS_Info\" title=\"RTS Info\">RTS Info</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Radio stations</th><td>\n<a href=\"/wiki/La_Premi%C3%A8re_(Switzerland)\" title=\"La Premi\u00e8re (Switzerland)\">La 1\u00e8re</a>, <a href=\"/wiki/Espace_2\" title=\"Espace 2\">Espace 2</a>, <a href=\"/wiki/Couleur_3\" title=\"Couleur 3\">Couleur 3</a>, <a href=\"/wiki/Option_Musique\" title=\"Option Musique\">Option Musique</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Headquarters</th><td>\nGeneva</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Broadcast area</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a><br />(eastern) <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\">Parent</th><td>\n<a href=\"/wiki/SRG_SSR\" class=\"mw-redirect\" title=\"SRG SSR\">SRG SSR</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Key people</div></th><td>\nGilles Marchand, Gilles Pache</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Former names</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Radio_Suisse_Romande\" title=\"Radio Suisse Romande\">Radio suisse romande (RSR)</a>, <a href=\"/wiki/T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_Romande\" title=\"T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande\">T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR)</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:1.0em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official website</div></th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.rts.ch\">http://www.rts.ch</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse (RTS)</b> is a <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Swiss</a> <a href=\"/wiki/Public_broadcasting\" title=\"Public broadcasting\">public broadcasting</a> organisation. Part of <a href=\"/wiki/SRG_SSR\" class=\"mw-redirect\" title=\"SRG SSR\">SRG SSR</a>, RTS handles production and broadcasting of <a href=\"/wiki/Radio\" title=\"Radio\">radio</a> and <a href=\"/wiki/Television\" title=\"Television\">television</a> programming in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> for <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>. It was created on 1 January 2010 by a merger of <a href=\"/wiki/Radio_suisse_romande\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio suisse romande\">Radio suisse romande</a> and <a href=\"/wiki/T%C3%A9l%C3%A9vision_suisse_romande\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00e9l\u00e9vision suisse romande\">T\u00e9l\u00e9vision suisse romande</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Future\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Future</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Broadcasting\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Broadcasting</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Radio\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Radio</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Television\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Television</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first evening programme to be broadcast in <a href=\"/wiki/Colour_television\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colour television\">colour</a> on <a href=\"/wiki/T%C3%A9l%C3%A9vision_suisse_romande\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00e9l\u00e9vision suisse romande\">T\u00e9l\u00e9vision suisse romande</a> was broadcast in 1968.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Future\">Future</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Future\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg/220px-RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg\" width=\"220\" height=\"332\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg/330px-RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg/440px-RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"4928\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:RTS_Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The tower of the Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse in <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>.</div></div></div>\n<p>While keeping its headquarters in <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse plans to move its <a href=\"/wiki/Lausanne\" title=\"Lausanne\">Lausanne</a>-based radio headquarters to a new building on the <a href=\"/wiki/Lausanne_campus\" title=\"Lausanne campus\">Lausanne campus</a> in 2019\u201320.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Broadcasting\">Broadcasting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Broadcasting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Radio\">Radio</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Radio\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Radio_Suisse_Romande\" title=\"Radio Suisse Romande\">Radio Suisse Romande</a> (RSR) is the area of RTS in charge of production and broadcasting of radio programming in French for Switzerland:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/La_Premi%C3%A8re_(Switzerland)\" title=\"La Premi\u00e8re (Switzerland)\">La 1\u00e8re</a> \u2014 general programming</li>\n<li><a href=\"/wiki/Espace_2\" title=\"Espace 2\">Espace 2</a> \u2014 cultural and intellectual programming; classical and jazz music</li>\n<li><a href=\"/wiki/Couleur_3\" title=\"Couleur 3\">Couleur 3</a> \u2014 youth programming</li>\n<li><a href=\"/wiki/Option_Musique\" title=\"Option Musique\">Option Musique</a> \u2014 music and variety programming</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Television\">Television</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Television\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_Romande\" title=\"T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande\">T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande</a> (TSR) is the area of RTS in charge of production and distribution of television programming in French for Switzerland:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/RTS_Un\" title=\"RTS Un\">RTS Un</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RTS_Deux\" title=\"RTS Deux\">RTS Deux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RTS_Info\" title=\"RTS Info\">RTS Info</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Public_Francophone_Radios\" title=\"Public Francophone Radios\">Public Francophone Radios</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Sonia Arnal, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www3.unil.ch/wpmu/allezsavoir/cest-l%E2%80%99autre-la-vraie-revolution-de-1968-la-tv-couleur-debarque-en-suisse/\">\"C'est l'autre (la vraie&#160;?) r\u00e9volution de 1968&#160;: la TV couleur d\u00e9barque en Suisse\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131012041941/http://www3.unil.ch/wpmu/allezsavoir/cest-l%E2%80%99autre-la-vraie-revolution-de-1968-la-tv-couleur-debarque-en-suisse/\">Archived</a> 12 October 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i><a href=\"/wiki/Allez_savoir_!\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allez savoir !\">Allez savoir !</a></i>, no. 42, September 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nicolas Dufour, \"La RTS a des vues sur le campus lausannois\", <i><a href=\"/wiki/Le_Temps\" title=\"Le Temps\">Le Temps</a></i>, Saturday 15 June 2013 (page visited on 29 June 2013).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.ch/info/regions/vaud/5464620-vers-un-transfert-des-activites-de-la-rts-a-lausanne-sur-le-site-de-l-epfl.html\">\"Vers un transfert des activit\u00e9s de la RTS \u00e0 Lausanne sur le site de l'EPFL\"</a>, www.rts.ch, 17 December 2013 (page visited on 17 December 2013 ).</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.ch\">Official website</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Swiss_Broadcasting_Corporation_(SRG_SSR)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:SRG_SSR\" title=\"Template:SRG SSR\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:SRG_SSR\" title=\"Template talk:SRG SSR\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:SRG_SSR&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Swiss_Broadcasting_Corporation_(SRG_SSR)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/SRG_SSR\" class=\"mw-redirect\" title=\"SRG SSR\">Swiss Broadcasting Corporation (SRG SSR)</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">German<br />(<a href=\"/wiki/Schweizer_Radio_und_Fernsehen\" title=\"Schweizer Radio und Fernsehen\">SRF</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt>Regional company</dt>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Radio-_und_Fernsehgesellschaft_der_deutschen_und_r%C3%A4toromanischen_Schweiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radio- und Fernsehgesellschaft der deutschen und r\u00e4toromanischen Schweiz (page does not exist)\">SRG Deutschschweiz</a></dd></dl>\n<dl><dt>Radio</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_SRF_1\" title=\"Radio SRF 1\">Radio SRF 1</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_SRF_2_Kultur\" title=\"Radio SRF 2 Kultur\">Radio SRF 2 Kultur</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_SRF_3\" title=\"Radio SRF 3\">Radio SRF 3</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_SRF_4_News\" title=\"Radio SRF 4 News\">Radio SRF 4 News</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_SRF_Virus\" title=\"Radio SRF Virus\">Radio SRF Virus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_SRF_Musikwelle\" title=\"Radio SRF Musikwelle\">Radio SRF Musikwelle</a></dd></dl>\n<dl><dt>Television</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/SRF_1\" title=\"SRF 1\">SRF 1</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/SRF_zwei\" title=\"SRF zwei\">SRF zwei</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/SRF_info\" title=\"SRF info\">SRF info</a></dd></dl>\n<dl><dt>Historical</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Schweizer_Radio_DRS\" title=\"Schweizer Radio DRS\">SR DRS</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Schweizer_Fernsehen\" title=\"Schweizer Fernsehen\">SF</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">French<br />(<a class=\"mw-selflink selflink\">RTS</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt>Regional company</dt>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_de_radiodiffusion_et_de_t%C3%A9l%C3%A9vision_de_la_Suisse_romande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion et de t\u00e9l\u00e9vision de la Suisse romande (page does not exist)\">RTSR</a></dd></dl>\n<dl><dt>Radio</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/La_Premi%C3%A8re_(Switzerland)\" title=\"La Premi\u00e8re (Switzerland)\">La Premi\u00e8re</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Espace_2\" title=\"Espace 2\">Espace 2</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Couleur_3\" title=\"Couleur 3\">Couleur 3</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Option_Musique\" title=\"Option Musique\">Option Musique</a></dd></dl>\n<dl><dt>Television</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/RTS_Un\" title=\"RTS Un\">RTS Un</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/RTS_Deux\" title=\"RTS Deux\">RTS Deux</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/RTS_Info\" title=\"RTS Info\">RTS Info</a></dd></dl>\n<dl><dt>Historical</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Radio_Suisse_Romande\" title=\"Radio Suisse Romande\">RSR</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse_Romande\" title=\"T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande\">TSR</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Italian<br />(<a href=\"/wiki/Radiotelevisione_svizzera\" title=\"Radiotelevisione svizzera\">RSI</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt>Regional company</dt>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Societ%C3%A0_cooperativa_per_la_Radiotelevisione_svizzera_di_lingua_italiana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societ\u00e0 cooperativa per la Radiotelevisione svizzera di lingua italiana (page does not exist)\">CORSI</a></dd></dl>\n<dl><dt>Radio</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/RSI_Rete_Uno\" title=\"RSI Rete Uno\">RSI Rete Uno</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/RSI_Rete_Due\" title=\"RSI Rete Due\">RSI Rete Due</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/RSI_Rete_Tre\" title=\"RSI Rete Tre\">RSI Rete Tre</a></dd></dl>\n<dl><dt>Television</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/RSI_La_1\" title=\"RSI La 1\">RSI La 1</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/RSI_La_2\" title=\"RSI La 2\">RSI La 2</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Romansh<br />(<a href=\"/wiki/Radiotelevisiun_Svizra_Rumantscha\" title=\"Radiotelevisiun Svizra Rumantscha\">RTR</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt>Regional company</dt>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=SRG_SSR_Svizra_Rumantscha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"SRG SSR Svizra Rumantscha (page does not exist)\">SRG SSR Svizra Rumantscha</a></dd></dl>\n<dl><dt>Radio</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Radiotelevisiun_Svizra_Rumantscha#Radio\" title=\"Radiotelevisiun Svizra Rumantscha\">Radio Rumantsch</a> (RR)</dd></dl>\n<dl><dt>Television</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Radiotelevisiun_Svizra_Rumantscha#Television\" title=\"Radiotelevisiun Svizra Rumantscha\">Televisiun Rumantscha</a> (production unit)</dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt><a href=\"/w/index.php?title=Swiss_Satellite_Radio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Swiss Satellite Radio (page does not exist)\">SSatR</a></dt>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Radio_Swiss_Pop&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radio Swiss Pop (page does not exist)\">Radio Swiss Pop</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Radio_Swiss_Classic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radio Swiss Classic (page does not exist)\">Radio Swiss Classic</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Radio_Swiss_Jazz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radio Swiss Jazz (page does not exist)\">Radio Swiss Jazz</a></dd></dl>\n<dl><dt>Former radio services</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Swissinfo\" title=\"Swissinfo\">Swiss Radio International</a> (defunct)</dd>\n<dd><a href=\"/wiki/World_Radio_Switzerland\" title=\"World Radio Switzerland\">World Radio Switzerland</a> (sold)</dd></dl>\n<dl><dt>Defunct television channels</dt>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Schweiz_%E2%80%93_Suisse_%E2%80%93_Svizzera_%E2%80%93_Svizra_4&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Schweiz \u2013 Suisse \u2013 Svizzera \u2013 Svizra 4 (page does not exist)\">Schweiz \u2013 Suisse \u2013 Svizzera \u2013 Svizra 4</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q678248#sitelinks-wikipedia\" class=\"extiw\" title=\"d:Q678248\"><span title=\"&quot;Schweiz \u2013 Suisse \u2013 Svizzera \u2013 Svizra 4&quot; in other languages\">Wikidata</span></a>)</span></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/HD_suisse\" title=\"HD suisse\">HD suisse</a></dd></dl>\n<dl><dt>Partnerships</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/TV5Monde\" title=\"TV5Monde\">TV5Monde</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/3sat\" title=\"3sat\">3sat</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Euronews\" title=\"Euronews\">Euronews</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Arte\" title=\"Arte\">Arte</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<dl><dt>Subsidiaries</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Swissinfo\" title=\"Swissinfo\">Swissinfo</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=SwissTXT&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"SwissTXT (page does not exist)\">SwissTXT</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Publisuisse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Publisuisse (page does not exist)\">Publisuisse</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Publica_Data&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Publica Data (page does not exist)\">Publica Data</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Television_Production_Center&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Television Production Center (page does not exist)\">tpc</a></dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Telvetia_SA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Telvetia SA (page does not exist)\">Telvetia SA</a></dd></dl>\n<dl><dt>See also</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Languages_of_Switzerland\" title=\"Languages of Switzerland\">Languages of Switzerland</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Industry5.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Industry5.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Industry5.svg/21px-Industry5.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Industry5.svg/32px-Industry5.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Industry5.svg/42px-Industry5.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Companies\" title=\"Portal:Companies\">Companies portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Radio_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"Radio icon.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Radio_icon.png/24px-Radio_icon.png\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1d/Radio_icon.png 1.5x\" data-file-width=\"30\" data-file-height=\"22\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Radio\" title=\"Portal:Radio\">Radio portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Blank_television_set.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Blank television set.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blank_television_set.svg/24px-Blank_television_set.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blank_television_set.svg/36px-Blank_television_set.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blank_television_set.svg/48px-Blank_television_set.svg.png 2x\" data-file-width=\"138\" data-file-height=\"92\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Television\" title=\"Portal:Television\">Television portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Switzerland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Switzerland.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/21px-Flag_of_Switzerland.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/32px-Flag_of_Switzerland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/42px-Flag_of_Switzerland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Switzerland\" title=\"Portal:Switzerland\">Switzerland portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:New-Map-Francophone_World.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"New-Map-Francophone World.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/24px-New-Map-Francophone_World.PNG\" width=\"24\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/36px-New-Map-Francophone_World.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/48px-New-Map-Francophone_World.PNG 2x\" data-file-width=\"2664\" data-file-height=\"1468\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_language_and_French-speaking_world\" title=\"Portal:French language and French-speaking world\">French language and French-speaking world portal</a></span></li></ul></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Wireless_tower.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/30px-Wireless_tower.svg.png\" width=\"30\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/45px-Wireless_tower.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/60px-Wireless_tower.svg.png 2x\" data-file-width=\"507\" data-file-height=\"595\" /></a></td><td><i>This broadcasting-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Bcast-stub\" title=\"Template:Bcast-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Bcast-stub\" title=\"Template talk:Bcast-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Bcast-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2258\nCached time: 20180919153328\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.355 seconds\nPreprocessor visited node count: 1293/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30946/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1636/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1780/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.72 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  277.806      1 -total\n 30.02%   83.384      1 Template:Infobox_network\n 22.88%   63.550      1 Template:Infobox\n 21.86%   60.729      1 Template:Reflist\n 15.48%   43.015      1 Template:Broadcasting-stub\n 13.07%   36.296      1 Template:Use_dmy_dates\n 13.03%   36.191      1 Template:Fr\n 11.79%   32.740      1 Template:Link_language\n 10.07%   27.984      1 Template:Start_date_and_age\n  9.02%   25.066      1 Template:Portal_bar\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26077077-0!canonical and timestamp 20180919153327 and revision id 856855210\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Radio_t%C3%A9l%C3%A9vision_suisse","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/R%C3%A1dio_e_Televis%C3%A3o_Su%C3%AD%C3%A7a_romanda","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"R\u00e1dio e Televis\u00e3o Su\u00ed\u00e7a romanda"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Radio_T%C3%A9l%C3%A9vision_Suisse","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%91%9E%E5%A3%AB%E6%B3%95%E8%AF%AD%E5%B9%BF%E6%92%AD%E7%94%B5%E8%A7%86","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u745e\u58eb\u6cd5\u8bed\u5e7f\u64ad\u7535\u89c6"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2014"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","hidden":"","*":"Use_British_English_from_January_2014"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"industryRadio T\u00e9l\u00e9vision Suisse","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_broadcasting_network_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","*":"Radio_in_Switzerland"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","*":"Television_in_Switzerland"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","*":"French-language_media_in_Switzerland"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","*":"Television_channels_and_stations_established_in_2010"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","*":"2010_establishments_in_Switzerland"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Radio Television Suisse","*":"Broadcasting_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use British English from January 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SRG SSR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bcast-stub"},{"ns":0,"*":"Schweiz \u2013 Suisse \u2013 Svizzera \u2013 Svizra 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"3sat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allez savoir !"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colour television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couleur 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espace 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euronews"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"HD suisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Premi\u00e8re (Switzerland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausanne campus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Temps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Option Musique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Francophone Radios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public broadcasting"},{"ns":0,"exists":"","*":"RSI La 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"RSI La 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"RSI Rete Due"},{"ns":0,"exists":"","*":"RSI Rete Tre"},{"ns":0,"exists":"","*":"RSI Rete Uno"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTS Deux"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTS Info"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTS Un"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio SRF 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio SRF 2 Kultur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio SRF 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio SRF 4 News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio SRF Musikwelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio SRF Virus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Suisse Romande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio suisse romande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiotelevisione svizzera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiotelevisiun Svizra Rumantscha"},{"ns":0,"exists":"","*":"SRF 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"SRF info"},{"ns":0,"exists":"","*":"SRF zwei"},{"ns":0,"exists":"","*":"SRG SSR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweizer Fernsehen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweizer Radio DRS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schweizer Radio und Fernsehen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swissinfo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV5Monde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrestrial television"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e9l\u00e9vision suisse romande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Website"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Radio Switzerland"},{"ns":0,"*":"Radio- und Fernsehgesellschaft der deutschen und r\u00e4toromanischen Schweiz"},{"ns":0,"*":"Soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion et de t\u00e9l\u00e9vision de la Suisse romande"},{"ns":0,"*":"Societ\u00e0 cooperativa per la Radiotelevisione svizzera di lingua italiana"},{"ns":0,"*":"SRG SSR Svizra Rumantscha"},{"ns":0,"*":"Swiss Satellite Radio"},{"ns":0,"*":"Radio Swiss Pop"},{"ns":0,"*":"Radio Swiss Classic"},{"ns":0,"*":"Radio Swiss Jazz"},{"ns":0,"*":"SwissTXT"},{"ns":0,"*":"Publisuisse"},{"ns":0,"*":"Publica Data"},{"ns":0,"*":"Television Production Center"},{"ns":0,"*":"Telvetia SA"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Bcast-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:SRG SSR"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Companies"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French language and French-speaking world"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Radio"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Switzerland"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Television"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use British English"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox network"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox broadcasting network"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Time ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SRG SSR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broadcasting-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bcast-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TimeAgo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:NumberSpell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/r"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/t"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse.svg","RTS_Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse_01.jpg","Industry5.svg","Radio_icon.png","Blank_television_set.svg","Flag_of_Switzerland.svg","New-Map-Francophone_World.PNG","Wireless_tower.svg"],"externallinks":["http://www3.unil.ch/wpmu/allezsavoir/cest-l%E2%80%99autre-la-vraie-revolution-de-1968-la-tv-couleur-debarque-en-suisse/","https://web.archive.org/web/20131012041941/http://www3.unil.ch/wpmu/allezsavoir/cest-l%E2%80%99autre-la-vraie-revolution-de-1968-la-tv-couleur-debarque-en-suisse/","http://www.rts.ch/info/regions/vaud/5464620-vers-un-transfert-des-activites-de-la-rts-a-lausanne-sur-le-site-de-l-epfl.html","http://www.rts.ch"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":1419,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Future","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":2056,"anchor":"Future"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Broadcasting","number":"2","index":"3","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":2786,"anchor":"Broadcasting"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Radio","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":2804,"anchor":"Radio"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Television","number":"2.2","index":"5","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":3188,"anchor":"Television"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"6","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":3398,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"7","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":3446,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"8","fromtitle":"Radio_T\u00e9l\u00e9vision_Suisse","byteoffset":3479,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q678248","*":"d:Q678248"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Radio Television Suisse"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3416973"}]}}