{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Amadou B\u00e2","pageid":51911318,"revid":859391108,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Amadou_Ba\" title=\"Amadou Ba\">Amadou Ba</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Amadou B\u00e2</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Minister of Health and Population of Senegal</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />20 May 1957&#160;\u2013&#32;16 June 1958</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<i>Office established</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Diatta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9douard Diatta (page does not exist)\">\u00c9douard Diatta</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Diatta\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9douard Diatta\">fr</a>)</span></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n11 December 1892<br /><a href=\"/wiki/Saint-Louis,_Senegal\" title=\"Saint-Louis, Senegal\">Saint-Louis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n6 March 1967<span style=\"display:none\">(1967-03-06)</span> (aged&#160;74)<br /><a href=\"/wiki/Dakar\" title=\"Dakar\">Dakar</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Flag_of_Senegal.svg/23px-Flag_of_Senegal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Flag_of_Senegal.svg/35px-Flag_of_Senegal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Flag_of_Senegal.svg/45px-Flag_of_Senegal.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Senegal\" title=\"Senegal\">Senegal</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Amadou B\u00e2</b> (11 December 1892 \u2013 6 March 1967), also known as <b>Doudou Ba</b>, was a Senegalese politician, adjunct to the mayor of <a href=\"/wiki/Dakar\" title=\"Dakar\">Dakar</a> and minister.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amadou_B%C3%A2&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the 1920s, Amadou B\u00e2 was the secretary of the writer <a href=\"/w/index.php?title=Massyla_Diop&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Massyla Diop (page does not exist)\">Massyla Diop</a>, who was the founding-editor of the journals <i>Le S\u00e9n\u00e9gal moderne</i> (Modern Senegal) and <i>Revue africaine litt\u00e9raire et artistique</i> (African Literary and Artistic Review), with <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Sableau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Sableau (page does not exist)\">Marcel Sableau</a>.<sup id=\"cite_ref-biragodiop_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-biragodiop-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>On 17 August 1946, B\u00e2 founded an ephemeral political party, the <a href=\"/wiki/African_Autonomist_Movement\" title=\"African Autonomist Movement\">African Autonomist Movement</a> (MAA) in Dakar.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>When <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Lami&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Lami (page does not exist)\">Pierre Lami</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Lami\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre Lami\">fr</a>)</span> and <a href=\"/wiki/Mamadou_Dia\" title=\"Mamadou Dia\">Mamadou Dia</a> were president and vice-president of the Council of Government of the Territory of Senegal, B\u00e2 was named minister of health and population in the government of 20 May 1957, but he resigned on 16 June 1958 and was replaced by <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Diatta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9douard Diatta (page does not exist)\">\u00c9douard Diatta</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Diatta\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9douard Diatta\">fr</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>He was the father of the writer <a href=\"/wiki/Mariama_B%C3%A2\" title=\"Mariama B\u00e2\">Mariama B\u00e2</a> and magistrate Mody B\u00e2.<sup id=\"cite_ref-biragodiop_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-biragodiop-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amadou_B%C3%A2&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:A_coloured_voting_box.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/01/A_coloured_voting_box.svg/28px-A_coloured_voting_box.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/01/A_coloured_voting_box.svg/42px-A_coloured_voting_box.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/01/A_coloured_voting_box.svg/56px-A_coloured_voting_box.svg.png 2x\" data-file-width=\"160\" data-file-height=\"160\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Politics\" title=\"Portal:Politics\">Politics portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Flag_of_Senegal.svg/32px-Flag_of_Senegal.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Flag_of_Senegal.svg/48px-Flag_of_Senegal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Flag_of_Senegal.svg/64px-Flag_of_Senegal.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Senegal\" title=\"Portal:Senegal\">Senegal portal</a></span></li></ul></div><div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-biragodiop-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-biragodiop_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-biragodiop_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Birago Diop, <i>S\u00e9n\u00e9gal du temps de M\u00e9moires africaines</i>, \u00c9ditions L'Harmattan, 1986, p. 37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00e9l\u00e8ne d'Almeida-Topor, <i>Les jeunes en Afrique</i>, vol. 2, L'Harmattan, 1992, p. 59, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782738416582\" title=\"Special:BookSources/9782738416582\">9782738416582</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gouvernements du S\u00e9n\u00e9gal de 1957 \u00e0 2007 (Site \u00c9quit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 de genre au S\u00e9n\u00e9gal, Laboratoire GENRE <a href=\"/wiki/University_of_Dakar\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Dakar\">Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop</a>, Dakar) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sengenre-ucad.org/gouvernements-senegal.pdf\">sengenre-ucad.org</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130626194756/http://www.sengenre-ucad.org/gouvernements-senegal.pdf\">Archived</a> 2013-06-26 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amadou_B%C3%A2&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Babacar Ndiaye and Waly Ndiaye, <i>Pr\u00e9sidents et ministres de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal</i>, Dakar, 2006 (2nd edn), p.&#160;51.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amadou_B%C3%A2&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://213.154.85.37/spip.php?article56\">Liste des ministres de la Sant\u00e9 depuis 1957</a> (website of the Ministry of Health and Prevention)</li></ul>\n<p><br />\n\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2284\nCached time: 20180922022911\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.284 seconds\nReal time usage: 0.353 seconds\nPreprocessor visited node count: 8670/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16944/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3081/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1746/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.068/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.26 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  329.651      1 -total\n 59.80%  197.118      1 Template:Infobox_officeholder\n 41.90%  138.135      3 Template:Infobox\n 18.76%   61.836     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 14.07%   46.380      1 Template:Reflist\n  8.91%   29.367      1 Template:Distinguish\n  7.41%   24.414      1 Template:ISBN\n  5.77%   19.029      3 Template:Interlanguage_link_multi\n  5.27%   17.388      1 Template:Authority_control\n  5.22%   17.214      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51911318-0!canonical and timestamp 20180922022911 and revision id 859391108\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Amadou_B%C3%A2","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Amadou B\u00e2"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Ba, Amadou","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2018"},{"sortkey":"Ba, Amadou","*":"1892_births"},{"sortkey":"Ba, Amadou","*":"1967_deaths"},{"sortkey":"Ba, Amadou","*":"Government_ministers_of_Senegal"},{"sortkey":"Ba, Amadou","*":"Health_in_Senegal"}],"links":[{"ns":0,"*":"\u00c9douard Diatta"},{"ns":0,"*":"Pierre Lami"},{"ns":0,"exists":"","*":"African Autonomist Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amadou Ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dakar"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mamadou Dia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariama B\u00e2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Louis, Senegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Dakar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Massyla Diop"},{"ns":0,"*":"Marcel Sableau"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2018"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Politics"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Senegal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SEN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Senegal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Flag_of_Senegal.svg","A_coloured_voting_box.svg"],"externallinks":["http://www.sengenre-ucad.org/gouvernements-senegal.pdf","https://web.archive.org/web/20130626194756/http://www.sengenre-ucad.org/gouvernements-senegal.pdf","http://213.154.85.37/spip.php?article56"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Amadou_B\u00e2","byteoffset":772,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Amadou_B\u00e2","byteoffset":2230,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Amadou_B\u00e2","byteoffset":2285,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Amadou_B\u00e2","byteoffset":2428,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Amadou B\u00e2","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Diatta","*":"fr:\u00c9douard Diatta"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Lami","*":"fr:Pierre Lami"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ba, Amadou"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2840854"}]}}