{"parse":{"title":"Vikings in Iberia","pageid":57927525,"revid":857366640,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Catoira_060905_033.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Catoira_060905_033.JPG/220px-Catoira_060905_033.JPG\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Catoira_060905_033.JPG/330px-Catoira_060905_033.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Catoira_060905_033.JPG/440px-Catoira_060905_033.JPG 2x\" data-file-width=\"3119\" data-file-height=\"4678\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Catoira_060905_033.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Modern sculpture of a Viking in <a href=\"/wiki/Catoira\" title=\"Catoira\">Catoira</a>.</div></div></div>\n<p><b>Viking activity in the Iberian peninsula</b> seems to have begun around the mid-ninth century<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> as an extension of <a href=\"/wiki/Viking_expansion\" title=\"Viking expansion\">Viking raids</a> on and establishment of bases in Frankia in the earlier ninth century. While connections between the Norse and Eastern Islamic lands were well-established, particularly involving the <a href=\"/wiki/Rus%27_people\" title=\"Rus&#39; people\">Rus'</a>) along the Volga and around the Caspian Sea, relations with the Western edge of Islam were more sporadic and haphazard.<sup id=\"cite_ref-Kormann&amp;Roeshahl1996p12_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kormann&amp;Roeshahl1996p12-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Although Vikings may have over-wintered in Iberia, no evidence has been found for trading or settlement.<sup id=\"cite_ref-:0_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Indeed, the Iberian peninsula may not have offered particularly wealthy targets, in the ninth to tenth centuries.<sup id=\"cite_ref-:0_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Sporadic raiding continued until the end of the Viking Age.\n</p><p>Our knowledge of Vikings in Iberia is mainly based on written accounts. There are archaeological findings of what may have been anchors of Viking ships,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and some shapes of mounds by riversides look similar to the Norse <a href=\"/wiki/Longphort\" title=\"Longphort\">longphorts</a> in Ireland. These may have been ports or docks for Viking longships.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Terminology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Terminology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Non-violent_contact\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Non-violent contact</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#First_raid,_844\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">First raid, 844</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Second_raid,_859-61\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Second raid, 859-61</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Raids_in_the_960s_and_970s\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Raids in the 960s and 970s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Raids_in_the_eleventh_century\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Raids in the eleventh century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Vikings_in_Madeira\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Vikings in Madeira</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Did_Vikings_prompt_navy-_and_fortification-building_in_Iberia?\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Did Vikings prompt navy- and fortification-building in Iberia?</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Appearances_in_popular_culture\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Appearances in popular culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Primary_source_collections\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Primary source collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Terminology\">Terminology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Terminology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg/220px-Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg/330px-Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg 2x\" data-file-width=\"394\" data-file-height=\"268\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A street plate in <a href=\"/wiki/P%C3%B3voa_de_Varzim\" title=\"P\u00f3voa de Varzim\">P\u00f3voa de Varzim</a>, Portugal, with <a href=\"/wiki/Siglas_poveiras\" title=\"Siglas poveiras\">Siglas poveiras</a> (describing names of local families), supposedly related to Scandinavian <i>Bom\u00e4rken</i>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>In medieval Latin sources about Iberia, the Vikings are usually referred to as <i>normanni</i> ('<a href=\"/wiki/Normans#Etymology\" title=\"Normans\">northmen</a>') and <i>gens normannorum</i> or <i>gens nordomannorum</i> ('race of the northmen'), along with forms in <i>l</i>- like <i>lordomanni</i> apparently reflecting nasal <a href=\"/wiki/Dissimilation\" title=\"Dissimilation\">dissimilation</a> in local Romance languages,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or others which have an obscure etymology, as <i>leodemanorum</i> or <i>lotimanorum</i>, frequent in Galician charters.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In Arabic sources, they are referred to as <i>maj\u016bs</i> (\u0645\u064e\u062c\u0648\u0633), but as this term denoted a wide range of non-Islamic foreigners (though not usually Iberian Christians), references to <i>maj\u016bs</i> in Arabic are not necessarily references specifically to Scandinavian raiders.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The prominent early Arabic source <a href=\"/wiki/Al-Mas%E2%80%98%C5%ABd%C4%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al-Mas\u2018\u016bd\u012b\">Al-Mas\u2018\u016bd\u012b</a> also identified the 844 raiders on Seville partly as <i><a href=\"/wiki/Rus%27_people\" title=\"Rus&#39; people\">R\u016bs</a></i> and (probably borrowing from Iberian Latin <i>lordomanni</i>) <i>al-lawdh\u2019\u0101na</i>, which may more specifically indicate Scandinavian raiders.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Non-violent_contact\">Non-violent contact</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Non-violent contact\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Aside from Viking raids in the Islamic Mediterranean, it has been imaged that there were also sustained diplomatic relations between the Vikings and the Islamic world.<sup id=\"cite_ref-Stefansson1909pp37-40_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stefansson1909pp37-40-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> However, the key evidence, a thirteenth-century account by <a href=\"/wiki/Ibn_Dihya_al-Kalby\" title=\"Ibn Dihya al-Kalby\">Ibn Di\u1e25ya</a>, in which an Arab diplomat Al-Ghaz\u0101l (\"the gazelle\") is dispatched to a pagan court during the reign of <a href=\"/wiki/Abd_ar-Rahman_II\" title=\"Abd ar-Rahman II\">Abd-ar-Ra\u1e25man II</a>, has been shown neither clearly to refer to Vikings nor probably even to have happened.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> It is accepted, however, that in the tenth century the Jewish Hispano-Arabic merchant <a href=\"/wiki/Ibrahim_ibn_Yaqub\" title=\"Ibrahim ibn Yaqub\">Ibrahim ibn Yakub Al-Tartushi</a> travelled to the Scandinavian trading town of <a href=\"/wiki/Hedeby\" title=\"Hedeby\">Hedeby</a> in Schleswig.<sup id=\"cite_ref-Gabriel1999_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gabriel1999-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>As Scandinavians converted to Christianity and formed stable kingdoms, particularly around the eleventh century, opportunities for contact with Iberia changed, still involving raiding but also opportunities for visits associated with crusading or pilgrimage. One elegant example, portrayed in the thirteenth-century <i><a href=\"/wiki/Orkneyinga_saga\" title=\"Orkneyinga saga\">Orkneyinga saga</a></i>,  is R\u00f8gnvaldr kali Kolsson (d. 1158),<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> who recites this verse, amongst others, to <a href=\"/wiki/Ermengarde,_Viscountess_of_Narbonne\" title=\"Ermengarde, Viscountess of Narbonne\">Ermengarde, Viscountess of Narbonne</a>:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">Or\u00f0 skal Erminger\u00f0ar<br />\n\u00edtr drengr muna lengi;<br />\nbr\u00fa\u00f0r vill r\u01ebkk, at ri\u00f0im<br />\nR\u00e1nheim til J\u00f3r\u00f0\u00e1nar.<br />\nEn er aptr fara runnar<br />\nunnviggs og haf sunnan,<br />\nr\u00edstum, heim at hausti,<br />\nhvalfr\u00f3n til Nerb\u00f3nar.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></span></i><span class=\"lang-comment\" style=\"font-style:normal; display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">code: nor promoted to code: no </span>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>In the Earl\u2019s ear the words<br />\nof Ermingard will echo,<br />\nenjoining us to journey<br />\nby water to Jordan.<br />\nBut when the sea-riders<br />\nrace back from the river,<br />\nas we navigate northward<br />\nwe\u2019ll call at Narbonne.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"First_raid.2C_844\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"First_raid,_844\">First raid, 844</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: First raid, 844\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Viking_raid_on_Seville\" title=\"Viking raid on Seville\">Viking raid on Seville</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg/220px-San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg/330px-San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg/440px-San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:San_Marti%C3%B1o_de_Mondo%C3%B1edo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ancient cathedral of St. Martin of Mondo\u00f1edo, near the mouth of the Masma river</div></div></div>\n<p>The first incursion of the Vikings in Iberia has been characterised as 'probably the most significant episode of the whole period of Viking activity in the South'.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> It is mentioned in <i><a href=\"/wiki/Annales_Bertiniani\" title=\"Annales Bertiniani\">Annales Bertiniani</a></i>, and dated August 844, when a group from a plundering expedition entered the <a href=\"/wiki/Garonne\" title=\"Garonne\">Garonne</a> and reached <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>. Despite storm damage, some proceeded to South-West Spain.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> This account is consistent with several later, but independent sources in Latin and Arabic.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In particular, the late ninth- or early tenth-century <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronicle of Alfonso III</a></i> adds that after plundering a number of coastal villages they were ultimately repulsed in the vicinity of <i>Farum Brecantium</i> (i.e. the <a href=\"/wiki/Tower_of_Hercules\" title=\"Tower of Hercules\">Tower of Hercules</a>). <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Asturias\" title=\"Ramiro I of Asturias\">Ramiro I of Asturias</a>  gathered troops in Galicia and Asturia for the counter-attack. After the Asturian victory, the Vikings continued their voyage in direction of <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>.<sup id=\"cite_ref-SR_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SR-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Stefansson,_Jon_1909,_p._32_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stefansson,_Jon_1909,_p._32-23\">&#91;23&#93;</a></sup> While some authors consider that the reliability of this chronicle is open to doubt,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> others consider that other local chronicles confirm the arrival of the Norsemen.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Evidence for the subsequent development of the raid mainly comes from later, Arabic-language sources.  The earliest and most important of these, despite a number of implausible details, is <a href=\"/wiki/Ibn_al-Q%C5%AB%E1%B9%ADiyya\" title=\"Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya\">Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya</a>.  Overall, it seems clear that after their raid on Galicia and Asturias, the Vikings proceeded south, raiding Lisbon and Seville. In the assessment of Ann Christys, 'that is perhaps as much as we can say for certain'.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> However, the <a href=\"/wiki/Viking_raid_on_Seville\" title=\"Viking raid on Seville\">Viking raid on Seville</a> has attracted extensive scholarship in which researchers have attempted to extract a fuller history from late sources.\n</p><p>A local Galician legend also claims that when the Vikings arrived at the mouth of the river <a href=\"/w/index.php?title=Masma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Masma (page does not exist)\">Masma</a>, in northern Galicia, Gonzalo, the holy Bishop of the local diocese of <a href=\"/wiki/Britonia\" title=\"Britonia\">Britonia</a>, from atop of a hill prayed for protection from the heavens against the forthcoming attack: a major storm was unleashed, sinking most of the flotilla but a ship that could flee to warn the rest of the fleet.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> A series of early medieval rock castles placed atop hills and mountains with large visual field over the ocean, extending along the coasts of Galicia, have been tentatively idenfified as temporary shelters and watchtowers built by local communities or lords against Norse raids.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Second_raid.2C_859-61\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_raid,_859-61\">Second raid, 859-61</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Second raid, 859-61\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dragon_ships_in_Catoira.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Dragon_ships_in_Catoira.JPG/220px-Dragon_ships_in_Catoira.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Dragon_ships_in_Catoira.JPG/330px-Dragon_ships_in_Catoira.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Dragon_ships_in_Catoira.JPG/440px-Dragon_ships_in_Catoira.JPG 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dragon_ships_in_Catoira.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Viking longship replicas at <a href=\"/wiki/Catoira\" title=\"Catoira\">Catoira</a>, Galicia</div></div></div><p>\nVikings returned to Galicia in 859, beginning what seems to have been a three-year campaign, during the reign of <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I_of_Asturias\" title=\"Ordo\u00f1o I of Asturias\">Ordo\u00f1o I of Asturias</a>.<sup id=\"cite_ref-SR_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SR-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The main source for these events are Arabic histories compiled by <a href=\"/wiki/Ibn_%E1%B8%A4ayy%C4%81n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibn \u1e24ayy\u0101n\">Ibn \u1e24ayy\u0101n</a> in the eleventh century, though some near-contemporary Latin sources also mention the events, and later Latin sources offer more elaborate, but less reliable, accounts.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> In the assessment of Ann Christys, what can be known about the Viking raids on Iberia in 859-61 is that</p><blockquote><p>The expedition of 859\u2013861, like that of 844, seems to have involved a single band of adventurers. Returning to the scene of Viking incursions in northern Iberia and al-Andalus, but meeting with little success, they sailed on to raid targets on the shores of the Mediterranean. Here they may have taken captives for ransom or to trade as slaves. Vikings seem to have over-wintered in Francia, perhaps waiting on the northern shore of the Mediterranean for favourable tides and currents to exit the sea through the Straits of Gibraltar. They may even have sailed to Italy, Alexandria and Constantinople.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></p></blockquote><p>Some historians have given credence, however, to a range of accounts in late sources about raids in this period as evidence for this Viking incursion. Yet different sources mention different figures; not all potentially relevant raids recounted were necessarily by Vikings; and the sources are likely more to reflect the political context in which they were composed than actual events in 859-61. For example, on the basis of an account by <a href=\"/wiki/Al-Bakri\" title=\"Al-Bakri\">Al-Bakr\u012b</a> it has been supposed that in 859 or 860, Vikings sailed through Gibraltar and raided the little <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Moroccan</a> state of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Nekor\" title=\"Kingdom of Nekor\">Nekor</a>, and defeated a Moorish army.<sup id=\"cite_ref-Stefansson1909pp40-1_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stefansson1909pp40-1-32\">&#91;32&#93;</a></sup> But there is no evidence that the raiders in question were Vikings.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Likewise, the raiders have been identified as the legendary <a href=\"/wiki/Hastein\" title=\"Hastein\">Hastein</a> and <a href=\"/wiki/Bj%C3%B6rn_Ironside\" title=\"Bj\u00f6rn Ironside\">Bj\u00f6rn Ironside</a>,<sup id=\"cite_ref-Gabriel1999_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gabriel1999-15\">&#91;15&#93;</a></sup> but this is based on modern extrapolation from already altogether unreliable medieval sources.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> There was a well-attested <a href=\"/wiki/Siege_of_Constantinople_(860)\" title=\"Siege of Constantinople (860)\">raid on Constantinople in 860</a>, which may have been by Vikings and which has been associated with the raids on Iberia, but there is no evidence that the raid on Constantinople was by the same people who were active in the western Mediterranean at the time. Moreover, it is plausible that the Constantinople raiders came from the north by the river-routes running from the Baltic into the Black Sea (known in Old Norse as the <i><a href=\"/wiki/Austrvegr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrvegr\">Austrvegr</a></i>).<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> A story about an attack in the period 859-61 on <i>Banbal\u016bna</i> (which could mean modern <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> but also the whole kingdom of <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>), again, may or may not reflect activities of Vikings.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Raids_in_the_960s_and_970s\">Raids in the 960s and 970s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Raids in the 960s and 970s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Evidence for Viking activity in Iberia after 861 is sparse for nearly a century: while often late, and perhaps reflecting later efforts to construct histories of Viking depredation for contemporary political gain, a range of sources including <a href=\"/wiki/Dudo_of_Saint-Quentin\" title=\"Dudo of Saint-Quentin\">Dudo of Saint-Quentin</a>, <a href=\"/wiki/Ibn_%E1%B8%A4ayy%C4%81n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibn \u1e24ayy\u0101n\">Ibn \u1e24ayy\u0101n</a>, and <a href=\"/wiki/Ibn_Idhari\" title=\"Ibn Idhari\">Ibn Idh\u0101r\u012b</a>, along with a number of <a href=\"/wiki/Charter\" title=\"Charter\">charters</a> from Christian Iberia, together afford convincing evidence for Viking raids on Iberia in the 960s and 970s.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>Among the stories recounted in later sources about these events, the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Sampiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chronicle of Sampiro\">Chronicle of Sampiro</a></i> and a number of later sources portray a raid in 968 led by one <a href=\"/wiki/Gunrod\" title=\"Gunrod\">Gundered</a>: a fleet of a hundred ships of Norsemen and Flemings arrives at the port of <i>Iuncaria</i>, intending to pillage <a href=\"/wiki/Iria_Flavia\" title=\"Iria Flavia\">Iria</a>, but the Vikings are met at <i>Fornelos</i>  by the armies of Bishop <a href=\"/wiki/Sisnando_Men%C3%A9ndez\" title=\"Sisnando Men\u00e9ndez\">Sisnando Men\u00e9ndez</a>, who is killed in the battle. After three years devastating and pillaging the land, they are defeated at the <a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Cebreiro\" class=\"extiw\" title=\"gl:Cebreiro\">Cebreiro</a> mountains by one Gonzalo S\u00e1nchez,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> who might be identifiable as either a <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galician</a> <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a>, <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_S%C3%A1nchez\" class=\"extiw\" title=\"es:Gonzalo S\u00e1nchez\">Gonzalo S\u00e1nchez</a>, or, according to some authors, as <a href=\"/wiki/William_S%C3%A1nchez_of_Gascony\" title=\"William S\u00e1nchez of Gascony\">William S\u00e1nchez of Gascony</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Bishop <a href=\"/wiki/Sisnando_Men%C3%A9ndez\" title=\"Sisnando Men\u00e9ndez\">Sisnando</a> was responsible for the fortification of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>, allegedly against the raids of Norse, Flemings, and other enemies who uses to raid the lands and shores of Galicia.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Several Galician charters of later decades relate the destruction of monasteries and the suffering of the people as \"dies Lordemanorum\" (\"day of the Northmen\");<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> in particular one charter dated in 996 uses the location of an ancient fortress of the Norse, in the south bank of the <a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Ulla\" class=\"extiw\" title=\"gl:Ulla\">Ulla river</a>, as a landmark.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>According to <a href=\"/wiki/Ibn_Idhari\" title=\"Ibn Idhari\">Ibn Idh\u0101r\u012b</a>, in 966 Lisbon was again raided by the Norse, this time with a fleet of 28 ships, but they were successfully repulsed.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> He recounts further raids in Al-Andalus, in a series of annalistic asides to narratives of events in C\u00f3rdoba, for 971-72; these records chime with a note in the textually related, and not necessarily reliable, <i><a href=\"/wiki/Anales_castellanos_segundos\" title=\"Anales castellanos segundos\">Anales Complutenses</a></i> and the first group of the <i><a href=\"/wiki/Anales_toledanos\" title=\"Anales toledanos\">Anales Toledanos</a></i> saying that Vikings attacked <i>Campos</i> (believed to refer to either <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago</a> or to the Campos Goticos in the province of Leon) in 970.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>These activities are vaguely consonant with two thirteenth-century Scandinavian sources for the life of <a href=\"/wiki/Eir%C3%ADkr_bl%C3%B3%C3%B0%C3%B8x\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eir\u00edkr bl\u00f3\u00f0\u00f8x\">Eir\u00edkr Bl\u00f3\u00f0\u00f8x</a> (the <i><a href=\"/wiki/Historia_Norwegi%C3%A6\" title=\"Historia Norwegi\u00e6\">Historia Norwegiae</a></i> and <i><a href=\"/wiki/%C3%81grip_af_N%C3%B3regskonungas%C3%B6gum\" title=\"\u00c1grip af N\u00f3regskonungas\u00f6gum\">\u00c1grip</a></i>) situating his death (implicitly in the 950s) in Spain while raiding. These two texts are not, however, representative of other accounts of Eir\u00edkr's death (which is usually put in England) and they are unlikely to reflect tenth-century reality.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Likewise, the probably thirteenth-century <i><a href=\"/wiki/Kn%C3%BDtlinga_saga\" title=\"Kn\u00fdtlinga saga\">Kn\u00fdtlinga saga</a></i> imagines one \u00dalfr raiding Galicia in the later tenth century.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Raids_in_the_eleventh_century\">Raids in the eleventh century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Raids in the eleventh century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Torres_de_Oeste.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Torres_de_Oeste.jpg/220px-Torres_de_Oeste.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Torres_de_Oeste.jpg/330px-Torres_de_Oeste.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Torres_de_Oeste.jpg/440px-Torres_de_Oeste.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Torres_de_Oeste.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Torres_de_Oeste\" title=\"Torres de Oeste\">Torres de Oeste</a> were built <i>circa</i> 1020 to protect the seaways into <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>, Galicia</div></div></div><p>\nQuite extensive evidence for minor Viking raids in Iberia continues for the early eleventh century. The twelfth-century <i><a href=\"/wiki/Chronicon_Lusitanum\" title=\"Chronicon Lusitanum\">Chronicon Lusitanum</a></i> claims Viking raids for 1008 and 1016,<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> while the thirteenth-century <i>Heimskringla</i> portrays \u00d3l\u00e1fr Haraldsson, who later became king <a href=\"/wiki/Olaf_II_of_Norway\" title=\"Olaf II of Norway\">Olaf II of Norway</a>, raiding Iberia en route to Jerusalem in 1015, striking settlements that might correspond to <a href=\"/wiki/Castropol\" title=\"Castropol\">Castropol</a>, <a href=\"/wiki/Betanzos\" title=\"Betanzos\">Betanzos</a>, <a href=\"/wiki/Rivas_de_Sil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rivas de Sil\">Rivas de Sil</a> and <a href=\"/wiki/Tui,_Pontevedra\" title=\"Tui, Pontevedra\">Tui</a>.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Although the reliability of these narratives is questionable, a 1015 charter records Amarelo Mest\u00e1liz selling land in northern Portugual to clear a debt incurred by ransoming his daughters:</p><blockquote><p>a great number of Vikings (<i>Lotnimis</i>) arrived in July and occupied the territory between the rivers Douro and Ave for nine months. These Vikings (<i>Leodemanes</i>) captured my three daughters, called Serili, Ermesenda and Faquilo, and reduced me to poverty, for, when they were about to sell their captives, I had no choice but to pay to Vikings (<i>Lotmanes</i>) a ransom of silver for them.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup></p></blockquote><p>Likewise a few years later the crew of a 'barca de Laudomanes' ('ship of Vikings') took the following ransom for a woman called Meitilli and her daughter: a cloak, a sword, a shirt, three pieces of linen, a cow and some salt.\n</p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sanxenxo,_Noalla,_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Sanxenxo%2C_Noalla%2C_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg/220px-Sanxenxo%2C_Noalla%2C_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Sanxenxo%2C_Noalla%2C_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg/330px-Sanxenxo%2C_Noalla%2C_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Sanxenxo%2C_Noalla%2C_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg/440px-Sanxenxo%2C_Noalla%2C_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg 2x\" data-file-width=\"3088\" data-file-height=\"2056\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sanxenxo,_Noalla,_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ruins of the fortress of <a href=\"/w/index.php?title=A_Lanzada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"A Lanzada (page does not exist)\">A Lanzada</a></div></div></div>\n<p>Dated in 1024, a royal charter of king <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso V of Le\u00f3n</a> annexed the bishopric of <a href=\"/wiki/Tui,_Pontevedra\" title=\"Tui, Pontevedra\">Tui</a> to that of Santiago, because the city had been ravaged by the <i>gens Leodemanorum</i>, and the local Bishop and many other were captured and took afar, while other people have been sold or assassinated.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Another royal charter, from <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a> and dated to 1028 (possibly forged, but presumably intended to be plausible), recounts how one Felix fled royal disfavour aboard Viking ships (before later returning and receiving an estate from the Queen).<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> A royal charter of king Veremud III of Le\u00f3n, dated in 1032, narrates a recent battle of the forces of count Rodrigo Romaniz, including Norsemen allies, against a troop of Basque marauders who had occupied a stronghold in Mt. <i>Lapio</i>, near <a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> And in 1068 Bishop <a href=\"/wiki/Cresconius_(bishop_of_Iria)\" title=\"Cresconius (bishop of Iria)\">Cresconius of Iria</a> fortified Santiago, after in 1055 specifying that people could be exempt from resting on a Sunday in the event of an attack by Saracens or Vikings, indicating that he at least considered Vikings to be a threat.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> He also rebuilt a number of strongholds and castles protecting the seaways into Compostela, including the <a href=\"/wiki/Torres_de_Oeste\" title=\"Torres de Oeste\">Torres de Oeste</a> and the fortress of <a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Torre_da_Lanzada\" class=\"extiw\" title=\"gl:Torre da Lanzada\">A Lanzada</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>As the Viking Age drew to a close, Scandinavians and Normans continued to have opportunities to visit and raid Iberia while on their way to the Holy Land for pilgrimage of crusade, or in connection with Norman conquests in the Mediterranean. Key examples in the saga literature are <a href=\"/wiki/Sigur%C3%B0r_J%C3%B3rsalafari\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sigur\u00f0r J\u00f3rsalafari\">Sigur\u00f0r J\u00f3rsalafari</a> (king of Norway 1103-1130) and <a href=\"/wiki/R%C3%B8gnvaldr_kali_Kolsson\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00f8gnvaldr kali Kolsson\">R\u00f8gnvaldr kali Kolsson</a> (d. 1158).<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vikings_in_Madeira\">Vikings in Madeira</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Vikings in Madeira\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Tenth- or eleventh-century fragments of mouse bone found in Madeira, along with mitocondrial DNA of Madeiran mice, suggests that Vikings also came to Madeira (bringing mice with them), prior to colonisation by Portugual.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Did_Vikings_prompt_navy-_and_fortification-building_in_Iberia.3F\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Did_Vikings_prompt_navy-_and_fortification-building_in_Iberia?\">Did Vikings prompt navy- and fortification-building in Iberia?</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Did Vikings prompt navy- and fortification-building in Iberia?\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg/220px-Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg\" width=\"220\" height=\"127\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg/330px-Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg/440px-Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg 2x\" data-file-width=\"3432\" data-file-height=\"1983\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dornas_Fa%C3%ADsca_e_Lercha.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Dorna_(boat)\" title=\"Dorna (boat)\">Dornas</a> from Galicia: <a href=\"/wiki/Clinker_(boat_building)\" title=\"Clinker (boat building)\">clinker-built</a> boats to which is popularly attributed a Viking origin</div></div></div>\n<p>Various historians have suggested that the well evidenced development of naval forces and fortifications across the Iberian peninsula during the tenth and eleventh centuries can be partly attributed to Viking activity. For example, it has also been suggested that the first navy of the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Emirate of C\u00f3rdoba</a><sup id=\"cite_ref-Kormann&amp;Roeshahl1996p12_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kormann&amp;Roeshahl1996p12-2\">&#91;2&#93;</a></sup> was built in response to the raid of 844,<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> and according to Fletcher \"<a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso III of Le\u00f3n\">Alfonso III</a> was sufficiently worried by the threat of Viking attack to establish fortified strong points near his coastline, as other rulers were doing elsewhere\".<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> It is clear, however, that a wide range of factors were encouraging these developments, and that key stages do not correlate with known Viking activity.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Appearances_in_popular_culture\">Appearances in popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Appearances in popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Viking raids in Iberia feature prominently in <a href=\"/wiki/Frans_G._Bengtsson\" title=\"Frans G. Bengtsson\">Frans G. Bengtsson's</a> 1940s novel <i><a href=\"/wiki/R%C3%B6de_Orm\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00f6de Orm\">R\u00f6de Orm</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_source_collections\">Primary source collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Primary source collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Dozy, R. P. A. (ed. and trans.), <i>Recherches sur l\u2019histoire et la litt\u00e9rature d\u2019Espagne</i>, 2 vols (Leiden: Brill, 1881). Translates the most important Arabic sources into French, alongside relevant Latin chronicles and charters (vol. 2, pp. 250\u2013315).</li>\n<li>Seippel, A. (ed.), <i>Rerum normannicarum fonts arabici</i>, 2 vols (Oslo: Br\u00f8gger, 1896). Collection of Arabic sources for vikings.\n<ul><li>Birkeland, H. (ed. and trans.), <i>Nordens historie: Middlealderen etter arabiske kilder</i> (Oslo: Dyburad, 1954). Translates and expands the sources edited by Seippel into Norwegian.</li>\n<li>Samarra\u2019i, Alauddin I. (trans.), <i>Arabic Sources on the Norse: English Translation and Notes Based on the Texts Edited by A. Seippel in \u2018Rerum Normannicarum fontes Arabici\u2019</i> (unpublished doctoral thesis, University of Wisconsin\u2013Madison, 1959).</li></ul></li>\n<li>Stef\u00e1nsson , J., \u2018<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vsnrweb-publications.org.uk/Saga-Book%201-22%20searchable/Saga-Book%20VI.pdf\">The Vikings in Spain. From Arabic (Moorish) and Spanish Sources</a>\u2019, <i>Saga-Book</i>, 6 (1908\u20131909), 31\u201346. Translates sources into English from the French of Dozy.</li>\n<li>Morales Romero, E., <i>Os Viquingos en Galicia</i> (Santiago de Compostela: USC, 1997). In Galician.</li>\n<li>Morales Romero, E., <i>Historia de los vikingos en Espa\u00f1a</i> (Madrid: Ediciones Miraguano, 2004). In Spanish.</li>\n<li>Vitorino Pires, H\u00e9lio Fernando (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://run.unl.pt/bitstream/10362/7873/1/Incurs%C3%B5es%20N%C3%B3rdicas%20no%20Ocidente%20Ib%C3%A9rico%20(844-1147).pdf\"><i>Incurs\u00f5es N\u00f3rdicas no Ocidente Ib\u00e9rico (844-1147): Fontes, Hist\u00f3ria e Vest\u00edgios</i> (PDF)</a>. pp. 120\u2013161. Retrieved 26 July 2018. in Portuguese.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vikings_in_Iberia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fletcher 1984, ch. 1, note 51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kormann&amp;Roeshahl1996p12-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kormann&amp;Roeshahl1996p12_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kormann&amp;Roeshahl1996p12_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Anne Kormann and Else Roesdahl, \"The Vikings in Islamic Lands\", in <i>The Arabian Journey: Danish Connections with the Islamic World over a Thousand Years</i>, ed. K. von Folsach, T. Lundbaek, and P. Mortensen (Aarhus: Prehistoric Museum Moesgard, 1996), p. 12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 5-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.abdn.ac.uk/the-north/news/7686/\">\"Digging up the 'Spanish Vikings<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. University of Aberdeen. 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Digging+up+the+%27Spanish+Vikings%27&amp;rft.pub=University+of+Aberdeen&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.abdn.ac.uk%2Fthe-north%2Fnews%2F7686%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVikings+in+Iberia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"O Barco Poveiro\"&#160;\u2013 Oct\u00e1vio Lixa Filgueiras, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o 1966</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 15-17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, p. 87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 17-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 23-24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stefansson1909pp37-40-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stefansson1909pp37-40_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ibn-Dihya, translated in Stefansson, Jon, \"The Vikings in Spain. From Arabic (Moorish) and Spanish Sources\". In <i>Saga-Book of the Viking Club</i>: Vol. VI Proceedings. University of London King's College, 1909, pp. 37\u201340.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">W. E. Allen, \u2018The Poet and the Spae-Wife: An attempt to reconstruct al-Ghazal\u2019s visit to the Vikings\u2019, Saga-Book, 15 (1960), 149\u2013258.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M. Gonz\u00e1lez Campo (ed.), <i>Al-Ghazal y la embajada hispano- musulmana a los vikingos en el siglo IX</i> (Madrid: Miraguano, 2002).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pons Sanz, S. M., \u2018<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vsnrweb-publications.org.uk/Saga-Book%20XXVIII.pdf\">Whom did al-Ghazal meet? An exchange of embassies between the Arabs from al-Andalus and the Vikings</a>\u2019, Saga-Book, 28 (2004): 5\u201328.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gabriel1999-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gabriel1999_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gabriel1999_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gabriel, Judith, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.saudiaramcoworld.com/issue/199906/among.the.norse.tribes-the.remarkable.account.of.ibn.fadlan.htm\">\"Among the Norse Tribes\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100113133305/http://saudiaramcoworld.com/issue/199906/among.the.norse.tribes-the.remarkable.account.of.ibn.fadlan.htm\">Archived</a> 2010-01-13 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i>Saudi Aramco World</i>, November/December 1999. Accessed 19 April 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Orkneyinga saga</i>, ed. by Finnbogi Gu\u00f0mundsson, \u00cdslenzk fornrit, 34 (Reykjav\u00edk: Hi\u00f0 \u00cdslenzka Fornritf\u00e9lag, 1965).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Orkneyinga Saga: The History of the Earls of Orkney</i>, trans. by Hermann P\u00e1lsson and Paul Edwards (London: Hogarth, 1978), p. 149.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 30-31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 31-45.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SR-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SR_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SR_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rolf Scheen: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucm.es/index.php/MILT/article/download/MILT9696110067A/3416\">Viking raids on the Spanish Peninsula</a> Revistas / Militaria.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stefansson,_Jon_1909,_p._32-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stefansson,_Jon_1909,_p._32_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stefansson, Jon, \"The Vikings in Spain. From Arabic (Moorish) and Spanish Sources.\" In Saga-Book of the Viking Club: Vol. VI Proceedings. University of London King's College, 1909, p. 32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 32-33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, pp. 130-131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 33-45 (quoting p. 45).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Izquierdo D\u00edaz, Jorge Sim\u00f3n (2009). <i>Os viquingos en Galicia</i>. Santiago de Compostela: Lostrego. pp.&#160;79\u201380. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788493661359\" title=\"Special:BookSources/9788493661359\">9788493661359</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Os+viquingos+en+Galicia&amp;rft.place=Santiago+de+Compostela&amp;rft.pages=79-80&amp;rft.pub=Lostrego&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=9788493661359&amp;rft.aulast=Izquierdo+D%C3%ADaz&amp;rft.aufirst=Jorge+Sim%C3%B3n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVikings+in+Iberia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H\u00e9lio Pires 2012, pp. 239-241.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">S\u00e1nchez Pardo, Jos\u00e9 Carlos (2013). \"Castros, castillos y otras fortificaciones en el paisaje sociopol\u00edtico de Galicia (siglos IV-XI)\".  In Juan Antonio Quir\u00f3s Castillo; Jos\u00e9 Mar\u00eda Tejado Sebasti\u00e1n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/2256349/Castros_castillos_y_otras_fortificaciones_en_el_paisaje_sociopol%C3%ADtico_de_Galicia_siglos_IV-XI_\"><i>Los castillos altomedievales en el noroeste de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica</i></a>. Universidad del Pa\u00eds Vasco. pp.&#160;47\u201349. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9860-723-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-9860-723-9\">978-84-9860-723-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Castros%2C+castillos+y+otras+fortificaciones+en+el+paisaje+sociopol%C3%ADtico+de+Galicia+%28siglos+IV-XI%29&amp;rft.btitle=Los+castillos+altomedievales+en+el+noroeste+de+la+Pen%C3%ADnsula+Ib%C3%A9rica&amp;rft.pages=47-49&amp;rft.pub=Universidad+del+Pa%C3%ADs+Vasco&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-84-9860-723-9&amp;rft.aulast=S%C3%A1nchez+Pardo&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Carlos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F2256349%2FCastros_castillos_y_otras_fortificaciones_en_el_paisaje_sociopol%25C3%25ADtico_de_Galicia_siglos_IV-XI_&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVikings+in+Iberia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 47-48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stefansson1909pp40-1-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stefansson1909pp40-1_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ibn-Adhari, translated in Stefansson, Jon, \"The Vikings in Spain. From Arabic (Moorish) and Spanish Sources\". In <i>Saga-Book of the Viking Club</i>: Vol. VI Proceedings. University of London King's College, 1909, pp. 40\u201341.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 53-56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 60-61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 61-63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 63-64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 79-93.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, pp. 175-193.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, p. 185.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 81-86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, pp. 178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, pp. 190-193.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vitorino Pires, H\u00e9lio Fernando (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://run.unl.pt/bitstream/10362/7873/1/Incurs%C3%B5es%20N%C3%B3rdicas%20no%20Ocidente%20Ib%C3%A9rico%20(844-1147).pdf\"><i>Incurs\u00f5es N\u00f3rdicas no Ocidente Ib\u00e9rico (844-1147): Fontes, Hist\u00f3ria e Vest\u00edgios</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. pp.&#160;120\u2013161<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Incurs%C3%B5es+N%C3%B3rdicas+no+Ocidente+Ib%C3%A9rico+%28844-1147%29%3A+Fontes%2C+Hist%C3%B3ria+e+Vest%C3%ADgios&amp;rft.pages=120-161&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Vitorino+Pires&amp;rft.aufirst=H%C3%A9lio+Fernando&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frun.unl.pt%2Fbitstream%2F10362%2F7873%2F1%2FIncurs%25C3%25B5es%2520N%25C3%25B3rdicas%2520no%2520Ocidente%2520Ib%25C3%25A9rico%2520%28844-1147%29.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVikings+in+Iberia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, p. 87</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ibn-Adhari, translated in Stefansson, Jon, \"The Vikings in Spain. From Arabic (Moorish) and Spanish Sources\". In <i>Saga-Book of the Viking Club</i>: Vol. VI Proceedings. University of London King's College, 1909, pp. 42\u201343.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 86-87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 87-92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 97-98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pilegrim.no/page.php?id=1125404256\">Vikings and Pilgrims in Galicia</a> Pilegrim.no</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 99-100.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 96.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vitorino Pires 2012, pp. 177-187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 96-97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vitorino Pires 2012, pp. 191-193.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morales Romero 2004, pp. 208-209.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 77-78, 86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez Alsina, Fernando (2015). <i>La ciudad de Santiago de Compostela en la Alta Edad Media</i> (2 ed.). Santiago de Compostela: USC. p.&#160;234. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788416183739\" title=\"Special:BookSources/9788416183739\">9788416183739</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+ciudad+de+Santiago+de+Compostela+en+la+Alta+Edad+Media&amp;rft.place=Santiago+de+Compostela&amp;rft.pages=234&amp;rft.edition=2&amp;rft.pub=USC&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9788416183739&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez+Alsina&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVikings+in+Iberia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 95-104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), p. 7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Haywood, John. \"The Vikings in the Mediterranean\" in <i>The Penguin Historical Atlas of the Vikings</i>. Penguin Group: New York, NY. 1995, pp. 59\u201361, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-14-051328-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-14-051328-8\">978-0-14-051328-8</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Richard A. Fletcher, <i>Saint James's Catapult: The Life and Times of Diego Gelm\u00edrez of Santiago de Compostela</i> (Oxford: Oxford  University Press, 1984), p. 23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ann Christys, <i>Vikings in the South</i> (London: Bloomsbury, 2015), pp. 65-78.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2194\nCached time: 20180921184539\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.344 seconds\nReal time usage: 0.425 seconds\nPreprocessor visited node count: 1289/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12808/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1354/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 28009/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.155/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.77 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  329.577      1 -total\n 45.00%  148.295      1 Template:Verse_translation\n 43.48%  143.311      1 Template:Lang\n 39.97%  131.737      1 Template:Reflist\n  9.37%   30.896      1 Template:Cite_web\n  8.49%   27.986      1 Template:ISBN\n  7.08%   23.335      4 Template:Cite_book\n  4.59%   15.132      1 Template:See\n  4.26%   14.039      1 Template:Webarchive\n  3.70%   12.206      1 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57927525-0!canonical and timestamp 20180921184538 and revision id 857366640\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Vikingos_en_la_pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Vikingos en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bikingoak_Iberiar_penintsulan","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bikingoak Iberiar penintsulan"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Viquingues_na_pen%C3%ADnsula_Ib%C3%A9rica","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Viquingues na pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Norwegian-language_text"},{"sortkey":"nor","hidden":"","*":"Lang_and_lang-xx_code_promoted_to_ISO_639-1"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_existing_link"},{"sortkey":"","*":"Viking_Age"},{"sortkey":"","*":"Military_history_of_Al-Andalus"},{"sortkey":"","*":"Battles_involving_the_Vikings"},{"sortkey":"","*":"Battles_involving_the_Emirate_of_C\u00f3rdoba"},{"sortkey":"","*":"9th_century_in_Al-Andalus"},{"sortkey":"","*":"10th_century_in_Al-Andalus"},{"sortkey":"","*":"11th_century_in_Al-Andalus"},{"sortkey":"","*":"840s_conflicts"},{"sortkey":"","*":"844"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Dorna (boat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd ar-Rahman II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Bakri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Mas\u2018\u016bd\u012b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso V of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anales castellanos segundos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anales toledanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales Bertiniani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrvegr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Betanzos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f6rn Ironside"},{"ns":0,"exists":"","*":"Britonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castropol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catoira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Alfonso III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Sampiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicon Lusitanum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clinker (boat building)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cresconius (bishop of Iria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dudo of Saint-Quentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eir\u00edkr bl\u00f3\u00f0\u00f8x"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermengarde, Viscountess of Narbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frans G. Bengtsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunrod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hastein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hedeby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia Norwegi\u00e6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn Dihya al-Kalby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn Idhari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn \u1e24ayy\u0101n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibrahim ibn Yaqub"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iria Flavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Nekor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kn\u00fdtlinga saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longphort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olaf II of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orkneyinga saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f3voa de Varzim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rivas de Sil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rus' people"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f6de Orm"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f8gnvaldr kali Kolsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Constantinople (860)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siglas poveiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigur\u00f0r J\u00f3rsalafari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisnando Men\u00e9ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torres de Oeste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tower of Hercules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tui, Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking expansion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking raid on Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"William S\u00e1nchez of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1grip af N\u00f3regskonungas\u00f6gum"},{"ns":0,"*":"Masma"},{"ns":0,"*":"A Lanzada"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Verse translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Catoira_060905_033.JPG","Placa_largo_passeio_alegre_povoa_varzim.jpg","San_Marti\u00f1o_de_Mondo\u00f1edo.jpg","Dragon_ships_in_Catoira.JPG","Torres_de_Oeste.jpg","Sanxenxo,_Noalla,_Ermida_A_Lanzada_06-14b.jpg","Dornas_Fa\u00edsca_e_Lercha.jpg"],"externallinks":["https://www.abdn.ac.uk/the-north/news/7686/","http://www.vsnrweb-publications.org.uk/Saga-Book%20XXVIII.pdf","http://www.saudiaramcoworld.com/issue/199906/among.the.norse.tribes-the.remarkable.account.of.ibn.fadlan.htm","https://web.archive.org/web/20100113133305/http://saudiaramcoworld.com/issue/199906/among.the.norse.tribes-the.remarkable.account.of.ibn.fadlan.htm","http://revistas.ucm.es/index.php/MILT/article/download/MILT9696110067A/3416","https://www.academia.edu/2256349/Castros_castillos_y_otras_fortificaciones_en_el_paisaje_sociopol%C3%ADtico_de_Galicia_siglos_IV-XI_","https://run.unl.pt/bitstream/10362/7873/1/Incurs%C3%B5es%20N%C3%B3rdicas%20no%20Ocidente%20Ib%C3%A9rico%20(844-1147).pdf","http://www.pilegrim.no/page.php?id=1125404256","http://www.vsnrweb-publications.org.uk/Saga-Book%201-22%20searchable/Saga-Book%20VI.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Terminology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":1872,"anchor":"Terminology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Non-violent contact","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":3459,"anchor":"Non-violent_contact"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"First raid, 844","number":"3","index":"3","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":6626,"anchor":"First_raid,_844"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Second raid, 859-61","number":"4","index":"4","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":10826,"anchor":"Second_raid,_859-61"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Raids in the 960s and 970s","number":"5","index":"5","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":14498,"anchor":"Raids_in_the_960s_and_970s"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Raids in the eleventh century","number":"6","index":"6","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":18853,"anchor":"Raids_in_the_eleventh_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vikings in Madeira","number":"7","index":"7","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":23075,"anchor":"Vikings_in_Madeira"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Did Vikings prompt navy- and fortification-building in Iberia?","number":"8","index":"8","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":23403,"anchor":"Did_Vikings_prompt_navy-_and_fortification-building_in_Iberia?"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Appearances in popular culture","number":"9","index":"9","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":24879,"anchor":"Appearances_in_popular_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Primary source collections","number":"10","index":"10","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":25037,"anchor":"Primary_source_collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"11","fromtitle":"Vikings_in_Iberia","byteoffset":26677,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vikings in Iberia","iwlinks":[{"prefix":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Cebreiro","*":"gl:Cebreiro"},{"prefix":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Ulla","*":"gl:Ulla"},{"prefix":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Torre_da_Lanzada","*":"gl:Torre da Lanzada"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_S%C3%A1nchez","*":"es:Gonzalo S\u00e1nchez"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q9024380"}]}}