{"parse":{"title":"Faroese Cultural Prize","pageid":37901376,"revid":822295391,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins</b> (Faroese Cultural Prize) has been awarded by the Faroese government to <a href=\"/wiki/Faroe_Islands\" title=\"Faroe Islands\">Faroese</a> <a href=\"/wiki/Faroese_literature\" title=\"Faroese literature\">writers</a>, <a href=\"/wiki/Music_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Music of the Faroe Islands\">musicians</a>, artists etc. since 1998. In 2004 no award was given. From 1998 to 2000 only one award was given, but in 2001 they established an additional award, half as big as the original. \n</p><p>The prize is awarded by a board appointed by the Ministry of Culture. The board also gives additional special awards of 50.000 Danish Koroner and/or so-called <i>s\u00f8mdarg\u00e1vur</i> or <i>S\u00f8mdarg\u00e1va landsins</i> (grants), given as a lifelong annual grant of DKK 20 000. The main award, <i>Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n landsins</i>, is DKK 150.000, and the <i>hei\u00f0ursg\u00e1va landsins</i> (award of honour) is DKK 75.000 koroner. \n</p><p>In 2011 the awards were announced in December, with the next awards announced on 15 January 2013, which was <a href=\"/wiki/William_Heinesen\" title=\"William Heinesen\">William Heinesen</a>'s birthday. This was also the first time that the event was held in <a href=\"/wiki/Klaksv%C3%ADk\" title=\"Klaksv\u00edk\">Klaksv\u00edk</a>, being announced in Spaniastova and broadcast live on <a href=\"/wiki/Kringvarp_F%C3%B8roya\" title=\"Kringvarp F\u00f8roya\">national Faroese radio</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The following year the prizes were handed out on 15 January in St\u00f3ra Pakkh\u00fas (The Large Storage House) in V\u00e1gur.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Awarded_cultural_persons\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Awarded cultural persons</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n_landsins_\u2013_Faroese_Cultural_Prize\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n landsins \u2013 Faroese Cultural Prize</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Hei\u00f0ursg\u00e1va_landsins_\u2013_Faroese_Award_of_Honour\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Hei\u00f0ursg\u00e1va landsins \u2013 Faroese Award of Honour</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Other_Special_Awards\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Other Special Awards</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Award_to_Young_artist_\u2013_(Vir\u00f0isl\u00f8n_til_ungt_listaf\u00f3lk)\"><span class=\"tocnumber\">1.3.1</span> <span class=\"toctext\">Award to Young artist \u2013 (Vir\u00f0isl\u00f8n til ungt listaf\u00f3lk)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n_Landsins_\u2013_Award_for_exceptional_work_on_the_Faroese_Language\"><span class=\"tocnumber\">1.3.2</span> <span class=\"toctext\">M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins \u2013 Award for exceptional work on the Faroese Language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Serst\u00f8k_vir\u00f0isl\u00f8n_\u2013_Special_Award\"><span class=\"tocnumber\">1.3.3</span> <span class=\"toctext\">Serst\u00f8k vir\u00f0isl\u00f8n \u2013 Special Award</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#S\u00f8mdarg\u00e1va_landsins\"><span class=\"tocnumber\">1.3.4</span> <span class=\"toctext\">S\u00f8mdarg\u00e1va landsins</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awarded_cultural_persons\">Awarded cultural persons</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Awarded cultural persons\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Mentanarvir.C3.B0isl.C3.B8n_landsins_.E2.80.93_Faroese_Cultural_Prize\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n_landsins_\u2013_Faroese_Cultural_Prize\">Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n landsins \u2013 Faroese Cultural Prize</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n landsins \u2013 Faroese Cultural Prize\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG/220px-Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG/330px-Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG/440px-Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins_2013_Tr%C3%B3ndur_Patursson.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Faroese Cultural Prize 2013 was handed to <a href=\"/wiki/Tr%C3%B3ndur_Patursson\" title=\"Tr\u00f3ndur Patursson\">Tr\u00f3ndur Patursson</a> in St\u00f3ra Pakkkh\u00fas in <a href=\"/wiki/V%C3%A1gur\" title=\"V\u00e1gur\">V\u00e1gur</a> on 15 January 2014. Bj\u00f8rn Kals\u00f8 Minister of Culture handed the award.</div></div></div>\n<p>The main award, the <i>Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n landsins</i> (Faroese Cultural Award), is DDK 150.000. These persons have won the award since it started in 1998:\n</p>\n<ul><li>2017 \u2013  <a href=\"/wiki/Barbara_%C3%AD_Gongini\" title=\"Barbara \u00ed Gongini\">Barbara \u00ed Gongini</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>2016 \u2013 <a href=\"/wiki/R%C3%BAni_Brattaberg\" title=\"R\u00fani Brattaberg\">R\u00fani Brattaberg</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>2015 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Annika_Hoydal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Annika Hoydal (page does not exist)\">Annika Hoydal</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=T%C3%B3rbj%C3%B8rn_Olsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00f3rbj\u00f8rn Olsen (page does not exist)\">T\u00f3rbj\u00f8rn Olsen</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>2013 \u2013 <a href=\"/wiki/Tr%C3%B3ndur_Patursson\" title=\"Tr\u00f3ndur Patursson\">Tr\u00f3ndur Patursson</a>, artist<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>2012 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=T%C3%B3roddur_Poulsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00f3roddur Poulsen (page does not exist)\">T\u00f3roddur Poulsen</a>, poet, writer, artist and musician<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>2011 \u2013 <a href=\"/wiki/J%C3%B3anes_Nielsen\" title=\"J\u00f3anes Nielsen\">J\u00f3anes Nielsen</a>, writer and poet<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>2010 \u2013 <a href=\"/wiki/Sunleif_Rasmussen\" title=\"Sunleif Rasmussen\">Sunleif Rasmussen</a>, composer<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>2009 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=K%C3%A1ri_Leivsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00e1ri Leivsson (page does not exist)\">K\u00e1ri Leivsson</a> (K\u00e1ri P.), poet and singer/songwriter<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>2008 \u2013 <a href=\"/wiki/Ebba_Hentze\" title=\"Ebba Hentze\">Ebba Hentze</a>, writer<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>2006 \u2013 <a href=\"/wiki/Zacharias_Heinesen\" title=\"Zacharias Heinesen\">Zacharias Heinesen</a>, artist (painter)</li>\n<li>2005 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Tita_Vinther&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tita Vinther (page does not exist)\">Tita Vinther</a>, artist</li>\n<li>2004 \u2013 No award given</li>\n<li>2003 \u2013 <a href=\"/wiki/Hanus_Kamban\" title=\"Hanus Kamban\">Hanus Kamban</a>, short story writer and translator</li>\n<li>2002 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Gunnar_Hoydal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gunnar Hoydal (page does not exist)\">Gunnar Hoydal</a>, writer</li>\n<li>2001 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Ey%C3%B0un_Johannessen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ey\u00f0un Johannessen (page does not exist)\">Ey\u00f0un Johannessen</a>, actor and theatre director</li>\n<li>2000 \u2013 <a href=\"/wiki/Ing%C3%A1lvur_av_Reyni\" title=\"Ing\u00e1lvur av Reyni\">Ing\u00e1lvur av Reyni</a>, artist (painter)</li>\n<li>1999 \u2013 <a href=\"/wiki/Jens_Pauli_Heinesen\" title=\"Jens Pauli Heinesen\">Jens Pauli Heinesen</a>, novelist, short story writer and poet</li>\n<li>1998 \u2013 <a href=\"/wiki/Regin_Dahl\" title=\"Regin Dahl\">Regin Dahl</a>, poet and composer</li></ul>\n<h3><span id=\"Hei.C3.B0ursg.C3.A1va_landsins_.E2.80.93_Faroese_Award_of_Honour\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hei\u00f0ursg\u00e1va_landsins_\u2013_Faroese_Award_of_Honour\">Hei\u00f0ursg\u00e1va landsins \u2013 Faroese Award of Honour</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Hei\u00f0ursg\u00e1va landsins \u2013 Faroese Award of Honour\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG/220px-%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG/330px-%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG/440px-%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%81rni_Dahl_and_Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8_2014.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81rni_Dahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1rni Dahl (page does not exist)\">\u00c1rni Dahl</a> received the Faroese Award of Honour 2013. <a href=\"/w/index.php?title=Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bj\u00f8rn Kals\u00f8 (page does not exist)\">Bj\u00f8rn Kals\u00f8</a> cultural minister handed over the award.</div></div></div>\n<p><i>Hei\u00f0ursg\u00e1va landsins</i> is DKK 75.000. These persons and cultural institutions have received the award since 2001:\n</p>\n<ul><li>2017 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Frits_Johannesen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frits Johannesen (page does not exist)\">Frits Johannesen</a><sup id=\"cite_ref-frits_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-frits-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>2016 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Steinprent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Steinprent (page does not exist)\">Steinprent</a><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>2015 \u2013 <a href=\"/wiki/J%C3%A1kup_Pauli_Gregoriussen\" title=\"J\u00e1kup Pauli Gregoriussen\">J\u00e1kup Pauli Gregoriussen</a>, architect<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 \u2013  <a href=\"/w/index.php?title=Tey_av_Kamarinum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tey av Kamarinum (page does not exist)\">Tey av Kamarinum</a><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>2013 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81rni_Dahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1rni Dahl (page does not exist)\">\u00c1rni Dahl</a>, writer, editor<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>2012 \u2013 <a href=\"/wiki/Marianne_Clausen\" title=\"Marianne Clausen\">Marianne Clausen</a></li>\n<li>2011 \u2013 <a href=\"/wiki/Kristian_Blak\" title=\"Kristian Blak\">Kristian Blak</a>, Danish/Faroese composer, musician and owner of TUTL record company</li>\n<li>2010 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Jonhard_Mikkelsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jonhard Mikkelsen (page does not exist)\">Jonhard Mikkelsen</a>, who started Sprotin, which publishes Faroese books. He has written and published several Faroese dictionaries</li>\n<li>2009 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Laura_Joensen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laura Joensen (page does not exist)\">Laura Joensen</a>, theatre actor<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>2008 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Martin_T%C3%B3rgar%C3%B0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin T\u00f3rgar\u00f0 (page does not exist)\">Martin T\u00f3rgar\u00f0</a>, who got the award for his work with the Faroese chain dance and his gifts as <i>skipari</i> of the Faroese dance. (Skipari means skipper or captain, a title given to the person who leads the dance and starts the singing of every verse.)<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li>2007 \u2013 No award given</li>\n<li>2006 \u2013 <a href=\"/wiki/J%C3%B3gvan_Isaksen\" title=\"J\u00f3gvan Isaksen\">J\u00f3gvan Isaksen</a>, crime fiction writer. He is also the head of <i><a href=\"/w/index.php?title=Mentunargrunnur_Studentafelagsins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mentunargrunnur Studentafelagsins (page does not exist)\">Mentunargrunnur Studentafelagsins</a></i>, which is a Faroese publishing house in <a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">Copenhagen</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>2005 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Juul_Thomsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Juul Thomsen (page does not exist)\">Emil Juul Thomsen</a><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>2004 \u2013 No award given</li>\n<li>2003 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=%C3%93lavur_H%C3%A1t%C3%BAn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d3lavur H\u00e1t\u00fan (page does not exist)\">\u00d3lavur H\u00e1t\u00fan</a></li>\n<li>2002 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Axel_T%C3%B3rgar%C3%B0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Axel T\u00f3rgar\u00f0 (page does not exist)\">Axel T\u00f3rgar\u00f0</a></li>\n<li>2001 \u2013 Fuglafjar\u00f0ar Sj\u00f3nleikarafelag</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_Special_Awards\">Other Special Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other Special Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The board can give a special award of DKK 50.000 if they think it appropriate. These persons have received the award:\n</p>\n<h4><span id=\"Award_to_Young_artist_.E2.80.93_.28Vir.C3.B0isl.C3.B8n_til_ungt_listaf.C3.B3lk.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Award_to_Young_artist_\u2013_(Vir\u00f0isl\u00f8n_til_ungt_listaf\u00f3lk)\">Award to Young artist \u2013 (Vir\u00f0isl\u00f8n til ungt listaf\u00f3lk)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Award to Young artist \u2013 (Vir\u00f0isl\u00f8n til ungt listaf\u00f3lk)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG/220px-Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG/330px-Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG/440px-Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Trygvi_Danielsen_fekk_vir%C3%B0isl%C3%B8n_til_ungt_listaf%C3%B3lk_2013.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Trygvi_Danielsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trygvi Danielsen (page does not exist)\">Trygvi Danielsen</a> received the Young Artist Award 2013. It was bestowed by <a href=\"/w/index.php?title=Bj%C3%B8rn_Kals%C3%B8&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bj\u00f8rn Kals\u00f8 (page does not exist)\">Bj\u00f8rn Kals\u00f8</a>, the Minister of Culture.</div></div></div>\n<ul><li>2017 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Konni_Kass&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Konni Kass (page does not exist)\">Konni Kass</a>, singer and songwriter.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li>2016 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Anna_Malan_J%C3%B3gvansd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Malan J\u00f3gvansd\u00f3ttir (page does not exist)\">Anna Malan J\u00f3gvansd\u00f3ttir</a>, poet<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>2015 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Andrias_H%C3%B8genni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrias H\u00f8genni (page does not exist)\">Andrias H\u00f8genni</a>, film director<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Mathias_Kapnas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mathias Kapnas (page does not exist)\">Mathias Kapnas</a>, musician<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>2013 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Trygvi_Danielsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trygvi Danielsen (page does not exist)\">Trygvi Danielsen</a>, writer and musician<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li>2012 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Silja_Str%C3%B8m&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silja Str\u00f8m (page does not exist)\">Silja Str\u00f8m</a> \u2013 young artist</li>\n<li>2011 \u2013 <a href=\"/wiki/Sakaris_St%C3%B3r%C3%A1\" title=\"Sakaris St\u00f3r\u00e1\">Sakaris St\u00f3r\u00e1</a> \u2013 young film director (25 years old in 2011)</li></ul>\n<h4><span id=\"M.C3.A1lr.C3.B8ktarvir.C3.B0isl.C3.B8n_Landsins_.E2.80.93_Award_for_exceptional_work_on_the_Faroese_Language\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n_Landsins_\u2013_Award_for_exceptional_work_on_the_Faroese_Language\">M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins \u2013 Award for exceptional work on the Faroese Language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins \u2013 Award for exceptional work on the Faroese Language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>2010 \u2013 J\u00f3han Hendrik Winther Poulsen, linguist</li></ul>\n<h4><span id=\"Serst.C3.B8k_vir.C3.B0isl.C3.B8n_.E2.80.93_Special_Award\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Serst\u00f8k_vir\u00f0isl\u00f8n_\u2013_Special_Award\">Serst\u00f8k vir\u00f0isl\u00f8n \u2013 Special Award</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Serst\u00f8k vir\u00f0isl\u00f8n \u2013 Special Award\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>This special award is DKK 50.000. These persons have received the award:\n</p>\n<ul><li>2006 \u2013 J\u00f3n Hilmar Magn\u00fasson</li>\n<li>2001 \u2013 <a href=\"/wiki/Ebba_Hentze\" title=\"Ebba Hentze\">Ebba Hentze</a>, <a href=\"/wiki/Children%27s_writer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Children&#39;s writer\">children's writer</a></li></ul>\n<h4><span id=\"S.C3.B8mdarg.C3.A1va_landsins\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"S\u00f8mdarg\u00e1va_landsins\">S\u00f8mdarg\u00e1va landsins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: S\u00f8mdarg\u00e1va landsins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><i>S\u00f8mdarg\u00e1va lansins</i> (Faroese Grant) is DKK 20.000, an annual subsidy for the rest of their lives.\n</p>\n<ul><li>2015 - <a href=\"/w/index.php?title=Alexandur_Kristiansen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandur Kristiansen (page does not exist)\">Alexandur Kristiansen</a></li>\n<li>2014 - <a href=\"/wiki/Oddv%C3%B8r_Johansen\" title=\"Oddv\u00f8r Johansen\">Oddv\u00f8r Johansen</a><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li>2014 - <a href=\"/wiki/Katrin_Ottarsd%C3%B3ttir\" title=\"Katrin Ottarsd\u00f3ttir\">Katrin Ottarsd\u00f3ttir</a></li>\n<li>2012 \u2013 <a href=\"/wiki/Ebba_Hentze\" title=\"Ebba Hentze\">Ebba Hentze</a></li>\n<li>2012 \u2013 <a href=\"/wiki/Hanus_G._Johansen\" title=\"Hanus G. Johansen\">Hanus G. Johansen</a></li>\n<li>2012 \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Gu%C3%B0ri%C3%B0_Poulsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gu\u00f0ri\u00f0 Poulsen (page does not exist)\">Gu\u00f0ri\u00f0 Poulsen</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faroese_Literature_Prize\" title=\"Faroese Literature Prize\">Faroese Literature Prize</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nordlysid.fo/Default.aspx?ID=42&amp;Action=1&amp;NewsId=16069&amp;PID=3773\">Nordlysid.fo</a> Spaniastova karmur um Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rana, Danjal av (24 January 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/barbara-fekk-virdisloenina/\">\"Barbara fekk vir\u00f0isl\u00f8nina\"</a>. in.fo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Barbara+fekk+vir%C3%B0isl%C3%B8nina&amp;rft.pub=in.fo&amp;rft.date=2018-01-24&amp;rft.aulast=Rana&amp;rft.aufirst=Danjal+av&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Fnews-detail%2Fbarbara-fekk-virdisloenina%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaroese+Cultural+Prize\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Klakstein, Ey\u00f0un (25 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/vagbingur-vard-heidradur-a-tvoeroyri/\">\"V\u00e1gbingur var\u00f0 hei\u00f0ra\u00f0ur \u00e1 Tv\u00f8royri\"</a>. in.fo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%A1gbingur+var%C3%B0+hei%C3%B0ra%C3%B0ur+%C3%A1+Tv%C3%B8royri&amp;rft.pub=in.fo&amp;rft.date=2017-01-25&amp;rft.aulast=Klakstein&amp;rft.aufirst=Ey%C3%B0un&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Fnews-detail%2Fvagbingur-vard-heidradur-a-tvoeroyri%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaroese+Cultural+Prize\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/annika-hoydal-fekk-mentanarvirdisloen-landsins/\">in.fo - Annika Hoydal fekk Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/sterk-og-kenslubordin-strok/\">in.fo - Sterk og kenslubor\u00f0in strok</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/trondur-fekk-mentunarvirdisloenina/\">in.fo, Tr\u00f3ndur fekk mentunarvir\u00f0isl\u00f8nina</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mmr.fo/Default.aspx?pageid=16916&amp;NewsItemID=15679\">MMR.fo</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131231020436/http://mmr.fo/Default.aspx?pageid=16916&amp;NewsItemID=15679\">Archived</a> 31 December 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. (The Faroese Ministry of Culture)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vencil.wordpress.com/2011/12/13/virdislonir/\">Vencil.wordpress.com, Vir\u00f0isl\u00f8nir landsins</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.snar.fo/naemingar/skipan/tiindi/news/mentanarvirdisloen-landsins-og-heidursgava-landsins-2010/newspage/9/\">Snar.fo, Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins og Hei\u00f0ursg\u00e1va Landsins 2010</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://planet.fo/grein/kari_p_utilokar_ikki_nyggja_utgavu\">Planet.fo, K\u00e1ri P \u00fatilokar ikki n\u00fdggja \u00fatg\u00e1vu</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bfl.fo/Rith%C3%B8vunda-v%C3%ADsing.aspx?ID=1010&amp;GROUPID=GROUP293\">BFL.fo, Ebba Hentze</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-frits-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-frits_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rana, Danjal av (24 January 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/frits-fekk-heidursgavuna/\">\"Frits fekk hei\u00f0ursg\u00e1vuna\"</a> (in Faroese). In.fo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Frits+fekk+hei%C3%B0ursg%C3%A1vuna&amp;rft.pub=In.fo&amp;rft.date=2018-01-24&amp;rft.aulast=Rana&amp;rft.aufirst=Danjal+av&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Fnews-detail%2Ffrits-fekk-heidursgavuna%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaroese+Cultural+Prize\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Klakstein, Ey\u00f0un (25 January 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/steinprent-fekk-heidursgavu-landsins/\">\"Steinprent fekk hei\u00f0ursg\u00e1vu landsins\"</a>. in.fo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Steinprent+fekk+hei%C3%B0ursg%C3%A1vu+landsins&amp;rft.pub=in.fo&amp;rft.date=2016-01-25&amp;rft.aulast=Klakstein&amp;rft.aufirst=Ey%C3%B0un&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Fnews-detail%2Fsteinprent-fekk-heidursgavu-landsins%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaroese+Cultural+Prize\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/j-p-gregoriussen-fekk-heidursgavu-landsins/\">in.fo - J. P. Gregoriussen fekk Hei\u00f0ursg\u00e1vu Landsins</a>, Eirikur Lindenskov 15.01.2016 </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/tey-av-kamaranum-faa-heidursgavu/\">in.fo - Tey av Kamaranum f\u00e1a hei\u00f0ursg\u00e1vu</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/heidursgavan-latin-arna-dahl/\">in.fo, Hei\u00f0ursg\u00e1van latin \u00c1rna Dahl</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mmr.fo/default.asp?sida=432&amp;TidindiID=594\">MMR.fo, Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins og Hei\u00f0ursg\u00e1va Landsins 2009</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbs.fo/content/view/613\">BBS.fo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ms.fo/?page_id=2\">MS.fo, Um Mentunargrunnin</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mmr.fo/default.asp?sida=432&amp;TidindiID=256\">MMR.fo, Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins og Hei\u00f0ursg\u00e1va Landsins, 4. januar 2006</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rana, Danjal av (24 January 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/konni-kass-fekk-50000-kronur/\">\"Konni Kass fekk fyrstu vir\u00f0isl\u00f8nina\"</a>. In.fo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Konni+Kass+fekk+fyrstu+vir%C3%B0isl%C3%B8nina&amp;rft.pub=In.fo&amp;rft.date=2018-01-24&amp;rft.aulast=Rana&amp;rft.aufirst=Danjal+av&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Fnews-detail%2Fkonni-kass-fekk-50000-kronur%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaroese+Cultural+Prize\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Klakstein, Ey\u00f0un (25 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/ung-listakvinna-ur-nolsoy-heidrad/\">\"Ung listakvinna \u00far N\u00f3lsoy hei\u00f0ra\u00f0\"</a>. in.fo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ung+listakvinna+%C3%BAr+N%C3%B3lsoy+hei%C3%B0ra%C3%B0&amp;rft.pub=in.fo&amp;rft.date=2017-01-25&amp;rft.aulast=Klakstein&amp;rft.aufirst=Ey%C3%B0un&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Fnews-detail%2Fung-listakvinna-ur-nolsoy-heidrad%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaroese+Cultural+Prize\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/andreas-hoegenni-virdisloen-til-ungt-listafolk/\">in.fo - Andreas H\u00f8genni vir\u00f0isl\u00f8n til ungt listaf\u00f3lk</a>, Eirikur Lindenskov 15.01.2016 </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/dugir-at-leggja-loeg-og-sloeg-vael-til-raettis/\">Dugir at leggja l\u00f8g og sl\u00f8g v\u00e6l til r\u00e6ttis</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/trygvi-danielsen-arsins-unga-listafolk/\">in.fo, Trygvi Danielsen \u00e1rsins unga listaf\u00f3lk</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.in.fo/news-detail/news/oddvoer-og-katrin-heidradar/\">in.fo - Oddv\u00f8r og Katrin hei\u00f0ra\u00f0ar</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faroese_Cultural_Prize&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.logir.fo/foldb/kunfo/2008/0000090.htm\">Logir.fo KUNNGER\u00d0 NR. 90 FR\u00c1 28. OKTOBER 2008 UM STU\u00d0UL TIL MENTAN OG LIST (Faroese law about financial support of Faroese culture and art)</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1342\nCached time: 20180909131753\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.247 seconds\nPreprocessor visited node count: 684/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10306/2097152 bytes\nTemplate argument size: 228/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14224/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.075/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  178.292      1 -total\n 73.82%  131.623      1 Template:Reflist\n 48.72%   86.860      6 Template:Cite_web\n 18.37%   32.749      1 Template:Use_dmy_dates\n  8.41%   14.992      1 Template:Webarchive\n  7.06%   12.594      1 Template:DMCA\n  6.12%   10.904      1 Template:Dated_maintenance_category\n  3.70%    6.595      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  2.54%    4.524      1 Template:Ns_has_subpages\n  1.90%    3.382      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37901376-0!canonical and timestamp 20180909131753 and revision id 822295391\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturpreis_der_F%C3%A4r%C3%B6er","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Kulturpreis der F\u00e4r\u00f6er"},{"lang":"fo","url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins","langname":"Faroese","autonym":"f\u00f8royskt","*":"Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Mentanarvir%C3%B0isl%C3%B8n_Landsins","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4r%C3%B6arnas_kulturpris","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"F\u00e4r\u00f6arnas kulturpris"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Faroese-language_sources_(fo)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2014"},{"sortkey":"","*":"Faroese_literature"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_1998"},{"sortkey":"","*":"Awards_for_contributions_to_society_and_culture"},{"sortkey":"","*":"Faroese_literary_awards"},{"sortkey":"","*":"Winter_events_in_the_Faroe_Islands"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara \u00ed Gongini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Children's writer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebba Hentze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese Literature Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanus G. Johansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanus Kamban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ing\u00e1lvur av Reyni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jens Pauli Heinesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1kup Pauli Gregoriussen"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3anes Nielsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3gvan Isaksen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katrin Ottarsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaksv\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kringvarp F\u00f8roya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristian Blak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne Clausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oddv\u00f8r Johansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regin Dahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00fani Brattaberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakaris St\u00f3r\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunleif Rasmussen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f3ndur Patursson"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1gur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Heinesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacharias Heinesen"},{"ns":0,"*":"Annika Hoydal"},{"ns":0,"*":"T\u00f3rbj\u00f8rn Olsen"},{"ns":0,"*":"T\u00f3roddur Poulsen"},{"ns":0,"*":"K\u00e1ri Leivsson"},{"ns":0,"*":"Tita Vinther"},{"ns":0,"*":"Gunnar Hoydal"},{"ns":0,"*":"Ey\u00f0un Johannessen"},{"ns":0,"*":"\u00c1rni Dahl"},{"ns":0,"*":"Bj\u00f8rn Kals\u00f8"},{"ns":0,"*":"Frits Johannesen"},{"ns":0,"*":"Steinprent"},{"ns":0,"*":"Tey av Kamarinum"},{"ns":0,"*":"Jonhard Mikkelsen"},{"ns":0,"*":"Laura Joensen"},{"ns":0,"*":"Martin T\u00f3rgar\u00f0"},{"ns":0,"*":"Mentunargrunnur Studentafelagsins"},{"ns":0,"*":"Emil Juul Thomsen"},{"ns":0,"*":"\u00d3lavur H\u00e1t\u00fan"},{"ns":0,"*":"Axel T\u00f3rgar\u00f0"},{"ns":0,"*":"Trygvi Danielsen"},{"ns":0,"*":"Konni Kass"},{"ns":0,"*":"Anna Malan J\u00f3gvansd\u00f3ttir"},{"ns":0,"*":"Andrias H\u00f8genni"},{"ns":0,"*":"Mathias Kapnas"},{"ns":0,"*":"Silja Str\u00f8m"},{"ns":0,"*":"Alexandur Kristiansen"},{"ns":0,"*":"Gu\u00f0ri\u00f0 Poulsen"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n_Landsins_2013_Tr\u00f3ndur_Patursson.JPG","\u00c1rni_Dahl_and_Bj\u00f8rn_Kals\u00f8_2014.JPG","Trygvi_Danielsen_fekk_vir\u00f0isl\u00f8n_til_ungt_listaf\u00f3lk_2013.JPG"],"externallinks":["http://www.nordlysid.fo/Default.aspx?ID=42&Action=1&NewsId=16069&PID=3773","http://www.in.fo/news-detail/barbara-fekk-virdisloenina/","http://www.in.fo/news-detail/vagbingur-vard-heidradur-a-tvoeroyri/","http://www.in.fo/news-detail/news/annika-hoydal-fekk-mentanarvirdisloen-landsins/","http://www.in.fo/news-detail/news/sterk-og-kenslubordin-strok/","http://www.in.fo/news-detail/news/trondur-fekk-mentunarvirdisloenina/","http://mmr.fo/Default.aspx?pageid=16916&NewsItemID=15679","https://web.archive.org/web/20131231020436/http://mmr.fo/Default.aspx?pageid=16916&NewsItemID=15679","http://vencil.wordpress.com/2011/12/13/virdislonir/","http://www.snar.fo/naemingar/skipan/tiindi/news/mentanarvirdisloen-landsins-og-heidursgava-landsins-2010/newspage/9/","http://planet.fo/grein/kari_p_utilokar_ikki_nyggja_utgavu","http://www.bfl.fo/Rith%C3%B8vunda-v%C3%ADsing.aspx?ID=1010&GROUPID=GROUP293","http://www.in.fo/news-detail/frits-fekk-heidursgavuna/","http://www.in.fo/news-detail/steinprent-fekk-heidursgavu-landsins/","http://www.in.fo/news-detail/news/j-p-gregoriussen-fekk-heidursgavu-landsins/","http://www.in.fo/news-detail/news/tey-av-kamaranum-faa-heidursgavu/","http://www.in.fo/news-detail/news/heidursgavan-latin-arna-dahl/","http://www.mmr.fo/default.asp?sida=432&TidindiID=594","http://www.bbs.fo/content/view/613","http://www.ms.fo/?page_id=2","http://www.mmr.fo/default.asp?sida=432&TidindiID=256","http://www.in.fo/news-detail/konni-kass-fekk-50000-kronur/","http://www.in.fo/news-detail/ung-listakvinna-ur-nolsoy-heidrad/","http://www.in.fo/news-detail/news/andreas-hoegenni-virdisloen-til-ungt-listafolk/","http://www.in.fo/news-detail/news/dugir-at-leggja-loeg-og-sloeg-vael-til-raettis/","http://www.in.fo/news-detail/news/trygvi-danielsen-arsins-unga-listafolk/","http://www.in.fo/news-detail/news/oddvoer-og-katrin-heidradar/","http://www.logir.fo/foldb/kunfo/2008/0000090.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awarded cultural persons","number":"1","index":"1","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":1389,"anchor":"Awarded_cultural_persons"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n landsins \u2013 Faroese Cultural Prize","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":1421,"anchor":"Mentanarvir\u00f0isl\u00f8n_landsins_\u2013_Faroese_Cultural_Prize"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hei\u00f0ursg\u00e1va landsins \u2013 Faroese Award of Honour","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":4325,"anchor":"Hei\u00f0ursg\u00e1va_landsins_\u2013_Faroese_Award_of_Honour"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other Special Awards","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":7023,"anchor":"Other_Special_Awards"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Award to Young artist \u2013 (Vir\u00f0isl\u00f8n til ungt listaf\u00f3lk)","number":"1.3.1","index":"5","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":7171,"anchor":"Award_to_Young_artist_\u2013_(Vir\u00f0isl\u00f8n_til_ungt_listaf\u00f3lk)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n Landsins \u2013 Award for exceptional work on the Faroese Language","number":"1.3.2","index":"6","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":8690,"anchor":"M\u00e1lr\u00f8ktarvir\u00f0isl\u00f8n_Landsins_\u2013_Award_for_exceptional_work_on_the_Faroese_Language"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Serst\u00f8k vir\u00f0isl\u00f8n \u2013 Special Award","number":"1.3.3","index":"7","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":8831,"anchor":"Serst\u00f8k_vir\u00f0isl\u00f8n_\u2013_Special_Award"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"S\u00f8mdarg\u00e1va landsins","number":"1.3.4","index":"8","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":9029,"anchor":"S\u00f8mdarg\u00e1va_landsins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"9","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":9452,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"10","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":9498,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"11","fromtitle":"Faroese_Cultural_Prize","byteoffset":9542,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Faroese Cultural Prize","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q800098"}]}}