{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Xo\u00e1n Paredes","pageid":54819106,"revid":856920291,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Xo\u00e1n M. Paredes</b> (<small>Galician:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Galician\" title=\"Help:IPA/Galician\">[\u0283o\u032fa\u014b pa\u02c8\u027ee\u00f0e\u031ds]</a></span>; born in 1975) is a <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galician</a> <a href=\"/wiki/Geographer\" title=\"Geographer\">geographer</a>, teacher and ordained <a href=\"/wiki/Celtic_Reconstructionist_Paganism\" title=\"Celtic Reconstructionist Paganism\">druid</a> (head of the organized Galician druidic movement).\n</p><p>Paredes is a <a href=\"/wiki/Licentiate_(degree)#Spain\" title=\"Licentiate (degree)\"><i>licenciado</i></a> in Geography by the <a href=\"/wiki/University_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"University of Santiago de Compostela\">University of Santiago de Compostela</a> (Galicia), where he studied under the direction of <a href=\"/wiki/Carlos_Ferr%C3%A1s_Sexto\" title=\"Carlos Ferr\u00e1s Sexto\">Carlos Ferr\u00e1s</a>. He completed his <a href=\"/wiki/MPhil\" class=\"mw-redirect\" title=\"MPhil\">MPhil</a> thesis at <a href=\"/wiki/University_College_Cork\" title=\"University College Cork\">University College Cork</a> (Ireland), under the supervision of <a href=\"/wiki/Patrick_O%27Flanagan\" title=\"Patrick O&#39;Flanagan\">Patrick O'Flanagan</a>.\n</p><p>During his stay in Ireland (1999-2010), Paredes worked as a teaching and library assistant at UCC, and collaborated regularly with the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ucc.ie/en/galician/\">Irish Centre for Galician Studies</a> and the <a href=\"/wiki/Department_of_Education_and_Skills_(Ireland)\" title=\"Department of Education and Skills (Ireland)\">Department of Education</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He currently teaches social sciences and modern languages in the private sector,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> while he remains involved in a number of <a href=\"/wiki/Grassroots\" title=\"Grassroots\">grassroots</a> organisations and projects. He is a former academic member and secretary of the <a href=\"/wiki/Galician_Institute_for_Celtic_Studies\" title=\"Galician Institute for Celtic Studies\">Galician Institute for Celtic Studies</a>. Paredes has been responsible for the organisation of academic seminars and conferences and he is a regular name in the discussions about <a href=\"/wiki/Celtic_nations#Iberian_Peninsula\" title=\"Celtic nations\">Celtic Galicia</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:358px;\"><a href=\"/wiki/File:Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg/356px-Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg\" width=\"356\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg/534px-Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg/711px-Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"540\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dr Maria Dovigo (left), Xo\u00e1n Paredes (centre) and Prof. Francesco Benozzo (right). Pit\u00f5es das J\u00fanias (Montalegre) conference on Celtic culture, Portugal, April 2016.</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Research\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Research</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Research_2\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Research</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Essay\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Essay</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Religious_views\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Religious views</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Political_views\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Political views</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Research\">Research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Paredes has conducted research in the fields of <a href=\"/wiki/Spatial_planning\" title=\"Spatial planning\">spatial planning</a> and <a href=\"/wiki/Cultural_geography\" title=\"Cultural geography\">cultural geography</a>, with a focus on <a href=\"/wiki/Language_geography\" title=\"Language geography\">geolinguistics</a>, <a href=\"/wiki/Atlantic_Europe\" title=\"Atlantic Europe\">Atlantic Europe</a> and cultural landscapes. He has helped in defining the concept of <a href=\"/wiki/Cultural_landscape\" title=\"Cultural landscape\">cultural landscape</a> as:\n</p>\n<blockquote>\n<p><i>\"... the environment modified by the human being in the course of time, the long-term combination between anthropic action on this environment and the physical constraints limiting or conditioning human activity. It is a geographical area \u2013 including natural and cultural resources \u2013 associated to historical evolution, which gives way to a recognizable landscape for a particular human group, up to the point of being identifiable as such by others.\"</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Like a number of other previous authors such as <a href=\"/wiki/Otero_Pedrayo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otero Pedrayo\">Otero Pedrayo</a>, Paredes links his native Galicia to a genuinely Atlantic culture despite being part of a Mediterranean <a href=\"/wiki/Sovereign_state\" title=\"Sovereign state\">state</a> (Spain). In doing so, he identifies a cultural landscape common to Atlantic (namely Celtic) Europe mainly based on the settlement pattern, use and shared perception of the <a href=\"/wiki/Sociology_of_space#Third_Space\" title=\"Sociology of space\">lived space</a>.\n</p><p>Following on <a href=\"/wiki/John_T._Koch\" title=\"John T. Koch\">John T. Koch's</a> and <a href=\"/wiki/Barry_Cunliffe\" title=\"Barry Cunliffe\">Barry Cunliffe\u2019s</a> \u201cCeltic from the West\u201d postulates,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Paredes supports the <a href=\"/wiki/Paleolithic_Continuity_Theory\" title=\"Paleolithic Continuity Theory\">Paleolithic Continuity Paradigm</a>, thus coinciding with <a href=\"/wiki/Francesco_Benozzo\" title=\"Francesco Benozzo\">Francesco Benozzo</a> when locating the origins of <a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celtic Culture</a> in north-west <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberia</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Once again, Paredes considers that there is a particular Celtic cultural landscape (although presenting variations in scale) which  demonstrates in itself a social and cultural unity and continuity.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Regarding planning and territorial management, Paredes defends a deep restructuring of the Galician official administrative jurisdictions, considered to be the result of forced foreign (Spanish) intervention and therefore in disarray with the traditional \u2013 and still operating at a popular and psychological level \u2013 Galician territorial tiers. His research also criticises the governmental improvisation and lack of strategic planning in Galician territorial implementations.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_2\">Research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>(2015): \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/download/1807-1384.2015v12n2p95/30983\">Nem ordem nem progresso para o nosso territ\u00f3rio. O (des)ordenamento territorial na Galiza</a>\u201d, in <i>R. Inter. Interdisc. INTERthesis</i>, v.12, n. 12, Universidade Federal de Sta. Catarina, Florian\u00f3polis, Brasil, p.&#160;95-115.</li>\n<li>(2015): \u201cA utilidade do celtismo. Celticidade galaica no S.XXI\u201d, in proceedings of <i>Jornadas das Letras Galego-Portuguesas 2012-2014</i>, DTS and Sociedade Antropol\u00f3xica Galega, p.&#160;175-190.</li>\n<li>(2007): <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://library.ucc.ie/record=b1683006%7ES0\">Territorial management and planning in Galicia: From its origins to end of Fraga administration. 1950s \u2013 2004</a></i>. MPhil Thesis, Dept. of Geography, University College Cork.</li>\n<li>and da Silva Mendes, S. (2002): \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://milesio.files.wordpress.com/2015/06/geolinguistics.pdf\">The Geography of Languages: a strictly geopolitical issue? The case of \u2018international English\u2019</a> \u201c, in <i>Chimera</i>, n. 17, Dept. of Geography, University College Cork, p.&#160;104-112.</li>\n<li>Ferr\u00e1s Sexto, C. and Paredes, X.M. (1999): \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://milesio.files.wordpress.com/2015/06/justicia_social.pdf\">Reflexiones sobre justicia social y desarrollo alternativo en Am\u00e9rica Latina. Desarrollo local, desarrollo sostenible y/o ecosocialismo?</a>\u201d, in proceedings of <i>I Seminario internacional sobre perspectivas de desarrollo en Iberoam\u00e9rica</i>. Universidade de Santiago de Compostela, p.&#160;81-96.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Essay\">Essay</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Essay\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>(2017): \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://durvate.files.wordpress.com/2018/01/druids-and-druidry-in-the-21st-century-idg.pdf\">Druids and Druidry in the 21st century</a>\", in <i>A Revista da Tradi\u00e7\u00e3o Lvsitana</i>, n. 3, ATDL, p. 66-74</li>\n<li>(2017): \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://gz.diarioliberdade.org/opiniom/item/119804-defender-o-sagrado.html\">Defender o sagrado</a>\u201d, in <i>Di\u00e1rio Liberdade</i> (last access August 8, 2017).</li>\n<li>(2016): \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tabeirosmontes.com/novas/em-maos-incompetentes-sobre-a-fusao-cerdedo-cotobade\">En mans incompetentes</a>\u201d, in <i><a href=\"/wiki/Faro_de_Vigo\" title=\"Faro de Vigo\">Faro de Vigo</a></i> (short version). Extended version in <i>Xornal Tabeir\u00f3s-Montes</i> (last access August 8, 2017).</li>\n<li>(2016): \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://praza.gal/opinion/3188/ti-vai-fazendo/\">Ti vai fazendo</a>\u201d, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Praza_P%C3%BAblica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Praza P\u00fablica (page does not exist)\">Praza P\u00fablica</a></i> (<a href=\"https://gl.wikipedia.org/wiki/Praza_P%C3%BAblica\" class=\"extiw\" title=\"gl:Praza P\u00fablica\">gl</a>) (last access August 8, 2017).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Raised between Galicia and the <a href=\"/wiki/Catalan_Countries\" title=\"Catalan Countries\">Catalan Countries</a>, Paredes lived in <a href=\"/wiki/Cork_(city)\" title=\"Cork (city)\">Cork</a> (Ireland) from 1999 to 2010. He now resides in <a href=\"/wiki/Pontevedra\" title=\"Pontevedra\">Pontevedra</a> (Galicia). He is fluent in English, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>, <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician</a> and Portuguese, where he takes the <a href=\"/wiki/Reintegrationism\" title=\"Reintegrationism\">reintegrationist</a> position with regards to the relationship between modern Galician and Portuguese.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religious_views\">Religious views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Religious views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Paredes is the current head of the <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.durvate.org\">Irmandade Dru\u00eddica Galaica</a></i> (Pan-Galician Druidic Fellowship), an officially registered religious organisation.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He is therefore a believer in <a href=\"/wiki/Celtic_Reconstructionist_Paganism\" title=\"Celtic Reconstructionist Paganism\">reconstructionist Druidry</a>, although following an orthodox approach unlike most contemporary neo-druidic groups.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In these contexts the initiated name of <i>Mil\u00e9sio</i> is often used in reference to the <a href=\"/wiki/Milesians_(Irish)\" title=\"Milesians (Irish)\">Milesians</a>.\n</p><p>As a religious figure alone, he has appeared in national and international media on a number of occasions.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_views\">Political views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Political views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In his works, mostly in his essays and publications on social media, Paredes is an advocate for <a href=\"/wiki/Social_justice\" title=\"Social justice\">social justice</a> and often associates himself with <a href=\"/wiki/Left-wing_politics\" title=\"Left-wing politics\">left-wing</a> positions. Likewise, he is a strong supporter of full <a href=\"/wiki/Galician_nationalism\" title=\"Galician nationalism\">Galician independence</a> from Spain.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atlantic_Europe\" title=\"Atlantic Europe\">Atlantic Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Ferr%C3%A1s_Sexto\" title=\"Carlos Ferr\u00e1s Sexto\">Carlos Ferr\u00e1s Sexto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celtic Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_geography\" title=\"Cultural geography\">Cultural geography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_landscape\" title=\"Cultural landscape\">Cultural landscape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francesco_Benozzo\" title=\"Francesco Benozzo\">Francesco Benozzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galicians\" title=\"Galicians\">Galician People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geography\" title=\"Geography\">Geography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleolithic_Continuity_Theory\" title=\"Paleolithic Continuity Theory\">Paleolithic Continuity Theory</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://milesio.wordpress.com/contact/\">CV&amp;Contacto</a>, personal site (last access August 08, 2017).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Xo\u00e1n at <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://xoan.educica.com\">Centro de Iniciativas Culturais e Acad\u00e9micas</a></i> (last access August 08, 2017).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paredes, X.M. (2015) \"A utilidade do celtismo. Celticidade galaica no S.XXI\". Proceedings of <i>Jornadas das Letras Galego-Portuguesas 2012-2014</i>, DTS and SAGA. p. 175-190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paredes, X.M. (2015): \u201cNem ordem nem progresso para o nosso territ\u00f3rio. O (des)ordenamento territorial na Galiza\u201d. <i>Revista Inter. Interdisc. INTERthesis</i>, v.12, n. 12, Universidade Federal de Sta. Catarina, Florian\u00f3polis, Brasil, pp. 95-115</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cunliffe, B. and Koch, J.T. (2012) <i>Celtic from the West: Alternative Perspectives from Archaeology, Genetics, Language and Literature</i>. Oxbow books.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Benozzo, F. and Alinei, M. (2007): \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.continuitas.org/texts/alinei_benozzo_area-gallega.pdf\">A \u00e1rea galega na prehistoria ling\u00fc\u00edstica e cultural de Europa</a>\", in <i>A Trabe de Ouro</i>, no. 71, p. 13-39, Santiago de Compostela.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(2016) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.diarioliberdade.org/entrevistas/cultura-m%c3%basica/60709-f-benozzo-a-galiza-e-o-norte-de-portugal-s%c3%a3o-a-origem-da-celticidade-europeia.html\">F. Benozzo: 'A Galiza e Norte de Portugal s\u00e3o a origem da celticidade europeia'</a>\", interview with Francesco Benozzo in <i>Di\u00e1rio Liberdade</i> conducted by X.Paredes (last access August 08, 2017)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paredes, X.M. (2017) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://milesio.wordpress.com/2017/06/28/i-can-see-my-hillfort-from-here/\">\"I can see my hillfort from here\"</a>, personal site (last access July 30, 2017).</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paredes, X.M. (2007) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://milesio.files.wordpress.com/2015/06/conclusions.pdf\">Conclusions</a>\", <i>Territorial management and planning in Galicia: From its origins to end of Fraga administration, 1950s \u2013 2004</i>. MPhil Thesis, Dept. of Geography, University College Cork, Ireland.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(2016) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://praza.gal/movementos-sociais/11582/galicia-precisa-dun-modelo-territorial-de-aqui-a-10-20-30-ou-mais-anos-vista/\">Galicia precisa dun modelo territorial de aqu\u00ed a 10, 20, 30 ou m\u00e1is anos vista</a>\", interview with Xo\u00e1n Paredes in <i>Praza P\u00fablica</i> conducted by Marcos P\u00e9rez Lema (last access August 08, 2017).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(2010) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pglingua.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=2029:xoan-paredes-geografo-e-musico-baterista&amp;catid=22:agal-hoje&amp;Itemid=61\">A dicotomia galego/portugu\u00eas e a mesma que a castelhano/espanhol</a>\", interview with Xo\u00e1n Paredes in <i>Portal Galego da L\u00edngua</i> (last access August 08, 2017).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://maper.mjusticia.gob.es/Maper/DetalleEntidadReligiosa.action?numeroInscripcion=022549\">Detalle de entidades religiosas</a>\", official record from the Spanish Ministry of Justice (last access August 09, 2017).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mil\u00e9sio, X. (2017) \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://durvate.files.wordpress.com/2018/01/druids-and-druidry-in-the-21st-century-idg.pdf\">Druids and Druidry in the 21st century</a>\", in <i>A Revista da Tradi\u00e7\u00e3o Lvsitana</i>, n. 3, Assembleia da Tradi\u00e7\u00e3o Dru\u00eddica Lusitana. p. 66-74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://praza.gal/movementos-sociais/14021/non-so-catolicos-en-galicia-hai-277-lugares-de-culto-doutras-confesions/\">Non s\u00f3 cat\u00f3licos: En Galicia hai 277 lugares de culto doutras confesi\u00f3ns</a>\", in <i>Praza P\u00fablica</i>, 13 April 2017, accessed 26 February 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(2017) \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=uTvH3aE7HPw\">Galicia and Druidry</a>\u201d, interview in <i>Spectacular Spain</i> (S01 E06), <a href=\"/wiki/Channel_5_(UK)\" title=\"Channel 5 (UK)\">Channel 5 (UK)</a> (first aired 05/05/17), conducted by <a href=\"/wiki/Alex_Polizzi\" title=\"Alex Polizzi\">Alex Polizzi</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Melide, R. (2017) \"A religiosidade popular pouco tem de cat\u00f3lica. Entrevista com Xo\u00e1n Paredes, Durvate Mor da IDG\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Novas_da_Galiza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novas da Galiza (page does not exist)\">Novas da Galiza</a></i> (<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Novas_da_Galiza\" class=\"extiw\" title=\"pt:Novas da Galiza\">pt</a>), n. 159, Sept. 2017</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Paredes&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xoan.net\">Personal website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://twitter.com/XMilesio\">Xo\u00e1n Paredes</a> on Twitter.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2177\nCached time: 20180920140850\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.074 seconds\nPreprocessor visited node count: 322/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 646/2097152 bytes\nTemplate argument size: 149/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7878/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   36.998      1 -total\n 67.66%   25.034      1 Template:Reflist\n  7.82%    2.893      1 Template:IPA-gl\n  4.85%    1.795      1 Template:Main_other\n  3.62%    1.338      1 Template:IPA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54819106-0!canonical and timestamp 20180920140850 and revision id 856920291\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Xo%C3%A1n_Paredes","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Xo\u00e1n Paredes"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Living_people"},{"sortkey":"","*":"Cultural_geographers"},{"sortkey":"","*":"Cultural_landscapes"},{"sortkey":"","*":"Druids"},{"sortkey":"","*":"Neo-druids"},{"sortkey":"","*":"Spanish_neopagans"},{"sortkey":"","*":"Neopagan_religious_leaders"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alex Polizzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barry Cunliffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Ferr\u00e1s Sexto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic Reconstructionist Paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Channel 5 (UK)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cork (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of Education and Skills (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faro de Vigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Benozzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Institute for Celtic Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grassroots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"John T. Koch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Licentiate (degree)"},{"ns":0,"exists":"","*":"MPhil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milesians (Irish)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otero Pedrayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleolithic Continuity Theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick O'Flanagan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reintegrationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of space"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spatial planning"},{"ns":0,"exists":"","*":"University College Cork"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Santiago de Compostela"},{"ns":0,"*":"Novas da Galiza"},{"ns":0,"*":"Praza P\u00fablica"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Galician"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-gl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Dovigo_Paredes_Benozzo_conference_in_N.Portugal.jpg"],"externallinks":["https://milesio.wordpress.com/contact/","http://xoan.educica.com","http://www.continuitas.org/texts/alinei_benozzo_area-gallega.pdf","https://www.diarioliberdade.org/entrevistas/cultura-m%C3%BAsica/60709-f-benozzo-a-galiza-e-o-norte-de-portugal-s%C3%A3o-a-origem-da-celticidade-europeia.html","https://milesio.wordpress.com/2017/06/28/i-can-see-my-hillfort-from-here/","https://milesio.files.wordpress.com/2015/06/conclusions.pdf","http://praza.gal/movementos-sociais/11582/galicia-precisa-dun-modelo-territorial-de-aqui-a-10-20-30-ou-mais-anos-vista/","http://www.pglingua.org/index.php?option=com_content&view=article&id=2029:xoan-paredes-geografo-e-musico-baterista&catid=22:agal-hoje&Itemid=61","http://maper.mjusticia.gob.es/Maper/DetalleEntidadReligiosa.action?numeroInscripcion=022549","https://durvate.files.wordpress.com/2018/01/druids-and-druidry-in-the-21st-century-idg.pdf","http://praza.gal/movementos-sociais/14021/non-so-catolicos-en-galicia-hai-277-lugares-de-culto-doutras-confesions/","https://www.youtube.com/watch?v=uTvH3aE7HPw","https://www.ucc.ie/en/galician/","https://periodicos.ufsc.br/index.php/interthesis/article/download/1807-1384.2015v12n2p95/30983","http://library.ucc.ie/record=b1683006~S0","https://milesio.files.wordpress.com/2015/06/geolinguistics.pdf","https://milesio.files.wordpress.com/2015/06/justicia_social.pdf","https://gz.diarioliberdade.org/opiniom/item/119804-defender-o-sagrado.html","http://www.tabeirosmontes.com/novas/em-maos-incompetentes-sobre-a-fusao-cerdedo-cotobade","http://praza.gal/opinion/3188/ti-vai-fazendo/","http://www.durvate.org","http://www.xoan.net","https://twitter.com/XMilesio"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Research","number":"1","index":"1","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":1791,"anchor":"Research"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":6018,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Research","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":6037,"anchor":"Research_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Essay","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":7497,"anchor":"Essay"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"3","index":"5","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":8280,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religious views","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":9056,"anchor":"Religious_views"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political views","number":"3.2","index":"7","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":10821,"anchor":"Political_views"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"8","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":11141,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":11390,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"10","fromtitle":"Xo\u00e1n_Paredes","byteoffset":11418,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Xo\u00e1n Paredes","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Novas_da_Galiza","*":"pt:Novas da Galiza"},{"prefix":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Praza_P%C3%BAblica","*":"gl:Praza P\u00fablica"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q35579183"}]}}