{"parse":{"title":"Ajos y zafiros","pageid":31949815,"revid":830129471,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Ajos_y_zafiros&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Ajos+y+zafiros&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Ajos+y+zafiros\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Ajos_y_zafiros\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(January 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Ajos y zafiros</b></i> (meaning Garlic and Sapphires) is a <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peruvian</a> magazine specializing in <a href=\"/wiki/Peruvian_literature\" title=\"Peruvian literature\">Peruvian</a> and <a href=\"/wiki/Latin_American_literature\" title=\"Latin American literature\">Latin American literature</a> published by the Asociaci\u00f3n Ajos &amp; Zafiros.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ajos_y_zafiros&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The magazine was founded in 1998 by students of the <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Mayor_de_San_Marcos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Mayor de San Marcos\">Universidad Nacional Mayor de San Marcos</a>.<sup id=\"cite_ref-Olavide_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Olavide-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Its first director was <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Vel%C3%A1zquez_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Vel\u00e1zquez Castro (page does not exist)\">Marcel Vel\u00e1zquez Castro</a>, accompanied by Richard Henr\u00edquez Robles, Agust\u00edn Prado Alvarado, Frida Poma Escudero and Maia Rojas Br\u00fcckmann.\nIn 2000, the magazine was headed by Vel\u00e1zquez Castro, Jos\u00e9 Cabrera and Prado Alvarado. From 2002 to 2007, <a href=\"/wiki/Alberto_Valdivia_Baselli\" title=\"Alberto Valdivia Baselli\">Alberto Valdivia Baselli</a> directed; from 2004-2007 he was its sole director. Currently the magazine is published by the Asociaci\u00f3n Ajos &amp; Zafiros, chaired by Vel\u00e1zquez Castro and Valdivia-Baselli, directed by Jos\u00e9 Cabrera, Agust\u00edn Prado Alvarado and Frida Poma Escudero.\n</p><p>Literature reviews the magazine are conducted by writers and literary scholars of the <a href=\"/wiki/Pontificia_Universidad_Cat%C3%B3lica_del_Per%C3%BA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa\">Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa</a> and the <a href=\"/wiki/National_University_of_San_Marcos\" title=\"National University of San Marcos\">National University of San Marcos</a> (<a href=\"/wiki/UNMSM\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNMSM\">UNMSM</a>) with writers such as Elio V\u00e9lez Marquina, Milagros Munive C\u00f3rdova, Patricia Colchado, Mois\u00e9s S\u00e1nchez Franco, Johnny Zevallos, V\u00edctor Quiroz, Lis Ar\u00e9valo Hidalgo, Fernando Iriarte, Pen\u00e9lope Vilallonga, Christian Bernal M\u00e9ndez, Am\u00e9rico Mendoza Mori, Claudia Berr\u00edos and Nehem\u00edas Vega.\n</p><p>In December 2007, the magazine published a double issue whose principal subject was \"Ocho ensayos de interpretaci\u00f3n de la violencia interna en el Per\u00fa\" (\"Eight trials interpretation of domestic violence in Peru.\")\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ajos_y_zafiros&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Olavide-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Olavide_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Olavide, Alex Morillo Sotomayor, Carlos Capellino Fuentes, Mario Coss\u00edo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jtlcqLjUtyYC&amp;pg=PA198\"><i>Revista de Literatura Tinta Expresa 2</i></a>. Mario Coss\u00edo Olavide. p.&#160;198. GGKEY:LATG963QGPT<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Revista+de+Literatura+Tinta+Expresa+2&amp;rft.pages=198&amp;rft.pub=Mario+Coss%C3%ADo+Olavide&amp;rft.aulast=Olavide&amp;rft.aufirst=Alex+Morillo+Sotomayor%2C+Carlos+Capellino+Fuentes%2C+Mario+Coss%C3%ADo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjtlcqLjUtyYC%26pg%3DPA198&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAjos+y+zafiros\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ajos_y_zafiros&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081218082020/http://ajosyzafiros.perucultural.org.pe/\">Official site</a></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Open_book_01.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Open_book_01.svg/30px-Open_book_01.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Open_book_01.svg/45px-Open_book_01.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Open_book_01.svg/60px-Open_book_01.svg.png 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Literary_magazine\" title=\"Literary magazine\">literary magazine</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ajos_y_zafiros&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lit-mag-stub\" title=\"Template:Lit-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lit-mag-stub\" title=\"Template talk:Lit-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lit-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Ajos_y_zafiros\" title=\"Talk:Ajos y zafiros\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Wireless_tower.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/30px-Wireless_tower.svg.png\" width=\"30\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/45px-Wireless_tower.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/60px-Wireless_tower.svg.png 2x\" data-file-width=\"507\" data-file-height=\"595\" /></a></td><td><i>This article about media in Peru is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ajos_y_zafiros&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Peru-media-stub\" title=\"Template:Peru-media-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Peru-media-stub\" title=\"Template talk:Peru-media-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Peru-media-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2215\nCached time: 20180922122341\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.145 seconds\nPreprocessor visited node count: 265/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11986/2097152 bytes\nTemplate argument size: 102/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1264/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  120.146      1 -total\n 48.08%   57.767      1 Template:Orphan\n 33.08%   39.743      1 Template:Reflist\n 31.00%   37.251      1 Template:Ambox\n 25.05%   30.100      1 Template:Cite_book\n 11.23%   13.493      2 Template:Asbox\n 10.83%   13.011      1 Template:Lit-mag-stub\n  3.77%    4.529      1 Template:Italic_title\n  2.89%    3.468      1 Template:Peru-media-stub\n  1.40%    1.686      1 Template:Monthyear-1\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31949815-0!canonical and timestamp 20180922122341 and revision id 830129471\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ajos_y_Zafiros","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ajos y Zafiros"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_January_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"1998_establishments_in_Peru"},{"sortkey":"","*":"Literary_magazines"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1998"},{"sortkey":"","*":"Peruvian_magazines"},{"sortkey":"","*":"Spanish-language_magazines"},{"sortkey":"","*":"Student_magazines"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Literary_magazine_stubs"},{"sortkey":"","*":"Peruvian_media_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from January 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Peru-media-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Valdivia Baselli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of San Marcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNMSM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Mayor de San Marcos"},{"ns":0,"*":"Marcel Vel\u00e1zquez Castro"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Ajos y zafiros"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lit-mag-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Peru-media-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Peru-media-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Open_book_01.svg","Wireless_tower.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=jtlcqLjUtyYC&pg=PA198","//edwardbetts.com/find_link?q=Ajos_y_zafiros","https://web.archive.org/web/20081218082020/http://ajosyzafiros.perucultural.org.pe/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ajos_y_zafiros","byteoffset":241,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ajos_y_zafiros","byteoffset":1892,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ajos_y_zafiros","byteoffset":1920,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Ajos y zafiros</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Ajos y zafiros</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4699943"}]}}