{"parse":{"title":"Al-Irfan (magazine)","pageid":50477914,"revid":780357859,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>al-\u02bfIrf\u0101n</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Irfan_1Jg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Irfan 1Jg.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Irfan_1Jg.jpg/180px-Irfan_1Jg.jpg\" width=\"180\" height=\"259\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Irfan_1Jg.jpg/270px-Irfan_1Jg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Irfan_1Jg.jpg/360px-Irfan_1Jg.jpg 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"1034\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nLiterature, Science, Politics</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nWeekly</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\nA\u1e25mad \u02bf\u0100rif az-Zain</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1909</td></tr><tr><th scope=\"row\">First issue</th><td>\n5 February 1909</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nLebanon</td></tr><tr><th scope=\"row\">Based in</th><td>\nBeirut</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nArabic</td></tr></tbody></table>\n<p>The Arabic <a href=\"/wiki/Shiite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shiite\">Shiite</a> reform journal <i><b>al-\u02bfIrf\u0101n</b></i> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: \u0627\u0644\u0639\u0631\u0641\u0627\u0646; <a href=\"/wiki/Deutsche_Morgenl%C3%A4ndische_Gesellschaft\" title=\"Deutsche Morgenl\u00e4ndische Gesellschaft\">DMG</a>: al-\u02bfIrf\u0101n; <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>: \"Knowledge\") was founded in Beirut by A\u1e25mad \u02bf\u0100rif az-Zain (1884-1960) in 1909. From 1910 the publication was transferred to a special printing house in <a href=\"/wiki/Saida,_Lebanon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saida, Lebanon\">Saida</a>, South Lebanon. Az-Zain, who had worked before for different magazines, among others \u1e6eamar\u0101t al-fun\u016bn (1875-1908), was in charge until 1960. Together with <a href=\"/wiki/Ahmad_Rida\" title=\"Ahmad Rida\">A\u1e25mad Ri\u1e0d\u0101</a> (1872-1953) and Sulaim\u0101n \u1e92\u0101hir (1873-1960) he initiated a new stage of <a href=\"/wiki/Nahda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nahda\">Nah\u1e0da</a> with this encyclopedic educational journal in South Lebanon.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The subtitle (\"ma\u01e7alla \u02bfilm\u012bya, adab\u012bya, a\u1e2bl\u0101q\u012bya, i\u01e7tim\u0101\u02bf\u012bya\") explains clearly that al-\u02bfIrf\u0101n was a journal for science, literature, morals and social issues.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Moreover, in the preface of the first edition it was formulated that no political or controverse religious articles should be published.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Its stated objectives were to create a suitable educational institution for a broader audience that should guarantee the well-being of the public and serve the progress. As South Lebanon was not included in this process yet, the editor wanted to take this initiative by founding al-\u02bfIrf\u0101n.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1910/1911 the range of content was extended. Articles on technical progress and new inventions, on Shiite history as well as on women\u2019s topics such as upbringing and emancipation were now included. Numerous illustrations should give the journal a modern look and maybe to address those who could not read.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> From 1922/1923 on an additional page with jokes and anecdotes was published to address a wider audience. Topics such as rights, freedom and democracy were gradually taken up.\n</p><p>Al-\u02bfIrf\u0101n wanted to be, in contrast to other model-journals like <i><a href=\"/wiki/Al-Muqtataf_(magazine)\" title=\"Al-Muqtataf (magazine)\">al-Muqtataf</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Al-Hilal_(magazine)\" title=\"Al-Hilal (magazine)\">al-Hilal</a></i>, a mouthpiece for the religious groups of Arabic Shiites.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> This was explicitly shown, i. e. in the cover of the 5th year, with the addition \u0161u\u02bf\u016bn a\u0161-\u0161\u012b\u02bfa (\u201econcerns of the <a href=\"/wiki/Shia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shia\">Shia</a>\u201c).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> 90% of the subscribers were Shiites from <a href=\"/wiki/Lebanon\" title=\"Lebanon\">Lebanon</a>, <a href=\"/wiki/Iraq\" title=\"Iraq\">Iraq</a>, <a href=\"/wiki/Bahrain\" title=\"Bahrain\">Bahrain</a>, <a href=\"/wiki/Kuwait\" title=\"Kuwait\">Kuwait</a> and other countries.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Az-Zain considered himself a reformer, who understands the Islamic world as a cultural and not only as a religious unit.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Objectives and content of the journal changed over time. Instead of spreading progress and enlightenment, other current and political topics became predominant.\n</p><p>After the independence of Lebanon in 1943 the thematic focus was more and more on the rights of Shiites in Lebanon. Az-Zain's son Nizar took over the management of the journal after his father\u2019s death in 1960, which now published mainly literature topics. After Nizar's death in 1981 the publication was handed over to his nephew Fu\u02bf\u0101d az-Zain.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Al-Irfan_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dagmar Gla\u00df: Der al-Muqta\u1e6daf und seine \u00d6ffentlichkeit. Aufkl\u00e4rung, R\u00e4sonnement und Meinungsstreit in der fr\u00fchen arabischen Zeitschriftenkommunikation, Band I, W\u00fcrzburg 2004, p. 140ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">al-\u02bfIrf\u0101n, 1st Volume, 1st Issue, 1909.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">al-\u02bfIrf\u0101n, 1st Volume, 1st Issue, 1909, p. 1-3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">al-\u02bfIrf\u0101n, 1st Volume, 1st Issue, 1909, p. 1-3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Silvia Naef: Aufkl\u00e4rung in einem schiitischen Umfeld: Die libanesische Zeitschrift al-\u02bfIrf\u0101n. In: Die Welt des Islams (1996), Vol. 36,3, p. 365-378.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dagmar Gla\u00df: Der al-Muqta\u1e6daf und seine \u00d6ffentlichkeit. Aufkl\u00e4rung, R\u00e4sonnement und Meinungsstreit in der fr\u00fchen arabischen Zeitschriftenkommunikation, Band I, W\u00fcrzburg 2004, p. 140ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">al-\u02bfIrf\u0101n, 5th Volume, 1913/14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Silvia Naef: La presse en tant que moteur du renouveau culturel et litt\u00e9raire: La revue chiite libanaise Al-\u02bfIrf\u0101n, in: Asiatische Studien/\u00c9tudes Asiatiques L (1996), 2, (Literatur und Wirklichkeit \u2013 Litt\u00e9rature et R\u00e9alit\u00e9s), p. 385-397.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Silvia Naef: Aufkl\u00e4rung in einem schiitischen Umfeld: Die libanesische Zeitschrift al-\u02bfIrf\u0101n. In: Die Welt des Islams (1996), Vol. 36,3, p. 375.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Al-Irfan_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Cf. Gla\u00df, Dagmar (2004): Der al-Muqta\u1e6daf und seine \u00d6ffentlichkeit. Aufkl\u00e4rung, R\u00e4sonnement und Meinungsstreit in der fr\u00fchen arabischen Zeitschriftenkommunikation, 2 Bde., W\u00fcrzburg: Ergon Verlag., p. 140ff.</li>\n<li>Naef, Silvia (1996a): \"La presse en tant que moteur du renouveau culturel et litt\u00e9raire: La revue chiite libanaise Al-\u02bfIrf\u0101n\", in: Asiatische Studien/\u00c9tudes Asiatiques L, 2, (Literatur und Wirklichkeit \u2013 Litt\u00e9rature et R\u00e9alit\u00e9s), p. 385-397.</li>\n<li>Naef, Silvia (1996b): \"Aufkl\u00e4rung in einem schiitischen Umfeld: Die libanesische Zeitschrift al-\u02bfIrf\u0101n\", in: Die Welt des Islams, Vol. 36, 3, p. 365-378.</li>\n<li>Khalidi, Tarif (1981): \"Shaykh Ahmad \u02bfArif az-Zain and al-\u02bfIrf\u0101n\", in: M. R. Buheiry, (ed.): Intellectual Life in the Arab East, 1890-1939, Beirut, p. 110-124.</li>\n<li>\u1e24umayyid, Ayy\u016bb Fahd (1986): A\u0161-\u0160ai\u1e2b A\u1e25mad \u02bf\u0100rif az-Zain, Mu\u02beassis ma\u01e7allat al-\u02bfIrf\u0101n, Beirut.</li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Open_book_01.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Open_book_01.svg/30px-Open_book_01.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Open_book_01.svg/45px-Open_book_01.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Open_book_01.svg/60px-Open_book_01.svg.png 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Literary_magazine\" title=\"Literary magazine\">literary magazine</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Al-Irfan_(magazine)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lit-mag-stub\" title=\"Template:Lit-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lit-mag-stub\" title=\"Template talk:Lit-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lit-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Al-Irfan_(magazine)\" title=\"Talk:Al-Irfan (magazine)\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2279\nCached time: 20180917144533\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.113 seconds\nPreprocessor visited node count: 577/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6079/2097152 bytes\nTemplate argument size: 304/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3145/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.026/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   90.844      1 -total\n 71.68%   65.116      1 Template:Infobox_magazine\n 61.78%   56.126      1 Template:Infobox\n 12.38%   11.247      1 Template:Ifempty\n 11.85%   10.764      1 Template:Lit-mag-stub\n 10.90%    9.902      1 Template:Reflist\n 10.34%    9.395      1 Template:Asbox\n  5.10%    4.637      1 Template:PAGENAMEBASE\n  2.85%    2.590      2 Template:Main_other\n  2.19%    1.991      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50477914-0!canonical and timestamp 20180917144533 and revision id 780357859\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AC%D9%84%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D9%81%D8%A7%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u062c\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0641\u0627\u0646"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Al-Irfan","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Al-Irfan"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Arabic-language_magazines"},{"sortkey":"","*":"Lebanese_magazines"},{"sortkey":"","*":"Literary_magazines"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1909"},{"sortkey":"","*":"Media_in_Beirut"},{"sortkey":"","*":"Weekly_magazines"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Literary_magazine_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mag-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmad Rida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Hilal (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Muqtataf (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahrain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Morgenl\u00e4ndische Gesellschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuwait"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saida, Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shiite"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Al-Irfan (magazine)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lit-mag-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Irfan_1Jg.jpg","Open_book_01.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Al-Irfan_(magazine)","byteoffset":4833,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"2","index":"2","fromtitle":"Al-Irfan_(magazine)","byteoffset":4861,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Al-Irfan</i> (magazine)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Al-Irfan</i> (magazine)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12238943"}]}}