{"parse":{"title":"Nova revija (magazine)","pageid":34247986,"revid":808464311,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Nova revija</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\n<a href=\"/wiki/Literary_magazine\" title=\"Literary magazine\">Literary magazine</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\nNova revija Publishing House</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1982<span class=\"noprint\">&#59;&#32;36&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1982</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Based in</th><td>\nLjubljana</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Nova revija</b></i> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a> for <i>New Review</i> or <i>New Journal</i>) is a Slovene language <a href=\"/wiki/Literary_magazine\" title=\"Literary magazine\">literary magazine</a> published in <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_and_profile\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History and profile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Contributors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contributors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_and_profile\">History and profile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nova_revija_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History and profile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Nova revija</i> was founded by Cankarjeva Publishing House in 1982,<sup id=\"cite_ref-nrin_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nrin-1\">&#91;1&#93;</a></sup> when the <a href=\"/wiki/Titoist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Titoist\">Titoist</a> regime allowed a group of liberal and conservative critical intellectuals to publish an editorially entirely independent journal<sup id=\"cite_ref-mb_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb-2\">&#91;2&#93;</a></sup> for the first time after the abolishment of the magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Perspektive&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Perspektive (page does not exist)\">Perspektive</a></i> in 1964. The owner and publisher of the magazine is Nova revija Publishing House.<sup id=\"cite_ref-nrin_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nrin-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Already in 1980, shortly after the death of the Yugoslav president <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a>, six Slovenian authors and intellectuals (columnist <a href=\"/wiki/Dimitrij_Rupel\" title=\"Dimitrij Rupel\">Dimitrij Rupel</a>, philosopher <a href=\"/wiki/Tine_Hribar\" title=\"Tine Hribar\">Tine Hribar</a>, poets <a href=\"/wiki/Niko_Grafenauer\" title=\"Niko Grafenauer\">Niko Grafenauer</a>, <a href=\"/wiki/Svetlana_Makarovi%C4%8D\" title=\"Svetlana Makarovi\u010d\">Svetlana Makarovi\u010d</a> and <a href=\"/wiki/Boris_A._Novak\" title=\"Boris A. Novak\">Boris A. Novak</a>, and literary historian <a href=\"/w/index.php?title=Andrej_Inkret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrej Inkret (page does not exist)\">Andrej Inkret</a>) submitted a petition to the authorities of the <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Slovenia\" title=\"Socialist Republic of Slovenia\">Socialist Republic of Slovenia</a> in which they demanded to be allowed to publish a new independent journal. The petition maintained that the alternative magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Problemi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Problemi (page does not exist)\">Problemi</a></i>, which had served as the main critical publication in Slovenia since the mid-1960s, had been taken over by the <a href=\"/wiki/Ljubljana_Lacanian_school\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ljubljana Lacanian school\">Ljubljana Lacanian school</a>, and that a new journal was needed. The petition was signed by over 60 public figures from Slovenia, which published a support letter in the daily magazine <i><a href=\"/wiki/Delo\" title=\"Delo\">Delo</a></i>. It took however two years before the journal was allowed to be published. The first issue appeared in 1982, under the simple name of <i>Nova revija</i>, meaning <i>New Journal</i> or <i>New Review</i>. The publishing board included intellectuals from different generations and different ideological positions. Their common feature was a critical stance towards the <a href=\"/wiki/Communist_regime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist regime\">Communist regime</a>, from a western perspective: either <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberal</a>, <a href=\"/wiki/Conservativism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conservativism\">conservative</a>, <a href=\"/wiki/Christian_democratic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian democratic\">Christian democratic</a>, or <a href=\"/wiki/Social_democratic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social democratic\">Social democratic</a>.\n</p><p>In the mid-1980s, <i>Nova revija</i> became one of the chief voices of dissent in Slovenia, together with the <a href=\"/wiki/Left_liberal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Left liberal\">left liberal</a> popular magazine <i><a href=\"/wiki/Mladina\" title=\"Mladina\">Mladina</a></i>.\n</p><p>In 1987, the 57th issue of <i>Nova revija</i> was published, which included the <a href=\"/wiki/Contributions_to_the_Slovenian_National_Program\" title=\"Contributions to the Slovenian National Program\">Contributions to the Slovenian National Program</a>, a plea for a democratic and sovereign Slovenia.<sup id=\"cite_ref-nrin_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nrin-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mb_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1989, the intellectual group around the journal established the <a href=\"/wiki/Slovenian_Democratic_Union\" title=\"Slovenian Democratic Union\">Slovenian Democratic Union</a>, which soon emerged as one of the key political parties within the <a href=\"/wiki/DEMOS_coalition\" class=\"mw-redirect\" title=\"DEMOS coalition\">DEMOS coalition</a>, a broad coalition that won the first free elections to the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(Slovenia)\" title=\"National Assembly (Slovenia)\">National Assembly of Slovenia</a> in April 1990.\n</p><p>In the 1980s <i>Nova revija</i> had a circulation of 3,500 copies.<sup id=\"cite_ref-mb_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Its circulation dropped to 1,500 copies in the 1990s.<sup id=\"cite_ref-mb_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>After the independence of Slovenia in 1991, the magazine expanded into one of the most important cultural institutions in Slovenia.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contributors\">Contributors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nova_revija_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Contributors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Prominent authors, essayists, columnists, and thinkers have contributed to <i>Nova revija</i>, among them sociologists <a href=\"/wiki/Jo%C5%BEe_Pu%C4%8Dnik\" title=\"Jo\u017ee Pu\u010dnik\">Jo\u017ee Pu\u010dnik</a>, <a href=\"/wiki/Igor_%C5%A0kamperle\" title=\"Igor \u0160kamperle\">Igor \u0160kamperle</a>, <a href=\"/wiki/Gregor_Tomc\" title=\"Gregor Tomc\">Gregor Tomc</a>, <a href=\"/wiki/Ale%C5%A1_Debeljak\" title=\"Ale\u0161 Debeljak\">Ale\u0161 Debeljak</a> and <a href=\"/wiki/Frane_Adam\" title=\"Frane Adam\">Frane Adam</a>; political analysts <a href=\"/wiki/Viktor_Bla%C5%BEi%C4%8D\" title=\"Viktor Bla\u017ei\u010d\">Viktor Bla\u017ei\u010d</a> and <a href=\"/wiki/Dimitrij_Rupel\" title=\"Dimitrij Rupel\">Dimitrij Rupel</a>; essayists <a href=\"/wiki/%C5%BDarko_Petan\" title=\"\u017darko Petan\">\u017darko Petan</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Brane_Senega%C4%8Dnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brane Senega\u010dnik (page does not exist)\">Brane Senega\u010dnik</a>, <a href=\"/wiki/Alenka_Puhar\" title=\"Alenka Puhar\">Alenka Puhar</a>, <a href=\"/wiki/Spomenka_Hribar\" title=\"Spomenka Hribar\">Spomenka Hribar</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Andrej_Capuder&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrej Capuder (page does not exist)\">Andrej Capuder</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Igor_Sen%C4%8Dar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Igor Sen\u010dar (page does not exist)\">Igor Sen\u010dar</a>; poets <a href=\"/wiki/Veno_Taufer\" title=\"Veno Taufer\">Veno Taufer</a>, <a href=\"/wiki/Niko_Grafenauer\" title=\"Niko Grafenauer\">Niko Grafenauer</a>, <a href=\"/wiki/Ale%C5%A1_%C5%A0teger\" title=\"Ale\u0161 \u0160teger\">Ale\u0161 \u0160teger</a>, <a href=\"/wiki/Jo%C5%BEe_Snoj\" title=\"Jo\u017ee Snoj\">Jo\u017ee Snoj</a>, <a href=\"/wiki/Boris_A._Novak\" title=\"Boris A. Novak\">Boris A. Novak</a>, <a href=\"/wiki/Josip_Osti\" title=\"Josip Osti\">Josip Osti</a>, <a href=\"/wiki/Dane_Zajc\" title=\"Dane Zajc\">Dane Zajc</a>, and <a href=\"/wiki/Toma%C5%BE_%C5%A0alamun\" title=\"Toma\u017e \u0160alamun\">Toma\u017e \u0160alamun</a>; philosophers <a href=\"/wiki/Tine_Hribar\" title=\"Tine Hribar\">Tine Hribar</a>, <a href=\"/wiki/Ivo_Urban%C4%8Di%C4%8D\" title=\"Ivo Urban\u010di\u010d\">Ivo Urban\u010di\u010d</a> and <a href=\"/wiki/Dean_Komel\" title=\"Dean Komel\">Dean Komel</a>; legal experts <a href=\"/wiki/France_Bu%C4%8Dar\" title=\"France Bu\u010dar\">France Bu\u010dar</a> and <a href=\"/wiki/Peter_Jambrek\" title=\"Peter Jambrek\">Peter Jambrek</a>; writers <a href=\"/wiki/Rudi_%C5%A0eligo\" title=\"Rudi \u0160eligo\">Rudi \u0160eligo</a>, <a href=\"/wiki/Lojze_Kova%C4%8Di%C4%8D\" title=\"Lojze Kova\u010di\u010d\">Lojze Kova\u010di\u010d</a>, <a href=\"/wiki/Alojz_Rebula\" title=\"Alojz Rebula\">Alojz Rebula</a>, <a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a>, and <a href=\"/wiki/Boris_Pahor\" title=\"Boris Pahor\">Boris Pahor</a>; literary critics <a href=\"/wiki/Taras_Kermauner\" title=\"Taras Kermauner\">Taras Kermauner</a>, <a href=\"/wiki/Janko_Kos\" title=\"Janko Kos\">Janko Kos</a> and <a href=\"/wiki/Simona_%C5%A0krabec\" title=\"Simona \u0160krabec\">Simona \u0160krabec</a>; historians <a href=\"/wiki/Vasko_Simoniti\" title=\"Vasko Simoniti\">Vasko Simoniti</a>, <a href=\"/wiki/Peter_Vodopivec\" title=\"Peter Vodopivec\">Peter Vodopivec</a>, <a href=\"/wiki/Peter_%C5%A0tih\" title=\"Peter \u0160tih\">Peter \u0160tih</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Igor_Grdina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Igor Grdina (page does not exist)\">Igor Grdina</a>, and <a href=\"/wiki/Jo%C5%BEe_Pirjevec\" title=\"Jo\u017ee Pirjevec\">Jo\u017ee Pirjevec</a> and many others. Many notable non-Slovene authors, especially dissidents from former Yugoslavia and the former <a href=\"/wiki/Communist_bloc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist bloc\">Communist bloc</a>, have contributed to the magazine, including <a href=\"/wiki/Adam_Michnik\" title=\"Adam Michnik\">Adam Michnik</a>, <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a>, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Konr%C3%A1d\" title=\"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d\">Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d</a>, <a href=\"/wiki/Dobrica_%C4%86osi%C4%87\" title=\"Dobrica \u0106osi\u0107\">Dobrica \u0106osi\u0107</a>, and <a href=\"/wiki/Vlado_Gotovac\" title=\"Vlado Gotovac\">Vlado Gotovac</a>. Western authors and columnist who have contributed to the magazine include <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Rupnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Rupnik (page does not exist)\">Jacques Rupnik</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Luckmann\" title=\"Thomas Luckmann\">Thomas Luckmann</a>, <a href=\"/wiki/Gianni_Vattimo\" title=\"Gianni Vattimo\">Gianni Vattimo</a>, and <a href=\"/wiki/Fernando_Savater\" title=\"Fernando Savater\">Fernando Savater</a>.\n</p><p>The journal has published translations of foreign literates such as <a href=\"/wiki/Naguib_Mahfouz\" title=\"Naguib Mahfouz\">Naguib Mahfouz</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a>, <a href=\"/wiki/Wyslawa_Szymborska\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wyslawa Szymborska\">Wyslawa Szymborska</a>, <a href=\"/wiki/Peter_Handke\" title=\"Peter Handke\">Peter Handke</a>, <a href=\"/wiki/Diego_Marani\" title=\"Diego Marani\">Diego Marani</a>, and <a href=\"/wiki/Czeslaw_Milosz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czeslaw Milosz\">Czeslaw Milosz</a>, as well as theorists like <a href=\"/wiki/Jan_Pato%C4%8Dka\" title=\"Jan Pato\u010dka\">Jan Pato\u010dka</a>, <a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Hannah Arendt</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Taylor_(philosopher)\" title=\"Charles Taylor (philosopher)\">Charles Taylor</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Derrida\" title=\"Jacques Derrida\">Jacques Derrida</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet\" title=\"Fran\u00e7ois Furet\">Fran\u00e7ois Furet</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Fukuyama\" title=\"Francis Fukuyama\">Francis Fukuyama</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">J\u00fcrgen Habermas</a>, <a href=\"/wiki/Niklas_Luhmann\" title=\"Niklas Luhmann\">Niklas Luhmann</a>, and <a href=\"/wiki/Peter_Szondi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter Szondi\">Peter Szondi</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nova_revija_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_magazines_in_Slovenia\" title=\"List of magazines in Slovenia\">List of magazines in Slovenia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nova_revija_(magazine)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-nrin-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nrin_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nrin_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nrin_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.si/en/Nova_revija_Institute\">\"Nova revija Institute\"</a>. Culture<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nova+revija+Institute&amp;rft.pub=Culture&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culture.si%2Fen%2FNova_revija_Institute&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANova+revija+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mb-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mb_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mb_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mb_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mb_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Michael Biggins (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://dx.doi.org/10.1300/J167v01n02_01\">\"Publishing in Slovenia\"</a>. <i>Slavic &amp; East European Information Resources</i>. <b>1</b> (2-3). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1300/J167v01n02_01\">10.1300/J167v01n02_01</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slavic+%26+East+European+Information+Resources&amp;rft.atitle=Publishing+in+Slovenia&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=2-3&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1300%2FJ167v01n02_01&amp;rft.au=Michael+Biggins&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdx.doi.org%2F10.1300%2FJ167v01n02_01&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANova+revija+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Barbara Skubic (November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.npage.org/IMG/pdf/Arabic-Slovene-corr.pdf\">\"Translations from Arabic in Slovenia, 1990-2010\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Next Page Foundation<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Translations+from+Arabic+in+Slovenia%2C+1990-2010&amp;rft.pub=Next+Page+Foundation&amp;rft.date=2010-11&amp;rft.au=Barbara+Skubic&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.npage.org%2FIMG%2Fpdf%2FArabic-Slovene-corr.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANova+revija+%28magazine%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921201245\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.254 seconds\nPreprocessor visited node count: 866/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7953/2097152 bytes\nTemplate argument size: 616/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4035/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.059/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  206.178      1 -total\n 52.75%  108.757      1 Template:Infobox_magazine\n 38.71%   79.813      1 Template:Infobox\n 30.01%   61.872      1 Template:Reflist\n 19.65%   40.508      2 Template:Cite_web\n 14.23%   29.332      1 Template:Use_dmy_dates\n 10.67%   22.002      1 Template:Ifempty\n  6.20%   12.786      1 Template:DMCA\n  5.44%   11.223      1 Template:Start_date_and_age\n  5.36%   11.058      1 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:34247986-0!canonical and timestamp 20180921201244 and revision id 808464311\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Nova Revija","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2014"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"1982_establishments_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Contemporary_history_of_Slovenia"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Literary_magazines"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Magazines_established_in_1982"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Media_in_Ljubljana"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Slovene-language_magazines"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Slovenian_literature"},{"sortkey":"Nova Revija","*":"Slovenian_magazines"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Michnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alenka Puhar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ale\u0161 Debeljak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ale\u0161 \u0160teger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alojz Rebula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris A. Novak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Pahor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Taylor (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian democratic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservativism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contributions to the Slovenian National Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czeslaw Milosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"DEMOS coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dane Zajc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean Komel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Marani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrij Rupel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrica \u0106osi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Savater"},{"ns":0,"exists":"","*":"France Bu\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Fukuyama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frane Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gianni Vattimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregor Tomc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Konr\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannah Arendt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor \u0160kamperle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Urban\u010di\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Derrida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Pato\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janko Kos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Osti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017ee Pirjevec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017ee Pu\u010dnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017ee Snoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Habermas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left liberal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of magazines in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubljana Lacanian school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lojze Kova\u010di\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mladina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naguib Mahfouz"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (Slovenia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niklas Luhmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niko Grafenauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Handke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Jambrek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Szondi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Vodopivec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter \u0160tih"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudi \u0160eligo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simona \u0160krabec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Democratic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social democratic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spomenka Hribar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetlana Makarovi\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taras Kermauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Luckmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tine Hribar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toma\u017e \u0160alamun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasko Simoniti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veno Taufer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Bla\u017ei\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlado Gotovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Havel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wyslawa Szymborska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017darko Petan"},{"ns":0,"*":"Perspektive"},{"ns":0,"*":"Andrej Inkret"},{"ns":0,"*":"Problemi"},{"ns":0,"*":"Brane Senega\u010dnik"},{"ns":0,"*":"Andrej Capuder"},{"ns":0,"*":"Igor Sen\u010dar"},{"ns":0,"*":"Igor Grdina"},{"ns":0,"*":"Jacques Rupnik"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://www.culture.si/en/Nova_revija_Institute","https://dx.doi.org/10.1300/J167v01n02_01","//doi.org/10.1300/J167v01n02_01","http://www.npage.org/IMG/pdf/Arabic-Slovene-corr.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History and profile","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nova_revija_(magazine)","byteoffset":792,"anchor":"History_and_profile"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contributors","number":"2","index":"2","fromtitle":"Nova_revija_(magazine)","byteoffset":3971,"anchor":"Contributors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Nova_revija_(magazine)","byteoffset":6041,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Nova_revija_(magazine)","byteoffset":6091,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Nova revija</i> (magazine)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Nova revija</i> (magazine)"},{"name":"defaultsort","*":"Nova Revija"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7064370"}]}}