{"parse":{"title":"Novi Plamen","pageid":9932181,"revid":859503388,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption style=\"font-size:130%;\"><i><span class=\"fn\">Novi Plamen</span></i> <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.jtitle=Novi+Plamen&amp;rft.stitle=Novi+Plamen&amp;rft.issn=1846-386X&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.noviplamen.org%2F\">&#160;</span></caption><tbody><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Outline_of_academic_disciplines\" title=\"Outline of academic disciplines\">Discipline</a></th><td class=\"category\" style=\"text-align:left;\">\n<a href=\"/wiki/Politics\" title=\"Politics\">Politics</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td style=\"text-align:left;\">\n<a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Edited&#160;by</th><td style=\"text-align:left;\">\nMladen Jakopovi\u0107<br />Ivica Mladenovi\u0107<br />Goran Markovi\u0107</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#dfc;\">Publication details</th></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Publication history</div></th><td style=\"text-align:left;\">\n2007\u20132015</td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td style=\"text-align:left;\">\n<div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Demokratska misao&#160;<span style=\"font-size:90%;\">(<a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>)</span> </div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td style=\"text-align:left;\">\nBi-annual</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#dfc;\">Standard abbreviations<span class=\"infobox-journal-search\" style=\"display:none;\"><br /><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Academic_Journals/Bluebook_journals\" title=\"Wikipedia:WikiProject Academic Journals/Bluebook journals\">Bluebook</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lib.law.washington.edu/cilp/abbrev.html\">alt1</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://personal.psu.edu/dhk3/research/Bluebook/T-13.htm\">alt2</a>)&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://marcinwrochna.github.io/abbrevIso/?search=Novi_Plamen\">ISO 4</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.issn.org/services/online-services/access-to-the-ltwa/\">alt</a>)<br /><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/nlmcatalog?term=1846-386X%5BISSN%5D\">NLM</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/nlmcatalog?term=Novi+Plamen%5BJournal%5D\">alt</a>)&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://mathscinet.ams.org/msnhtml/serials.pdf\">MathSciNet</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://mathscinet.ams.org/mathscinet/search/journals.html?journalName=1846-386X&amp;Submit=Search\">alt</a> <img alt=\"Paid subscription required\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/9px-Lock-red-alt-2.svg.png\" title=\"Paid subscription required\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/14px-Lock-red-alt-2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Lock-red-alt-2.svg/18px-Lock-red-alt-2.svg.png 2x\" data-file-width=\"597\" data-file-height=\"947\" />)</span></th></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/ISO_4\" title=\"ISO 4\">ISO 4</a></div></th><td class=\"identifier\" style=\"text-align:left;\">\n<i>Novi Plamen</i></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#dfc;\">Indexing<span class=\"infobox-journal-search\" style=\"display:none;\"><br /><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://miar.ub.edu/issn/1846-386X\">MIAR</a></span></th></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"type\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a></span></th><td style=\"text-align:left;\">\n<span class=\"value\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1846-386X\">1846-386X</a></span><br /></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"type\"><a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;no.</span></th><td style=\"text-align:left;\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/643257497\">643257497</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:#dfc;\">Links</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noviplamen.org/\">Journal homepage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noviplamen.org/arhiva\">Online archive</a></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Novi Plamen</b></i> (English: <span lang=\"en\">New Flame</span>) was a <a href=\"/wiki/Left-wing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Left-wing\">left-wing</a> <a href=\"/wiki/Magazine\" title=\"Magazine\">journal</a> for political, social and cultural issues primarily aimed at intellectual audiences in the former <a href=\"/wiki/SFR_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"SFR Yugoslavia\">Yugoslavia</a> and the related diaspora. It was a leading publication of its kind in the region, published by the <i>Demokratska misao</i> (English: <span lang=\"en\">Democratic Thought</span>) publishing company based in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> and largely sold at kiosks. Its editors-in-chief were Mladen Jakopovi\u0107 (pseudonym Daniel Jakopovich), Ivica Mladenovi\u0107 and Professor Goran Markovi\u0107.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Profile\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Profile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Activities_and_miscellanea\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Activities and miscellanea</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Profile\">Profile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Novi_Plamen&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Profile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The journal centred on peace and social justice studies, and on the obstacles and potentials for political, economic and social democratisation.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It has \"established itself as the only left-wing journal covering the entire ex-Yugoslav territory, managing to gather some of the pre-eminent intellectuals from all the ex-Yugoslav republics. In so doing it has become a factor which contributes to the re-unification of the scattered gems of the South Slavic intelligentsia around, simply put, the idea of a more humane civilisation\".<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The well-known Croatian writer and journalist <a href=\"/w/index.php?title=%C4%90ermano_%C4%86i%C4%87o_Senjanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0110ermano \u0106i\u0107o Senjanovi\u0107 (page does not exist)\">\u0110ermano \u0106i\u0107o Senjanovi\u0107</a> noted the extensive and inter-disciplinary character of <i>Novi Plamen's</i> issues: \"The comrades sent me <i>Novi Plamen</i> the other day and it makes one's head spin. Sociology, philosophy, demographics, history, statistics, international relations... Everything is there. If our Television discussed just one article in prime time each day, there would be work for the entire year\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The 2013 issue was published on 342 pages.\n</p><p>The journal has an Advisory Board consisting of well-known international left-wing figures such as <a href=\"/wiki/Noam_Chomsky\" title=\"Noam Chomsky\">Noam Chomsky</a>, philosopher <a href=\"/wiki/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek\" title=\"Slavoj \u017di\u017eek\">Slavoj \u017di\u017eek</a>, <a href=\"/wiki/Ken_Coates\" title=\"Ken Coates\">Ken Coates</a> MEP, <a href=\"/wiki/John_McDonnell_(politician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"John McDonnell (politician)\">John McDonnell MP</a>, <a href=\"/wiki/Michael_L%C3%B6wy\" title=\"Michael L\u00f6wy\">Michael L\u00f6wy</a> and <a href=\"/wiki/Jean_Ziegler\" title=\"Jean Ziegler\">Jean Ziegler</a>, as well as leading intellectuals and public figures from <a href=\"/wiki/The_Balkans\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Balkans\">South East Europe</a>, including the <a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deputy Prime Minister\">Deputy Prime Minister</a> of the Croatian government <a href=\"/wiki/Slobodan_Uzelac\" title=\"Slobodan Uzelac\">Slobodan Uzelac</a>, former Croatian Minister of Economy <a href=\"/wiki/Ljubo_Jur%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ljubo Jur\u010di\u0107\">Ljubo Jur\u010di\u0107</a> MP, former Croatian Minister of Culture <a href=\"/wiki/Antun_Vuji%C4%87\" title=\"Antun Vuji\u0107\">Antun Vuji\u0107</a> MP, Croatian MP <a href=\"/wiki/Milorad_Pupovac\" title=\"Milorad Pupovac\">Milorad Pupovac</a>, president of the <i>Croatian Writers' Association</i> <a href=\"/w/index.php?title=Velimir_Viskovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velimir Viskovi\u0107 (page does not exist)\">Velimir Viskovi\u0107</a>, President of the <i>Croatian PEN Club</i> <a href=\"/wiki/Nade%C5%BEda_%C4%8Ca%C4%8Dinovi%C4%8D\" title=\"Nade\u017eda \u010ca\u010dinovi\u010d\">Nade\u017eda \u010ca\u010dinovi\u010d</a>, politician and historian <a href=\"/wiki/Latinka_Perovi%C4%87\" title=\"Latinka Perovi\u0107\">Latinka Perovi\u0107</a>, Serbian sociologist and philosopher <a href=\"/wiki/Zagorka_Golubovi%C4%87\" title=\"Zagorka Golubovi\u0107\">Zagorka Golubovi\u0107</a>, writers <a href=\"/wiki/Slobodan_%C5%A0najder\" title=\"Slobodan \u0160najder\">Slobodan \u0160najder</a>, <a href=\"/wiki/Filip_Erceg\" title=\"Filip Erceg\">Filip Erceg</a>, <a href=\"/wiki/Igor_%C5%A0tiks\" title=\"Igor \u0160tiks\">Igor \u0160tiks</a> and <a href=\"/wiki/Predrag_Matvejevi%C4%87\" title=\"Predrag Matvejevi\u0107\">Predrag Matvejevi\u0107</a> (Vice-President of the International PEN Centre), former <a href=\"/wiki/Bosnians\" title=\"Bosnians\">Bosnian</a> Minister for Multiculturalism <a href=\"/w/index.php?title=Marko_Or%C5%A1oli%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marko Or\u0161oli\u0107 (page does not exist)\">Marko Or\u0161oli\u0107</a> and former Minister for Foreign Trade <a href=\"/w/index.php?title=Dragoljub_Stojanov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dragoljub Stojanov (page does not exist)\">Dragoljub Stojanov</a>, sociologist and politician <a href=\"/wiki/Slavo_Kuki%C4%87\" title=\"Slavo Kuki\u0107\">Slavo Kuki\u0107</a>, professor and politician <a href=\"/wiki/Bogdan_Denitch\" title=\"Bogdan Denitch\">Bogdan Denitch</a>, actor <a href=\"/wiki/Josip_Pejakovi%C4%87\" title=\"Josip Pejakovi\u0107\">Josip Pejakovi\u0107</a>, professor <a href=\"/wiki/Ljubomir_Cuculovski\" title=\"Ljubomir Cuculovski\">Ljubomir Cuculovski</a>, the Canadian academician <a href=\"/wiki/Darko_Suvin\" title=\"Darko Suvin\">Darko Suvin</a> and others.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Contributors to the magazine have also included the President of Croatia <a href=\"/wiki/Ivo_Josipovi%C4%87\" title=\"Ivo Josipovi\u0107\">Ivo Josipovi\u0107</a>, the Nobel laureate for Literature <a href=\"/wiki/Dario_Fo\" title=\"Dario Fo\">Dario Fo</a>, <a href=\"/wiki/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek\" title=\"Slavoj \u017di\u017eek\">Slavoj \u017di\u017eek</a>, Sir <a href=\"/wiki/Richard_Jolly\" title=\"Richard Jolly\">Richard Jolly</a>, prominent Dutch politician and UN diplomat <a href=\"/wiki/Jan_Pronk\" title=\"Jan Pronk\">Jan Pronk</a>, the British academic and politician <a href=\"/wiki/Stuart_Holland\" title=\"Stuart Holland\">Stuart Holland</a>, <a href=\"/wiki/Igor_Mandi%C4%87\" title=\"Igor Mandi\u0107\">Igor Mandi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Todor_Kulji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Todor Kulji\u0107 (page does not exist)\">Todor Kulji\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Drago_Pilsel\" title=\"Drago Pilsel\">Drago Pilsel</a>, <a href=\"/wiki/Ljubo_Jur%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ljubo Jur\u010di\u0107\">Ljubo Jur\u010di\u0107</a> MP, <a href=\"/wiki/Biljana_Borzan\" title=\"Biljana Borzan\">Biljana Borzan</a> MP, <a href=\"/w/index.php?title=Marin_Jurjevi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Jurjevi\u0107 (page does not exist)\">Marin Jurjevi\u0107</a> MP, <a href=\"/w/index.php?title=Sre%C4%87ko_Pulig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sre\u0107ko Pulig (page does not exist)\">Sre\u0107ko Pulig</a>, <a href=\"/wiki/Rastko_Mo%C4%8Dnik\" title=\"Rastko Mo\u010dnik\">Rastko Mo\u010dnik</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Sonja_Lokar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sonja Lokar (page does not exist)\">Sonja Lokar</a>, <a href=\"/wiki/Antun_Vuji%C4%87\" title=\"Antun Vuji\u0107\">Antun Vuji\u0107</a> MP and <a href=\"/wiki/Inoslav_Be%C5%A1ker\" title=\"Inoslav Be\u0161ker\">Inoslav Be\u0161ker</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Novi Plamen has been co-financed with the aid of the Croatian Ministry of Culture.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Activities_and_miscellanea\">Activities and miscellanea</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Novi_Plamen&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Activities and miscellanea\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Novi Plamen</i> and the <i>Demokratska misao</i> publishing company co-organized an international scientific conference titled <i>Participation, Self-management, Democracy</i> held in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> in November 2007, along with the <i>Left International Forum</i> of the <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a> <a href=\"/wiki/Left_Party_(Sweden)\" title=\"Left Party (Sweden)\">Left Party</a>. The progressive Belgrade-based politics and economics think-tank <i>Laboratorija progresivnih ideja Dimitrije Tucovi\u0107</i> is closely associated with the journal, and the majority of its materials are texts re-published from <i>Novi Plamen</i>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The journal was the first to publish a list of political prisoners interned on the <a href=\"/wiki/Goli_Otok\" title=\"Goli Otok\">Goli Otok</a> labour camp in the 1950s, which provoked much interest in the mass media throughout the region.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The journal is an initiative of people whose political socialisation occurred after the fall of former Yugoslavia,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and the journal's disagreement with the repressive and undemocratic currents of the \"old Left\" has been repeatedly covered and emphasised in the mass media.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>The name <i>Novi Plamen</i> (<i>The New Flame</i>) is an allusion to the distinguished magazine <i>Plamen</i> which was published in 1919 and edited by <a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a> and <a href=\"/wiki/August_Cesarec\" title=\"August Cesarec\">August Cesarec</a>. It also alludes to <a href=\"/wiki/Karl_Kraus_(writer)\" title=\"Karl Kraus (writer)\">Karl Kraus</a>' <i>Die Fackel</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Novi_Plamen&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 33em; -webkit-column-width: 33em; column-width: 33em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.danas.rs/dodaci/vikend/plave_strane/novi_plamen_na_balkanu.45.html?news_id=198550\">\"Novi plamen na Balkanu\"</a>. <i>Danas</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Danas&amp;rft.atitle=Novi+plamen+na+Balkanu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.danas.rs%2Fdodaci%2Fvikend%2Fplave_strane%2Fnovi_plamen_na_balkanu.45.html%3Fnews_id%3D198550&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kulturdokumentation.org/download/Cultural-policy-landscapes.pdf\">\"Cultural Policy Landscapes: A Guide to Eighteen Central and South Eastern European Countries\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Erste Stiftung Studies</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Erste+Stiftung+Studies&amp;rft.atitle=Cultural+Policy+Landscapes%3A+A+Guide+to+Eighteen+Central+and+South+Eastern+European+Countries&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kulturdokumentation.org%2Fdownload%2FCultural-policy-landscapes.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.danas.rs/dodaci/vikend/plave_strane/novi_plamen_na_balkanu.45.html?news_id=198550\">\"Novi plamen na Balkanu\"</a>. <i>Danas</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Danas&amp;rft.atitle=Novi+plamen+na+Balkanu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.danas.rs%2Fdodaci%2Fvikend%2Fplave_strane%2Fnovi_plamen_na_balkanu.45.html%3Fnews_id%3D198550&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://split-online.info/split/hrvatska/vatra-i-poneki-plamen\">\"Senjanovi\u0107, \u0110. \u0106., Vatra i poneki plamen\"</a>. <i>Novi list</i>. 16 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Novi+list&amp;rft.atitle=Senjanovi%C4%87%2C+%C4%90.+%C4%86.%2C+Vatra+i+poneki+plamen&amp;rft.date=2011-04-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsplit-online.info%2Fsplit%2Fhrvatska%2Fvatra-i-poneki-plamen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Senjanovi\u0107, \u0110ermano \u0106i\u0107o, Kvadratura kruga, Novi list, 8 October 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080224190508/http://www.noviplamen.org/index.php?page=onovomplamenu\">\"O Novom Plamenu (About <i>Novi Plamen</i>)\"</a>. <i>Novi Plamen</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noviplamen.org/index.php?page=onovomplamenu\">the original</a> on 24 February 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 February</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Novi+Plamen&amp;rft.atitle=O+Novom+Plamenu+%28About+Novi+Plamen%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.noviplamen.org%2Findex.php%3Fpage%3Donovomplamenu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.min-kulture.hr/userdocsimages/Odobreni%20programi%20u%202014.%20godini/%C4%8Casopisi%202014_odobreno%2030.05.2014..pdf\">\"\u010casopisi: Pregled programa po podprogramskoj djelatnosti\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Ministry of Culture of the Republic of Croatia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C4%8Casopisi%3A+Pregled+programa+po+podprogramskoj+djelatnosti&amp;rft.pub=Ministry+of+Culture+of+the+Republic+of+Croatia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.min-kulture.hr%2Fuserdocsimages%2FOdobreni%2520programi%2520u%25202014.%2520godini%2F%25C4%258Casopisi%25202014_odobreno%252030.05.2014..pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dimitrijetucovic.org.previewdns.com/?page_id=123\">\"Arhiva\"</a>. Laboratorija progresivnih ideja Dimitrije Tucovi\u0107<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arhiva&amp;rft.pub=Laboratorija+progresivnih+ideja+Dimitrije+Tucovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdimitrijetucovic.org.previewdns.com%2F%3Fpage_id%3D123&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtvslo.si/svet/miha-cenc-goli-otok-je-sistematicno-teptal-osnovne-cloveske-norme/326983\">\"Miha Cenc, Goli otok je sistemati\u010dno teptal osnovne \u010dlove\u0161ke norme\"</a>. Radio Television Slovenia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Miha+Cenc%2C+Goli+otok+je+sistemati%C4%8Dno+teptal+osnovne+%C4%8Dlove%C5%A1ke+norme&amp;rft.pub=Radio+Television+Slovenia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtvslo.si%2Fsvet%2Fmiha-cenc-goli-otok-je-sistematicno-teptal-osnovne-cloveske-norme%2F326983&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vreme.com/cms/view.php?id=1165220\">\"Dokument: Spisak 16101 golooto\u010dana\"</a>. <i>Vreme</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Vreme&amp;rft.atitle=Dokument%3A+Spisak+16101+golooto%C4%8Dana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vreme.com%2Fcms%2Fview.php%3Fid%3D1165220&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jutarnji.hr/template/article/article-print.jsp?id=1152992\">\"UDBIN popis: Objavili imena 16.101 zato\u010denika Golog otoka\"</a>. Jutarnji list<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UDBIN+popis%3A+Objavili+imena+16.101+zato%C4%8Denika+Golog+otoka&amp;rft.pub=Jutarnji+list&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jutarnji.hr%2Ftemplate%2Farticle%2Farticle-print.jsp%3Fid%3D1152992&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://userpage.fu-berlin.de/~tomic/wp-content/uploads/Kanzleiter-Tomic-2011-Die-Linke-im-postjugoslawischen-Raum.pdf\">\"Kanzleiter, Boris, and \u00d0or\u0111e Tomi\u0107, Die Linke im post-jugoslawischen Raum\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Freie Universit\u00e4t Berlin<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kanzleiter%2C+Boris%2C+and+%C3%90or%C4%91e+Tomi%C4%87%2C+Die+Linke+im+post-jugoslawischen+Raum.&amp;rft.pub=Freie+Universit%C3%A4t+Berlin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fuserpage.fu-berlin.de%2F~tomic%2Fwp-content%2Fuploads%2FKanzleiter-Tomic-2011-Die-Linke-im-postjugoslawischen-Raum.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=TlRBwEQu1js\">\"Nedemokrati\u010dnosti medija u Hrvatskoj i svijetu\"</a>. OTV. 30 July 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nedemokrati%C4%8Dnosti+medija+u+Hrvatskoj+i+svijetu&amp;rft.pub=OTV&amp;rft.date=2008-07-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DTlRBwEQu1js&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtvslo.si/svet/miha-cenc-goli-otok-je-sistematicno-teptal-osnovne-cloveske-norme/326983\">\"Miha Cenc, Goli otok je sistemati\u010dno teptal osnovne \u010dlove\u0161ke norme\"</a>. <i>Radio Television Slovenia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Radio+Television+Slovenia&amp;rft.atitle=Miha+Cenc%2C+Goli+otok+je+sistemati%C4%8Dno+teptal+osnovne+%C4%8Dlove%C5%A1ke+norme&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtvslo.si%2Fsvet%2Fmiha-cenc-goli-otok-je-sistematicno-teptal-osnovne-cloveske-norme%2F326983&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANovi+Plamen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Novi_Plamen&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110504182503/http://www.jakopovich.com/jakopovich/hrv/index.php?cat=autorski_radovi&amp;page=ex_yu\"><i>Ex-Yugoslavia: A New Progressive Voice</i>, by Daniel Jakopovich</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110803193549/http://www.noviplamen.org/\"><i>Novi Plamen</i> official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noviplamen.net\"><i>Novi Plamen</i> blog</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2212\nCached time: 20180921215519\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.328 seconds\nReal time usage: 0.397 seconds\nPreprocessor visited node count: 1441/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34757/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1219/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13659/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.196/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  346.417      1 -total\n 33.26%  115.207      1 Template:Infobox_journal\n 33.20%  115.016      2 Template:Lang-en\n 31.05%  107.557      1 Template:Reflist\n 23.94%   82.945     13 Template:Cite_web\n 15.28%   52.934      1 Template:Infobox\n 12.97%   44.933      1 Template:Namespace_detect\n  3.83%   13.266      1 Template:Infobox_journal/ISO_4_check\n  2.74%    9.509      1 Template:Infobox_journal/ISSN-eISSN\n  1.88%    6.511      1 Template:ISSN_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9932181-0!canonical and timestamp 20180921215519 and revision id 859503388\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Novi_Plamen","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Novi Plamen"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Novi_Plamen","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Novi Plamen"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B8_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041d\u043e\u0432\u0438 \u041f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/Novi_Plamen","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"Novi Plamen"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B8_%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD_(%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81)","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041d\u043e\u0432\u0438 \u041f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d (\u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441)"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Novi_Plamen","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Novi Plamen"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","*":"2007_establishments_in_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Biannual_magazines"},{"sortkey":"","*":"Croatian_magazines"},{"sortkey":"","*":"Croatian-language_magazines"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"","*":"Literary_magazines"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_2007"},{"sortkey":"","*":"Media_in_Zagreb"},{"sortkey":"","*":"Croatian_political_magazines"},{"sortkey":"","*":"Socialist_magazines"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Antun Vuji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Cesarec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biljana Borzan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Denitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dario Fo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darko Suvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Prime Minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Pilsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filip Erceg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goli Otok"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor \u0160tiks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inoslav Be\u0161ker"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Josipovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Pronk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Ziegler"},{"ns":0,"exists":"","*":"John McDonnell (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Pejakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Kraus (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ken Coates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latinka Perovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left Party (Sweden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubo Jur\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubomir Cuculovski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael L\u00f6wy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milorad Pupovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nade\u017eda \u010ca\u010dinovi\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noam Chomsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of academic disciplines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predrag Matvejevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rastko Mo\u010dnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Jolly"},{"ns":0,"exists":"","*":"SFR Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavo Kuki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavoj \u017di\u017eek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Uzelac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan \u0160najder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuart Holland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagorka Golubovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"*":"\u0110ermano \u0106i\u0107o Senjanovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Velimir Viskovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Marko Or\u0161oli\u0107"},{"ns":0,"*":"Dragoljub Stojanov"},{"ns":0,"*":"Todor Kulji\u0107"},{"ns":0,"*":"Marin Jurjevi\u0107"},{"ns":0,"*":"Sre\u0107ko Pulig"},{"ns":0,"*":"Sonja Lokar"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Academic Journals/Bluebook journals"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/Bluebook check"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/ISO 4 check"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linkless exists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/MathSciNet check"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/NLM check"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smaller"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/Abbreviation search"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/Indexing search"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox journal/ISSN-eISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Please check ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Linkless"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Lock-red-alt-2.svg"],"externallinks":["http://www.danas.rs/dodaci/vikend/plave_strane/novi_plamen_na_balkanu.45.html?news_id=198550","http://www.kulturdokumentation.org/download/Cultural-policy-landscapes.pdf","http://split-online.info/split/hrvatska/vatra-i-poneki-plamen","https://web.archive.org/web/20080224190508/http://www.noviplamen.org/index.php?page=onovomplamenu","http://www.noviplamen.org/index.php?page=onovomplamenu","http://www.min-kulture.hr/userdocsimages/Odobreni%20programi%20u%202014.%20godini/%C4%8Casopisi%202014_odobreno%2030.05.2014..pdf","http://dimitrijetucovic.org.previewdns.com/?page_id=123","http://www.rtvslo.si/svet/miha-cenc-goli-otok-je-sistematicno-teptal-osnovne-cloveske-norme/326983","http://www.vreme.com/cms/view.php?id=1165220","http://www.jutarnji.hr/template/article/article-print.jsp?id=1152992","http://userpage.fu-berlin.de/~tomic/wp-content/uploads/Kanzleiter-Tomic-2011-Die-Linke-im-postjugoslawischen-Raum.pdf","https://www.youtube.com/watch?v=TlRBwEQu1js","https://lib.law.washington.edu/cilp/abbrev.html","http://personal.psu.edu/dhk3/research/Bluebook/T-13.htm","https://marcinwrochna.github.io/abbrevIso/?search=Novi_Plamen","http://www.issn.org/services/online-services/access-to-the-ltwa/","https://www.ncbi.nlm.nih.gov/nlmcatalog?term=1846-386X%5BISSN%5D","https://www.ncbi.nlm.nih.gov/nlmcatalog?term=Novi+Plamen%5BJournal%5D","https://mathscinet.ams.org/msnhtml/serials.pdf","https://mathscinet.ams.org/mathscinet/search/journals.html?journalName=1846-386X&Submit=Search","http://miar.ub.edu/issn/1846-386X","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1846-386X","https://www.worldcat.org/oclc/643257497","http://www.noviplamen.org/","http://www.noviplamen.org/arhiva","https://web.archive.org/web/20110504182503/http://www.jakopovich.com/jakopovich/hrv/index.php?cat=autorski_radovi&page=ex_yu","https://web.archive.org/web/20110803193549/http://www.noviplamen.org/","http://noviplamen.net"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Profile","number":"1","index":"1","fromtitle":"Novi_Plamen","byteoffset":1098,"anchor":"Profile"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Activities and miscellanea","number":"2","index":"2","fromtitle":"Novi_Plamen","byteoffset":5581,"anchor":"Activities_and_miscellanea"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Novi_Plamen","byteoffset":8411,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Novi_Plamen","byteoffset":8444,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Novi Plamen</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Novi Plamen</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2992391"}]}}