{"parse":{"title":"Cultural Heritage of Andorra","pageid":33934150,"revid":858737366,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Cultural Heritage of Andorra</b> is an organization in <a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a> which protects national buildings and monuments considered of cultural and historical value.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_buildings_listed\">Selected buildings listed</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Heritage_of_Andorra&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Selected buildings listed\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antiga_f%C3%A0brica_de_pells\" title=\"Antiga f\u00e0brica de pells\">Antiga f\u00e0brica de pells</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antiga_Vegueria_Francesa\" title=\"Antiga Vegueria Francesa\">Antiga Vegueria Francesa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cal_Batlle\" title=\"Cal Batlle\">Cal Batlle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cal_Pal\" title=\"Cal Pal\">Cal Pal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cal_Ribot\" title=\"Cal Ribot\">Cal Ribot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Balletb%C3%B3\" title=\"Casa Balletb\u00f3\">Casa Balletb\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Blanca,_Ordino\" title=\"Casa Blanca, Ordino\">Casa Blanca, Ordino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Bonet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Casa Bonet\">Casa Bonet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Cristo\" title=\"Casa Cristo\">Casa Cristo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_d%27Areny-Plandolit\" title=\"Casa d&#39;Areny-Plandolit\">Casa d'Areny-Plandolit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_de_la_Vall\" title=\"Casa de la Vall\">Casa de la Vall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_del_Quart_d%27Any%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa del Quart d&#39;Any\u00f3s (page does not exist)\">Casa del Quart d'Any\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_dels_Russos\" title=\"Casa dels Russos\">Casa dels Russos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Dur%C3%B3\" title=\"Casa Dur\u00f3\">Casa Dur\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Felip%C3%B3\" title=\"Casa Felip\u00f3\">Casa Felip\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Lacruz\" title=\"Casa Lacruz\">Casa Lacruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Massip-Dolsa\" title=\"Casa Massip-Dolsa\">Casa Massip-Dolsa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Palmitjavila\" title=\"Casa Palmitjavila\">Casa Palmitjavila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Rossell\" title=\"Casa Rossell\">Casa Rossell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Vidal\" title=\"Casa Vidal\">Casa Vidal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_Xurrina\" title=\"Casa Xurrina\">Casa Xurrina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Castell_de_les_Bons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Castell de les Bons (page does not exist)\">Castell de les Bons</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Central_hidroel%C3%A8ctrica_de_FHASA_a_Encamp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central hidroel\u00e8ctrica de FHASA a Encamp (page does not exist)\">Central hidroel\u00e8ctrica de FHASA a Encamp</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Colomer_de_Cotxa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Colomer de Cotxa (page does not exist)\">Colomer de Cotxa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Col%C2%B7legi_Sagrada_Fam%C3%ADlia,_Escaldes-Engordany&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Col\u00b7legi Sagrada Fam\u00edlia, Escaldes-Engordany (page does not exist)\">Col\u00b7legi Sagrada Fam\u00edlia, Escaldes-Engordany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Andreu_d%27Arinsal\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Andreu d&#39;Arinsal\">Esgl\u00e9sia de Sant Andreu d'Arinsal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Bartomeu_de_Soldeu\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Bartomeu de Soldeu\">Esgl\u00e9sia de Sant Bartomeu de Soldeu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Climent_de_Pal\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Climent de Pal\">Esgl\u00e9sia de Sant Climent de Pal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Corneli_i_Sant_Cebri%C3%A0_d%27Ordino\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Corneli i Sant Cebri\u00e0 d&#39;Ordino\">Esgl\u00e9sia de Sant Corneli i Sant Cebri\u00e0 d'Ordino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Crist%C3%B2fol_d%27Any%C3%B3s\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Crist\u00f2fol d&#39;Any\u00f3s\">Esgl\u00e9sia de Sant Crist\u00f2fol d'Any\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Esteve_de_Bixessarri\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Esteve de Bixessarri\">Esgl\u00e9sia de Sant Esteve de Bixessarri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Esteve\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Esteve\">Esgl\u00e9sia de Sant Esteve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Iscle_i_Santa_Vict%C3%B2ria_(Andorra)\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Iscle i Santa Vict\u00f2ria (Andorra)\">Esgl\u00e9sia de Sant Iscle i Santa Vict\u00f2ria (Andorra)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Joan_de_Caselles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Caselles\">Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Caselles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Joan_de_Sispony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Sispony\">Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Sispony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Juli%C3%A0_i_Sant_Germ%C3%A0\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Juli\u00e0 i Sant Germ\u00e0\">Esgl\u00e9sia de Sant Juli\u00e0 i Sant Germ\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Mart%C3%AD_de_la_Cortinada\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de la Cortinada\">Esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de la Cortinada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Mart%C3%AD_de_Nagol\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Nagol\">Esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Nagol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Miquel_d%27Engolasters\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel d&#39;Engolasters\">Esgl\u00e9sia de Sant Miquel d'Engolasters</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Miquel_de_Fontaneda\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Fontaneda\">Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Fontaneda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Miquel_de_la_Mosquera\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de la Mosquera\">Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de la Mosquera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Miquel_de_Prats\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Prats\">Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Pere_d%27Aixirivall\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Pere d&#39;Aixirivall\">Esgl\u00e9sia de Sant Pere d'Aixirivall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Pere_del_Serrat\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Pere del Serrat\">Esgl\u00e9sia de Sant Pere del Serrat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Pere_del_Tarter\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Pere del Tarter\">Esgl\u00e9sia de Sant Pere del Tarter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Pere_M%C3%A0rtir,_Escaldes-Engordany\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Pere M\u00e0rtir, Escaldes-Engordany\">Esgl\u00e9sia de Sant Pere M\u00e0rtir, Escaldes-Engordany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Rom%C3%A0_de_les_Bons\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 de les Bons\">Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 de les Bons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Rom%C3%A0_dels_Vilars\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 dels Vilars\">Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 dels Vilars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Serni_de_Canillo\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Canillo\">Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Canillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Serni_de_Llorts\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Llorts\">Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Llorts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Sant_Serni_de_Nagol\" title=\"Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Nagol\">Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Nagol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Santa_B%C3%A0rbara_d%27Ordino\" title=\"Esgl\u00e9sia de Santa B\u00e0rbara d&#39;Ordino\">Esgl\u00e9sia de Santa B\u00e0rbara d'Ordino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Santa_Coloma_d%27Andorra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esgl\u00e9sia de Santa Coloma d&#39;Andorra\">Esgl\u00e9sia de Santa Coloma d'Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esgl%C3%A9sia_de_Santa_Creu_de_Canill%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esgl\u00e9sia de Santa Creu de Canill\u00f3\">Esgl\u00e9sia de Santa Creu de Canill\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emissora_de_Sud-R%C3%A0dio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emissora de Sud-R\u00e0dio (page does not exist)\">Emissora de Sud-R\u00e0dio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escoles_d%27Andorra_la_Vella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escoles d&#39;Andorra la Vella (page does not exist)\">Escoles d'Andorra la Vella</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escoles_d%27Ordino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escoles d&#39;Ordino (page does not exist)\">Escoles d'Ordino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escoles_de_la_Massana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escoles de la Massana (page does not exist)\">Escoles de la Massana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Farga_Rossell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Farga Rossell (page does not exist)\">Farga Rossell</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Font_de_l%27Avinguda_de_les_Escoles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Font de l&#39;Avinguda de les Escoles (page does not exist)\">Font de l'Avinguda de les Escoles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Font_de_la_pla%C3%A7a_Creu_Blanca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Font de la pla\u00e7a Creu Blanca (page does not exist)\">Font de la pla\u00e7a Creu Blanca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Font_de_la_pla%C3%A7a_Santa_Anna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Font de la pla\u00e7a Santa Anna (page does not exist)\">Font de la pla\u00e7a Santa Anna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Galeries_Cristall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galeries Cristall (page does not exist)\">Galeries Cristall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Garatge_i_cinema_Valira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Garatge i cinema Valira (page does not exist)\">Garatge i cinema Valira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hostal_Palanques\" title=\"Hostal Palanques\">Hostal Palanques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hotel_Bellavista\" title=\"Hotel Bellavista\">Hotel Bellavista</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hotel_Carlemany&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hotel Carlemany (page does not exist)\">Hotel Carlemany</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hotel_Casamanya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hotel Casamanya (page does not exist)\">Hotel Casamanya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hotel_Rosaleda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hotel Rosaleda (page does not exist)\">Hotel Rosaleda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hotel_Valira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hotel Valira (page does not exist)\">Hotel Valira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mare_de_D%C3%A9u_de_Can%C3%B2lic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mare de D\u00e9u de Can\u00f2lic (page does not exist)\">Mare de D\u00e9u de Can\u00f2lic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_Casa_Rull&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu Casa Rull (page does not exist)\">Museu Casa Rull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_d%27Any%C3%B3s\" title=\"Pont d&#39;Any\u00f3s\">Pont d'Any\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_d%27Engordany\" title=\"Pont d&#39;Engordany\">Pont d'Engordany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_de_la_Margineda\" title=\"Pont de la Margineda\">Pont de la Margineda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_de_la_Tosca\" title=\"Pont de la Tosca\">Pont de la Tosca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_de_Sassanat\" title=\"Pont de Sassanat\">Pont de Sassanat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_dels_Escalls\" title=\"Pont dels Escalls\">Pont dels Escalls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_Pla\" title=\"Pont Pla\">Pont Pla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Presa_d%27Engolasters&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Presa d&#39;Engolasters (page does not exist)\">Presa d'Engolasters</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Presa_i_caseta_del_guarda_de_R%C3%A0mio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Presa i caseta del guarda de R\u00e0mio (page does not exist)\">Presa i caseta del guarda de R\u00e0mio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quart_de_Sispony&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quart de Sispony (page does not exist)\">Quart de Sispony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A0dio_Andorra\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e0dio Andorra\">R\u00e0dio Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Santuari_nou_de_Meritxell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santuari nou de Meritxell (page does not exist)\">Santuari nou de Meritxell</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Terminal_del_funicular_d%27Engolasters_i_casa_del_guarda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Terminal del funicular d&#39;Engolasters i casa del guarda (page does not exist)\">Terminal del funicular d'Engolasters i casa del guarda</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Heritage_of_Andorra&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Cultural_heritage_monuments_in_Andorra\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Cultural heritage monuments in Andorra\">Cultural heritage monuments in Andorra</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.patrimonicultural.ad/\">Official site</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_map_of_Andorra.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Flag_map_of_Andorra.svg/30px-Flag_map_of_Andorra.svg.png\" width=\"30\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Flag_map_of_Andorra.svg/45px-Flag_map_of_Andorra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Flag_map_of_Andorra.svg/60px-Flag_map_of_Andorra.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"816\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Cultural_Heritage_of_Andorra&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Andorra-stub\" title=\"Template:Andorra-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Andorra-stub\" title=\"Template talk:Andorra-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Andorra-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1290\nCached time: 20180909074753\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.107 seconds\nPreprocessor visited node count: 271/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5467/2097152 bytes\nTemplate argument size: 576/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.012/10.000 seconds\nLua memory usage: 807 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   70.089      1 -total\n 43.58%   30.543      1 Template:Commons_category\n 32.81%   22.993      1 Template:Div_col\n 21.46%   15.039      1 Template:Andorra-stub\n 19.22%   13.470      1 Template:Asbox\n 17.12%   11.998      1 Template:Commons\n 14.75%   10.337      1 Template:Sister_project\n  8.93%    6.258      1 Template:Side_box\n  3.04%    2.133      1 Template:Column-width\n  2.98%    2.088      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33934150-0!canonical and timestamp 20180909074753 and revision id 858737366\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llista_de_monuments_d%27Andorra","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Llista de monuments d'Andorra"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_denkmalgesch%C3%BCtzten_Objekte_in_Andorra","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste der denkmalgesch\u00fctzten Objekte in Andorra"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_%C3%A9difices_prot%C3%A9g%C3%A9s_d%27Andorre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Liste des \u00e9difices prot\u00e9g\u00e9s d'Andorre"}],"categories":[{"sortkey":" ","*":"Cultural_Heritage_of_Andorra"},{"sortkey":"","*":"Andorra-related_lists"},{"sortkey":"Heritage of Andorra","*":"Cultural_lists"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Andorra_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Andorra-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antiga Vegueria Francesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antiga f\u00e0brica de pells"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cal Batlle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cal Pal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cal Ribot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Balletb\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Blanca, Ordino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Bonet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Cristo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Dur\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Felip\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Lacruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Massip-Dolsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Palmitjavila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Rossell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Vidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Xurrina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa d'Areny-Plandolit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa de la Vall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa dels Russos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Andreu d'Arinsal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Bartomeu de Soldeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Climent de Pal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Corneli i Sant Cebri\u00e0 d'Ordino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Crist\u00f2fol d'Any\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Esteve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Esteve de Bixessarri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Iscle i Santa Vict\u00f2ria (Andorra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Caselles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Sispony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Juli\u00e0 i Sant Germ\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Nagol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de la Cortinada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel d'Engolasters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Fontaneda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de la Mosquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Pere M\u00e0rtir, Escaldes-Engordany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Pere d'Aixirivall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Pere del Serrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Pere del Tarter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 de les Bons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 dels Vilars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Canillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Llorts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Sant Serni de Nagol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Santa B\u00e0rbara d'Ordino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Santa Coloma d'Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esgl\u00e9sia de Santa Creu de Canill\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hostal Palanques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotel Bellavista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont Pla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont d'Any\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont d'Engordany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont de Sassanat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont de la Margineda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont de la Tosca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont dels Escalls"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e0dio Andorra"},{"ns":0,"*":"Casa del Quart d'Any\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Castell de les Bons"},{"ns":0,"*":"Central hidroel\u00e8ctrica de FHASA a Encamp"},{"ns":0,"*":"Colomer de Cotxa"},{"ns":0,"*":"Col\u00b7legi Sagrada Fam\u00edlia, Escaldes-Engordany"},{"ns":0,"*":"Emissora de Sud-R\u00e0dio"},{"ns":0,"*":"Escoles d'Andorra la Vella"},{"ns":0,"*":"Escoles d'Ordino"},{"ns":0,"*":"Escoles de la Massana"},{"ns":0,"*":"Farga Rossell"},{"ns":0,"*":"Font de l'Avinguda de les Escoles"},{"ns":0,"*":"Font de la pla\u00e7a Creu Blanca"},{"ns":0,"*":"Font de la pla\u00e7a Santa Anna"},{"ns":0,"*":"Galeries Cristall"},{"ns":0,"*":"Garatge i cinema Valira"},{"ns":0,"*":"Hotel Carlemany"},{"ns":0,"*":"Hotel Casamanya"},{"ns":0,"*":"Hotel Rosaleda"},{"ns":0,"*":"Hotel Valira"},{"ns":0,"*":"Mare de D\u00e9u de Can\u00f2lic"},{"ns":0,"*":"Museu Casa Rull"},{"ns":0,"*":"Presa d'Engolasters"},{"ns":0,"*":"Presa i caseta del guarda de R\u00e0mio"},{"ns":0,"*":"Quart de Sispony"},{"ns":0,"*":"Santuari nou de Meritxell"},{"ns":0,"*":"Terminal del funicular d'Engolasters i casa del guarda"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Andorra-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Andorra-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Commons-logo.svg","Flag_map_of_Andorra.svg"],"externallinks":["http://www.patrimonicultural.ad/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected buildings listed","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cultural_Heritage_of_Andorra","byteoffset":167,"anchor":"Selected_buildings_listed"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cultural_Heritage_of_Andorra","byteoffset":2795,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cultural Heritage of Andorra","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Cultural_heritage_monuments_in_Andorra","*":"commons:Category:Cultural heritage monuments in Andorra"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1854835"}]}}