{"parse":{"title":"Peintre de la Marine","pageid":20181036,"revid":803279002,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Peintre_officiel_mg_8035.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Peintre_officiel_mg_8035.jpg/170px-Peintre_officiel_mg_8035.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Peintre_officiel_mg_8035.jpg/255px-Peintre_officiel_mg_8035.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Peintre_officiel_mg_8035.jpg/340px-Peintre_officiel_mg_8035.jpg 2x\" data-file-width=\"2648\" data-file-height=\"3972\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Peintre_officiel_mg_8035.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Peintre officiel de la Marine Shoulder insignia of Andr\u00e9 Hambourg.</div></div></div>\n<p><b>Peintre de la Marine</b> (<i>Painter of the Fleet</i>) is a title awarded by the <a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence (France)\">Minister of defence</a> in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> to artists who have devoted their talents to the sea, the <a href=\"/wiki/French_Navy\" title=\"French Navy\">French Navy</a> and other maritime subjects. It was set up in 1830 by the <a href=\"/wiki/July_Monarchy\" title=\"July Monarchy\">July Monarchy</a> and can be awarded to painters photographers, illustrators, engravers, and sculptors.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Rights_and_privileges\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Rights and privileges</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Peintres_de_la_Marine_since_1830_(by_date_of_appointment)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Peintres de la Marine since 1830 (by date of appointment)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1830-1899\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">1830-1899</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1901-1950\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">1901-1950</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#1950-99\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">1950-99</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Rights_and_privileges\">Rights and privileges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Rights and privileges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Signature_Jean_Rigaud.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Signature_Jean_Rigaud.JPG/200px-Signature_Jean_Rigaud.JPG\" width=\"200\" height=\"48\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Signature_Jean_Rigaud.JPG/300px-Signature_Jean_Rigaud.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Signature_Jean_Rigaud.JPG/400px-Signature_Jean_Rigaud.JPG 2x\" data-file-width=\"659\" data-file-height=\"159\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Signature_Jean_Rigaud.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Signature of <a href=\"/wiki/Jean_Rigaud\" title=\"Jean Rigaud\">Jean Rigaud</a> as Peintre de la Marine</div></div></div>\n<p>The title is unpaid but does grant certain facilities and privileges:\n</p>\n<ul><li>being able to embark on French Navy vessels</li>\n<li>wearing a uniform</li>\n<li>being allowed to follow one's artistic signature with an anchor</li>\n<li>belonging to the <a href=\"/wiki/Service_historique_de_la_d%C3%A9fense\" class=\"mw-redirect\" title=\"Service historique de la d\u00e9fense\">Service historique de la Marine</a>.</li></ul>\n<p>The <b>peintres agr\u00e9\u00e9s</b> are named for a 3-year term by a jury of naval officiers and <b>peintres titulaires</b> and presided over by a general officer of the Navy. To become a peintre titulaire, one has to serve as a peintre agr\u00e9\u00e9 for more than 4 consecutive years.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(July 2010)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Peintres_de_la_Marine_since_1830_.28by_date_of_appointment.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Peintres_de_la_Marine_since_1830_(by_date_of_appointment)\">Peintres de la Marine since 1830 (by date of appointment)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Peintres de la Marine since 1830 (by date of appointment)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1830-1899\">1830-1899</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1830-1899\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1830&#160;: <a href=\"/wiki/Louis-Philippe_Cr%C3%A9pin\" title=\"Louis-Philippe Cr\u00e9pin\">Louis-Philippe Cr\u00e9pin</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Antoine_Th%C3%A9odore_de_Gudin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Antoine Th\u00e9odore de Gudin\">Jean Antoine Th\u00e9odore de Gudin</a>,</li>\n<li>1849&#160;: E. Poidevin, dit Lepoidevin,</li>\n<li>1854&#160;: <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Morel-Fatio\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9on Morel-Fatio\">L\u00e9on Morel-Fatio</a>,</li>\n<li>1867&#160;: P. de Crisenoy,</li>\n<li>1875&#160;: C. Longueville,</li>\n<li>1876&#160;: F. Roux,</li>\n<li>1880&#160;: F.-P. Barry,</li>\n<li>1882&#160;: L. Le Pic, P. Gaillard, Lepinay,</li>\n<li>1883&#160;: M. Willenich, Pompon,</li>\n<li>1885&#160;: Gaston. Roullet, E. Adam,</li>\n<li>1886&#160;: T. Weber,</li>\n<li>1887&#160;: G. Bourgain,</li>\n<li>1888&#160;: M. N. Saulnier de La Pinelais,</li>\n<li>1889&#160;: <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Dauphin\" title=\"Eug\u00e8ne Dauphin\">Eug\u00e8ne Dauphin</a>,</li>\n<li>1890&#160;: <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Couturier\" title=\"L\u00e9on Couturier\">L\u00e9on Couturier</a>, G. Le S\u00e9n\u00e9chal de Kerdreoret, A. Marcottes de Quivi\u00e8res, O. de Champeaux, La Boulaye, E. d'Argence,</li>\n<li>1891&#160;: E. Maillart, L. Dumoulin, E. Chigot, P. Jobert, P. Bertrand,</li>\n<li>1892&#160;: Moisson,</li>\n<li>1893&#160;: T. Poilpot,</li>\n<li>1895&#160;: P. Marsac, P. Liot,</li>\n<li>1896&#160;: C. Bellenger, G. Ravanne,</li>\n<li>1898&#160;: G. Vient, A. Johanson,</li>\n<li>1899&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Charles_Cachoud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Charles Cachoud (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Charles Cachoud</a>, E. Noirot, M. Perret,</li>\n<li>1900&#160;: G. Galland, F. Legout-G\u00e9rard, P. Merwart, R. de Villars.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1901-1950\">1901-1950</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1901-1950\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1901&#160;: M. Roy - <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Ziem\" title=\"F\u00e9lix Ziem\">F\u00e9lix Ziem</a>,</li>\n<li>1902&#160;: P.-H. Simons,</li>\n<li>1903&#160;: F. Regamey,</li>\n<li>1904&#160;: G.-H Aubain, P. Place-Canton, A. Berthon,</li>\n<li>1905&#160;: <a href=\"/wiki/Gustave_Fraipont\" title=\"Gustave Fraipont\">Gustave Fraipont</a>, L. E. de Jarny, M. Noire, F. Olivier, F. Guey,</li>\n<li>1906&#160;: P. La Gatier, A. S\u00e9bille,</li>\n<li>1908&#160;: E. Berth\u00e9l\u00e9my, E. Chevalier, A. Delaistre, <a href=\"/wiki/Charles_Fouqueray\" title=\"Charles Fouqueray\">Charles Fouqueray</a>,</li>\n<li>1909&#160;: R. Dumont-Duparc,</li>\n<li>1910&#160;: A. Chanteau, G. Chanteau, F.-H. Gauthier, L. P. F\u00e9lix, H. Farre, <a href=\"/w/index.php?title=Eug%C3%A8ne_Fran%C3%A7ois_Deshayes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eug\u00e8ne Fran\u00e7ois Deshayes (page does not exist)\">Eug\u00e8ne Fran\u00e7ois Deshayes</a>,</li>\n<li>1911&#160;: L. Laurent-Gsell, A. Moreaux,</li>\n<li>1912&#160;: L.-E. Dauphin, F. Salkin,</li>\n<li>1914&#160;: A. Nivard, C. Cazes,</li>\n<li>1915&#160;: <a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a>,</li>\n<li>1916&#160;: M. Maufra, L. Jonas, R. Desouches,</li>\n<li>1917&#160;: G. Taboureau, dit Sandy Hook,</li>\n<li>1918&#160;: A. Roux-Renard, L. Haffner, J. Lancelin, H. Lebasque,</li>\n<li>1919&#160;: A. Matisse,</li>\n<li>1921&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Millot_(Gerv%C3%A8se)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Millot (Gerv\u00e8se) (page does not exist)\">Charles Millot</a> alias H. Gerv\u00e8se, G. Arnoux, <a href=\"/wiki/Pierre_Bodard\" title=\"Pierre Bodard\">Pierre Bodard</a>, L. Bonamici, E.-L. Gillot, P. Morchain, R. Pinard, H.-E. Callot, P.-E. Lecomte, <a href=\"/wiki/Mathurin_M%C3%A9heut\" title=\"Mathurin M\u00e9heut\">Mathurin M\u00e9heut</a>, <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Montenard\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Montenard\">Fr\u00e9d\u00e9ric Montenard</a>,</li>\n<li>1922&#160;: <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dauchez\" title=\"Andr\u00e9 Dauchez\">Andr\u00e9 Dauchez</a>, B. Lach\u00e8vre, F. Lantoine, <a href=\"/w/index.php?title=C._Martin-Sauvaigo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C. Martin-Sauvaigo (page does not exist)\">C. Martin-Sauvaigo</a>, J.-L. Paguenaud,</li>\n<li>1923&#160;: Llano Florez, G. F. Roussel, Du Gardier,</li>\n<li>1924&#160;: E. Barbaroux, J. R. Carri\u00e8re, Paul Lev\u00e9r\u00e9, M. Moisset, R. Quillivic, G. Rollin de Vertury, <a href=\"/wiki/Jean_Roque\" title=\"Jean Roque\">Jean Roque</a>, A. Theunissen, P. Leconte,</li>\n<li>1925&#160;: L. Madrassi, Vitalis Morin, G. Cochet, G. Drageon,</li>\n<li>1926&#160;: G. Alaux, J. B. Roubaux,</li>\n<li>1927&#160;: J. Gaboriaux,</li>\n<li>1928&#160;: A. Silice, A. Gaussen, M. Gaussen,</li>\n<li>1929&#160;: M. Guyot, dit Guy Loe,</li>\n<li>1930&#160;: F. Alaux,</li>\n<li>1931&#160;: V.-L. Delpy,</li>\n<li>1933&#160;: J.-G. Daragnes, B. Roy, P. Roy, L. Simon, M. Vilalta,</li>\n<li>1934&#160;: E. Blandin,</li>\n<li>1935&#160;: Durand Coupel de Saint Front, dit <a href=\"/w/index.php?title=Marin-Marie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin-Marie (page does not exist)\">Marin-Marie</a>,</li>\n<li>1936&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Albert_Brenet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Brenet (page does not exist)\">Albert Brenet</a>, F. Pascal, M. Menardeau, P. Bertrand, L. Dalloz, P. Bompard, <a href=\"/wiki/Roger_Chapelet\" title=\"Roger Chapelet\">Roger Chapelet</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9-Yves_Creston\" title=\"Ren\u00e9-Yves Creston\">Ren\u00e9-Yves Creston</a>, <a href=\"/wiki/Jim_S%C3%A9vellec\" title=\"Jim S\u00e9vellec\">Jim S\u00e9vellec</a>, A. Verdihlan, J. Lacombe,</li>\n<li>1938&#160;: J. Maxence,</li>\n<li>1940&#160;: A. Goichon,</li>\n<li>1942&#160;: E. Berthier de Sauvigny, J. Bouchaud, H. Cahours, H. Cristol, G. Guiraud, M. Laurent, <a href=\"/wiki/Pierre_P%C3%A9ron\" title=\"Pierre P\u00e9ron\">Pierre P\u00e9ron</a>,</li>\n<li>1943&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Martial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Martial (page does not exist)\">Lucien Martial</a>, P. Perraudin,</li>\n<li>1944&#160;: <a href=\"/wiki/Luc-Marie_Bayle\" title=\"Luc-Marie Bayle\">L.-M. Bayle</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fernand_Herbo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernand Herbo (page does not exist)\">Fernand Herbo</a>, P. No\u00ebl,</li>\n<li>1945&#160;: E. Ceria, J. Helleu, A. Lemoineau, A. Marquet, L. Pascal,</li>\n<li>1947&#160;: H. F. Baille, V. Barbey, F. Decaix, A. Bizette-Lindet, G. Fouille, <a href=\"/w/index.php?title=Henri_de_Waroquier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri de Waroquier (page does not exist)\">Henri de Waroquier</a>,</li>\n<li>1948&#160;: P. Dauchez, <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Lapicque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Lapicque (page does not exist)\">Charles Lapicque</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1950-99\">1950-99</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1950-99\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1952&#160;: C. Cerny, F. Desnoyers, <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Even&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Even (page does not exist)\">Jean Even</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Hambourg\" title=\"Andr\u00e9 Hambourg\">Andr\u00e9 Hambourg</a>,</li>\n<li>1955&#160;: R. Bezombes,</li>\n<li>1956&#160;: J. Delpech, <a href=\"/wiki/Jean_Rigaud\" title=\"Jean Rigaud\">Jean Rigaud</a>,</li>\n<li>1957&#160;: Louis Chervin,</li>\n<li>1959&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Boullaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Boullaire (page does not exist)\">Jacques Boullaire</a>, L. Gambier,</li>\n<li>1960&#160;: M. Douguet,</li>\n<li>1962&#160;: <a href=\"/wiki/Albert_Decaris\" title=\"Albert Decaris\">Albert Decaris</a>,</li>\n<li>1963&#160;: G. Hervigo,</li>\n<li>1973&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Baboulet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Baboulet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Baboulet</a>, M. Depr\u00e9, <a href=\"/w/index.php?title=Michel_King&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel King (page does not exist)\">Michel King</a>, Jacques Bouyssou, Henri Plisson, <a href=\"/wiki/Gaston_S%C3%A9bire\" title=\"Gaston S\u00e9bire\">Gaston S\u00e9bire</a>, R. Yan,</li>\n<li>1975&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Pierre_Alaux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Pierre Alaux (page does not exist)\">Jean-Pierre Alaux</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Bellec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Bellec (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Bellec</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Dieuzaide\" title=\"Jean Dieuzaide\">Jean Dieuzaide</a>, J. Courboules,</li>\n<li>1977&#160;: Michel Hertz, Jean-Jacques Morvan,</li>\n<li>1979&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Le_Merdy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Le Merdy (page does not exist)\">Jean Le Merdy</a>, J. Peltier, Roger Montane,</li>\n<li>1981&#160;: Arnaud d'Hauterives, Marc Monkowicki, Claude Schurr,</li>\n<li>1983&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Bourri%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Bourri\u00e9 (page does not exist)\">Andr\u00e9 Bourri\u00e9</a>, Jean-Marie Chourgnoz, Serge Marko,</li>\n<li>1987&#160;: Michel Bernard, <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Bez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Bez (page does not exist)\">Michel Bez</a>, R. Savary,</li>\n<li>1989&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=J._Cluseau_Lanauve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J. Cluseau Lanauve (page does not exist)\">J. Cluseau Lanauve</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Gabriel_Montador&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Gabriel Montador (page does not exist)\">Jean-Gabriel Montador</a>, Michel Tesmoingt, <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Paul_Tourbatez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Paul Tourbatez (page does not exist)\">Jean-Paul Tourbatez</a>,</li>\n<li>1991&#160;: Marc-Pierre Berthier, <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Jouenne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Jouenne (page does not exist)\">Michel Jouenne</a>, <a href=\"/wiki/Philip_Plisson\" title=\"Philip Plisson\">Philip Plisson</a>, <a href=\"/w/index.php?title=St%C3%A9phane_Ruais&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St\u00e9phane Ruais (page does not exist)\">St\u00e9phane Ruais</a>,</li>\n<li>1993&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Ambille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Ambille (page does not exist)\">Paul Ambille</a>, Pierre Courtois, F. Perhirin,</li>\n<li>1995&#160;: Jacques Coquillay, <a href=\"/w/index.php?title=Christiane_Rosset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christiane Rosset (page does not exist)\">Christiane Rosset</a>,</li>\n<li>1997&#160;: Claude Fauch\u00e8re, <a href=\"/w/index.php?title=Christoff_Debusschere&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christoff Debusschere (page does not exist)\">Christoff Debusschere</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Le_Bras\" title=\"Jean-Pierre Le Bras\">Jean-Pierre Le Bras</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alain_Bailhache&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Bailhache (page does not exist)\">Alain Bailhache</a>,</li>\n<li>1999&#160;: Roland Lefranc.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG/220px-Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG/330px-Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG/440px-Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A painter aboard <a href=\"/wiki/French_frigate_De_Grasse_(D_612)\" title=\"French frigate De Grasse (D 612)\"><i>De Grasse</i></a>.</div></div></div>\n<ul><li>2001&#160;: Patrick Camus, <a href=\"/wiki/John_Pendray\" title=\"John Pendray\">John Pendray</a>, Ronan Olier</li>\n<li>2003&#160;: Mich\u00e8le Battut (painter), Michel Bellion, Titouan Lamazou, Christian Le Corre, <a href=\"/wiki/Richard_Texier\" title=\"Richard Texier\">Richard Texier</a>, Jean-Marie Zacchi</li>\n<li>2005&#160;: <a href=\"/wiki/Yann_Arthus-Bertrand\" title=\"Yann Arthus-Bertrand\">Yann Arthus-Bertrand</a> (photographer), \u00c9ric Bari, Jean Lemonnier (sculptor), Anne Smith, <a href=\"/wiki/Dirk_Verdoorn\" title=\"Dirk Verdoorn\">Dirk Verdoorn</a>,</li>\n<li>2008&#160;: <a href=\"/wiki/Jean_Gaumy\" title=\"Jean Gaumy\">Jean Gaumy</a>, Nicolas Vial.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Julien Cabon, \u00ab&#160;Nicolas Vial&#160;: la mer au c\u0153ur&#160;\u00bb, <i>Cols bleus</i>, <a href=\"/wiki/Marine_nationale\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marine nationale\">Marine nationale</a>, 27 September 2008&#160;; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.defense.gouv.fr/marine/base/cols_bleus/cols_bleus_2882_du_27_septembre_2008\">summary</a> on the French Navy site.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peintre_de_la_Marine&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.defense.gouv.fr/marine/enjeux_defense/marine_et_culture/art/peintres_de_la_marine/les_peintres_de_la_marine/\">Site officiel des Peintres de la Marine</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peintres-officiels-de-la-marine.com\">peintres officiels de la marine</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.netmarine.net/tradi/pom/present.htm\">Net-Marine</a> Associations sur la Marine Nationale</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-marine.fr/\">Mus\u00e9e National de la Marine</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2188\nCached time: 20180915022740\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.094 seconds\nPreprocessor visited node count: 168/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2818/2097152 bytes\nTemplate argument size: 22/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 6/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 567/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.016/10.000 seconds\nLua memory usage: 818 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   39.869      1 Template:Empty_section\n100.00%   39.869      1 -total\n 64.69%   25.792      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20181036-0!canonical and timestamp 20180915022740 and revision id 803279002\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Peintre_Officiel_de_la_Marine","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Peintre Officiel de la Marine"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pintor_oficial_de_la_Marina_de_Francia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Pintor oficial de la Marina de Francia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Peintre_officiel_de_la_Marine","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Peintre officiel de la Marine"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Peintre_de_la_Marine","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Peintre de la Marine"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D1%84%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"Peintre De La Marine","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_July_2010"},{"sortkey":"Peintre De La Marine","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Peintre De La Marine","hidden":"","*":"Articles_with_empty_sections_from_July_2010"},{"sortkey":"Peintre De La Marine","hidden":"","*":"All_articles_with_empty_sections"},{"sortkey":"Peintre De La Marine","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Peintre De La Marine","*":"French_Navy"},{"sortkey":"Peintre De La Marine","*":"Marine_art"},{"sortkey":"*","*":"Peintres_de_la_Marine"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from July 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with empty sections from July 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Decaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dauchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Hambourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Fouqueray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dirk Verdoorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Dauphin"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"French frigate De Grasse (D 612)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Montenard"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Ziem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston S\u00e9bire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Fraipont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Le Bras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Antoine Th\u00e9odore de Gudin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dieuzaide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Gaumy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Rigaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Roque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jim S\u00e9vellec"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Pendray"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Philippe Cr\u00e9pin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc-Marie Bayle"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Couturier"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Morel-Fatio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marine nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathurin M\u00e9heut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Plisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bodard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre P\u00e9ron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9-Yves Creston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Texier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Chapelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Service historique de la d\u00e9fense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yann Arthus-Bertrand"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Charles Cachoud"},{"ns":0,"*":"Eug\u00e8ne Fran\u00e7ois Deshayes"},{"ns":0,"*":"Charles Millot (Gerv\u00e8se)"},{"ns":0,"*":"C. Martin-Sauvaigo"},{"ns":0,"*":"Marin-Marie"},{"ns":0,"*":"Albert Brenet"},{"ns":0,"*":"Lucien Martial"},{"ns":0,"*":"Fernand Herbo"},{"ns":0,"*":"Henri de Waroquier"},{"ns":0,"*":"Charles Lapicque"},{"ns":0,"*":"Jean Even"},{"ns":0,"*":"Jacques Boullaire"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Baboulet"},{"ns":0,"*":"Michel King"},{"ns":0,"*":"Jean-Pierre Alaux"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Bellec"},{"ns":0,"*":"Jean Le Merdy"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Bourri\u00e9"},{"ns":0,"*":"Michel Bez"},{"ns":0,"*":"J. Cluseau Lanauve"},{"ns":0,"*":"Jean-Gabriel Montador"},{"ns":0,"*":"Jean-Paul Tourbatez"},{"ns":0,"*":"Michel Jouenne"},{"ns":0,"*":"St\u00e9phane Ruais"},{"ns":0,"*":"Paul Ambille"},{"ns":0,"*":"Christiane Rosset"},{"ns":0,"*":"Christoff Debusschere"},{"ns":0,"*":"Alain Bailhache"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empty section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Peintre_officiel_mg_8035.jpg","Signature_Jean_Rigaud.JPG","Wiki_letter_w_cropped.svg","Brest2012-De_Grasse-Peintre_de_la_marine.JPG"],"externallinks":["http://www.defense.gouv.fr/marine/base/cols_bleus/cols_bleus_2882_du_27_septembre_2008","http://www.defense.gouv.fr/marine/enjeux_defense/marine_et_culture/art/peintres_de_la_marine/les_peintres_de_la_marine/","http://www.peintres-officiels-de-la-marine.com","http://www.netmarine.net/tradi/pom/present.htm","http://www.musee-marine.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rights and privileges","number":"1","index":"1","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":503,"anchor":"Rights_and_privileges"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":1194,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Peintres de la Marine since 1830 (by date of appointment)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":3656,"anchor":"Peintres_de_la_Marine_since_1830_(by_date_of_appointment)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1830-1899","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":3721,"anchor":"1830-1899"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1901-1950","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":4650,"anchor":"1901-1950"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1950-99","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":6960,"anchor":"1950-99"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"21st century","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":8153,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"8","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":8881,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"9","fromtitle":"Peintre_de_la_Marine","byteoffset":8912,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Peintre de la Marine","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Peintre De La Marine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q846523"}]}}