{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier","pageid":56109704,"revid":826189823,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00c9douard Zier.jpg<br /><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier</span></i></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:%C3%89douard_Zier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c9douard Zier.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/%C3%89douard_Zier.jpg\" width=\"166\" height=\"227\" data-file-width=\"166\" data-file-height=\"227\" /></a><div>\u00c9douard Zier<br />\u2014 engraving by D\u00e9sir\u00e9 Quesnel</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier</span><br />1856<br /><span class=\"birthplace\">Paris, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1924-01-19</span>)</span>19 January 1924<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Thiais\" title=\"Thiais\">Thiais</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\nIllustration, <i>Three Musketeers</i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier</b>, born in Paris, 1856, died in <a href=\"/wiki/Thiais\" title=\"Thiais\">Thiais</a> on 19 January 1924,<sup id=\"cite_ref-revue_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-revue-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is a French illustrator and painter\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_works\">Life and works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He received his instructions in art from his father <a href=\"/w/index.php?title=Victor_Casimir_Zier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Casimir Zier (page does not exist)\">Victor Casimir Zier</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_Casimir_Zier\" class=\"extiw\" title=\"fr:Victor Casimir Zier\">fr</a>)</span> and later became a pupil of the painter <a href=\"/wiki/Jean-L%C3%A9on_G%C3%A9r%C3%B4me\" title=\"Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me\">Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me</a>.<sup id=\"cite_ref-belina_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-belina-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>His first painting, <i>Mort de Caton d'Utique</i> (\"Death of Cato\") was exhibited at the <a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon</a> of 1874.<sup id=\"cite_ref-uzanne_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uzanne-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-clement&amp;hutton_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-clement&amp;hutton-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <i>Charles VI et Odette</i> appeared at the 1880 Salon,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> these two paintings and also <i>Esther</i> (1883) were purchased by the French State.<sup id=\"cite_ref-uzanne_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uzanne-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His <i>Julia</i> (<i>Julie</i>, 1875) on a Roman theme was shown at the <a href=\"/wiki/Centennial_Exposition\" title=\"Centennial Exposition\">1876 Philadelphia Exposition</a> and was awarded a gold medal.<sup id=\"cite_ref-belina_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-belina-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-clement&amp;hutton_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-clement&amp;hutton-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Zier is known foremost however as an illustrator, for a wide variety of genre.<sup id=\"cite_ref-revue_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-revue-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He has illustrated for a number of periodicals, such as <i><a href=\"/wiki/L%27Illustration\" title=\"L&#39;Illustration\">L'Illustration</a></i>, <i>Le Monde illustr\u00e9</i>,<sup id=\"cite_ref-uzanne_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uzanne-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>Le Courrier fran\u00e7ais</i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Le_Journal_de_la_jeunesse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Journal de la jeunesse (page does not exist)\">Le Journal de la jeunesse</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Journal_de_la_jeunesse\" class=\"extiw\" title=\"fr:Le Journal de la jeunesse\">fr</a>)</span></i>.\n</p><p>Two of the adventures of the comic book series <i><a href=\"/wiki/B%C3%A9cassine\" title=\"B\u00e9cassine\">B\u00e9cassine</a></i> (1917 and 1918) were illustrated by Zier while the original artist <a href=\"/wiki/Joseph_Pinchon\" title=\"Joseph Pinchon\">Joseph-Porphyre Pinchon</a> served in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>\nA number of published books were illustrated by him, such as <i><a href=\"/wiki/The_Three_Musketeers\" title=\"The Three Musketeers\">The Three Musketeers</a></i> by <a href=\"/wiki/Alexandre_Dumas\" title=\"Alexandre Dumas\">Alexandre Dumas</a>,<sup id=\"cite_ref-revue_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-revue-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200757_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200757-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <i>Aphrodite</i> by <a href=\"/wiki/Pierre_Lou%C3%BFs\" title=\"Pierre Lou\u00ffs\">Pierre Lou\u00ffs</a>,<sup id=\"cite_ref-uzanne_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uzanne-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200761_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200761-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <i>Le Roman comique</i> by <a href=\"/wiki/Scarron\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scarron\">Scarron</a>,<sup id=\"cite_ref-uzanne_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uzanne-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>La cantini\u00e9re du XIIIe si\u00e8cle</i> by <a href=\"/wiki/Georges_Le_Faure\" title=\"Georges Le Faure\">Georges Le Faure</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200761_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200761-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <i>Les Tr\u00e9sors de la fable</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Auguste_Louvet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Auguste Louvet (page does not exist)\">Auguste Louvet</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Louvet\" class=\"extiw\" title=\"fr:Auguste Louvet\">fr</a>)</span>, <i>Voyages et aventures du Capitaine Marius Cougourdan</i> by <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Mouton\" title=\"Eug\u00e8ne Mouton\">Eug\u00e8ne Mouton</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200763_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200763-11\">&#91;11&#93;</a></sup> <i>Seulette</i> and <i>Le Tr\u00e9sor de Madeleine</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Ma%C3%ABl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Ma\u00ebl (page does not exist)\">Pierre Ma\u00ebl</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Ma%C3%ABl\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre Ma\u00ebl\">fr</a>)</span>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200763_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200763-11\">&#91;11&#93;</a></sup> <i>A l'abordage</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Henry_de_Brisay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry de Brisay (page does not exist)\">Henry de Brisay</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_de_Brisay\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry de Brisay\">fr</a>)</span>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200767_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200767-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <i>Papillonne</i> by <a href=\"/wiki/Z%C3%A9na%C3%AFde_Fleuriot\" title=\"Z\u00e9na\u00efde Fleuriot\">Z\u00e9na\u00efde Fleuriot</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200768_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200768-13\">&#91;13&#93;</a></sup></p><div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 652px;_width: 652px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg/81px-%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg\" width=\"81\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg/121px-%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg/161px-%C3%89douard_Zier_-_Acis_et_Galath%C3%A9e_se_cachant_de_Polyph%C3%A8me.jpg 2x\" data-file-width=\"323\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Acis et Galat\u00e9e</i>, <a href=\"/wiki/Acis_and_Galatea_(mythology)\" title=\"Acis and Galatea (mythology)\">Acis</a> and Galatea hide from <a href=\"/wiki/Polyphemus\" title=\"Polyphemus\">Polyphemus</a><br />1877\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg/73px-%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg\" width=\"73\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg/109px-%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg/146px-%C3%89douard_Zier_-_Portrait_id%C3%A9al.jpg 2x\" data-file-width=\"272\" data-file-height=\"448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Portrait id\u00e9al</i> <br />1903\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg/90px-%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg/135px-%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg/180px-%C3%89douard_Zier_-_Les_baigneuses_%C3%A0_Biarritz.jpg 2x\" data-file-width=\"287\" data-file-height=\"382\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Les Baigneuses \u00e0 Biarritz</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Citations</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-revue-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-revue_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-revue_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-revue_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tiZKPTzpStEC&amp;q=Zier\">\"\u00c9douard ZIER (1856-19 janvier 1924)\"</a>. <i>Revue des lectures</i>. <b>12</b>: 101. 1924.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+des+lectures&amp;rft.atitle=%C3%89douard+ZIER+%281856-19+janvier+1924%29&amp;rft.volume=12&amp;rft.pages=101&amp;rft.date=1924&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtiZKPTzpStEC%26q%3DZier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-belina-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-belina_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-belina_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFB\u00e9lina1883\" class=\"citation\">B\u00e9lina, A. M. de (1883), \"\u00c9douard Zier\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XJcKAAAAYAAJ&amp;pg=PA124\"><i>Nos peintres dessin\u00e9s par eux m\u00e8mes</i></a>, Paris: E. Bernard et cie, pp.&#160;123\u2013124</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%C3%89douard+Zier&amp;rft.btitle=Nos+peintres+dessin%C3%A9s+par+eux+m%C3%A8mes&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=123-124&amp;rft.pub=E.+Bernard+et+cie&amp;rft.date=1883&amp;rft.aulast=B%C3%A9lina&amp;rft.aufirst=A.+M.+de&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXJcKAAAAYAAJ%26pg%3DPA124&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-uzanne-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-uzanne_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-uzanne_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-uzanne_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-uzanne_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-uzanne_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUzanne1903\">Uzanne (1903)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-clement&amp;hutton-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-clement&amp;hutton_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-clement&amp;hutton_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFClementHutton1879\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Clara_Erskine_Clement\" title=\"Clara Erskine Clement\">Clement, Clara Erskine</a>; <a href=\"/wiki/Laurence_Hutton\" title=\"Laurence Hutton\">Hutton, Laurence</a> (1879), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UHEYAAAAYAAJ&amp;pg=PA372\"><i>Artists of the Nineteenth Century and Their Works</i></a>, <b>2</b>, Tr\u00fcbner, p.&#160;372</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Artists+of+the+Nineteenth+Century+and+Their+Works&amp;rft.pages=372&amp;rft.pub=Tr%C3%BCbner&amp;rft.date=1879&amp;rft.aulast=Clement&amp;rft.aufirst=Clara+Erskine&amp;rft.au=Hutton%2C+Laurence&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUHEYAAAAYAAJ%26pg%3DPA372&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Michelez, G. (photographer). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/arcade_fr?ACTION=RETROUVER&amp;FIELD_98=REPR&amp;VALUE_98=sc%e8ne%20historique&amp;NUMBER=22&amp;GRP=11&amp;REQ=%28%28sc%e8ne%20historique%29%20%3aREPR%20%29&amp;USRNAME=nobody&amp;USRPWD=4%24%2534P&amp;SPEC=1&amp;SYN=1&amp;IMLY=&amp;MAX1=1&amp;MAX2=1&amp;MAX3=100&amp;DOM=Tous\">\"Charles VI et Odette\"</a>. <i>albums de photographies dits \"des Salons\"</i>. Archives nationales, site de Pierrefitte-sur-Seine. p.&#160;folio 19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-12-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=albums+de+photographies+dits+%22des+Salons%22&amp;rft.atitle=Charles+VI+et+Odette&amp;rft.pages=folio+19&amp;rft.aulast=Michelez&amp;rft.aufirst=G.+%28photographer%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culture.gouv.fr%2Fpublic%2Fmistral%2Farcade_fr%3FACTION%3DRETROUVER%26FIELD_98%3DREPR%26VALUE_98%3Dsc%25e8ne%2520historique%26NUMBER%3D22%26GRP%3D11%26REQ%3D%2528%2528sc%25e8ne%2520historique%2529%2520%253aREPR%2520%2529%26USRNAME%3Dnobody%26USRPWD%3D4%2524%252534P%26SPEC%3D1%26SYN%3D1%26IMLY%3D%26MAX1%3D1%26MAX2%3D1%26MAX3%3D100%26DOM%3DTous&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ESPgAAAAMAAJ&amp;pg=PA464\">\"Notes on Art and Archaeology\"</a>. <i>The Academy</i>. <b>17</b>: 464. 19 June 1880.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Academy&amp;rft.atitle=Notes+on+Art+and+Archaeology&amp;rft.volume=17&amp;rft.pages=464&amp;rft.date=1880-06-19&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DESPgAAAAMAAJ%26pg%3DPA464&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Antoine Court, <i>Regards populaires sur l'Anglo-Saxon&#160;: dr\u00f4les de types</i>, publications de l'universit\u00e9 de Saint-Etienne, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86272-273-1\" title=\"Special:BookSources/2-86272-273-1\">2-86272-273-1</a>, p. 196</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCirella-Urrutia2015\" class=\"citation\">Cirella-Urrutia, Anne (2015),  Tholas-Disset, Cl\u00e9mentine; Ritzenhoff, Karen A., eds., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WO2_CQAAQBAJ&amp;pg=PT171\">\"World War I in Bande Dessin\u00e9e: La Semaine de Suzette and th Birth of a Breton Heroine at War!\"</a>, <i>Humor, Entertainment, and Popular Culture during World War I</i>, Palgrave Macmillan, p.&#160;372</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Humor%2C+Entertainment%2C+and+Popular+Culture+during+World+War+I&amp;rft.atitle=World+War+I+in+Bande+Dessin%C3%A9e%3A+La+Semaine+de+Suzette+and+th+Birth+of+a+Breton+Heroine+at+War%21&amp;rft.pages=372&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Cirella-Urrutia&amp;rft.aufirst=Anne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWO2_CQAAQBAJ%26pg%3DPT171&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, endnote 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200757-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200757_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeg\u00edas2007\">Meg\u00edas (2007)</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200761-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200761_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200761_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeg\u00edas2007\">Meg\u00edas (2007)</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200763-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200763_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200763_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeg\u00edas2007\">Meg\u00edas (2007)</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200767-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200767_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeg\u00edas2007\">Meg\u00edas (2007)</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMeg\u00edas200768-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeg\u00edas200768_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeg\u00edas2007\">Meg\u00edas (2007)</a>, p.&#160;68.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Bibliography</dt></dl>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFUzanne1903\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Uzanne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Uzanne (page does not exist)\">Uzanne, Joseph</a> (1903), \"\u00c9douard Zier\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VFFc7LBciF4C&amp;pg=PT291\"><i>Figures contemporaines tir\u00e9es de l'Album Mariani</i></a>, <b>8</b>, Paris: Henry Floury</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%C3%89douard+Zier&amp;rft.btitle=Figures+contemporaines+tir%C3%A9es+de+l%27Album+Mariani&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Henry+Floury&amp;rft.date=1903&amp;rft.aulast=Uzanne&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVFFc7LBciF4C%26pg%3DPT291&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k206025m/f262.item\">available</a> at <i><a href=\"/wiki/Gallica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gallica\">Gallica</a></i></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMeg\u00edas2007\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Manuel_Luc%C3%ADa_Meg%C3%ADas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Luc\u00eda Meg\u00edas (page does not exist)\">Meg\u00edas, Jos\u00e9 Manuel Luc\u00eda</a> (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b34KAQAAMAAJ\"><i>El \"Quijote\" in\u00e9dito de \u00c9douard Zier: una mirada recuperada</i></a>, SIAL Ediciones</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+%22Quijote%22+in%C3%A9dito+de+%C3%89douard+Zier%3A+una+mirada+recuperada&amp;rft.pub=SIAL+Ediciones&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Meg%C3%ADas&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Manuel+Luc%C3%ADa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Db34KAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Fran%C3%A7ois+Zier\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3579854&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3579854&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3579854\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/68937404\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX4664138\">XX4664138</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11929683m\">cb11929683m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11929683m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/135919630\">135919630</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121380047\">0000 0001 2138 0047</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2008142414\">no2008142414</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00461847\">00461847</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/86374\">86374</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027203867\">027203867</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500099297\">500099297</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/68937404\">68937404</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg/24px-Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg\" width=\"24\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg/37px-Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg/49px-Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg 2x\" data-file-width=\"1256\" data-file-height=\"1539\" /></a></td><td><i>This artist-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Artist-stub\" title=\"Template:Artist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Artist-stub\" title=\"Template talk:Artist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Artist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n</div></div>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180921055920\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.472 seconds\nReal time usage: 0.604 seconds\nPreprocessor visited node count: 2773/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42539/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2943/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 15682/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.250/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  556.456      1 -total\n 44.12%  245.521      1 Template:Infobox_Artist\n 42.99%  239.247      1 Template:Infobox_person\n 34.55%  192.256      1 Template:Infobox\n 26.59%  147.975      5 Template:Br_separated_entries\n 22.35%  124.359      1 Template:Lang\n 22.35%  124.341      1 Template:Reflist\n  7.59%   42.262      2 Template:Cite_journal\n  7.42%   41.269      1 Template:Authority_control\n  6.26%   34.835      5 Template:Citation\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56109704-0!canonical and timestamp 20180921055919 and revision id 826189823\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Fran%C3%A7ois_Zier","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2017"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"1856_births"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"1924_deaths"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"Children's_book_illustrators"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois","*":"Artist_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Victor Casimir Zier"},{"ns":0,"*":"Le Journal de la jeunesse"},{"ns":0,"*":"Auguste Louvet"},{"ns":0,"*":"Pierre Ma\u00ebl"},{"ns":0,"*":"Henry de Brisay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acis and Galatea (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9cassine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centennial Exposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clara Erskine Clement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Mouton"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Le Faure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Pinchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Illustration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurence Hutton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Lou\u00ffs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyphemus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scarron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musketeers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thiais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e9na\u00efde Fleuriot"},{"ns":0,"*":"Joseph Uzanne"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Manuel Luc\u00eda Meg\u00edas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Artist-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Artist-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfnp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallica"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Artist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["\u00c9douard_Zier_-_Acis_et_Galath\u00e9e_se_cachant_de_Polyph\u00e8me.jpg","\u00c9douard_Zier_-_Portrait_id\u00e9al.jpg","\u00c9douard_Zier_-_Les_baigneuses_\u00e0_Biarritz.jpg","\u00c9douard_Zier.jpg","Flag_of_France.svg","Blue_pencil.svg","Vincent_Willem_van_Gogh_107.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=tiZKPTzpStEC&q=Zier","https://books.google.com/books?id=XJcKAAAAYAAJ&pg=PA124","https://books.google.com/books?id=UHEYAAAAYAAJ&pg=PA372","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/arcade_fr?ACTION=RETROUVER&FIELD_98=REPR&VALUE_98=sc%E8ne%20historique&NUMBER=22&GRP=11&REQ=((sc%E8ne%20historique)%20:REPR%20)&USRNAME=nobody&USRPWD=4$%2534P&SPEC=1&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=Tous","https://books.google.com/books?id=ESPgAAAAMAAJ&pg=PA464","https://books.google.com/books?id=WO2_CQAAQBAJ&pg=PT171","https://www.wikidata.org/wiki/Q3579854","https://books.google.com/books?id=VFFc7LBciF4C&pg=PT291","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k206025m/f262.item","https://books.google.com/books?id=b34KAQAAMAAJ","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/68937404","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX4664138","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11929683m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11929683m","https://d-nb.info/gnd/135919630","http://isni.org/isni/0000000121380047","http://id.loc.gov/authorities/names/no2008142414","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00461847","https://rkd.nl/en/explore/artists/86374","https://www.idref.fr/027203867","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500099297","https://viaf.org/viaf/68937404"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and works","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9douard_Fran\u00e7ois_Zier","byteoffset":1130,"anchor":"Life_and_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9douard_Fran\u00e7ois_Zier","byteoffset":4469,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9douard_Fran\u00e7ois_Zier","byteoffset":4888,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9douard Fran\u00e7ois Zier","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_Casimir_Zier","*":"fr:Victor Casimir Zier"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Journal_de_la_jeunesse","*":"fr:Le Journal de la jeunesse"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Louvet","*":"fr:Auguste Louvet"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Ma%C3%ABl","*":"fr:Pierre Ma\u00ebl"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_de_Brisay","*":"fr:Henry de Brisay"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zier, \u00c9douard Fran\u00e7ois"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3579854"}]}}