{"parse":{"title":"Origin hypotheses of the Serbs","pageid":1976710,"revid":827563832,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> trace their history to the 6th and 7th-century southwards migration of Slavs. The Serbs, as the other <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavs</a>, absorbed <a href=\"/wiki/Prehistory_of_Southeastern_Europe\" title=\"Prehistory of Southeastern Europe\">Paleo-Balkan peoples</a> and established various states throughout the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>; Serbian historiography agrees on that the beginning of <a href=\"/wiki/Serbian_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian history\">Serbian history</a> started with the forming of Serbian statehood in the <a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a>.\n</p><p>In the 19th century, various scholars provided several theories about the origin of the Serb ethnonym. Some researchers claimed that the ethnonym, and thereby ethnic origin, dated to ancient history. The theories are based on the presumed connection to various Roman-era ethnonyms (tribes) and toponyms. These theories remain largely unproved and controversial.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_historical_records_of_the_Serb_name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early historical records of the Serb name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Migration_of_White_Serbs_to_the_Balkans\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Migration of White Serbs to the Balkans</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Theories\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Theories</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Iranian_theory\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Iranian theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Autochthonic_theory\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Autochthonic theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Proto-Slavic_theory\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Proto-Slavic theory</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_historical_records_of_the_Serb_name\">Early historical records of the Serb name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early historical records of the Serb name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Colchis,_Iberia,_Albania,_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Map_of_Colchis%2C_Iberia%2C_Albania%2C_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg/200px-Map_of_Colchis%2C_Iberia%2C_Albania%2C_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Map_of_Colchis%2C_Iberia%2C_Albania%2C_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg/300px-Map_of_Colchis%2C_Iberia%2C_Albania%2C_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Map_of_Colchis%2C_Iberia%2C_Albania%2C_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg/400px-Map_of_Colchis%2C_Iberia%2C_Albania%2C_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg 2x\" data-file-width=\"1016\" data-file-height=\"760\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Colchis,_Iberia,_Albania,_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>\"Serbi\"</i> located near the mouth of the Volga, based on Greek literary sources, in a map printed in LONDON, <i>ca</i> 1770</div></div></div>\n<p>Various authors mentioned names of <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">Srbi</span> / \u0421\u0440\u0431\u0438) and <a href=\"/wiki/Sorbs\" title=\"Sorbs\">Sorbs</a> (<a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_language\" title=\"Upper Sorbian language\">Upper Sorbian</a>: <i>Serbja</i>; <a href=\"/wiki/Lower_Sorbian_language\" title=\"Lower Sorbian language\">Lower Sorbian</a>: <i>Serby</i>) in different variants: Surbii, Suurbi, Serbloi, Zeriuani, Sorabi, Surben, Sarbi, Serbii, Serboi, Zirbi, Surbi, Sorben,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetkovi\u010719269_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetkovi\u010719269-1\">&#91;1&#93;</a></sup> etc. These authors used these names to refer to Serbs and Sorbs in areas where their historical (or current) presence was/is not disputed (notably in the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> and <a href=\"/wiki/Lusatia\" title=\"Lusatia\">Lusatia</a>), but there are also sources that mention the same or similar names in other parts of the World (most notably in the Asiatic <a href=\"/wiki/Sarmatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sarmatia\">Sarmatia</a> in the <a href=\"/wiki/Caucasus\" title=\"Caucasus\">Caucasus</a>). Attempts of various researchers to connect these names with modern Serbs produced various theories about the origin of the Serb people.\n</p>\n<dl><dt>Early historical mentions of an alleged \"Serb\" ethnonym in the Caucasus</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pliny_the_Younger\" title=\"Pliny the Younger\">Pliny the Younger</a> in his work <i>Plinii Caecilii Secundi Historia naturalis</i> from the first century AD (69-75) mentioned people named <a href=\"/wiki/Serboi\" title=\"Serboi\">Serbi</a>,<sup id=\"cite_ref-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19-2\">&#91;2&#93;</a></sup> who lived near the <a href=\"/wiki/Cimmerians\" title=\"Cimmerians\">Cimmerians</a>, presumably on the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a> and the <a href=\"/wiki/Sea_of_Azov\" title=\"Sea of Azov\">Sea of Azov</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>In the 2nd century (around 175 AD), the <a href=\"/wiki/Egypt\" title=\"Egypt\">Egyptian</a> <a href=\"/wiki/Greek_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek people\">Greek</a> scientist <a href=\"/wiki/Claudius_Ptolemy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claudius Ptolemy\">Claudius Ptolemy</a> mentioned in his <i><a href=\"/wiki/Geography_(Ptolemy)\" title=\"Geography (Ptolemy)\">Geography</a></i> people named <a href=\"/wiki/Serboi\" title=\"Serboi\">Serboi or Sirboi</a>,<sup id=\"cite_ref-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19-2\">&#91;2&#93;</a></sup> who presumably lived behind the <a href=\"/wiki/Caucasus\" title=\"Caucasus\">Caucasus</a>, in the hinterland of the <a href=\"/wiki/Caspian_Sea\" title=\"Caspian Sea\">Caspian Sea</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<dl><dt>Early historical mentions of other Serb-sounding names that some researchers are trying to connect with the Serb people</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li>In the same book where he mentioned people named <a href=\"/wiki/Serboi\" title=\"Serboi\">Serboi</a>, <a href=\"/wiki/Claudius_Ptolemy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claudius Ptolemy\">Claudius Ptolemy</a> also mentioned city named <a href=\"/wiki/Serbinum\" title=\"Serbinum\">Serbinum</a> in <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a>.<sup id=\"cite_ref-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Ancient geographer <a href=\"/wiki/Strabo\" title=\"Strabo\">Strabo</a> mentioned that river <a href=\"/wiki/Xanthos\" title=\"Xanthos\">Xanthos</a> in <a href=\"/wiki/Lycia\" title=\"Lycia\">Lycia</a> was formerly named <a href=\"/wiki/Sirbis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sirbis\">Sirbis</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herodotus\" title=\"Herodotus\">Herodotus</a> mentions lake named <a href=\"/wiki/Serbonis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbonis\">Serbonis</a> in <a href=\"/wiki/Egypt\" title=\"Egypt\">Egypt</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> This lake was also mentioned as <a href=\"/wiki/Sirbonis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sirbonis\">Sirbonis</a> by <a href=\"/wiki/Strabo\" title=\"Strabo\">Strabo</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetkovi\u0107192618\u201319_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetkovi\u0107192618\u201319-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>In the 10th century, <a href=\"/wiki/Byzantine_emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine emperor\">Byzantine emperor</a> <a href=\"/wiki/Constantine_VII_Porphyrogennetos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine VII Porphyrogennetos\">Constantine VII Porphyrogennetos</a> (912-959) mentioned in his book <a href=\"/wiki/De_Ceremoniis\" title=\"De Ceremoniis\">De Ceremoniis</a>, apart from the Slavic <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a> and Serbs, there were two tribes named Krevatades (Krevatas) and Sarban (<a href=\"/wiki/Sarbani\" title=\"Sarbani\">Sarbani</a>), which some researches identified as Croats and Serbs.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"Original research (March 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> These tribes were located in the <a href=\"/wiki/Caucasus\" title=\"Caucasus\">Caucasus</a> near the river <a href=\"/wiki/Terek_River\" title=\"Terek River\">Terek</a>, between <a href=\"/wiki/Alania\" title=\"Alania\">Alania</a> and <a href=\"/wiki/Tsanaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tsanaria\">Tsanaria</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-books.google.com_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-books.google.com-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The Sarban tribe in the Caucasus in the 10th century was also recorded by an <a href=\"/wiki/Arab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arab\">Arab</a> geographer.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg/120px-Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg\" width=\"120\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg/180px-Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg/240px-Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg 2x\" data-file-width=\"2203\" data-file-height=\"1700\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>People with name <i>Sirbi</i> near the estuary of the river <a href=\"/wiki/Volga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volga\">Volga</a>, on Ptolemaic map from 1552.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg/120px-Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg/180px-Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg/240px-Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>People with name <i>Sirbi</i> near the estuary of the river <a href=\"/wiki/Volga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volga\">Volga</a>, on Ptolemaic map from 1598.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG/120px-European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG\" width=\"120\" height=\"86\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG/180px-European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG/240px-European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG 2x\" data-file-width=\"2116\" data-file-height=\"1508\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>People with name Serbi (\u0421\u0435\u0440\u0431\u0438) near the estuary of the river <a href=\"/wiki/Volga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volga\">Volga</a>, according to the map from the book of Jovan Raji\u0107, printed in Vienna in 1794.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Migration_of_White_Serbs_to_the_Balkans\">Migration of White Serbs to the Balkans</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Migration of White Serbs to the Balkans\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:White_serbia_white_croatia01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/White_serbia_white_croatia01.png/200px-White_serbia_white_croatia01.png\" width=\"200\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/White_serbia_white_croatia01.png/300px-White_serbia_white_croatia01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/White_serbia_white_croatia01.png/400px-White_serbia_white_croatia01.png 2x\" data-file-width=\"870\" data-file-height=\"966\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:White_serbia_white_croatia01.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Locations of White Serbia and White Croatia in the 6th century (around 560), according to the book of Francis Dvornik.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Dervan.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Dervan.png/200px-Dervan.png\" width=\"200\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Dervan.png/300px-Dervan.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Dervan.png/400px-Dervan.png 2x\" data-file-width=\"682\" data-file-height=\"674\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dervan.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a>'s Serbia (White Serbia), 7th century.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Serb_lands_in_the_9th_century_(en).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Serb_lands_in_the_9th_century_%28en%29.png/200px-Serb_lands_in_the_9th_century_%28en%29.png\" width=\"200\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Serb_lands_in_the_9th_century_%28en%29.png/300px-Serb_lands_in_the_9th_century_%28en%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Serb_lands_in_the_9th_century_%28en%29.png/400px-Serb_lands_in_the_9th_century_%28en%29.png 2x\" data-file-width=\"926\" data-file-height=\"751\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serb_lands_in_the_9th_century_(en).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Serb lands in the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> in the 9th century, mostly according to <a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a>.</div></div></div>\n<p>According to <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (<abbr title=\"De Administrando Imperio\">DAI</abbr>, written by the <a href=\"/wiki/Byzantine_emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine emperor\">Byzantine emperor</a> <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a> (912-959), the Serbs originated from the \"<a href=\"/wiki/White_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"White Serbs\">White Serbs</a>\" who lived on the \"other side of Turkey\" (name used for <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>), in the area that they called \"Boiki\". White Serbia bordered to the Franks and <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a>. DAI claims that after two brothers inherited the rule from their father, one of them took half of the people and migrated to the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a> (i.e. to the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a>), which was governed by Emperor <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> (610-641).<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790-91_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790-91-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> According to German historian L. A. Gebhardi, the two brothers were sons of <a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a>, the <i>dux</i> (duke) of the <a href=\"/wiki/Sorbs_(tribe)\" title=\"Sorbs (tribe)\">Surbi (Sorbs)</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a>, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> settled first around rivers <a href=\"/wiki/Tara_(Drina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tara (Drina)\">Tara</a>, <a href=\"/wiki/Ibar_(river)\" title=\"Ibar (river)\">Ibar</a>, <a href=\"/wiki/Drina\" title=\"Drina\">Drina</a> and <a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">Lim</a> (in the present-day border region of <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> and <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, but also <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a>), and joined with surrounding <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavic</a> tribes that came to the Balkans earlier (in the 6th century) and the Paleo-Balkan people. Over time, the South Slavic and mostly Illyrian tribes of this territory  mixed with the Serbs and also adopted Serb name as their own.<sup id=\"cite_ref-Sava_S_1998,_page_36_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sava_S_1998,_page_36-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Another part of the White Serbs did not migrate southwards, but remained in the <a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a> region. Descendants of these White Serbs are the present day Lusatian Serbs (<a href=\"/wiki/Sorbs\" title=\"Sorbs\">Sorbs</a>), who still live in the <a href=\"/wiki/Lusatia\" title=\"Lusatia\">Lusatia</a> (Lu\u017eica, Lausitz) region of eastern <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>.\n</p><p>There are also opinions that data from \"De administrando imperio\" that describes Serb migration to the Balkans is not correct and that Serbs came to the Balkans from <a href=\"/wiki/East_Slavs\" title=\"East Slavs\">Eastern Slavic</a> lands, together with other <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavs</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199257_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199257-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_III_(Byzantine_emperor)\" title=\"Constantine III (Byzantine emperor)\">Constantine III</a> (641) transferred a part of the <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavs</a> from the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> (<a href=\"/wiki/Vardar\" title=\"Vardar\">Vardar</a> region) to <a href=\"/wiki/Asia_Minor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Asia Minor\">Asia Minor</a>. There these migrants founded the city of <a href=\"/wiki/Gordoservon\" title=\"Gordoservon\">Gordoservon</a>, the name of which gives grounds for supposing that among its founders there were <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The city was also known under names Gordoserbon and Servochoria.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theories\">Theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Iranian_theory\">Iranian theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Iranian theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Theory about <a href=\"/wiki/Iranian_peoples\" title=\"Iranian peoples\">Iranian</a> origin of the Serb ethnonym assumes that ancient <a href=\"/wiki/Serboi\" title=\"Serboi\">Serbi / Serboi</a> from north <a href=\"/wiki/Caucasus\" title=\"Caucasus\">Caucasus</a> (Asiatic Sarmatia) were an <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatian</a> (<a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alanian</a>) tribe.<sup id=\"cite_ref-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The theory subsequently assumes that Alanian Serbi were subdued by the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> in the 4th century and that they, as part of the Hunnic army, migrated to the western edge of the <a href=\"/wiki/Huns#Unified_Empire_under_Attila\" title=\"Huns\">Hunnic Empire</a> (in the area of <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central Europe</a> near the river <a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a>, later designated as <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a> in what is now <a href=\"/wiki/Saxony\" title=\"Saxony\">Saxony</a> (eastern <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>) and western <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>). After the Hunnic leader <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a> died (in 453), Alanian Serbi presumably became independent and ruled in the east of the river <a href=\"/wiki/Saale\" title=\"Saale\">Saale</a> (in modern-day <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>) over the local <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic</a> population.<sup id=\"cite_ref-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199246_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199246-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Over time, they, it is argued, intermarried with the local <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic population</a> of the region,<sup id=\"cite_ref-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199246_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199246-19\">&#91;19&#93;</a></sup> adopted Slavic language, and transferred their name to the Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199248_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199248-20\">&#91;20&#93;</a></sup> According to <a href=\"/w/index.php?title=Tadeu%C5%A1_Sulimirski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tadeu\u0161 Sulimirski (page does not exist)\">Tadeu\u0161 Sulimirski</a>, similar event could occur in the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> or <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> who settled in the Balkans were Slavs who came from the north and who were ruled by already slavicized <a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alans</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199246_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199246-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Migrations_serbes_avant_1000.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Migrations_serbes_avant_1000.png/200px-Migrations_serbes_avant_1000.png\" width=\"200\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Migrations_serbes_avant_1000.png/300px-Migrations_serbes_avant_1000.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Migrations_serbes_avant_1000.png/400px-Migrations_serbes_avant_1000.png 2x\" data-file-width=\"689\" data-file-height=\"538\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Migrations_serbes_avant_1000.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hypothetical Serb migration from Sarmatia</div></div></div>\n<p>Deformed human skulls that are connected to the Alans are also discovered in the area that was later designated as \"White Serbia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199248_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199248-20\">&#91;20&#93;</a></sup> According to Indo-European interpretation, different sides of the <a href=\"/wiki/World\" title=\"World\">World</a> are designated with different colors, thus, white color is designation for the west, black color for the north, blue or green color for the east and red color for the south. According to that view, <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a> and <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a> were designated as western Serbia and western Croatia, and were situated in the west from some hypothetical lands that had same names and that presumably existed in the east.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>It is possible that the Alanian Serbi in Sarmatia, similarly like other Sarmatian/Iranian peoples on the northern Caucasus, originally spoke an Indo-European <a href=\"/wiki/Iranian_languages\" title=\"Iranian languages\">Iranian</a> language similar to present-day <a href=\"/wiki/Ossetian_language\" title=\"Ossetian language\">Ossetian</a>. The Ossetian language is a member of <a href=\"/wiki/Iranian_languages\" title=\"Iranian languages\">Eastern Iranian</a> branch of Iranian languages, along with <a href=\"/wiki/Pashto_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pashto language\">Pashtun</a>, <a href=\"/wiki/Yaghnobi_language\" title=\"Yaghnobi language\">Yaghnobi</a> and languages of the <a href=\"/wiki/Pamir_languages\" title=\"Pamir languages\">Pamir</a>. One of the <a href=\"/wiki/Pashtuns\" title=\"Pashtuns\">Pashtun</a> tribal groups in <a href=\"/wiki/Afghanistan\" title=\"Afghanistan\">Afghanistan</a> and <a href=\"/wiki/Pakistan\" title=\"Pakistan\">Pakistan</a> is known as <a href=\"/wiki/Sarbans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sarbans\">Sarbans</a> (Sarbani) and Pashtuns are believed to be of <a href=\"/wiki/Scythian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scythian\">Scythian</a> descent while their language is classified as East Scythian (Sarmatian language is also grouped within Scythian branch).\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> history, the Polish nobility claimed to be direct descendants of the historic <a href=\"/wiki/Sarmatian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sarmatian\">Sarmatian</a> people (see: <a href=\"/wiki/Sarmatism\" title=\"Sarmatism\">Sarmatism</a>) and this might be connected with historical <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a> and <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a>, which included parts of present-day <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Autochthonic_theory\">Autochthonic theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Autochthonic theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>This theory assumes that Serbs are an <a href=\"/wiki/Autochthon_(person)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autochthon (person)\">autochthonic</a> people in the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> and <a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">Podunavlje</a>, where they presumably lived before historical Slavic and Serb migration to the Balkans in the 6th-7th centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Proponents of this theory (for example <a href=\"/wiki/Jovan_I._Dereti%C4%87\" title=\"Jovan I. Dereti\u0107\">Jovan I. Dereti\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Olga_Lukovi%C4%87_Pjanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Lukovi\u0107 Pjanovi\u0107 (page does not exist)\">Olga Lukovi\u0107 Pjanovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Milojevi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Milojevi\u0107\">Milo\u0161 Milojevi\u0107</a>) claimed that Serbs either came to the Balkans long before the 7th century or Serb 7th century migration to the Balkans was only partial and Serbs who, according to \"<a href=\"/wiki/De_administrando_imperio\" class=\"mw-redirect\" title=\"De administrando imperio\">De administrando imperio</a>\", came from the north founded in the Balkans other Serbs that already lived there.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310-22\">&#91;22&#93;</a></sup> It is suggested that ancient city of <a href=\"/wiki/Serbinum\" title=\"Serbinum\">Serbinum</a> in <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a> was named after these hypothetical autochthonic Serbs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u010719978_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u010719978-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Proto-Slavic_theory\">Proto-Slavic theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Proto-Slavic theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sporoi\" title=\"Sporoi\">Sporoi</a> (<a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>: <span lang=\"el\">\u03a3\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03b9</span>) was according to Eastern Roman scholar <a href=\"/wiki/Procopius\" title=\"Procopius\">Procopius</a> (500\u2013560) the old name of the <a href=\"/wiki/Antae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antae\">Antae</a> and <a href=\"/wiki/Sclaveni\" title=\"Sclaveni\">Sclaveni</a>, two <a href=\"/wiki/Early_Slav\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Slav\">Early Slavic</a> branches. Procopius stated that the Sclavenes and Antes <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">spoke the same language</a>, but did not trace their common origin back to the <a href=\"/wiki/Venethi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venethi\">Venethi</a> but to a people he called \"Sporoi\".<sup id=\"cite_ref-Barford-36_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barford-36-24\">&#91;24&#93;</a></sup> He derived the name to Greek <span lang=\"el\" title=\"Greek language text\">\u03c3\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03c9</span> (\"I scatter grain\"), because \"they populated the land with scattered settlements\".<sup id=\"cite_ref-Hrushevskyi_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hrushevskyi-25\">&#91;25&#93;</a></sup> According to Bohemian historian <a href=\"/wiki/Josef_Dobrovsk%C3%BD\" title=\"Josef Dobrovsk\u00fd\">Josef Dobrovsk\u00fd</a> (1753\u20131829) and Slovak historian <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik</a> (1795\u20131861) it was a corruption of <i>Srbi</i> (<a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> \u0160af\u00e1rik deemed that it was the oldest generic name of the Slavs.<sup id=\"cite_ref-institute1879_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-institute1879-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>In the mid-9th century the so-called <a href=\"/wiki/Bavarian_Geographer\" title=\"Bavarian Geographer\">Bavarian Geographer</a> wrote that people named <a href=\"/wiki/Zeriuani\" title=\"Zeriuani\">Zeriuani</a> had so large kingdom that all <a href=\"/wiki/Slavic_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic peoples\">Slavic peoples</a> originated from there (or from them).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> According to one of interpretations, Zeriuani are identified with Serbs, and there are opinions that \"Serbs\" was an old name of all Slavic peoples.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> However, according to other opinions, Zeriuani might be a name used for <a href=\"/wiki/Severians\" title=\"Severians\">Severians</a> or <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatians</a> instead for Serbs.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Serbs\" title=\"Genetic studies on Serbs\">Genetic studies on Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_hypotheses_of_the_Croats\" title=\"Origin hypotheses of the Croats\">Origin hypotheses of the Croats</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetkovi\u010719269-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetkovi\u010719269_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetkovi\u01071926\">Petkovi\u0107 1926</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aleksandar_M._Petrovi\u0107_2006,_page_19_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Aleksandar M. Petrovi\u0107, Arheografija naroda jugoisto\u010dne Evrope, Beograd, 2006, page 19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aleksandar M. Petrovi\u0107, Arheografija naroda jugoisto\u010dne Evrope, Beograd, 2006, page 20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetkovi\u0107192618\u201319-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetkovi\u0107192618\u201319_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetkovi\u01071926\">Petkovi\u0107 1926</a>, pp.&#160;18\u201319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=CX4fAAAAIAAJ&amp;q=krevatades+sarban\">De administrando imperio, Constantine VII Porphyrogenitus (Emperor of the East), Gyula Moravcsik, P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Tudom\u00e1nyegyetemi G\u00f6r\u00f6g Filol\u00f3giai Int\u00e9zet, 1949, page 115.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-books.google.com-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-books.google.com_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=ks67TqHhPMqnhAeziPDPBw&amp;ct=result&amp;hl=sr&amp;id=BLhtAAAAMAAJ&amp;dq=krevatas+sarban&amp;q=sarban#search_anchor\">Parame\u015ba Caudhur\u012b, India in Kurdistan, Qwality Book Company, 2005, page 79.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aKEaAAAAIAAJ&amp;q=krevatas+sarban&amp;dq=krevatas+sarban&amp;hl=sr&amp;ei=Qf67Ts2YEcSD4gTrpbBA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CDcQ6AEwAQ\">The Slavs: their early history and civilization, Francis Dvornik, American Academy of Arts and Sciences, 1959, page 28.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zqHGOC2GIHgC&amp;pg=PA397\">Constantini Porphyrogenneti... libri duo De ceremoniis aul\u00e6 Byzantin\u00e6. Prodeunt nunc primum Gr\u00e6ce, cum Latina interpretatione et commentariis. Curarunt Io. Henricus Leichius et Io. Iacobus Reiskius..., VII Constantin, Gleditschius, 1754, page 397.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YbS9QmwDC58C&amp;pg=PA56&amp;dq=sarban+masudi&amp;hl=sr&amp;ei=E-S_TtOzG9CHhQeFuezABA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=6&amp;ved=0CEIQ6AEwBQ#v=onepage&amp;q=sarban&amp;f=false\">The early medieval Balkans: a critical survey from the sixth to the late twelfth century, John Van Antwerp Fine, University of Michigan Press, 1991, page 56.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sava S. Vuji\u0107 - Bogdan M. Basari\u0107, Severni Srbi (ne)zaboravljeni narod, Beograd, 1998, pages 38-39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790-91-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790-91_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetrovi\u01071997\">Petrovi\u0107 1997</a>, pp.&#160;90-91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vladimir \u0106orovi\u0107, Ilustrovana istorija Srba, knjiga prva, Beograd, 2005, page 61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sava S. Vuji\u0107 - Bogdan M. Basari\u0107, Severni Srbi (ne)zaboravljeni narod, Beograd, 1998, page 40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sava_S_1998,_page_36-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sava_S_1998,_page_36_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sava S. Vuji\u0107 - Bogdan M. Basari\u0107, Severni Srbi (ne)zaboravljeni narod, Beograd, 1998, page 36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199257-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199257_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNovakovi\u01071992\">Novakovi\u0107 1992</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nikola Jeremi\u0107, Srpska zemlja Bojka, Zemun, 1993, page 33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=K5hpAAAAMAAJ&amp;q=gordoservon&amp;dq=gordoservon&amp;hl=sr&amp;ei=d_G-Tpn7OomZhQfS16WuBA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=6&amp;ved=0CEMQ6AEwBTgK\">The Macedonian question: the struggle for southern Serbia, \u0110oko M. Slijep\u010devi\u0107, American Institute for Balkan Affairs, 1958, page 50.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Miodrag_Milanovi\u0107_2008,_page_81_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Miodrag Milanovi\u0107, Srpski stari vek, Beograd, 2008, page 81.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199246-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199246_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199246_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199246_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNovakovi\u01071992\">Novakovi\u0107 1992</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENovakovi\u0107199248-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199248_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENovakovi\u0107199248_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNovakovi\u01071992\">Novakovi\u0107 1992</a>, p.&#160;48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Relja Novakovi\u0107, Srbi, Zemun, 1993, page 61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u010719979\u201310_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetrovi\u01071997\">Petrovi\u0107 1997</a>, pp.&#160;9\u201310.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u010719978-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u010719978_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetrovi\u01071997\">Petrovi\u0107 1997</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Barford-36-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Barford-36_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFPaul_M._Barford2001\" class=\"citation book\">Paul M. Barford (January 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1Z9ItAtbJ5AC\"><i>The Early Slavs: Culture and Society in Early Medieval Eastern Europe</i></a>. Cornell University Press. p.&#160;36. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8014-3977-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8014-3977-3\">978-0-8014-3977-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Slavs%3A+Culture+and+Society+in+Early+Medieval+Eastern+Europe&amp;rft.pages=36&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2001-01&amp;rft.isbn=978-0-8014-3977-3&amp;rft.au=Paul+M.+Barford&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D1Z9ItAtbJ5AC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hrushevskyi-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hrushevskyi_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e \u0413\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; Andrzej Poppe; Marta Skorupsky; Uliana M. Pasicznyk; Frank E. Sysyn (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=L_ENAQAAMAAJ\"><i>History of Ukraine-Rus': From prehistory to the eleventh century</i></a>. Kiyc Cius. p.&#160;57. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-895571-19-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-895571-19-6\">978-1-895571-19-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+Ukraine-Rus%27%3A+From+prehistory+to+the+eleventh+century&amp;rft.pages=57&amp;rft.pub=Kiyc+Cius&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=978-1-895571-19-6&amp;rft.au=%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%BE+%D0%93%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9&amp;rft.au=Andrzej+Poppe&amp;rft.au=Marta+Skorupsky&amp;rft.au=Uliana+M.+Pasicznyk&amp;rft.au=Frank+E.+Sysyn&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DL_ENAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._B._Bury2013\">J. B. Bury 2013</a>, p.&#160;295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-institute1879-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-institute1879_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Royal anthropological institute (1879). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TqIEAAAAQAAJ\"><i>The Journal of the Anthropological institute</i></a>. <b>8</b>. p.&#160;66.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Journal+of+the+Anthropological+institute&amp;rft.pages=66&amp;rft.date=1879&amp;rft.au=Royal+anthropological+institute&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTqIEAAAAQAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPetrovi\u0107199790_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPetrovi\u01071997\">Petrovi\u0107 1997</a>, p.&#160;90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OvxGAAAAIAAJ&amp;q=zeriuani&amp;dq=zeriuani\">Quaestiones medii aevi, \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0438 1-4, Uniwersytet Warszawski. Instytut Historyczny, Polskie Towarzystwo Historyczne. Commission d'histoire m\u00e9di\u00e9vale, \u00c9ditions de l'Universit\u00e9 de Varsovie, 1977, page 31.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lazo_M._Kosti%C4%87\" title=\"Lazo M. Kosti\u0107\">Lazo M. Kosti\u0107</a>, O srpskom imenu, Srbinje - Novi Sad, 2000, pages 38-39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KUsiAQAAMAAJ&amp;q=zeriuani&amp;dq=zeriuani\">Prosvjeta, \u0422\u043e\u043c 16, Dru\u0161tvo hrvatskih knji\u017eevnika., 1908, page 216.</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Human_genetics\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Human_genetics\" title=\"Template:Human genetics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Human_genetics\" title=\"Template talk:Human genetics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Human_genetics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Human_genetics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Human_genetics\" title=\"Human genetics\">Human genetics</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sub-topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Human_genome\" title=\"Human genome\">Human genome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_evolutionary_genetics\" title=\"Human evolutionary genetics\">Evolutionary genetics</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Human-chimp_MRCA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human-chimp MRCA\">Human-chimp MRCA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neanderthal_genetics\" title=\"Neanderthal genetics\">Neanderthal genetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_human_evolution\" title=\"Timeline of human evolution\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_genetic_variation\" title=\"Human genetic variation\">Genetic variation</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Blood_type_distribution_by_country\" title=\"Blood type distribution by country\">Blood type distribution by country</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genealogical_DNA_test\" title=\"Genealogical DNA test\">Genealogical DNA test</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_genealogy\" title=\"Genetic genealogy\">Genetic genealogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Race_and_genetics\" title=\"Race and genetics\">Race and genetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Recent_human_evolution\" title=\"Recent human evolution\">Recent evolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_DNA_project\" title=\"Surname DNA project\">Surname DNA project</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_genetic_engineering\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human genetic engineering\">Genetic engineering</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Population_genetics\" title=\"Population genetics\">Population genetics</a> by region</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Africa\n<ul><li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_North_Africa\" title=\"Genetic history of North Africa\">North Africa</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/DNA_history_of_Egypt\" title=\"DNA history of Egypt\">Egypt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Moroccans\" title=\"Genetic studies on Moroccans\">Morocco</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-Saharan_Africa#Genetic_history\" title=\"Sub-Saharan Africa\">Sub-Saharan Africa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Genetic history of indigenous peoples of the Americas\">Americas</a></li>\n<li>Asia\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archaeogenetics_of_the_Near_East\" title=\"Archaeogenetics of the Near East\">Near East</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_Caucasus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic history of the Caucasus\">Caucasus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetics_and_archaeogenetics_of_South_Asia\" title=\"Genetics and archaeogenetics of South Asia\">South Asia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_and_anthropometric_studies_on_Japanese_people\" title=\"Genetic and anthropometric studies on Japanese people\">Japan</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_Europe\" title=\"Genetic history of Europe\">Europe</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/African_admixture_in_Europe\" title=\"African admixture in Europe\">African admixture in Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_British_Isles\" title=\"Genetic history of the British Isles\">British Isles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_Iberian_Peninsula\" title=\"Genetic history of the Iberian Peninsula\">Iberia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_Italy\" title=\"Genetic history of Italy\">Italy</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Population_genetics\" title=\"Population genetics\">Population genetics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Albanians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic studies on Albanians\">Albanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Arabs\" title=\"Genetic studies on Arabs\">Arabs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Azerbaijanis\" title=\"Origin of the Azerbaijanis\">Azerbaijanis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Basques\" title=\"Origin of the Basques\">Basques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Bosniaks\" title=\"Genetic studies on Bosniaks\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Bulgarians\" title=\"Genetic studies on Bulgarians\">Bulgarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Croats\" title=\"Genetic studies on Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Gujarati_people\" title=\"Genetic studies on Gujarati people\">Gujaratis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Hutu_and_Tutsi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic studies on Hutu and Tutsi\">Hutu and Tutsi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_and_anthropometric_studies_on_Japanese_people\" title=\"Genetic and anthropometric studies on Japanese people\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Jews\" title=\"Genetic studies on Jews\">Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Romanians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic studies on Romanians\">Romanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Russians\" title=\"Genetic studies on Russians\">Russians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Sami\" title=\"Genetic studies on Sami\">Sami</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Serbs\" title=\"Genetic studies on Serbs\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Sinhalese\" title=\"Genetic studies on Sinhalese\">Sinhalese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Sri_Lankan_Tamils\" title=\"Genetic studies on Sri Lankan Tamils\">Sri Lankan Tamils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Turkish_people\" title=\"Genetic studies on Turkish people\">Turks</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFPetrovi\u01071997\" class=\"citation book\">Petrovi\u0107, Aleksandar M. (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GUyMnQEACAAJ\"><i>Kratka arheografija Srba: (Srbi prema spisima drevnih povesnica)</i></a>. Nevko\u0161.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kratka+arheografija+Srba%3A+%28Srbi+prema+spisima+drevnih+povesnica%29&amp;rft.pub=Nevko%C5%A1&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Petrovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksandar+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGUyMnQEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPetkovi\u01071926\" class=\"citation book\">Petkovi\u0107, \u017divko D. (1926). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NIozAAAAIAAJ\"><i>Prve pojave srpskog imena</i></a>. \u0160tampa Tucovi\u0107.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prve+pojave+srpskog+imena&amp;rft.pub=%C5%A0tampa+Tucovi%C4%87&amp;rft.date=1926&amp;rft.aulast=Petkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=%C5%BDivko+D.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNIozAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNovakovi\u01071992\" class=\"citation book\">Novakovi\u0107, Relja (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2xLAOwAACAAJ\"><i>Jo\u0161 o poreklu Srba</i></a>. Miroslav.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jo%C5%A1+o+poreklu+Srba&amp;rft.pub=Miroslav&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Novakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Relja&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2xLAOwAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180921203922\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.408 seconds\nReal time usage: 0.489 seconds\nPreprocessor visited node count: 1617/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32310/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2577/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20345/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.231/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  397.537      1 -total\n 34.49%  137.106      1 Template:Lang-sr\n 21.75%   86.470      5 Template:Citation_needed\n 19.05%   75.741      5 Template:Fix\n 17.22%   68.456      1 Template:Reflist\n 12.59%   50.051      6 Template:Cite_book\n  9.89%   39.299     10 Template:Category_handler\n  7.49%   29.791      5 Template:Delink\n  7.33%   29.129     13 Template:Sfn\n  2.98%   11.833      1 Template:Lang\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1976710-0!canonical and timestamp 20180921203922 and revision id 827563832\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8_%D0%B7%D0%B0_%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE_%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0442\u0435"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%BE_%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D1%83_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435 \u043e \u043f\u043e\u0440\u0435\u043a\u043b\u0443 \u0421\u0440\u0431\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Teorije_o_poreklu_Srba","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Teorije o poreklu Srba"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Greek-language_text"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"Serbs","*":"Origin_hypotheses_of_ethnic_groups"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2013"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Human genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afghanistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"African admixture in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeogenetics of the Near East"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asia Minor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autochthon (person)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blood type distribution by country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caspian Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caucasus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimmerians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudius Ptolemy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine III (Byzantine emperor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII Porphyrogennetos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"DNA history of Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Ceremoniis"},{"ns":0,"exists":"","*":"De administrando imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dervan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Slav"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogical DNA test"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic and anthropometric studies on Japanese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic genealogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of North Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the Caucasus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Arabs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Bulgarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Gujarati people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Hutu and Tutsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Moroccans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Russians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Sami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Sinhalese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Sri Lankan Tamils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Turkish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetics and archaeogenetics of South Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography (Ptolemy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordoservon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herodotus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human-chimp MRCA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human evolutionary genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genetic engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genetic variation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibar (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Dobrovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan I. Dereti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazo M. Kosti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lycia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Milojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neanderthal genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin hypotheses of the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Azerbaijanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossetian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamir languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashto language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashtuns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pliny the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podunavlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory of Southeastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Procopius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Race and genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recent human evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarbani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarbans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sclaveni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sea of Azov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbinum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serboi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbonis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Severians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirbis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirbonis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbs (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sporoi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strabo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-Saharan Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname DNA project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tara (Drina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terek River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of human evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsanaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vardar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venethi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xanthos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaghnobi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeriuani"},{"ns":0,"*":"Tadeu\u0161 Sulimirski"},{"ns":0,"*":"Olga Lukovi\u0107 Pjanovi\u0107"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Human genetics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbreviation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-el"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Human genetics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Tabula_Asiae_II_-_Sarmatia_Asiatica.jpg","Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg","European_and_Asiatic_Sarmatia_1794.JPG","Map_of_Colchis,_Iberia,_Albania,_and_the_neighbouring_countries_ca_1770.jpg","White_serbia_white_croatia01.png","Dervan.png","Serb_lands_in_the_9th_century_(en).png","Migrations_serbes_avant_1000.png"],"externallinks":["https://books.google.rs/books?id=CX4fAAAAIAAJ&q=krevatades+sarban","https://books.google.com/books?ei=ks67TqHhPMqnhAeziPDPBw&ct=result&hl=sr&id=BLhtAAAAMAAJ&dq=krevatas+sarban&q=sarban#search_anchor","https://books.google.com/books?id=aKEaAAAAIAAJ&q=krevatas+sarban&dq=krevatas+sarban&hl=sr&ei=Qf67Ts2YEcSD4gTrpbBA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CDcQ6AEwAQ","https://books.google.com/books?id=zqHGOC2GIHgC&pg=PA397","https://books.google.com/books?id=YbS9QmwDC58C&pg=PA56&dq=sarban+masudi&hl=sr&ei=E-S_TtOzG9CHhQeFuezABA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=6&ved=0CEIQ6AEwBQ#v=onepage&q=sarban&f=false","https://books.google.com/books?id=K5hpAAAAMAAJ&q=gordoservon&dq=gordoservon&hl=sr&ei=d_G-Tpn7OomZhQfS16WuBA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=6&ved=0CEMQ6AEwBTgK","https://books.google.com/books?id=1Z9ItAtbJ5AC","https://books.google.com/books?id=L_ENAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=TqIEAAAAQAAJ","https://books.google.com/books?id=OvxGAAAAIAAJ&q=zeriuani&dq=zeriuani","https://books.google.com/books?id=KUsiAQAAMAAJ&q=zeriuani&dq=zeriuani","https://books.google.com/books?id=GUyMnQEACAAJ","https://books.google.com/books?id=NIozAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=2xLAOwAACAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early historical records of the Serb name","number":"1","index":"1","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":779,"anchor":"Early_historical_records_of_the_Serb_name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Migration of White Serbs to the Balkans","number":"2","index":"2","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":5996,"anchor":"Migration_of_White_Serbs_to_the_Balkans"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theories","number":"3","index":"3","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":9523,"anchor":"Theories"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Iranian theory","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":9537,"anchor":"Iranian_theory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Autochthonic theory","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":12949,"anchor":"Autochthonic_theory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Proto-Slavic theory","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":13800,"anchor":"Proto-Slavic_theory"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"7","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":16441,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"8","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":16524,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"9","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Serbs","byteoffset":16577,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Origin hypotheses of the Serbs","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1252718"}]}}