{"parse":{"title":"Swiss Swedish origin legend","pageid":44073122,"revid":836038989,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>In <a href=\"/wiki/Legend\" title=\"Legend\">legend</a> and in the early <a href=\"/wiki/Historiography_of_Switzerland\" title=\"Historiography of Switzerland\">historiography of Switzerland</a> there is an account of a migration of a population of <a href=\"/wiki/Swedes\" title=\"Swedes\">Swedes</a> and <a href=\"/wiki/Frisians\" title=\"Frisians\">Frisians</a> settling in the <a href=\"/wiki/Swiss_Alps\" title=\"Swiss Alps\">Swiss Alps</a>, specifically in <a href=\"/wiki/Schwyz\" title=\"Schwyz\">Schwyz</a> and in <a href=\"/wiki/Oberhasli\" title=\"Oberhasli\">Hasli</a> (<i>Schwedensage</i>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Medieval_legend\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Medieval legend</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Early_Modern_reception\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Early Modern reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_legend\">Medieval legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Swiss_Swedish_origin_legend&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Medieval legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The legend is discussed in Ericus Olai's <i><a href=\"/wiki/Chronica_regni_Gothorum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chronica regni Gothorum\">Chronica regni Gothorum</a></i> (c. 1470).  Olai notes that the Swiss (<i>Svitenses</i>) claimed to be descended from \"<a href=\"/wiki/Gothicismus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gothicismus\">Swedes or Goths</a>\". Olai also notes the similarity in toponymy, <i>Swycia, quasi Suecia</i>. This is reflected in a  late-15th-century gloss from <a href=\"/wiki/Reichenau_Island\" title=\"Reichenau Island\">Reichenau</a>  reading  <i>Suecia, alias Helvicia, inde Helvici, id est Suetones.</i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>A near-contemporary record is that of <a href=\"/wiki/Petermann_Etterlin\" title=\"Petermann Etterlin\">Petermann Etterlin</a>, who wrote  in the 1470s (printed as <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_the_Swiss_Confederation\" title=\"Chronicle of the Swiss Confederation\">Chronicle of the Swiss Confederation</a></i> in 1507).\nEtterlin telling the legend refers to \"the Swedes, who are now called the Switzer\" (<i>die Schwediger, so man yetz nempt Switzer</i>) presents an <a href=\"/wiki/Eponymous_founder\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eponymous founder\">eponymous founder</a>,  one <i>Suit</i> (<i>Swit, Schwyt, Switer</i>), leader of the migrating Swedes, who  defeated his brother   <i>Scheyg</i> in single combat in a dispute over leadership of the new settlement.\nHe gives an account of their decision to settle on the site of <a href=\"/wiki/Schwyz\" title=\"Schwyz\">Schwyz</a>:<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td><i>Also zugent sy gegen h\u00f4chen t\u00fctschen landen zuo, und k\u00e2ment in gegne nit ferr  von dem vinstren walde, das man yetz nennet zuo unser frowen zuo Einsidlen. D\u00e2  liessent sy sich nider in einem tal heisset Brunnen, d\u00e2 gar n\u00fctzet was anders dann ein h\u00fcpsche  wilde, und was keine wonung nyen\u00e2 d\u00e2selbs umb, dann ein h\u00fcssle, d\u00e2 einer inne sass, der des fars wartet (dann es ist alwegen ein str\u00e2ss und ein far daselbs gewesen): d\u00e2 wolttentz mornendes \u00fcber s\u00ea gefaren sin, und dannent hin \u00fcber die pirg und den Gotthart gen R\u00f4m zuo. Als\u00f4 stuond in der nacht ein gr\u00fbssamlicher ungeh\u00fcrer wind uff, des gel\u00eechen vorm\u00e2len nyemer gesechen worden was, umb des willen sy nit ab stat komen m\u00f6chtent. D\u00f4 giengent sy in den welden hin und har, bes\u00e2hent die landtschaft und fundent d\u00e2 h\u00fcbsch holz, frisch guot brunnen und ein to\u00fcgenl\u00eech gelegenheit, die, als sy bed\u00fbcht, wann es erb\u00fbwen w\u00ear, irem lande in Sw\u00eaden nit ungl\u00eech, und wurdent ye mit ein andren ze r\u00e2t, dass sy da selbs wolten verharren und ein botschafft hinweg schicken, Soliche gegne und wilde von dem Riche ze entpfachent, als ouch beschach.</i>\n</td>\n<td>\"So they travelled towards Upper Germany, and came to a land not far from the dark forest that is now known as <a href=\"/wiki/Einsiedeln_Abbey\" title=\"Einsiedeln Abbey\">Our Lady of Einsiedeln</a>. There they settled in a valley called <a href=\"/wiki/Brunnen\" title=\"Brunnen\">Brunnen</a>, where there was nothing but a handsome wilderness, and there was no habitation anywhere around that place, other than a cottage, where one lived who was taking care of the ferry (as there had always been a road and a ferry in that place): there they planned to cross the <a href=\"/wiki/Lake_Lucerne\" title=\"Lake Lucerne\">lake</a> in the morning, and from there across the mountains and <a href=\"/wiki/Gotthard_Pass\" title=\"Gotthard Pass\">Gotthard Pass</a> towards Rome. But during the night a cruel and terrible wind rose, such as had never been seen before, because of which they could not move from the place. So they went walking to and fro in the woods and looked at the landscape, and they found there handsome woods, fresh and good wells and a suitable situation that, as they thought, if it would be cultivated would be not unlike their own lands in Sweden, and they agreed among themselves that they would dwell in that place and send a messenger asking to receive these lands and wilderness as <a href=\"/wiki/Reich\" title=\"Reich\">imperial</a> fief, as did in fact happen.\"\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>Etterlin's account is  supposedly based on a \"common Swiss chronicle\" (<i>Gesta Suitensium</i>, <i>gemeine Schwyzerchronik</i>) also reflected in the <a href=\"/wiki/White_Book_of_Sarnen\" title=\"White Book of Sarnen\">White Book of Sarnen</a>, Heinrich von Gundelfingen (<i>Das Herkommen der Schwyzer und Oberhasler</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>) and later by <a href=\"/wiki/Aegidius_Tschudi\" title=\"Aegidius Tschudi\">Aegidius Tschudi</a> (<i>Die  Geschichte der Ostfriesen, Swedier und andre, so mit jnen gereisset, vnd wie Switer dem Lande  den Namen Swiz gegeben</i>). \nEtterlin presents the three <i><a href=\"/wiki/Waldst%C3%A4tte\" title=\"Waldst\u00e4tte\">Waldst\u00e4tten</a></i> as representing three different stocks or races, the people of Schwyz as the most recent immigrants (from Sweden), the people of Uri representing the original \"<a href=\"/wiki/Migration_period\" class=\"mw-redirect\" title=\"Migration period\">Goths and Huns</a>\", and the people of <a href=\"/wiki/Unterwalden\" title=\"Unterwalden\">Unterwalden</a> representing \"<a href=\"/wiki/Gallo-Roman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gallo-Roman\">the Romans</a>\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Henrich von Gundelfingen gives an elaborate version of the legend, stating the emigration from Sweden and Frisia was due to a famine, which was met by king \"Cisbertus of Sweden\" by a decree that every month, the lot should be drawn and one in ten men would be forced to emigrate with all his family and possessions. Heinrich is the origin of the figures of 6,000 Swedes and 1,200 Frisians taking part in the migration with a certain <i>Suicerus</i> as their leader.\n</p><p>The legend is also mentioned by <a href=\"/wiki/Albrecht_von_Bonstetten\" title=\"Albrecht von Bonstetten\">Albrecht von Bonstetten</a>, a monk in Einsiedeln abbey, in 1479 (<i>Superius Germanie Confederationis descriptio</i>). In this version, the toponym <i>Schwyz</i> derives from a Swedish founder named <i>Switerus</i>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Sigismund_Meisterlin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sigismund Meisterlin (page does not exist)\">Sigismund Meisterlin</a> (d. 1488) in his  <i>Chronicon Norimbergense</i> claims the people of Schwyz as descendants of the Huns, with a leader called <i>Swifter</i> ruling the valley, while his brother <i>Senner</i> ruled the high pastures.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Records from the early 16th century confirm that the tradition was in fact part of local folklore (and not the result of learned etymological speculation); in an <i>Urner <a href=\"/wiki/Tellenspiel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tellenspiel\">Tellenspiel</a></i> performed between 1511 and 1525, the identification of  Gothic and Hunnic  ancestry of Uri,  Roman  ancestry of Unterwalden and Swedish ancestry\nof Schwyz,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\nand for the <a href=\"/wiki/Landsgemeinde\" title=\"Landsgemeinde\">Landsgemeinde</a> of Schwyz in 1531 we have the record of a performance of an <i>Andacht der Altvorderen</i> (remembrance of the forefathers) in memory of the <i>Austreibung aus Schweden</i> (eviction from Sweden) in times of famine.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The saga is also reflected in early-16th-century <a href=\"/wiki/Friesland\" title=\"Friesland\">Frisian</a> chronicles such as the <i>Tractatus Alvinus</i>, Jancko Douwama's <i>Boeck der Partijen</i> and subsequent writings, as well as in the biography of the <a href=\"/wiki/Condottiere\" class=\"mw-redirect\" title=\"Condottiere\">condottiere</a> Wilwolt von Schaumberg from <a href=\"/wiki/Thuringia\" title=\"Thuringia\">Thuringia</a>, who led the conquest of Frisia by <a href=\"/wiki/Albert_III,_Duke_of_Saxony\" title=\"Albert III, Duke of Saxony\">Albert of Saxony</a> in 1498.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> According to the latter, 'the Frisians, when they write to each other, even nowadays, call the Swiss \"son\" and the Swiss call the Frisians \"cousin\".'\n</p><p>The first critical evaluation of the story is that of <a href=\"/wiki/Aegidius_Tschudi\" title=\"Aegidius Tschudi\">Tschudi</a> in 1570, who is unsure if he should reject the account of Kiburger wholesale, or if the tradition might have a historical source in the <a href=\"/wiki/Cimbri\" title=\"Cimbri\">Cimbri</a> of 114 BC (unlike his 19th-century successors, Tschudi does not consider the possibility of a Viking Age migration).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Modern_reception\">Early Modern reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Swiss_Swedish_origin_legend&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early Modern reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Once the legend had been written down in the late 15th century <a href=\"/wiki/Swiss_chronicles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swiss chronicles\">Swiss chronicles</a> it became a standard topos of the early modern <a href=\"/wiki/Historiography_of_Switzerland\" title=\"Historiography of Switzerland\">historiography of Switzerland</a>. \nThe legend did remain current in the folklore of Schwyz and Hasli in the 19th century, no doubt reinforced by historiographical and literary tradition.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> \nSchiller's <i><a href=\"/wiki/William_Tell_(play)\" title=\"William Tell (play)\">William Tell</a></i> (1804) makes reference to the legend (act 2, scene 2), in the voice of <i><a href=\"/wiki/Werner_Stauffacher\" title=\"Werner Stauffacher\">Stauffacher</a></i>. The <a href=\"/wiki/Brothers_Grimm\" title=\"Brothers Grimm\">Brothers Grimm</a> included the legend in their <i><a href=\"/wiki/Deutsche_Sagen\" title=\"Deutsche Sagen\">Deutsche Sagen</a></i> of 1818 (nr. 514 <i>Auswanderung der Schweizer</i>), and <a href=\"/wiki/Ludwig_Bechstein\" title=\"Ludwig Bechstein\">Ludwig Bechstein</a> in his <i>Deutsches Sagenbuch</i> (1853) includes it as nr. 2 <i> Des Schweizervolkes Ursprung </i>). \nIn Sweden, Uppsala historian Jakob Ek published an account of the legend in  <i>De Colonia Suecorum in Helvetiam egressa</i>   (1797).\n</p><p><a href=\"/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller\" title=\"Johannes von M\u00fcller\">Johannes von M\u00fcller</a> in 1780  accepted that the foundational \npopulation of Schwyz was a separate race (i.e. separate from that of Uri and Unterwalden) and argued that this was still visible in the \"exceptionally handsome\" population of <a href=\"/wiki/Oberhasli\" title=\"Oberhasli\">Oberhasli</a> and the neighbouring <a href=\"/wiki/Bernese_Oberland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bernese Oberland\">Bernese Oberland</a> as well as of <a href=\"/wiki/Entlebuch\" title=\"Entlebuch\">Entlebuch</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<a href=\"/wiki/Johann_Georg_Kohl\" title=\"Johann Georg Kohl\">Johann Georg Kohl</a> (1849) also described the physiology of the people of Oberhasli as being of the Scandinavian type, as \"remarkably tall, strong and blond\".\n<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Erik_Gustaf_Geijer\" title=\"Erik Gustaf Geijer\">Erik Gustaf Geijer</a> in his <i>History of the Swedes</i> (1832&#8211;36) notes that the legend was now limited to the population of <i>Haslidale</i> but had once also been generally believed by the people of Schwyz. In this version, the Swedes march from a place called <i>Hasle</i> on the banks of the <a href=\"/wiki/Rhine\" title=\"Rhine\">Rhine</a>, defeating a  <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Frankish</a> army on the way, and settle in the alpine valleys because the landscape reminded them of their own country.\nGeijer adds his opinion that the events would fall into the \"age of the northern expeditions\" (i.e. the <a href=\"/wiki/Viking_Age\" title=\"Viking Age\">Viking Age</a>) of the 9th century. He cites a Viking Age chronicle which relates that in 861 a Viking expedition ascended the Mosel and wintered in a fortified camp at a place called <i>Haslow</i>, defeated a Frankish army and moved onward pillaging along the Rhine.\nGeijer equates this expedition with one mentioned in <i><a href=\"/wiki/%C3%93l%C3%A1fs_saga_Tryggvasonar_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"\u00d3l\u00e1fs saga Tryggvasonar (disambiguation)\">\u00d3l\u00e1fs saga Tryggvasonar</a></i>, in which the sons of <a href=\"/wiki/Ragnar_Lodbrok\" title=\"Ragnar Lodbrok\">Ragnar Lodbrok</a> participated, advancing as far as <i>Wiflisburg</i> (<a href=\"/wiki/Avenches\" title=\"Avenches\">Avenches</a>) in Switzerland.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1846, <a href=\"/wiki/Johann_Georg_Kohl\" title=\"Johann Georg Kohl\">Johann Georg Kohl</a> travelled to Hasli, describing both its natural landscape and its population. Kohl recorded a tradition  telling of a march of 6,000 <a href=\"/wiki/Frisians\" title=\"Frisians\">Frisians</a> and <a href=\"/wiki/Swedish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish people\">Swedes</a> exiled from their homes by a famine. The names of the leaders of the immigrating Swedes is reported as <i>Restius</i> and <i>Hastus</i>. Kohl describes the architecture of the <a href=\"/wiki/Meiringen\" title=\"Meiringen\">Meiringen</a> church as reminiscent of North Frisian and Scandinavian types.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\nThe Hasli legend was received in Scandinavian <a href=\"/wiki/Romantic_nationalism\" title=\"Romantic nationalism\">Romantic nationalism</a>, with e.g. Danish poet <a href=\"/wiki/Adam_Oehlenschl%C3%A4ger\" title=\"Adam Oehlenschl\u00e4ger\">Adam Oehlenschl\u00e4ger</a> publishing a poem <i>Haslidalen</i> in 1849.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Swiss_Swedish_origin_legend&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/d/D3371.php?topdf=1\">\u2018Der Mythos von der Abstammung der Schwyzer und der Haslitaler von den frommen Schweden\u2019</a>, in: <i>Historisches Lexikon der Schweiz</i> (2012)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geschichtsquellen.de/repOpus_02544.html\">Heinrich von Gundelfingen, Das Herkommen der Schwyzer und Oberhasler</a>, in: <i>Repertorium \"Geschichtsquellen des deutschen Mittelalters\"</i> (2012)</li>\n<li>Guy P. Marchal, <i>Die frommen Schweden in Schwyz: Das 'Herkommen der Schwyzer und Oberhasler' als Quelle zum schwyzerischen Selbstverst\u00e4ndnis im 15. und 16. Jahrhundert</i> (Basler Beitr\u00e4ge zur zur Geschichtswissenschaft, Vol. 138), Basel/Stuttgart 1976</li>\n<li>Leo Zehnder, <i>Volkskundliches in der \u00e4lteren schweizerischen Chronistik</i> (Schriften der Schweizerischen Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde, Vol.  60), Basel 1976, pp. 613-623</li>\n<li>Willy Krogmann, \u2018Ostfriesland in der Schweizer Sage\u2019, in: <i>Rheinisches Jahrbuch f\u00fcr Volkskunde</i> 13/14 (1962/63), pp. 81-112</li>\n<li>M.P. van Buijtenen, 'Friezen en Zwitsers', in: <i>Tijdschrift voor Geschiedenis</i> 76 (1963), pp. 319-324 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://retro.seals.ch/digbib/view?pid=zgh-001:1963:25::225\">German abstract</a>)</li>\n<li>Maja Norberg, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diva-portal.org/smash/get/diva2:731605/FULLTEXT02.pdf\"><i>Bruket av Haslis\u00e4gnen i svensk och schweizisk historieskrivning under 1800-talet. The use of the Hasli legendin Swedish and Swiss history during the 19th century</i></a>, Karlstad 2014</li>\n<li>Werner Meyer, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://retro.seals.ch/digbib/view?pid=mit-003:2003:8::158\">\u2018Die Alpen als Migrationsraum im Mittelalter. Abschiedsvorlesung am 5. Februar 2003\u2019</a>, in: <i>Mittelalter: Zeitschrift des Schweizerischen Burgenvereins</i> 8 (2003), pp. 17-23</li>\n<li>Gerhard Winterberger, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://retro.seals.ch/cntmng?pid=zgh-001:1955:17::31\">'Die Herkunft der Oberhasler'</a>, in: <i>Berner Zeitschrift f\u00fcr Geschichte und Heimatkunde</i> 17 (1955), pp. 19-27</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_Vetter\" title=\"Ferdinand Vetter\">Ferdinand Vetter</a>, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/ueberdiesagevond00vett\">Ueber die Sage von der Herkunft der Schwyzer und Oberhasler aus Schweden und Friesland</a></i>, Bern 1877</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakob_Baechtold\" title=\"Jakob Baechtold\">Jakob B\u00e4chtold</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/diestretlingerch01kibuuoft\"><i>Die Stretlinger Chronik. Ein Beitrag zur Sagen- und Legendengeschichte der Schweiz aus dem XV. Jahrhundert. Mit einem Anhang: Vom Herkommen der Schwyzer und Oberhasler</i></a>, Frauenfeld 1877</li>\n<li>Hugo Hungerb\u00fchler, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JfwuAAAAYAAJ\">Vom Herkommen der Schwyzer&#160;: eine wiederaufgefundene Schrift aus dem XV Jahrhundert mit Erl\u00e4uterungen und kritischen Untersuchungen</a></i>, St. Gallen 1871</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Swiss_Swedish_origin_legend&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Historiography_of_Switzerland\" title=\"Historiography of Switzerland\">Historiography of Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Switzerland\" title=\"Name of Switzerland\">Name of Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Sweden\" title=\"Name of Sweden\">Name of Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gutasaga\" title=\"Gutasaga\">Gutasaga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walser_migrations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Walser migrations\">Walser migrations</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Swiss_Swedish_origin_legend&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\nThe gloss dates to the late 15th century, and there has been some debate on the  possibility of its being influenced by Olai. See Marchal (1976), p. 65: \"Die sog. Reichenauer Glosse (<i>Suecia alias Helvetia, inde Helvici, id est Suetones</i>), die als Beleg f\u00fcr den Anfang des 15 . Jh. von Ernst Ludwig Rochholz, Tell und Gessler, Heilbronn 1877, S. 69, und Vetter, Sage, S.6, angef\u00fchrt wurde, entstammt einer Papierhandschrift von Ende des 15. Jahrhundert; vgl. schon Franz Joseph Mone, Anzeiger f\u00fcr Kunde der teutschen Vorzeit 3 (1834), 346. QW III 2/2 S. 17 Anm. 35\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vetter (1877),<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ueberdiesagevond00vett#page/10/mode/2up\">p. 10f</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Das Herkommen der Schwyzer und Oberhasle</i> is now generally attributed to Heinrich von Gundelfingen, whereas older authors attributed it to <a href=\"/wiki/Elogius_Kiburger\" title=\"Elogius Kiburger\">Elogius Kiburger</a>.\nHungerb\u00fchler (1871) attributed it to <a href=\"/wiki/Johannes_Fr%C3%BCnd\" title=\"Johannes Fr\u00fcnd\">Johannes Fr\u00fcnd</a>, dating it to c. 1440.\nHugo Hungerb\u00fchler, <i>[Vom Herkommen der Schwyzer: Eine wiederaufgefundene Schrift aus dem XV. Jahrhundert, mit Erl\u00e4uterungen und kritischen Untersuchungen</i> (1871). The attribution to Fr\u00fcnd is due to <a href=\"/wiki/Aegidius_Tschudi\" title=\"Aegidius Tschudi\">Aegidius Tschudi</a>, a claim that is reviewed and accepted by Hungerb\u00fchler (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ch/books?id=JfwuAAAAYAAJ&amp;pg=PA51\">pp. 51&#8211;70</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vetter (1877),<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ueberdiesagevond00vett#page/10/mode/2up\">p. 10</a>.\n<a href=\"/wiki/Martin_Zeiller\" class=\"mw-redirect\" title=\"Martin Zeiller\">Martin Zeiller</a> in 1642 reports Unterwalden as divided in two separate <a href=\"/wiki/Talschaft\" title=\"Talschaft\">Talschaften</a> the inhabitants of which were derived from separate races, those of Obwalden from the \"<a href=\"/wiki/Gallo-Roman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gallo-Roman\">Romans</a>\", those in Nidwalden from the \"<a href=\"/wiki/Cimbri\" title=\"Cimbri\">Cimbri</a>\" (viz. <a href=\"/wiki/Alemanni\" title=\"Alemanni\">Germans</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">'A Svedia igitur Svitenses vocati vel eo, quod ex ductoribus eorum unis appelatus fuit Switerus, qui fratrem suum (ut asserunt) naturalem in duello pro nomine ipso interfecit'. Viktor Wiebel, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://retro.seals.ch/digbib/view?pid=mhv-001:1972:65::173\">'Suittes - Schwyz - Schweiz. Geschichte und Deutung des Namens Schwyz'</a>, in <i>Mitteilungen des historischen Vereins des Kantons Schwyz</i> 65 (1972), pp. 1-10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Weibel (1972), p. 5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Woher die von Schwytz entsprungen? Aus Schweden seind dieselben kommen.</i> Vetter (1877), p. 12</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vetter (1877), p. 12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A. Campbell, <i>Thet Freske Riim. Tractatus Alvini</i>, The Hague 1952. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://images.tresoar.nl/wumkes/pdf/DouwamaJancko_Geschriften.pdf\"><i>Jancko Douwama's geschriften: Boeck der partijen</i></a>, Leeuwarden 1849, p. 52. Ludwig von Eyb, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Omw4AQAAIAAJ&amp;pg=PA167\"><i>Die Geschichten und Taten Wilwolts von Schaumburg</i></a>, ed. A. von Keller, Stuttgart 1859, p. 167</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">on the point of the feedback of written historiography into oral tradition see Marchal (1976), p. 55.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<i>Schweizer Geschichte</i> part I (1780), p. 419. \"Sie waren ein besonderer Stamm und k\u00f6nnen nach so langer Zeit am besten in dem vorz\u00fcglich sch\u00f6nen Volk zu  Oberhasli, in dem benachbarten Oberlande und an den Entlibuchern erkannt werden.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<i>Man beschreibt die Oberhasler gew\u00f6hnlich als auffallend grosse, langgewachsene, starke und blondhaarige Leute und bringt auch dies mit ihrer schwedischen Abkunft in Verbindung. ...  Ganz Merkw\u00fcrdig ist es, dass die Kirche in Meiringen \u00e4hnlich gebaut ist, wie die Kirchen in Nordfriesland und Skandinavien. Ihr Thurm steht n\u00e4mlich neben der Kirche, ganz von dem Geb\u00e4ude derselben isolirt.</i> \n<i>Alpenreisen</i> (1849), cited after <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jungfrauzeitung.ch/artikel/?cq_*61c4e181=ivxPU=879870g7\">jungfrauzeitung.ch</a>  16 May 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J. H. Turner (trans.) <i>The History of the Swedes, by Eric Gustave Geijer</i>, 1845,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VulAAAAAcAAJ&amp;pg=PA15\">p. 15</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<i>Der Glaube an ihre Abstammung von den Schweden ist unter den Oberhaslern ganz allgemein. Und da mir an dieser uns leider so unwahrscheinlich \u00fcberlieferten Sage eben jener allgemein im Volte verbreitete Glaube das Merkw\u00fcrdigste ist, so will ich \u00fcber diesen Punkt noch einige Beobachtungen, die ich machte, mittheilen. Nicht nur jeder Prediger und Gelehrte in diesen Gegenden weiss von dieser Sage, die dahin geht, dass zur Zeit einer Hungersnoth (das Jahr Christi kennt man nicht) 6000 Schweden und Friesen sich den Rhein hinauf gek\u00e4mpft und nach der Erreichung der hiesigen Bergth\u00e4ler, die ihrem Vaterlande so \u00e4hnlich gesehen, hier fixirt h\u00e4tten \u2013 sondern auch fast alle Bauern glauben selbst daran.</i>\n...\n<i>Das Volk von Hasli tr\u00e4gt sich sogar noch t\u00e4glich mit den Namen der ersten Anf\u00fchrer der Schweden herum. Sie sollen Restius und Hastus geheissen haben. Bei jenen 6000 Schweden, die einen Grafen Peter von Franken am Rhein besiegten, die daher allerfr\u00fchestens doch erst am Anfange des Mittelalters kommen konnten, begreift man nicht, wie sie sich ohne gewaltige K\u00e4mpfe, von denen die Geschichte uns gewiss einige Kunde aufbewahrt h\u00e4tte, in den Besitz der jener damals l\u00e4ngst bewohnten Th\u00e4ler, die ihnen zugeschrieben werden, setzen konnten.</i>\n\n<i>Alpenreisen</i> (1849), cited after <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jungfrauzeitung.ch/artikel/?cq_*61c4e181=ivxPU=879870g7\">jungfrauzeitung.ch</a>  16 May 2008. C.f. Grimm, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=P3gAAAAAMAAJ&amp;pg=RA1-PA223&amp;lpg=RA1-PA223&amp;dq=%22Peter+von+Franken%22&amp;source=web&amp;ots=a15w2vgn3M&amp;sig=fTDm8yLb_vMR6RbtayMdvktnjMg&amp;hl=de&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;resnum=6&amp;ct=result#PRA1-PA222,M1\">Deutsche Sagen</a> (1818), citing Etterlin.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180915184449\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.070 seconds\nPreprocessor visited node count: 286/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 365/2097152 bytes\nTemplate argument size: 91/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9030/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   25.626      1 Template:Reflist\n100.00%   25.626      1 -total\n  7.96%    2.041      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44073122-0!canonical and timestamp 20180915184449 and revision id 836038989\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Historiography_of_Switzerland"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Switzerland"},{"sortkey":"","*":"Medieval_legends"},{"sortkey":"","*":"Origin_hypotheses_of_ethnic_groups"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Oehlenschl\u00e4ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aegidius Tschudi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert III, Duke of Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht von Bonstetten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alemanni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernese Oberland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brothers Grimm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunnen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronica regni Gothorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of the Swiss Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condottiere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Sagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einsiedeln Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elogius Kiburger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entlebuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eponymous founder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Gustaf Geijer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Vetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friesland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frisians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallo-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothicismus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthard Pass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gutasaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Baechtold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Georg Kohl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Fr\u00fcnd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes von M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Lucerne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landsgemeinde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Bechstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Zeiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meiringen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oberhasli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petermann Etterlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ragnar Lodbrok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reichenau Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romantic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwyz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss chronicles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tellenspiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thuringia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unterwalden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldst\u00e4tte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walser migrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Stauffacher"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Book of Sarnen"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Tell (play)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3l\u00e1fs saga Tryggvasonar (disambiguation)"},{"ns":0,"*":"Sigismund Meisterlin"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://archive.org/stream/ueberdiesagevond00vett#page/10/mode/2up","https://books.google.ch/books?id=JfwuAAAAYAAJ&pg=PA51","http://retro.seals.ch/digbib/view?pid=mhv-001:1972:65::173","http://images.tresoar.nl/wumkes/pdf/DouwamaJancko_Geschriften.pdf","https://books.google.com/books?id=Omw4AQAAIAAJ&pg=PA167","http://www.jungfrauzeitung.ch/artikel/?cq_*61c4e181=ivxPU=879870g7","https://books.google.com/books?id=VulAAAAAcAAJ&pg=PA15","https://books.google.com/books?id=P3gAAAAAMAAJ&pg=RA1-PA223&lpg=RA1-PA223&dq=%22Peter+von+Franken%22&source=web&ots=a15w2vgn3M&sig=fTDm8yLb_vMR6RbtayMdvktnjMg&hl=de&sa=X&oi=book_result&resnum=6&ct=result#PRA1-PA222,M1","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/d/D3371.php?topdf=1","http://www.geschichtsquellen.de/repOpus_02544.html","http://retro.seals.ch/digbib/view?pid=zgh-001:1963:25::225","http://www.diva-portal.org/smash/get/diva2:731605/FULLTEXT02.pdf","http://retro.seals.ch/digbib/view?pid=mit-003:2003:8::158","http://retro.seals.ch/cntmng?pid=zgh-001:1955:17::31","https://archive.org/details/ueberdiesagevond00vett","https://archive.org/details/diestretlingerch01kibuuoft","https://books.google.com/books?id=JfwuAAAAYAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medieval legend","number":"1","index":"1","fromtitle":"Swiss_Swedish_origin_legend","byteoffset":254,"anchor":"Medieval_legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early Modern reception","number":"2","index":"2","fromtitle":"Swiss_Swedish_origin_legend","byteoffset":9324,"anchor":"Early_Modern_reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Swiss_Swedish_origin_legend","byteoffset":15116,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Swiss_Swedish_origin_legend","byteoffset":17658,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Swiss_Swedish_origin_legend","byteoffset":17789,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Swiss Swedish origin legend","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q18217289"}]}}