{"parse":{"title":"Venetic theory","pageid":19705522,"revid":763308385,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Venetic theory</b> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">venetska teorija</span></i>) is an <a href=\"/wiki/Autochthonist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autochthonist\">autochthonist</a> theory of the origin of the <a href=\"/wiki/Slovenes\" title=\"Slovenes\">Slovenes</a> that denies the <a href=\"/wiki/Slavic_settlement_of_the_Eastern_Alps\" title=\"Slavic settlement of the Eastern Alps\">Slavic settlement of the Eastern Alps</a> in the 6th century, claiming that proto-Slovenes (also regarded as the <a href=\"/wiki/Adriatic_Veneti\" title=\"Adriatic Veneti\">Veneti</a> people by the proponents of this theory) have inhabited the region since ancient times. Although it has been rejected by scholars,<sup id=\"cite_ref-Lencek_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lencek-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Priestly_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Priestly-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> it has been an influential alternative explanation of the Slovenian <a href=\"/wiki/Ethnogenesis\" title=\"Ethnogenesis\">ethnogenesis</a>. During the 1980s and 1990s, it gained wide attention in <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a> and the <a href=\"/wiki/Former_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Former Yugoslavia\">former Yugoslavia</a>.  \n</p><p>A version of this theory states that most of Central Europe and portions of today's northern Turkey were originally inhabited by a single people - the Veneti - a people that were subsequently dispersed by several invasion from the North in the form of Celtic and Germanic migrations and by the push northwards of the Roman Empire.  According to this variant, the Armorican Veneti, the Adriatic Veneti, the Vistula Veneti as well as portion of the Illyrians and the Veneti of northern Turkey were all related people who spoke the same or similar language.  The theory also counts among the Veneti several peoples of North Spain, Northern coastal France as well as portions of Denmark, Wales and of Ireland.  In this version, most of the northern Slavs as well as the Slovenes and some Croats are the last remnant the original European Veneti.     \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Premises\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Premises</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Venetic_theory&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The theory was advanced in the mid 1980s by a group of <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenian</a> authors, notably <a href=\"/wiki/Jo%C5%BEko_%C5%A0avli\" title=\"Jo\u017eko \u0160avli\">Jo\u017eko \u0160avli</a>, <a href=\"/wiki/Matej_Bor\" title=\"Matej Bor\">Matej Bor</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Toma%C5%BEi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Toma\u017ei\u010d (page does not exist)\">Ivan Toma\u017ei\u010d</a>. In a book published in 1984, the three authors proposed an alternative view on the ethnogenesis of the Slovene people: they rejected the notion that the Slovenes were descended from <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavs</a> that settled the area in the 6th century, claiming that the ancestors of the modern Slovenes were in fact a pre-Roman people they call Veneti (which would include the <a href=\"/wiki/Adriatic_Veneti\" title=\"Adriatic Veneti\">Adriatic Veneti</a>, the <a href=\"/wiki/Baltic_Veneti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baltic Veneti\">Baltic Veneti</a>, the <a href=\"/wiki/Pannonians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pannonians\">Pannonians</a>, the <a href=\"/wiki/Noricum\" title=\"Noricum\">Noricans</a> and some other peoples that traditional historiography identified either as <a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celts</a> or <a href=\"/wiki/Illyrians\" title=\"Illyrians\">Illyrians</a>). According to the Venetic theory, the ancient Veneti spoke a <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">proto-Slavic</a> language from which modern Slovene and <a href=\"/wiki/West_Slavic_languages\" title=\"West Slavic languages\">West Slavic languages</a> emerged.\n</p><p>There were several similar antecedents to the Venetic theory. The priest <a href=\"/wiki/Davorin_Trstenjak\" title=\"Davorin Trstenjak\">Davorin Trstenjak</a> (1817\u20131890) claimed that the Slovenes were ancient indigenous inhabitants of Slovenia and that Slavs had ruled Europe, Africa, and Asia in antiquity; however, he gave up these claims after he found they were scientifically untenable. The lawyer <a href=\"/w/index.php?title=Henrik_Tuma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrik Tuma (page does not exist)\">Henrik Tuma</a> (1858\u20131935) declared that the Slovenes had been the first humans to settle Europe. The writer and journalist <a href=\"/w/index.php?title=Franc_Jeza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Jeza (page does not exist)\">Franc Jeza</a> (1916\u20131984) asserted that the Slovenes had Swedish origins.<sup id=\"cite_ref-Skrbis_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skrbis-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>142</span></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Premises\">Premises</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Venetic_theory&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Premises\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Venetic theory is based on several different arguments. One is the traditional <a href=\"/wiki/Germanic_peoples\" title=\"Germanic peoples\">Germanic</a> denomination of several <a href=\"/wiki/Slavic_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic people\">Slavic peoples</a> as <a href=\"/wiki/Wends\" title=\"Wends\">Wends</a> (<a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> *W\u00e9neth\u014dz &gt; <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Wenden, Winden</span></i>); this tradition has remained in the archaic German name for the <a href=\"/wiki/Sorbs\" title=\"Sorbs\">Sorbs</a> (<i>Wenden</i>) and Slovenes (<i>Windischen</i> or <i>Winden</i>). Some medieval chroniclers also equated ancient Veneti with Slavs. The second argument on which the theory is based are supposed Slavic (proto-Slovene) <a href=\"/wiki/Toponyms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponyms\">toponyms</a> found throughout <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central Europe</a> and <a href=\"/wiki/Northern_Italy\" title=\"Northern Italy\">Northern Italy</a>; these toponyms have been studied by \u0160avli. The third argument is based on the ancient Venetic inscriptions found in <a href=\"/wiki/Triveneto\" title=\"Triveneto\">North-Eastern Italy</a> and in the <a href=\"/wiki/Slovenian_Littoral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovenian Littoral\">Slovenian Littoral</a>, which Bor interpreted as being Slavic.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Venetic_theory&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Venetic theory created a great controversy in the Slovenian and Yugoslav public in the late 1980s. Several of the most prominent Slovenian historians, such as <a href=\"/wiki/Bogo_Grafenauer\" title=\"Bogo Grafenauer\">Bogo Grafenauer</a> and <a href=\"/wiki/Peter_%C5%A0tih\" title=\"Peter \u0160tih\">Peter \u0160tih</a>, entered into open polemics with the creators of the theory. On the other hand, many prominent public figures publicly supported the claims advanced by the Venetic theory, among them the designer <a href=\"/wiki/Oskar_Kogoj\" title=\"Oskar Kogoj\">Oskar Kogoj</a>, authors <a href=\"/w/index.php?title=Zorko_Sim%C4%8Di%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zorko Sim\u010di\u010d (page does not exist)\">Zorko Sim\u010di\u010d</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Lucijan_Vuga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucijan Vuga (page does not exist)\">Lucijan Vuga</a>, and politician <a href=\"/wiki/Zmago_Jelin%C4%8Di%C4%8D_Plemeniti\" title=\"Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti\">Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti</a>. In the 1990s, the theory gained institutional support of the <a href=\"/w/index.php?title=World_Slovenian_Congress&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"World Slovenian Congress (page does not exist)\">World Slovenian Congress</a>, publishing much of the literature advocating the theory and organizing international symposiums. The theory has also gained support in some nationalist circles. However, the theory has been challenged by certain writers,<sup id=\"cite_ref-Skrbis_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skrbis-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>145</span></sup> and it has been rejected by both mainstream linguists<sup id=\"cite_ref-Lencek_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lencek-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Priestly_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Priestly-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and historians.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Venetic_theory&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slovene_national_identity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovene national identity\">Slovene national identity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_panther_(symbol)\" title=\"Black panther (symbol)\">Black panther (symbol)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleolithic_Continuity_Theory\" title=\"Paleolithic Continuity Theory\">Paleolithic Continuity Theory</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Venetic_theory&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Lencek-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lencek_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lencek_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rado Lencek. 1990. \"The Linguistic Premises of Matej Bor's Slovene-Venetic Theory.\" <i>Slovene Studies</i> 12(1): 75-86;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Priestly-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Priestly_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Priestly_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tom Priestly. 1997. \"Vandals, Veneti, Windischer: The Pitfalls of Amateur Historical Linguistics.\" <i>Slovene Studies</i> 12(1/2): 3-41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tom Priestly. 2001. \"Vandali, Veneti, Vindi\u0161arji: pasti amaterske histori\u010dne lingvistike.\" <i>Slavisti\u010dna revija</i> 49:275-303.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Skrbis-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Skrbis_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Skrbis_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Skrbi\u0161, Zlatko. 2008. \"'The First Europeans' Fantasy of Slovenian Venetologists.\" In: Maru\u0161ka Sva\u0161ek (ed.), <i>Postsocialism: Politics and Emotion in Central and Eastern Europe,</i> pp. 138\u2013158. New York: Berghahn Books.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Plut-Pregelj, Leopoldina, &amp; Carole Rogel. 2010. <i>The A to Z of Slovenia</i>. Lanham, MD: Scarecrow Press, p. 481.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li>Jo\u017eko \u0160avli, Matej Bor and Ivan Toma\u017ei\u010d <i>Veneti: na\u0161i davni predniki</i> (English edition \"Veneti: First Builders of European Community: Tracing the History and Language of the Early Ancestors of Slovenes\"), Ljubljana, Vienna, Maribor, 1989. <a href=\"/wiki/COBISS\" title=\"COBISS\">COBISS</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cobiss.si/scripts/cobiss?command=DISPLAY&amp;base=cobib&amp;rid=8083456&amp;lani=EN&amp;fmt=11\">8083456</a>;</li>\n<li>Bogo Grafenauer, \"Ob tiso\u010dtristoletnici slovanske naselitve na dana\u0161nje slovensko narodnostno ozemlje\" in <a href=\"/wiki/Paulus_Diaconus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paulus Diaconus\">Paulus Diaconus</a>, <i>Zgodovina Langobardov - Historia Langobardorum</i> (Maribor: Obzorja, 1988);</li>\n<li>Bogo Grafenauer, \"Rojstna ura slovenskega naroda pred tiso\u010d \u0161tiristo leti\" <i>Arheo</i> 10 (1990), 11-17;</li>\n<li>Luka Lisjak Gabrijel\u010di\u010d, <i>The Dissolution of the Slavic Identity of the Slovenes in the 1980s&#160;: The Case of the Venetic Theory</i> (Budapest&#160;: Central European University, 2008);</li>\n<li>Milko Mati\u010detov, \"Slovenetska sprava \u2013 blizu ali dale\u010d?,\" <i><a href=\"/wiki/Sodobnost\" title=\"Sodobnost\">Sodobnost</a></i> 46, no. 5 (1998), 438-440;</li>\n<li>Zlatko Skrbi\u0161, \"The Emotional Historiography of Venetologists: Slovene Diaspora, Memory and Nationalism\", Focaal: <i>European Journal of Anthropology</i> 39, 2002, 41-56;</li>\n<li>Zlatko Skrbi\u0161, \"'The First Europeans' Fantasy of Slovenian Venetologists: Emotions and Nationalist Imaginings\", in <i>Postsocialism: Politics and Emotions</i>, Maruska Svasek, ed., (Oxford, New York&#160;: Blackwell Publishing, 2008);</li>\n<li>Marjeta \u0160a\u0161el Kos, \"Ethnic Manipulations with Ancient Veneti and Illyrians\", in <i>Le Identit\u00e0 Difficili</i>, Stefano Magnani and Carlo Marcaccini, eds. (Florence&#160;: Volo, 2007);</li>\n<li>Peter \u0160tih, \"O avtohtonisti\u010dnih in podobnih teorijah pri Slovencih in na Slovenskem,\" <i>Zgodovina za vse</i> 3, no. 2 (1996), 66-80.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2235\nCached time: 20180921200029\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.231 seconds\nPreprocessor visited node count: 336/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2088/2097152 bytes\nTemplate argument size: 294/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2548/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.119/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  199.701      1 -total\n 75.57%  150.923      1 Template:Lang-sl\n  8.55%   17.076      1 Template:Reflist\n  7.15%   14.280      1 Template:COBISS\n  5.81%   11.612      1 Template:Catalog_lookup_link\n  2.19%    4.372      2 Template:Rp\n  1.80%    3.596      1 Template:Lang-de\n  1.30%    2.602      1 Template:Main_other\n  1.23%    2.453      4 Template:Trim\n  0.78%    1.565      5 Template:=\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19705522-0!canonical and timestamp 20180921200028 and revision id 763308385\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Teoria_veneta","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Teoria veneta"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Venetska_teorija","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Venetska teorija"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Venetska_teorija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Venetska teorija"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0456\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"Venetic Theory","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovene-language_text"},{"sortkey":"Venetic Theory","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Venetic Theory","*":"Slovenian_nationalism"},{"sortkey":"Venetic Theory","*":"Origin_hypotheses_of_ethnic_groups"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adriatic Veneti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autochthonist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Veneti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black panther (symbol)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogo Grafenauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"COBISS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davorin Trstenjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnogenesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Former Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017eko \u0160avli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matej Bor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noricum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Kogoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleolithic Continuity Theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulus Diaconus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter \u0160tih"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic settlement of the Eastern Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene national identity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Littoral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sodobnost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triveneto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wends"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti"},{"ns":0,"*":"Ivan Toma\u017ei\u010d"},{"ns":0,"*":"Henrik Tuma"},{"ns":0,"*":"Franc Jeza"},{"ns":0,"*":"Zorko Sim\u010di\u010d"},{"ns":0,"*":"Lucijan Vuga"},{"ns":0,"*":"World Slovenian Congress"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COBISS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:="},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.cobiss.si/scripts/cobiss?command=DISPLAY&base=cobib&rid=8083456&lani=EN&fmt=11"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Venetic_theory","byteoffset":1878,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Premises","number":"2","index":"2","fromtitle":"Venetic_theory","byteoffset":3532,"anchor":"Premises"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"3","index":"3","fromtitle":"Venetic_theory","byteoffset":4355,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Venetic_theory","byteoffset":5450,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Venetic_theory","byteoffset":5560,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Venetic theory","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Venetic Theory"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2451891"}]}}