{"parse":{"title":"Purple economy","pageid":43732489,"revid":844602601,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>purple economy</b> is that part of the <a href=\"/wiki/Economy\" title=\"Economy\">economy</a> which contributes to <a href=\"/wiki/Sustainable_development\" title=\"Sustainable development\">sustainable development</a> by promoting the cultural potential of goods and services.\n</p><p>\"The purple economy refers to taking account of cultural aspects in economics. It designates an economy that adapts to the human diversity in globalization and that relies on the cultural dimension to give value to goods and services.\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> These two trends, one vertical and one horizontal, feed one another. In fact the growth in the cultural component attached to products is linked to each territory's cultural vitality.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Surge_in_culture\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Surge in culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Scope\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Scope</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Connection_to_sustainable_development\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Connection to sustainable development</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Surge_in_culture\">Surge in culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Purple_economy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Surge in culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The context of the purple economy is that of the growing importance of culture in contemporary society. The factors involved in this include in particular:<sup id=\"cite_ref-diversum20170630_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diversum20170630-2\">&#91;2&#93;</a></sup> a global economic and political readjustment in favour of emerging countries, a return to local environments (once again perceived as centres for stability), new forms of claims (following on from the collapse of the great ideologies), growing social demand for quality based on cultural consumption patterns (which go hand in hand with the logic of popularization, individualization and longer life expectancies), innovative approaches (that presuppose a cultural state of mind and interdisciplinarity conducive to <a href=\"/wiki/Serendipity\" title=\"Serendipity\">serendipity</a>), and so on.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Scope\">Scope</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Purple_economy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Scope\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The purple economy is multidisciplinary, in that it enriches all goods and services by capitalizing on the cultural dimension inherent to every sector. The sensory, experiential economy is one application of this.<sup id=\"cite_ref-diversum20170630_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diversum20170630-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>It differs from the <a href=\"/wiki/Economics_of_the_arts_and_literature\" title=\"Economics of the arts and literature\">cultural economy</a>, which is sector-based.\n</p><p>In June 2013, the conclusions of a first inter-institutional working group on the purple economy, formed of experts from <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a>, the <a href=\"/wiki/OECD\" title=\"OECD\">OECD</a>, the <a href=\"/wiki/Organisation_internationale_de_la_Francophonie\" title=\"Organisation internationale de la Francophonie\">International Organisation of La Francophonie</a>, French ministries, various companies and civil society. That document underscored the impact of the phenomenon of culturalization, which now affects the entire economy, with follow-on effects on employment and training. The report differentiates between <i>purple jobs</i> and <i>purplifying professions</i>: the former are directly linked to the cultural environment by their very purpose (like town planners and developers), while the latter are merely caused to transform under the effect of culturalization (such as positions in human resources or in marketing and communications).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Another reference document published in June 2017<sup id=\"cite_ref-diversum20170630_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diversum20170630-2\">&#91;2&#93;</a></sup> mentioned various aspects of the human environment in which economics are likely to produce cultural benefits: architecture, art, colours, enjoyment, ethics, heritage, imagination, learning, social skills, singularity, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Purple_economy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term first appeared in 2011, in France, in a manifest<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> published on <a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde.fr</a>. The signatories<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> included the board members of the association Diversum,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> which organized the first International Purple Economy Forum under the patronage of <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a>, the <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a> and the <a href=\"/wiki/European_Commission\" title=\"European Commission\">European Commission</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Connection_to_sustainable_development\">Connection to sustainable development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Purple_economy&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Connection to sustainable development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sustainable_economy.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Sustainable_economy.gif/220px-Sustainable_economy.gif\" width=\"220\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Sustainable_economy.gif/330px-Sustainable_economy.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Sustainable_economy.gif/440px-Sustainable_economy.gif 2x\" data-file-width=\"646\" data-file-height=\"454\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sustainable_economy.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The three components of a sustainable economy</div></div></div>\n<p>The purple economy emphasizes the presence of <a href=\"/wiki/Externalities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Externalities\">externalities</a>: the cultural environment from which agents draw and on which, in return, they leave their own footprints is a <a href=\"/wiki/Common_good\" title=\"Common good\">common good</a>. As a result, the purple economy sees culture as an axis for <a href=\"/wiki/Sustainable_development\" title=\"Sustainable development\">sustainable development</a>.\n</p><p>In fact, culture has been a whole sub-section of sustainability since the beginning. <a href=\"/wiki/Corporate_social_responsibility\" title=\"Corporate social responsibility\">Corporate social responsibility</a> can even be said to have originated in the <a href=\"/wiki/International_Covenant_on_Economic,_Social_and_Cultural_Rights\" title=\"International Covenant on Economic, Social and Cultural Rights\">International Covenant on Economic, Social and Cultural Rights</a> adopted by the United Nations in 1966.\n</p><p>This issue is just one of the different components of <a href=\"/wiki/Sustainable_development\" title=\"Sustainable development\">sustainable development</a>, alongside concerns relating to the <a href=\"/wiki/Natural_environment\" title=\"Natural environment\">natural environment</a> (<a href=\"/wiki/Green_economy\" title=\"Green economy\">green economy</a>) and to the <a href=\"/wiki/Social_environment\" title=\"Social environment\">social environment</a> (<a href=\"/wiki/Social_economy\" title=\"Social economy\">social economy</a>). The complementary nature of these aspects of the sustainable economy was reaffirmed in a call<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> published by <i>Le Monde \u00c9conomie</i> in 2015, leading up to the <a href=\"/wiki/COP_21\" class=\"mw-redirect\" title=\"COP 21\">21st United Nations Conference on Climate Change</a>.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Purple_economy&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cognitive-cultural_economy\" title=\"Cognitive-cultural economy\">Cognitive-cultural economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_diversity\" title=\"Cultural diversity\">Cultural diversity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">Globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knowledge_economy\" title=\"Knowledge economy\">Knowledge economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sustainable_development\" title=\"Sustainable development\">Sustainable development</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Purple_economy&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lejournaldesarts.fr/jda/archives/docs_article/89661/lactualite-vue-par-jerome-gouadain-promoteur-du-concept-d---economie-mauve---.php\">Le Journal des Arts</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-diversum20170630-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-diversum20170630_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diversum20170630_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diversum20170630_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Diversum, Gilles Andrier, Lo\u00efc Armand, Francesco Bandarin, J\u00e9r\u00f4me B\u00e9dier, Fran\u00e7oise Benhamou, Fouad Benseddik, Gilles Bo\u00ebtsch, <a href=\"/wiki/Dominique_Bourg\" title=\"Dominique Bourg\">Dominique Bourg</a>, J\u00e9r\u00f4me Gouadain, Maria Gravari-Barbas, Marc-Antoine Jamet, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Jullien\" title=\"Fran\u00e7ois Jullien\">Fran\u00e7ois Jullien</a>, <a href=\"/wiki/Pascal_Lamy\" title=\"Pascal Lamy\">Pascal Lamy</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_L%C3%A9vy\" title=\"Jacques L\u00e9vy\">Jacques L\u00e9vy</a>, <a href=\"/wiki/Gilles_Lipovetsky\" title=\"Gilles Lipovetsky\">Gilles Lipovetsky</a>, Fran\u00e7oise Montenay, Jean Musitelli, Patrick O'Quin, Philippe d'Ornano, <a href=\"/wiki/Dominique_Perrault\" title=\"Dominique Perrault\">Dominique Perrault</a>, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Plainfoss\u00e9, Nicole Rouvet, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://diversum.net/fr/association/a.php?t=document-de-reference&amp;id=74presse%7C\">\u201cThe Cultural Footprint of the Cosmetic Sector\u201d</a> (accessed 22 February 2018).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diversum.net/fichiers/File/The%20purple%20economy,%20an%20objective,%20an%20opportunity.pdf\">Conclusions of the first inter-institutional working group on the purple economy</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/idees/article/2011/05/19/l-economie-mauve-une-nouvelle-alliance-entre-culture-et-economie_1524674_3232.html\">Le Monde.fr</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Aillagon\" title=\"Jean-Jacques Aillagon\">Jean-Jacques Aillagon</a>, Bruno Bourg-Broc, <a href=\"/wiki/Bernard_Cerquiglini\" title=\"Bernard Cerquiglini\">Bernard Cerquiglini</a>, Gilles Ciment, <a href=\"/wiki/Jo%C3%ABlle_Garriaud-Maylam\" title=\"Jo\u00eblle Garriaud-Maylam\">Jo\u00eblle Garriaud-Maylam</a>, Jos\u00e9 Lu\u00eds Dicenta Ballester, <a href=\"/wiki/Renaud_Donnedieu_de_Vabres\" title=\"Renaud Donnedieu de Vabres\">Renaud Donnedieu de Vabres</a>, <a href=\"/wiki/Mercedes_Erra\" title=\"Mercedes Erra\">Mercedes Erra</a>, Pierre-Antoine Gailly, J\u00e9r\u00f4me Gouadain, <a href=\"/wiki/Claudie_Haigner%C3%A9\" title=\"Claudie Haigner\u00e9\">Claudie Haigner\u00e9</a>, Jean-Herv\u00e9 Lorenzi, Jean Musitelli, Alain-Dominique Perrin, Odile Quintin, Bernard Ramanantsoa, Jean-Fran\u00e7ois Rial, Pierre Simon.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Bernard_Cerquiglini\" title=\"Bernard Cerquiglini\">Bernard Cerquiglini</a>, <a href=\"/wiki/Jo%C3%ABlle_Garriaud-Maylam\" title=\"Jo\u00eblle Garriaud-Maylam\">Jo\u00eblle Garriaud-Maylam</a>, J\u00e9r\u00f4me Gouadain, <a href=\"/wiki/Jean_Herv%C3%A9_Lorenzi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Herv\u00e9 Lorenzi\">Jean-Herv\u00e9 Lorenzi</a>, Jean Musitelli, Odile Quintin, Pierre Simon. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diversum.net/fichiers/File/Asso_diversum_10-05-2010_en.pdf\">Source</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.purple-economy.org\">Website of the International Purple Economy Forum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/idees/article/2015/06/30/la-reponse-au-rechauffement-est-aussi-culturelle_4664807_3232.html\"><i>Le Monde \u00c9conomie</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">By: <a href=\"/wiki/Pierre_Bellon\" title=\"Pierre Bellon\">Pierre Bellon</a>, V\u00e9ronique Cayla, Bertrand Collomb, Pascal Colombani, <a href=\"/wiki/Mercedes_Erra\" title=\"Mercedes Erra\">Mercedes Erra</a>, <a href=\"/wiki/Emmanuel_Faber\" title=\"Emmanuel Faber\">Emmanuel Faber</a>, Pierre Fonlupt, Jean-Baptiste de Foucauld, Pierre-Antoine Gailly, J\u00e9r\u00f4me Gouadain, <a href=\"/wiki/Philippe_d%27Iribarne\" title=\"Philippe d&#39;Iribarne\">Philippe d'Iribarne</a>, <a href=\"/wiki/Pascal_Lamy\" title=\"Pascal Lamy\">Pascal Lamy</a>, <a href=\"/wiki/Gilles_Lipovetsky\" title=\"Gilles Lipovetsky\">Gilles Lipovetsky</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Masseret\" title=\"Jean-Pierre Masseret\">Jean-Pierre Masseret</a>, <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Mestrallet\" title=\"G\u00e9rard Mestrallet\">G\u00e9rard Mestrallet</a>, <a href=\"/wiki/Radu_Mih%C4%83ileanu\" title=\"Radu Mih\u0103ileanu\">Radu Mih\u0103ileanu</a>, Jean Musitelli, Gr\u00e9goire Postel-Vinay, <a href=\"/wiki/Jean-Jack_Queyranne\" title=\"Jean-Jack Queyranne\">Jean-Jack Queyranne</a>, Odile Quintin, <a href=\"/wiki/Bernard_Ramanantsoa\" title=\"Bernard Ramanantsoa\">Bernard Ramanantsoa</a>, Jean-Fran\u00e7ois Rial, <a href=\"/wiki/Franck_Riboud\" title=\"Franck Riboud\">Franck Riboud</a>, <a href=\"/wiki/Michel_de_Rosen\" title=\"Michel de Rosen\">Michel de Rosen</a>, Pierre Simon.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Emblem-money.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Emblem-money.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Emblem-money.svg/21px-Emblem-money.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Emblem-money.svg/32px-Emblem-money.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Emblem-money.svg/42px-Emblem-money.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Economy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Economy\">Economy portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_culture.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P culture.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/23px-P_culture.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/36px-P_culture.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/P_culture.svg/47px-P_culture.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Culture\" title=\"Portal:Culture\">Culture portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Aegopodium_podagraria1_ies.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Aegopodium podagraria1 ies.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Aegopodium_podagraria1_ies.jpg/24px-Aegopodium_podagraria1_ies.jpg\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Aegopodium_podagraria1_ies.jpg/36px-Aegopodium_podagraria1_ies.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Aegopodium_podagraria1_ies.jpg/48px-Aegopodium_podagraria1_ies.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"700\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Environment\" title=\"Portal:Environment\">Environment portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Terra.png\" class=\"image\"><img alt=\"Terra.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Terra.png/21px-Terra.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Terra.png/32px-Terra.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Terra.png/42px-Terra.png 2x\" data-file-width=\"599\" data-file-height=\"599\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Geography\" title=\"Portal:Geography\">Geography portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2271\nCached time: 20180919031600\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.128 seconds\nPreprocessor visited node count: 252/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2699/2097152 bytes\nTemplate argument size: 110/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5179/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.022/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.03 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.528      1 -total\n 51.29%   36.686      1 Template:Reflist\n 43.36%   31.018      1 Template:Portal_bar\n  5.07%    3.625      1 Template:Clr\n  3.88%    2.773      1 Template:Column-width\n  3.32%    2.375      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43732489-0!canonical and timestamp 20180919031600 and revision id 844602601\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%86%D9%81%D8%B3%D8%AC%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0628\u0646\u0641\u0633\u062c\u064a"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Lila_Wirtschaft","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Lila Wirtschaft"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Econom%C3%ADa_p%C3%BArpura","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Econom\u00eda p\u00farpura"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_mauve","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9conomie mauve"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Ekonomi_ungu","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Ekonomi ungu"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Economia_viola","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Economia viola"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%AB%E3%81%AE%E7%B5%8C%E6%B8%88","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u7d2b\u306e\u7d4c\u6e08"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Gospodarka_malwowa","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Gospodarka malwowa"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Economia_p%C3%BArpura","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Economia p\u00farpura"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Economie_mov","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Economie mov"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Mor_ekonomi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Mor ekonomi"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%AB%E8%89%B2%E7%BB%8F%E6%B5%8E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7d2b\u8272\u7ecf\u6d4e"}],"categories":[{"sortkey":"Purple Economy","*":"Culture"},{"sortkey":"Purple Economy","*":"Economic_systems"},{"sortkey":"Purple Economy","*":"Sustainable_development"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Cerquiglini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Ramanantsoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"COP 21"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudie Haigner\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognitive-cultural economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common good"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corporate social responsibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural diversity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Bourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Perrault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics of the arts and literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Faber"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Externalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franck Riboud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Jullien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilles Lipovetsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Mestrallet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Covenant on Economic, Social and Cultural Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques L\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jack Queyranne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Aillagon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Masseret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Herv\u00e9 Lorenzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00eblle Garriaud-Maylam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knowledge economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Monde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Erra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel de Rosen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural environment"},{"ns":0,"exists":"","*":"OECD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organisation internationale de la Francophonie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pascal Lamy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe d'Iribarne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bellon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Mih\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaud Donnedieu de Vabres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serendipity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social environment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sustainable development"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Culture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Economy"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Environment"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Geography"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"}],"images":["Sustainable_economy.gif","Emblem-money.svg","P_culture.svg","Aegopodium_podagraria1_ies.jpg","Terra.png"],"externallinks":["http://www.lejournaldesarts.fr/jda/archives/docs_article/89661/lactualite-vue-par-jerome-gouadain-promoteur-du-concept-d---economie-mauve---.php","http://diversum.net/fr/association/a.php?t=document-de-reference&id=74presse%7C","http://www.diversum.net/fichiers/File/The%20purple%20economy,%20an%20objective,%20an%20opportunity.pdf","http://www.lemonde.fr/idees/article/2011/05/19/l-economie-mauve-une-nouvelle-alliance-entre-culture-et-economie_1524674_3232.html","http://www.diversum.net/fichiers/File/Asso_diversum_10-05-2010_en.pdf","http://www.purple-economy.org","http://www.lemonde.fr/idees/article/2015/06/30/la-reponse-au-rechauffement-est-aussi-culturelle_4664807_3232.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Surge in culture","number":"1","index":"1","fromtitle":"Purple_economy","byteoffset":765,"anchor":"Surge_in_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Scope","number":"2","index":"2","fromtitle":"Purple_economy","byteoffset":2101,"anchor":"Scope"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin","number":"3","index":"3","fromtitle":"Purple_economy","byteoffset":3788,"anchor":"Origin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Connection to sustainable development","number":"4","index":"4","fromtitle":"Purple_economy","byteoffset":5016,"anchor":"Connection_to_sustainable_development"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Purple_economy","byteoffset":6812,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"6","index":"6","fromtitle":"Purple_economy","byteoffset":6959,"anchor":"Notes_and_references"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Purple economy","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Purple Economy"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3578767"}]}}