{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jan M\u00fchlfeit","pageid":51067930,"revid":838228052,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Jan_M%C3%BChlfeit&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Jan+M%C3%BChlfeit&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Jan+M%C3%BChlfeit\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Jan_M%C3%BChlfeit\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(July 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jan M\u00fchlfeit</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jan_M%C3%BChlfeit.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jan M\u00fchlfeit.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Jan_M%C3%BChlfeit.jpg/220px-Jan_M%C3%BChlfeit.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Jan_M%C3%BChlfeit.jpg/330px-Jan_M%C3%BChlfeit.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Jan_M%C3%BChlfeit.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a><div>Jan M\u00fchlfeit</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1962-01-08</span>) </span>January 8, 1962<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;56)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Jihlava\" title=\"Jihlava\">Jihlava</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.janmuhlfeit.com\">www<wbr />.janmuhlfeit<wbr />.com</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jan M\u00fchlfeit</b> (born January 8, 1962) is a Czech manager, global strategist, <a href=\"/wiki/Coaching\" title=\"Coaching\">coach</a> and mentor.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He spent almost 22 years working for <a href=\"/wiki/Microsoft\" title=\"Microsoft\">Microsoft</a>, the last 15 of which were in top management. His last post before he left in 2014 was Chairman Europe of the Microsoft Corporation, a position he held from 2007.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He acts as an advisor to a number of governmental and international organisations, such as <a href=\"/wiki/AIESEC\" title=\"AIESEC\">AIESEC</a>, the <a href=\"/wiki/World_Economic_Forum\" title=\"World Economic Forum\">World Economic Forum</a>, the <a href=\"/wiki/European_Commission\" title=\"European Commission\">European Commission</a>, and the <a href=\"/wiki/OECD\" title=\"OECD\">OECD</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Microsoft\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Microsoft</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Awards_and_public_activities\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards and public activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_M%C3%BChlfeit&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>M\u00fchlfeit was born on January 8, 1962 in <a href=\"/wiki/Jihlava\" title=\"Jihlava\">Jihlava</a>, Czech Republic. In 1986 he graduated from the Faculty of Electrical Engineering of the <a href=\"/wiki/Czech_Technical_University_in_Prague\" title=\"Czech Technical University in Prague\">Czech Technical University in Prague</a> with a degree in <a href=\"/wiki/Information_Technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Information Technology\">Information Technology</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>During the era of the Czechoslovak Socialist Republic, before the Velvet Revolution, he worked in the scientific and technical intelligence service<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> (First National Security Corps under <a href=\"/wiki/StB\" title=\"StB\">State Security</a>) and used the cover name Masopust (Carnival). In July 1989 he was promoted to senior officer.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1990 he passed an evaluation by the screening commissions and, as a person with integrity, was recommended for further service with the Ministry of the Interior. The minister at the time, <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Lango%C5%A1\" title=\"J\u00e1n Lango\u0161\">J\u00e1n Lango\u0161</a>, promoted M\u00fchlfeit to First Lieutenant in 1991.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Then, in 1991, he left to join the Czech software company Software602, where he served as International Sales and Marketing Director.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Microsoft\">Microsoft</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_M%C3%BChlfeit&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Microsoft\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He joined <a href=\"/wiki/Microsoft\" title=\"Microsoft\">Microsoft</a> in 1993 as Marketing Director.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> From February 1, 1998 until 2000 he worked for Microsoft as the Managing Director and CEO of the Czech branch.<sup id=\"cite_ref-rfr1_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rfr1-9\">&#91;9&#93;</a></sup> One controversial incident from his time there is the <a href=\"/w/index.php?title=Mironet_vs._Microsoft_case&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mironet vs. Microsoft case (page does not exist)\">Mironet vs. Microsoft case</a>, which concerns breach of copyright. According to the <a href=\"/w/index.php?title=Mironet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mironet (page does not exist)\">Mironet</a> management, M\u00fchlfeit, together with Czech Microsoft Sales Director <a href=\"/w/index.php?title=Vladim%C3%ADr_Smutn%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladim\u00edr Smutn\u00fd (page does not exist)\">Vladim\u00edr Smutn\u00fd</a>, allegedly influenced an investigation into Mironet's efforts in 1999 to sell computers without Microsoft Windows 98 pre-installed as the operating system.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Mironet has not provided any evidence in this case at all since 2000.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Thanks to his sales results, in 2000 M\u00fchlfeit became the director for the whole of the Central and Eastern Europe region and a member of the company's top management worldwide. On August 19, 2002 he was appointed vice-chairman for Europe, the Middle East and Africa (<a href=\"/wiki/EMEA\" class=\"mw-redirect\" title=\"EMEA\">EMEA</a>).<sup id=\"cite_ref-rfr1_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rfr1-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Under his leadership, the <a href=\"/wiki/Central_and_Eastern_Europe\" title=\"Central and Eastern Europe\">CEE</a> region, for which he was directly responsible, remained top in the Microsoft worldwide rankings for four years. From 2005 to 2006 he was vice-chairman for public administration in the region (EMEA) and was later appointed Chairman Europe of the Microsoft Corporation, a position he held until he left at the end of 2014. M\u00fchlfeit was involved in formulating Microsoft's global strategies for the emerging markets<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and served as advisor to many governmental organisations and NGOs in the region (EMEA). During this time he represented his firm in dealings with the governments of the various European countries, key European institutions and the firm's biggest corporate clients and trading partners.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_public_activities\">Awards and public activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_M%C3%BChlfeit&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Awards and public activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>M\u00fchlfeit has received numerous awards, including:\n</p>\n<ul><li>In recognition of his work, in 1994 Microsoft awarded him the prestigious \"Presidential Award for Excellence\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>Thrice he has won the title \"Czech Computer Science Personality of the Year\", awarded at the <a href=\"/w/index.php?title=Invex_(computer_fair)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Invex (computer fair) (page does not exist)\">Invex</a> international trade fair&#160;\u2013 1994, 1999, 2002.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>In the same year he was declared Personality of the Year by the Profit weekly journal.</li>\n<li>In 1996 he came top in a poll entitled Most Visible Personalities in Information Technology.</li>\n<li>\"Czech Republic Best Manager in 1999\", awarded by the <a href=\"/wiki/Czech_Prime_Minister\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech Prime Minister\">Czech Prime Minister</a>.</li>\n<li>\"Czech Brain\", awarded by the Czech Minister of Foreign Affairs.</li>\n<li>In 1999 he became a member of the international CRT association (Caux Round Table&#160;\u2013 the proposal to enrol him was filed by the administrative board of the Pangea Foundation at the request of the Caux Round Table secretariat in the Netherlands&#160;\u2013 M\u00fchlfeit is the only representative of the Czech Republic in this organisation).</li></ul>\n<p>He continues to support a number of charitable projects, including \"Computers Against Barriers\", which is a joint initiative launched by Microsoft Czech Republic and Czech NGOs. In addition, he is on the supervisory board of the <a href=\"/wiki/Charta_77\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charta 77\">Charta 77</a> foundation. He has been a member of the board of directors of the European Academy of Business in Society (<a href=\"/w/index.php?title=EABiS&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"EABiS (page does not exist)\">EABiS</a>) and Junior Achievement Young Enterprise Europe (<a href=\"/wiki/Young_Enterprise\" title=\"Young Enterprise\">JAYE</a>). He is still a member of the administrative board of <a href=\"/wiki/AIESEC\" title=\"AIESEC\">AIESEC</a> (Association Internationale des Etudiants en Sciences Economiques et Commerciales&#160;\u2013 a non-political, non-profit organisation fully run by international students).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>During his career he has also appeared as a guest on global talk shows on <a href=\"/wiki/CNN\" title=\"CNN\">CNN</a>, <a href=\"/wiki/CNBC\" title=\"CNBC\">CNBC</a>, <a href=\"/wiki/Bloomberg_Television\" title=\"Bloomberg Television\">Bloomberg</a>, <a href=\"/wiki/Euronews\" title=\"Euronews\">Euronews</a>, and has provided a series of interviews for prestigious media such as <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>, <i><a href=\"/wiki/The_Washington_Post\" title=\"The Washington Post\">The Washington Post</a></i>, the <i><a href=\"/wiki/Financial_Times\" title=\"Financial Times\">Financial Times</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/La_Tribune\" title=\"La Tribune\">La Tribune</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_M%C3%BChlfeit&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>A portion of this article was translated from the <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jan_M%C3%BChlfeit\" class=\"extiw\" title=\"cs:Jan M\u00fchlfeit\">corresponding article</a> in the Czech Wikipedia.</i></li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mediar.cz/muhlfeit-z-microsoftu-bude-koucovat-v-ct/\">M\u00fchlfeit z Microsoftu bude kou\u010dovat v \u010cT</a>, M\u00e9di\u00e1\u0159.cz</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://byznys.lidovky.cz/nejvyse-postaveny-cech-v-microsoftu-konci-fjq-/firmy-trhy.aspx?c=A141014_164716_firmy-trhy_pave\">Nejv\u00fd\u0161e postaven\u00fd \u010cech v Microsoftu kon\u010d\u00ed. Jednal i s vl\u00e1dami</a>, Lidovky.cz, October 14, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insead.edu/facultyresearch/centres/ecompetences/Jan_Muehlfeit.cfm\">Jan Muehlfeit, e-Competences</a>, INSEAD</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ustrcr.cz/data/pdf/karty/sprava1-1989/165511.pdf\">Jan M\u00fchlfeit</a>, \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://domaci.ihned.cz/c1-39004580-zastupce-microsoftu-pro-evropu-muhlfeit-pusobil-jako-spion-masopust\">Z\u00e1stupce Microsoftu pro Evropu M\u00fchlfeit p\u016fsobil jako \u0161pi\u00f3n Masopust</a>, iHNed.cz, November 12, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tyden.cz/rubriky/byznys/cesko/pracoval-pro-stb-i-microsoft-zpoved-manazera-muhlfeita_323556.html#.VagUCXjA6fR\">Pracoval pro StB i Microsoft. Zpov\u011b\u010f mana\u017eera M\u00fchlfeita</a>, Tyden.cz, November 9, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.forum2000.cz/cz/projekty/konference-forum-2000/2007/delegati&amp;wWGoVXFUWbw=200001744/\">Jan M\u00fchlfeit</a>, Forum 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.microsoft.com/cze/presspass/MSG/20050215_news1.mspx\">Jan M\u00fchlfeit jmenov\u00e1n viceprezidentem pro ve\u0159ejnou spr\u00e1vu v regionu Evropa, St\u0159edn\u00ed V\u00fdchod a Afrika</a>, Microsoft, February 15, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rfr1-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rfr1_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rfr1_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.microsoft.com/cze/onas/profil/ms_profile.mspx\">Profil spole\u010dnosti Microsoft \u010cesk\u00e1 republika</a>, Microsoft</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://byznys.ihned.cz/c1-63633470-mironet-znovu-vyzve-stat-aby-kvuli-zasahu-policie-vymahal-odskodneni-po-microsoftu\">http://byznys.ihned.cz/c1-63633470-mironet-znovu-vyzve-stat-aby-kvuli-zasahu-policie-vymahal-odskodneni-po-microsoftu</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://e-svet.e15.cz/it-byznys/mironet-chce-po-microsoftu-odskodne-23-milionu-pry-ovlivnil-policii-1169064\">http://e-svet.e15.cz/it-byznys/mironet-chce-po-microsoftu-odskodne-23-milionu-pry-ovlivnil-policii-1169064</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://czechmedia.blogspot.cz/\">http://czechmedia.blogspot.cz/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://connect.zive.cz/bleskovky/mironet-chce-po-microsoftu-odskodne-23-milionu-pry-ovlivnil-policii/sc-321-a-177401/default.aspx\">Mironet chce po Microsoftu od\u0161kodn\u00e9 23 milion\u016f, pr\u00fd ovlivnil policii</a>, \u017div\u011b.cz, March 5, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.microsoft.com/cze/presspass/msg/20070416_news2.mspx\">Jan M\u00fchlfeit byl jmenov\u00e1n Chairman Europe, Microsoft Corporation</a>, Microsoft</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kkvysociny.cz/regosobnosti/2007.htm\">V\u00fdro\u010d\u00ed region\u00e1ln\u00edch osobnost\u00ed v roce 2007</a>, Krajsk\u00e1 knihovna Vyso\u010diny</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://technik.ihned.cz/c4-10015280-11811490-800000_d-osobnost-ceske-informatiky-za-rok-2002\">\"Osobnost \u010desk\u00e9 informatiky\" za rok 2002</a>, iHned.cz, November 11, 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nm.cz/cv/muhlfeit.php\">Organiza\u010dn\u00ed struktura - Rada N\u00e1rodn\u00edho muzea</a>, <a href=\"/wiki/N%C3%A1rodn%C3%AD_muzeum\" class=\"mw-redirect\" title=\"N\u00e1rodn\u00ed muzeum\">N\u00e1rodn\u00ed muzeum</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jan_M%C3%BChlfeit&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.janmuhlfeit.com\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://byznys.ihned.cz/c1-63633470-mironet-znovu-vyzve-stat-aby-kvuli-zasahu-policie-vymahal-odskodneni-po-microsoftu\">An article on the Mironet vs. Microsoft case</a> <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12022861&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12022861&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12022861\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/84168812\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000056542627\">0000 0000 5654 2627</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2004259878&amp;CON_LNG=ENG\">jo2004259878</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/84168812\">84168812</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2169\nCached time: 20180921163320\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.335 seconds\nPreprocessor visited node count: 1273/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12769/2097152 bytes\nTemplate argument size: 899/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7616/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  295.378      1 -total\n 40.27%  118.942      1 Template:Infobox_person\n 24.48%   72.308      1 Template:Infobox\n 23.18%   68.475      1 Template:Orphan\n 17.68%   52.231      1 Template:Ambox\n 10.91%   32.240      1 Template:Authority_control\n  8.67%   25.613      5 Template:Br_separated_entries\n  7.45%   21.998      4 Template:Main_other\n  7.30%   21.569      1 Template:Cs_icon\n  7.19%   21.242      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51067930-0!canonical and timestamp 20180921163320 and revision id 838228052\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jan_M%C3%BChlfeit","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Jan M\u00fchlfeit"}],"categories":[{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_July_2016"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"Articles_with_Czech-language_external_links"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","*":"1962_births"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","*":"Czech_Technical_University_in_Prague_alumni"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","*":"Life_coaches"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","*":"Living_people"},{"sortkey":"Muhlfeit, Jan","*":"People_from_Jihlava"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from July 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"AIESEC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloomberg Television"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central and Eastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charta 77"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coaching"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Prime Minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Technical University in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"EMEA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euronews"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Financial Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Information Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jihlava"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Lango\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tribune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microsoft"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1rodn\u00ed muzeum"},{"ns":0,"exists":"","*":"OECD"},{"ns":0,"exists":"","*":"StB"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Washington Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Economic Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Enterprise"},{"ns":0,"*":"Mironet vs. Microsoft case"},{"ns":0,"*":"Mironet"},{"ns":0,"*":"Vladim\u00edr Smutn\u00fd"},{"ns":0,"*":"Invex (computer fair)"},{"ns":0,"*":"EABiS"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cs icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Jan_M\u00fchlfeit.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.mediar.cz/muhlfeit-z-microsoftu-bude-koucovat-v-ct/","http://byznys.lidovky.cz/nejvyse-postaveny-cech-v-microsoftu-konci-fjq-/firmy-trhy.aspx?c=A141014_164716_firmy-trhy_pave","http://www.insead.edu/facultyresearch/centres/ecompetences/Jan_Muehlfeit.cfm","http://www.ustrcr.cz/data/pdf/karty/sprava1-1989/165511.pdf","http://domaci.ihned.cz/c1-39004580-zastupce-microsoftu-pro-evropu-muhlfeit-pusobil-jako-spion-masopust","http://www.tyden.cz/rubriky/byznys/cesko/pracoval-pro-stb-i-microsoft-zpoved-manazera-muhlfeita_323556.html#.VagUCXjA6fR","http://www.forum2000.cz/cz/projekty/konference-forum-2000/2007/delegati&wWGoVXFUWbw=200001744/","http://www.microsoft.com/cze/presspass/MSG/20050215_news1.mspx","http://www.microsoft.com/cze/onas/profil/ms_profile.mspx","http://connect.zive.cz/bleskovky/mironet-chce-po-microsoftu-odskodne-23-milionu-pry-ovlivnil-policii/sc-321-a-177401/default.aspx","http://www.microsoft.com/cze/presspass/msg/20070416_news2.mspx","http://www.kkvysociny.cz/regosobnosti/2007.htm","http://technik.ihned.cz/c4-10015280-11811490-800000_d-osobnost-ceske-informatiky-za-rok-2002","http://www.nm.cz/cv/muhlfeit.php","http://byznys.ihned.cz/c1-63633470-mironet-znovu-vyzve-stat-aby-kvuli-zasahu-policie-vymahal-odskodneni-po-microsoftu","http://e-svet.e15.cz/it-byznys/mironet-chce-po-microsoftu-odskodne-23-milionu-pry-ovlivnil-policii-1169064","http://czechmedia.blogspot.cz/","https://www.wikidata.org/wiki/Q12022861","//edwardbetts.com/find_link?q=Jan_M%C3%BChlfeit","http://www.janmuhlfeit.com","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/84168812","http://isni.org/isni/0000000056542627","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jo2004259878&CON_LNG=ENG","https://viaf.org/viaf/84168812"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jan_M\u00fchlfeit","byteoffset":1177,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Microsoft","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jan_M\u00fchlfeit","byteoffset":2919,"anchor":"Microsoft"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and public activities","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jan_M\u00fchlfeit","byteoffset":5636,"anchor":"Awards_and_public_activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jan_M\u00fchlfeit","byteoffset":8081,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jan_M\u00fchlfeit","byteoffset":8231,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jan M\u00fchlfeit","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jan_M%C3%BChlfeit","*":"cs:Jan M\u00fchlfeit"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Muhlfeit, Jan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12022861"}]}}