{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"G\u00f6ttingen School of History","pageid":50371799,"revid":849610571,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>G\u00f6ttingen school of history</b> was a group of historians associated with a particular style of historiography located at the <a href=\"/wiki/University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"University of G\u00f6ttingen\">University of G\u00f6ttingen</a> in the late <a href=\"/wiki/18th_century\" title=\"18th century\">18th century</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This group of historians played an important role in creating a \"scientific\" basis for historical research,<sup id=\"cite_ref-Cheng2008_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cheng2008-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and were also responsible for coining two fundamental groups of terminologies in <a href=\"/wiki/Scientific_racism\" title=\"Scientific racism\">scientific racism</a>:\n</p>\n<ul><li>Blumenbach and Meiners's <a href=\"/wiki/Color_terminology_for_race\" title=\"Color terminology for race\">color terminology for race</a>: <a href=\"/wiki/Caucasian_race\" title=\"Caucasian race\">Caucasian</a> or white race; <a href=\"/wiki/Mongoloid_race\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mongoloid race\">Mongolian</a> or yellow race; <a href=\"/wiki/Malay_race\" title=\"Malay race\">Malayan</a> or brown race; <a href=\"/wiki/Negroid_race\" class=\"mw-redirect\" title=\"Negroid race\">Ethiopian</a> or black race; and <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">American</a> or red race;<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Gatterer, Schl\u00f6zer and Eichhorn's <a href=\"/wiki/Generations_of_Noah\" title=\"Generations of Noah\">Biblical terminology for race</a>: <a href=\"/wiki/Semitic_people\" title=\"Semitic people\">Semitic</a>, <a href=\"/wiki/Hamitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hamitic\">Hamitic</a> and <a href=\"/wiki/Japhetic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Japhetic\">Japhetic</a>.</li></ul>\n<p>The University of G\u00f6ttingen was the original centre of the \"<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichtswissenschaft\" class=\"extiw\" title=\"de:Geschichtswissenschaft\">Geschichtswissenschaft</a>\" or history as an academic discipline, and became a major centre for globally-orientated anthropology.<sup id=\"cite_ref-Burns2006_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Burns2006-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The school itself was one of the newest universities in Europe, having been founded in 1734 by <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Gerlach_Adolph_von_M%C3%BCnchhausen\" class=\"extiw\" title=\"de:Gerlach Adolph von M\u00fcnchhausen\">Gerlach Adolph von M\u00fcnchhausen</a>, and the first to require the obligation to conduct and publish research alongside lecturing.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The historians of this school sought to write a <a href=\"/wiki/Universal_history\" title=\"Universal history\">universal history</a> by combining the critical methods of <a href=\"/wiki/Jean_Mabillon\" title=\"Jean Mabillon\">Jean Mabillon</a> with that of the philosophical historians such as <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a> and <a href=\"/wiki/Edward_Gibbon\" title=\"Edward Gibbon\">Edward Gibbon</a>.<sup id=\"cite_ref-Ranke2010_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ranke2010-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_academics\">List of academics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%B6ttingen_School_of_History&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of academics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Johann_David_Michaelis\" title=\"Johann David Michaelis\">Johann David Michaelis</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1717 \u2013 1791), first chair of the department of Oriental Studies and Biblical Sciences<sup id=\"cite_ref-Gott_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gott-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Christoph_Gatterer\" title=\"Johann Christoph Gatterer\">Johann Christoph Gatterer</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1727 \u2013 1799)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Gottlob_Heyne\" title=\"Christian Gottlob Heyne\">Christian Gottlob Heyne</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1729 \u2013 1812)</li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Ludwig_von_Schl%C3%B6zer\" title=\"August Ludwig von Schl\u00f6zer\">August Ludwig von Schl\u00f6zer</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1735 \u2013 1809)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christoph_Meiners\" title=\"Christoph Meiners\">Christoph Meiners</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1747 \u2013 1810)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Gottfried_Eichhorn\" title=\"Johann Gottfried Eichhorn\">Johann Gottfried Eichhorn</a><sup id=\"cite_ref-Burns2006_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Burns2006-4\">&#91;4&#93;</a></sup> (1752 \u2013 1827), second chair of the department of Oriental Studies and Biblical Sciences<sup id=\"cite_ref-Gott_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gott-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Timotheus_Spittler\" title=\"Ludwig Timotheus Spittler\">Ludwig Timotheus Spittler</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1752 \u2013 1810)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Friedrich_Blumenbach\" title=\"Johann Friedrich Blumenbach\">Johann Friedrich Blumenbach</a> (1752 \u2013 1840)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Hermann_Ludwig_Heeren\" title=\"Arnold Hermann Ludwig Heeren\">Arnold Hermann Ludwig Heeren</a><sup id=\"cite_ref-Gierl2_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gierl2-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (1760 \u2013 1842)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%B6ttingen_School_of_History&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gierl, Martin (3 May 2013). \"Change of Paradigm as a Squabble between Institutions\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XtV2nJcVolQC&amp;pg=PA285\"><i>Scholars in Action (2 vols): The Practice of Knowledge and the Figure of the Savant in the 18th Century</i></a>. BRILL. p.&#160;285. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-04-24391-7\" title=\"Special:BookSources/90-04-24391-7\">90-04-24391-7</a>. <q>The term \u201cGottingen school of history\" refers not to student-teacher relations nor to a shared methodology, but precisely to this field of competition in historical, cultural and anthropological interpretation, which emerged in Gottingen in the second half of the eighteenth century as an institutional effect of the Gottingen university, and which is captivating not for its shared attitude, but for its vigorous activity emanating from all of the university\u2019s areas of expertise in all areas of contemporary cultural-historical debate - which, as a political and cultural identity debate, was at the centre of discourse in the late Enlightenment.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Change+of+Paradigm+as+a+Squabble+between+Institutions&amp;rft.btitle=Scholars+in+Action+%282+vols%29%3A+The+Practice+of+Knowledge+and+the+Figure+of+the+Savant+in+the+18th+Century&amp;rft.pages=285&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2013-05-03&amp;rft.isbn=90-04-24391-7&amp;rft.aulast=Gierl&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXtV2nJcVolQC%26pg%3DPA285&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%B6ttingen+School+of+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cheng2008-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cheng2008_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cheng, Eileen K. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9-dg5Zh8n4wC&amp;pg=PA362\"><i>The Plain and Noble Garb of Truth: Nationalism &amp; Impartiality in American Historical Writing, 1784-1860</i></a>. University of Georgia Press. pp.&#160;362\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8203-3073-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8203-3073-0\">978-0-8203-3073-0</a>. <q>\u2026historians of the Gottingen school also played an important role in establishing the basis for critical scholarship and a more \u201cscientific\u201d approach to history during the second half of the eighteenth century as they used their training in philology and statistics and in what were considered the \u201cauxiliary sciences\" of paleography and numismatics to analyze historical data.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Plain+and+Noble+Garb+of+Truth%3A+Nationalism+%26+Impartiality+in+American+Historical+Writing%2C+1784-1860&amp;rft.pages=362-&amp;rft.pub=University+of+Georgia+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-0-8203-3073-0&amp;rft.aulast=Cheng&amp;rft.aufirst=Eileen+K.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D9-dg5Zh8n4wC%26pg%3DPA362&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%B6ttingen+School+of+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The End of Racism</i> by Dinesh D'Souza, pg 124, 1995, \"Blumenbach's classification had a lasting influence in part because his categories neatly broke down into familiar tones and colors: white, black, yellow, red, and brown.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Burns2006-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Burns2006_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Burns2006_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Burns, Robert M. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=PIY3OqkGkK4C&amp;pg=PA94\"><i>Historiography: Foundations</i></a>. Taylor &amp; Francis. pp.&#160;94\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-32078-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-32078-8\">978-0-415-32078-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historiography%3A+Foundations&amp;rft.pages=94-&amp;rft.pub=Taylor+%26+Francis&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-415-32078-8&amp;rft.aulast=Burns&amp;rft.aufirst=Robert+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPIY3OqkGkK4C%26pg%3DPA94&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%B6ttingen+School+of+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Demel, Walter (1 November 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HTMyAQAAQBAJ&amp;pg=PA68\"><i>Race and Racism in Modern East Asia: Western and Eastern Constructions</i></a>. BRILL. pp.&#160;68\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-23741-4\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-23741-4\">978-90-04-23741-4</a>. <q>In order to explain this concept and its changes, one must consider the intellectual situation of G\u00f6ttingen. A university had been founded in this Lower Saxony town in 1736-37. Here, for the first time. the task of giving lectures was combined with the obligation to conduct and publish research. G\u00f6ttingen soon became known as a center of \u201cuniversal\u201d historiography which - under English influence - flourished there\u2026 Being a center of global history, G\u00f6ttingen became a hub for globally oriented anthropology as well. Or, to express it with a slight exaggeration: It became what would be called in German the most important \u2018\u2019Hexenk\u00fcche\u2019\u2019 [witch\u2019s kitchen] of racial theories.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Race+and+Racism+in+Modern+East+Asia%3A+Western+and+Eastern+Constructions&amp;rft.pages=68-&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2012-11-01&amp;rft.isbn=978-90-04-23741-4&amp;rft.aulast=Demel&amp;rft.aufirst=Walter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHTMyAQAAQBAJ%26pg%3DPA68&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%B6ttingen+School+of+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ranke2010-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ranke2010_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Iggers, Georg (1 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GjRZBwAAQBAJ&amp;pg=PR19\"><i>The Theory and Practice of History: Edited with an Introduction by Georg G. Iggers</i></a>. Routledge. p.&#160;19. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-136-88292-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-136-88292-0\">978-1-136-88292-0</a>. <q>There had developed in the eighteenth century at the University of Gottingen a school of historians, including Johann Christoph Gatterer, August Ludwig Schlozer and Arnold Hermann Heeren, who combined the critical method of erudite scholars like Mabillon with the concern of the philosophic historians of the eighteenth century, such as Voltaire and Gibbon, who sought to write universal history without a strict critical evaluation of their sources. Niebuhr and Ranke refined the concern with critical method, Ranke in the process narrowed the universality of the outlook of the Gottingen historians. What Ranke brought to history was less a new method - this had been developed to a great extent by the Gottingen school - than a greater emphasis on the professional and technical character of history and a conception of history that we shall discuss later in this Introduction.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Theory+and+Practice+of+History%3A+Edited+with+an+Introduction+by+Georg+G.+Iggers&amp;rft.pages=19&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2010-11-01&amp;rft.isbn=978-1-136-88292-0&amp;rft.aulast=Iggers&amp;rft.aufirst=Georg&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGjRZBwAAQBAJ%26pg%3DPR19&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%B6ttingen+School+of+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gierl2-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gierl2_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gierl, Martin (3 May 2013). \"Change of Paradigm as a Squabble between Institutions\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XtV2nJcVolQC&amp;pg=PA285\"><i>Scholars in Action (2 vols): The Practice of Knowledge and the Figure of the Savant in the 18th Century</i></a>. BRILL. p.&#160;285. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-04-24391-7\" title=\"Special:BookSources/90-04-24391-7\">90-04-24391-7</a>. <q>...that its opponent was by no means a united historians camp\". On the contrary: August Ludwig Schlozer, an early full member with Gatterer, who later turned increasingly into Gatterer\u2019s competitor, became a member of the academy as Michaelis prot\u00e9g\u00e9 in 1766; the popular philosopher Christoph Meiners, who had published a cultural-anthropological History of Mankind in 1775, was a member of both societies as well; Spittler and Heeren  two other leading thinkers of the so-called \u201cGottingen school of history\", which, with respect to ancient history, encompassed Heyne and Michaelis with their works on antiquity - where members of the academy.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Change+of+Paradigm+as+a+Squabble+between+Institutions&amp;rft.btitle=Scholars+in+Action+%282+vols%29%3A+The+Practice+of+Knowledge+and+the+Figure+of+the+Savant+in+the+18th+Century&amp;rft.pages=285&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2013-05-03&amp;rft.isbn=90-04-24391-7&amp;rft.aulast=Gierl&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXtV2nJcVolQC%26pg%3DPA285&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%B6ttingen+School+of+History\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gott-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gott_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gott_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.uni-goettingen.de/en/old-testament/54892.html\">https://www.uni-goettingen.de/en/old-testament/54892.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"University_of_G\u00f6ttingen\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"Template:University of G\u00f6ttingen\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"Template talk:University of G\u00f6ttingen\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:University_of_G%C3%B6ttingen&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"University_of_G\u00f6ttingen\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"University of G\u00f6ttingen\"><span style=\"color:#A3C1AD\">University of G\u00f6ttingen</span></a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Leadership</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Chancellor_(education)\" title=\"Chancellor (education)\">President</a></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Ulrike_Beisiegel\" title=\"Ulrike Beisiegel\">Ulrike Beisiegel</a></dd>\n<dt><a href=\"/wiki/Chancellor_(education)\" title=\"Chancellor (education)\">Vice President</a></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Norbert_Lossau\" title=\"Norbert Lossau\">Norbert Lossau</a></dd></dl>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Uni G\u00f6ttingen Siegel.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg/130px-Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg.png\" width=\"130\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg/195px-Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg/260px-Uni_G%C3%B6ttingen_Siegel.svg.png 2x\" data-file-width=\"428\" data-file-height=\"411\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Faculties</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Faculty of Agricultural Sciences</li>\n<li>Faculty of Biology and Psychology</li>\n<li>Faculty of Chemistry</li>\n<li>Faculty of Forest Sciences and Forest Ecology</li>\n<li>Faculty of Geoscience and Geography</li>\n<li>Faculty of Mathematics and Computer Science</li>\n<li>Faculty of Physics</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_University_Faculty_of_Law\" title=\"G\u00f6ttingen University Faculty of Law\">Faculty of Law</a></li>\n<li>Faculty of Social Sciences</li>\n<li>Faculty of Economic Sciences</li>\n<li>Faculty of Humanities</li>\n<li><a href=\"/wiki/Faculty_of_Theology,_University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"Faculty of Theology, University of G\u00f6ttingen\">Faculty of Theology</a></li>\n<li>Medical Center</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Recognized institutes &amp; centers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_Aerospace_Center\" title=\"German Aerospace Center\">German Aerospace Center</a> (DLR)</li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Primate_Center\" title=\"German Primate Center\">German Primate Center</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Center_for_European_Governance_and_Economic_Development_Research\" title=\"Center for European Governance and Economic Development Research\">Center for European Governance and Economic Development Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_Observatory\" title=\"G\u00f6ttingen Observatory\">G\u00f6ttingen Observatory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Center_for_Retrospective_Digitization\" title=\"Center for Retrospective Digitization\">Center for Retrospective Digitization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Sebastian_Bach_Institute\" title=\"Johann Sebastian Bach Institute\">Johann Sebastian Bach Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Partner institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_Academy_of_Sciences_and_Humanities\" title=\"G\u00f6ttingen Academy of Sciences and Humanities\">G\u00f6ttingen Academy of Sciences and Humanities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vandenhoeck_%26_Ruprecht\" title=\"Vandenhoeck &amp; Ruprecht\">Vandenhoeck &amp; Ruprecht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Christian_Dieterich\" title=\"Johann Christian Dieterich\">Dieterich Publishing House</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Planck_Institute_for_the_Study_of_Religious_and_Ethnic_Diversity\" title=\"Max Planck Institute for the Study of Religious and Ethnic Diversity\">Max Planck Institute for the Study of Religious and Ethnic Diversity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Planck_Institute_for_Dynamics_and_Self-Organization\" title=\"Max Planck Institute for Dynamics and Self-Organization\">Max Planck Institute for Dynamics and Self-Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Planck_Institute_for_Biophysical_Chemistry\" title=\"Max Planck Institute for Biophysical Chemistry\">Max Planck Institute for Biophysical Chemistry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Planck_Institute_for_Experimental_Medicine\" title=\"Max Planck Institute for Experimental Medicine\">Max Planck Institute for Experimental Medicine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Planck_Institute_for_Solar_System_Research\" title=\"Max Planck Institute for Solar System Research\">Max Planck Institute for Solar System Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Max_Planck_Research_School_for_Molecular_Biology\" title=\"International Max Planck Research School for Molecular Biology\">International Max Planck Research School for Molecular Biology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Max_Planck_Research_School_for_Neurosciences\" title=\"International Max Planck Research School for Neurosciences\">International Max Planck Research School for Neurosciences</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Holdings &amp; collections</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_State_and_University_Library\" title=\"G\u00f6ttingen State and University Library\">G\u00f6ttingen State and University Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SS._Peter_and_Paul%27s_Church,_G%C3%B6ttingen\" title=\"SS. Peter and Paul&#39;s Church, G\u00f6ttingen\">Paulinerkirche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_manuscript\" title=\"G\u00f6ttingen manuscript\">G\u00f6ttingen manuscript</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sammlung_f%C3%BCr_V%C3%B6lkerkunde\" title=\"Sammlung f\u00fcr V\u00f6lkerkunde\">Sammlung f\u00fcr V\u00f6lkerkunde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forestry_Botanical_Garden_and_Arboretum\" title=\"Forestry Botanical Garden and Arboretum\">Forestry Botanical Garden and Arboretum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Botanic_Garden_of_G%C3%B6ttingen_University\" title=\"New Botanic Garden of G\u00f6ttingen University\">New Botanic Garden of G\u00f6ttingen University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Botanical_Garden_of_G%C3%B6ttingen_University\" title=\"Old Botanical Garden of G\u00f6ttingen University\">Old Botanical Garden of G\u00f6ttingen University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theater_im_OP\" title=\"Theater im OP\">Theater im OP</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Major academic projects</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/AnimalBase\" title=\"AnimalBase\">AnimalBase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germania_Sacra\" title=\"Germania Sacra\">Germania Sacra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Bach_Edition\" title=\"New Bach Edition\">New Bach Edition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deutsches_W%C3%B6rterbuch\" title=\"Deutsches W\u00f6rterbuch\">Deutsches W\u00f6rterbuch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Encyclopedia_of_Fairy_Tales\" title=\"Encyclopedia of Fairy Tales\">Encyclopedia of Fairy Tales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Affiliated movements &amp; developments</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">G\u00f6ttingen School of History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_religions_school\" title=\"History of religions school\">History of religions school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ritschlianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ritschlianism\">Ritschlianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_Manifesto\" title=\"G\u00f6ttingen Manifesto\">G\u00f6ttingen Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_minipig\" title=\"G\u00f6ttingen minipig\">G\u00f6ttingen minipig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goettingen_Journal_of_International_Law\" title=\"Goettingen Journal of International Law\">Goettingen Journal of International Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_Register_of_Electronic_Texts_in_Indian_Languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00f6ttingen Register of Electronic Texts in Indian Languages\">G\u00f6ttingen Register of Electronic Texts in Indian Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zentralblatt_MATH\" title=\"Zentralblatt MATH\">Zentralblatt MATH</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_phenomenology\" title=\"Early phenomenology\">The G\u00f6ttingen Circle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaiser_Wilhelm_Society\" title=\"Kaiser Wilhelm Society\">Kaiser Wilhelm Society</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Affiliated people</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_University_of_G%C3%B6ttingen_people\" title=\"List of University of G\u00f6ttingen people\">List of University of G\u00f6ttingen people</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=University_of_G%C3%B6ttingen_alumni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"University of G\u00f6ttingen alumni (page does not exist)\">University of G\u00f6ttingen alumni</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=University_of_G%C3%B6ttingen_faculty&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"University of G\u00f6ttingen faculty (page does not exist)\">University of G\u00f6ttingen faculty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_Seven\" title=\"G\u00f6ttingen Seven\">G\u00f6ttingen Seven</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6ttingen_Eighteen\" title=\"G\u00f6ttingen Eighteen\">G\u00f6ttingen Eighteen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Akademische_Orchestervereinigung_G%C3%B6ttingen\" title=\"Akademische Orchestervereinigung G\u00f6ttingen\">Akademische Orchestervereinigung G\u00f6ttingen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color: #003c7a; color: #ffffff;;width:1%;text-align:left;\">Student associations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corps_Hannovera_G%C3%B6ttingen\" title=\"Corps Hannovera G\u00f6ttingen\">Corps Hannovera G\u00f6ttingen</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180913204704\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.209 seconds\nPreprocessor visited node count: 494/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38941/2097152 bytes\nTemplate argument size: 123/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13323/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.071/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  146.261      1 -total\n 85.87%  125.595      1 Template:Reflist\n 64.55%   94.410      6 Template:Cite_book\n 14.05%   20.550      1 Template:University_of_G\u00f6ttingen\n 11.66%   17.049      1 Template:Navbox\n  2.52%    3.686      1 Template:Main_other\n  1.19%    1.746      1 Template:Color\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50371799-0!canonical and timestamp 20180913204704 and revision id 849610571\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Gottingen School of History","*":"University_of_G\u00f6ttingen"},{"sortkey":"Gottingen School of History","*":"Historians"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:University of G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"18th century"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akademische Orchestervereinigung G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"AnimalBase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Hermann Ludwig Heeren"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Ludwig von Schl\u00f6zer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caucasian race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for European Governance and Economic Development Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for Retrospective Digitization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chancellor (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Gottlob Heyne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Meiners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Color terminology for race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corps Hannovera G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsches W\u00f6rterbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early phenomenology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Gibbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclopedia of Fairy Tales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Theology, University of G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forestry Botanical Garden and Arboretum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generations of Noah"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Aerospace Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Primate Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germania Sacra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goettingen Journal of International Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen Academy of Sciences and Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen Eighteen"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen Register of Electronic Texts in Indian Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen Seven"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen State and University Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen University Faculty of Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen manuscript"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ttingen minipig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of religions school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Max Planck Research School for Molecular Biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Max Planck Research School for Neurosciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japhetic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Mabillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Christian Dieterich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Christoph Gatterer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann David Michaelis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Friedrich Blumenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottfried Eichhorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Sebastian Bach Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaiser Wilhelm Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of University of G\u00f6ttingen people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Timotheus Spittler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malay race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Planck Institute for Biophysical Chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Planck Institute for Dynamics and Self-Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Planck Institute for Experimental Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Planck Institute for Solar System Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Planck Institute for the Study of Religious and Ethnic Diversity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongoloid race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negroid race"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Bach Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Botanic Garden of G\u00f6ttingen University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norbert Lossau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Botanical Garden of G\u00f6ttingen University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ritschlianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS. Peter and Paul's Church, G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sammlung f\u00fcr V\u00f6lkerkunde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific racism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semitic people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theater im OP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulrike Beisiegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal history"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandenhoeck & Ruprecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zentralblatt MATH"},{"ns":0,"*":"University of G\u00f6ttingen alumni"},{"ns":0,"*":"University of G\u00f6ttingen faculty"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:University of G\u00f6ttingen"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:University of G\u00f6ttingen"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Color"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Uni_G\u00f6ttingen_Siegel.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=XtV2nJcVolQC&pg=PA285","https://books.google.com/books?id=9-dg5Zh8n4wC&pg=PA362","https://books.google.com/books?id=PIY3OqkGkK4C&pg=PA94","https://books.google.com/books?id=HTMyAQAAQBAJ&pg=PA68","https://books.google.com/books?id=GjRZBwAAQBAJ&pg=PR19","https://www.uni-goettingen.de/en/old-testament/54892.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of academics","number":"1","index":"1","fromtitle":"G\u00f6ttingen_School_of_History","byteoffset":5603,"anchor":"List_of_academics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"G\u00f6ttingen_School_of_History","byteoffset":7617,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"G\u00f6ttingen School of History","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichtswissenschaft","*":"de:Geschichtswissenschaft"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gerlach_Adolph_von_M%C3%BCnchhausen","*":"de:Gerlach Adolph von M\u00fcnchhausen"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gottingen School of History"},{"name":"wikibase_item","*":"Q25324607"}]}}