{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sunhild Kleing\u00e4rtner","pageid":57303349,"revid":860593501,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Sunhild Kleing\u00e4rtner</b> (born 1974) is a German <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">historian</a> and <a href=\"/wiki/Archaeology\" title=\"Archaeology\">archaeologist</a>, specialising in <a href=\"/wiki/Maritime_history\" title=\"Maritime history\">maritime history</a> and <a href=\"/wiki/Maritime_archaeology\" title=\"Maritime archaeology\">maritime archaeology</a>.\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Sunhild Kleing\u00e4rtner</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG\" class=\"image\" title=\"Sunhild Kleing\u00e4rtner in 2013\"><img alt=\"Sunhild Kleing\u00e4rtner in 2013\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG/220px-2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG\" width=\"220\" height=\"282\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG/330px-2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG/440px-2013_11_02_Sunhild_Kleing%C3%A4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG 2x\" data-file-width=\"788\" data-file-height=\"1009\" /></a><div>Sunhild Kleing\u00e4rtner in 2013</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1974 (age&#160;43&#8211;44)<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Wolfsburg\" title=\"Wolfsburg\">Wolfsburg</a></span></td></tr></tbody></table>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sunhild_Kleing%C3%A4rtner&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Kleing\u00e4rtner was born  in <a href=\"/wiki/Wolfsburg\" title=\"Wolfsburg\">Wolfsburg</a>, and began her studies at the <a href=\"/wiki/University_of_Kiel\" title=\"University of Kiel\">University of Kiel</a> in 1994.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Her research focused on <a href=\"/wiki/Prehistoric_archaeology\" title=\"Prehistoric archaeology\">prehistoric archaeology</a>, <a href=\"/wiki/Classical_archaeology\" title=\"Classical archaeology\">classical archaeology</a> and <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art history</a>. In 2000 she gained a <a href=\"/wiki/Master_of_Arts\" title=\"Master of Arts\">Master of Arts</a> degree, and thereafter worked as a research assistant at the Kiel Institute of Prehistoric and Protohistoric Archaeology (Institut f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte in Kiel), where she took over the management of terrestrial and subaquatic <a href=\"/wiki/Excavation_(archaeology)\" title=\"Excavation (archaeology)\">excavations</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nIn 2004 Kleing\u00e4rtner gained her <a href=\"/wiki/Doctor_of_Philosophy\" title=\"Doctor of Philosophy\">PhD</a> from the University of Kiel, with a study of the archaeological finds at <a href=\"/wiki/Hedeby\" title=\"Hedeby\">Hedeby</a> harbour (Title: 'Der Pressmodelfund aus dem Hafen von Haithabu').<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The same year, she was a researcher on the Tiss\u00f8 project at the <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Denmark\" title=\"National Museum of Denmark\">National Museum of Denmark</a> at <a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">Copenhagen</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Between 2006 and 2012 Kleing\u00e4rtner was a researcher at the University of Kiel, where she completed her <a href=\"/wiki/Habilitation\" title=\"Habilitation\">Habilitationsschrift</a> on \u2018The Early Phase of Urbanisation in the Early Middle Ages on the Southern Baltic Sea Coast\u2019 (Die fr\u00fche Phase der Urbanisierung im Fr\u00fchmittelalter an der s\u00fcdlichen Ostseek\u00fcste).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nIn 2013 Kleing\u00e4rtner took posts as director of the <a href=\"/wiki/German_Maritime_Museum\" title=\"German Maritime Museum\">German Maritime Museum</a> at <a href=\"/wiki/Bremerhaven\" title=\"Bremerhaven\">Bremerhaven</a> and as professor of <a href=\"/wiki/Maritime_history\" title=\"Maritime history\">maritime history</a> and <a href=\"/wiki/Maritime_archaeology\" title=\"Maritime archaeology\">maritime archaeology</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Bremen\" title=\"University of Bremen\">University of Bremen</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_publications\">Selected publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sunhild_Kleing%C3%A4rtner&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Edited with T. Newfield, S. Rossignol and D. Wehner: <i>Landscapes and Societies in Medieval Europe East of the Elbe. Interactions between Environmental Settings and Cultural Transformations</i>, Toronto 2013.</li>\n<li>Edited with U. M\u00fcller and J. Scheschkewitz: <i>Kulturwandel im Spannungsfeld von Tradition und Innovation. Festschrift f\u00fcr Michael M\u00fcller-Wille</i>, Neum\u00fcnster 2013.</li>\n<li><i>Rauben, Pl\u00fcndern, Morden oder andere Gr\u00fcnde f\u00fcr die Aufgabe der fr\u00fchmittelalterlichen Seehandelspl\u00e4tze an der s\u00fcdlichen Ostseek\u00fcste?</i>, in: O. Heinrich-Tam\u00e1ska (ed.): <i>Rauben, Pl\u00fcndern, Morden - Nachweis von Zerst\u00f6rung und kriegerischer Gewalt im arch\u00e4ologischen Befund</i>, Hamburg 2013, pp. 357\u2013372.</li>\n<li><i>Siedlungsarch\u00e4ologische Untersuchungen zwischen Schwentine und Oder in fr\u00fchgeschichtlicher Zeit</i>, in: J. Drauschke/R. Prien/S. Ristow (ed.): <i>Untergang und Neuanfang. Tagungsbeitr\u00e4ge der Arbeitsgemeinschaft Sp\u00e4tantike und Fr\u00fchmittelalter 3 und 4</i> (Studien zu Sp\u00e4tantike und Fr\u00fchmittelalter 3), Hamburg  2011, pp. 241\u2013261.</li>\n<li><i>Der Pressmodelfund aus dem Hafen von Haithabu</i> (Ausgrabungen in Haithabu 12), Neum\u00fcnster 2007 (= Dissertation).</li>\n<li><i>Unterwasserarch\u00e4ologische Prospektion und Dokumentation von Fluss\u00fcberg\u00e4ngen des 7.-16. Jahrhunderts - Einblicke in die unterwasserarch\u00e4ologische Ausbildung am Kieler Institut f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte</i>, In: Starigard 8, 2007, pp. 72\u201377.</li>\n<li><i>Arch\u00e4ologie im Tauchanzug</i>, in: Schleswig-Holstein Maritim, Spezial (Ausstellungskatalog) Flensburg 2006, pp. 11\u201313.</li>\n<li><i>Fibeln und Anh\u00e4nger vom Typ Terslev und ihre gegossenen Imitationen</i>. In: Michael M\u00fcller-Wille (ed.): <i>Zwischen Tier und Kreuz. Untersuchungen zur wikingerzeitlichen Ornamentik im Ostseeraum</i> (Studien zur Siedlungsgeschichte und Arch\u00e4ologie der Ostseegebiete 4), Neum\u00fcnster 2004, 205-376 (= Magisterarbeit).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sunhild_Kleing%C3%A4rtner&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geschichte.uni-bremen.de/?page_id=487\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the University of Bremen</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dsm.museum/team/kleingaertner.5305.de.html\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the German Maritime Museum</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sunhild_Kleing%C3%A4rtner&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dsm.museum/team/kleingaertner.5305.de.html\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the German Maritime Museum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geschichte.uni-bremen.de/?page_id=487\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the University of Bremen</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gepris.dfg.de/gepris/projekt/36229010\">Thesis description at DFG - GEPRIS</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dsm.museum/team/kleingaertner.5305.de.html\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the German Maritime Museum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dsm.museum/team/kleingaertner.5305.de.html\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the German Maritime Museum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geschichte.uni-bremen.de/?page_id=487\">Webpage on Sunhild Kleing\u00e4rtner at the University of Bremen</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q52698704&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q52698704&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q52698704\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/20854737\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb167603399\">cb167603399</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb167603399\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/132776421\">132776421</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000011043410X\">0000 0001 1043 410X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nb2005017110\">nb2005017110</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/168855801\">168855801</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/20854737\">20854737</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180921185546\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.207 seconds\nPreprocessor visited node count: 1049/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8939/2097152 bytes\nTemplate argument size: 829/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2300/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  180.941      1 -total\n 74.26%  134.365      1 Template:Infobox_person\n 47.50%   85.942      1 Template:Infobox\n 18.22%   32.969      5 Template:Br_separated_entries\n 17.65%   31.928      1 Template:Authority_control\n 15.02%   27.184      4 Template:Main_other\n  6.64%   12.015      1 Template:Birth_year_and_age\n  5.32%    9.625      1 Template:Reflist\n  3.17%    5.735      1 Template:Wikidata_image\n  2.41%    4.360      1 Template:Unbulleted_list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57303349-0!canonical and timestamp 20180921185546 and revision id 860593501\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sunhild_Kleing%C3%A4rtner","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sunhild Kleing\u00e4rtner"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Maritime_archaeology"},{"sortkey":"","*":"Underwater_archaeology"},{"sortkey":"","*":"Maritime_historians"},{"sortkey":"","*":"Medieval_historians"},{"sortkey":"","*":"Historians"},{"sortkey":"","*":"University_of_Kiel_alumni"},{"sortkey":"","*":"1974_births"},{"sortkey":"","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bremerhaven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Excavation (archaeology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Maritime Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habilitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hedeby"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maritime archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maritime history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bremen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Kiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfsburg"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["2013_11_02_Sunhild_Kleing\u00e4rtner_STG_Sprechtag_IMG_2301.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.dsm.museum/team/kleingaertner.5305.de.html","http://www.geschichte.uni-bremen.de/?page_id=487","http://gepris.dfg.de/gepris/projekt/36229010","https://www.wikidata.org/wiki/Q52698704","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/20854737","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb167603399","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb167603399","https://d-nb.info/gnd/132776421","http://isni.org/isni/000000011043410X","http://id.loc.gov/authorities/names/nb2005017110","https://www.idref.fr/168855801","https://viaf.org/viaf/20854737"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sunhild_Kleing\u00e4rtner","byteoffset":696,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sunhild_Kleing\u00e4rtner","byteoffset":2887,"anchor":"Selected_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sunhild_Kleing\u00e4rtner","byteoffset":4721,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Sunhild_Kleing\u00e4rtner","byteoffset":4975,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sunhild Kleing\u00e4rtner","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q52698704"}]}}