{"parse":{"title":"Angol","pageid":2810850,"revid":855960327,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">City and Commune in Araucan\u00eda, Chile</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Angol</span><br /><span class=\"nickname\">Angol de los Confines</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/List_of_cities_in_Chile\" title=\"List of cities in Chile\">City</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">Commune</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg\" class=\"image\" title=\"Plaza de Armas de Angol\"><img alt=\"Plaza de Armas de Angol\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg/250px-Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg\" width=\"250\" height=\"141\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg/375px-Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg/500px-Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg 2x\" data-file-width=\"4160\" data-file-height=\"2340\" /></a><div>Plaza de Armas de Angol</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td><table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_de_Angol.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Angol\"><img alt=\"Coat of arms of Angol\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Escudo_de_Angol.svg/85px-Escudo_de_Angol.svg.png\" width=\"85\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Escudo_de_Angol.svg/128px-Escudo_de_Angol.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Escudo_de_Angol.svg/170px-Escudo_de_Angol.svg.png 2x\" data-file-width=\"581\" data-file-height=\"911\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Comuna_de_Angol.svg\" class=\"image\" title=\"Location of the commune of Angol in Araucan\u00eda Region\"><img alt=\"Location of the commune of Angol in Araucan\u00eda Region\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Comuna_de_Angol.svg/100px-Comuna_de_Angol.svg.png\" width=\"100\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Comuna_de_Angol.svg/150px-Comuna_de_Angol.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Comuna_de_Angol.svg/200px-Comuna_de_Angol.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"474\" /></a><br />Location of the commune of Angol in Araucan\u00eda Region</td></tr></tbody></table></td><td style=\"vertical-align:top;text-align:center;\"><div class=\"center\"><div style=\"width:150px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:150px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:150px\"><a href=\"/wiki/File:Chile_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Angol is located in Chile\"><img alt=\"Angol is located in Chile\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/150px-Chile_location_map.svg.png\" width=\"150\" height=\"337\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/225px-Chile_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/300px-Chile_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1183\" data-file-height=\"2658\" /></a><div style=\"position:absolute;top:52.174%;left:43.915%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Angol\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Angol\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\">Angol</div></div></div></div><div><small>Location in Chile</small></div></div></div></div></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Angol&amp;params=37_48_S_72_43_W_region:CL-AR_type:city(53262)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">37\u00b048\u2032S</span> <span class=\"longitude\">72\u00b043\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">37.800\u00b0S 72.717\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-37.800; -72.717</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Angol&amp;params=37_48_S_72_43_W_region:CL-AR_type:city(53262)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">37\u00b048\u2032S</span> <span class=\"longitude\">72\u00b043\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">37.800\u00b0S 72.717\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-37.800; -72.717</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_Chile\" title=\"Regions of Chile\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Chile\" title=\"Provinces of Chile\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Malleco_Province\" title=\"Malleco Province\">Malleco</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n6 December 1862</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-Munitel_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Munitel-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Official_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">Municipality</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">Alcalde</a></th><td>\nEnrique Neira Neira (<a href=\"/wiki/Chile_Vamos\" title=\"Chile Vamos\">Chile Vamos</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-INE_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n1,194.4&#160;km<sup>2</sup> (461.2&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n65&#160;m (213&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2017 Census)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n53,262</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n45/km<sup>2</sup> (120/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n43,801</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">Rural</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n5,195</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Sex<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-INE_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Men</th><td>\n23,770</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Women</th><td>\n25,226</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%E2%88%924\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC\u22124\">UTC\u22124</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Chile\" title=\"Time in Chile\">CLT</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%E2%88%923\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC\u22123\">UTC\u22123</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Chile\" title=\"Time in Chile\">CLST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">4650000</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n<i>country</i> 56 <i>city</i> 45</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">Climate</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Mediterranean_climate#Warm-summer_mediterranean_climate\" title=\"Mediterranean climate\">Csb</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.angol.cl\">www<wbr />.angol<wbr />.cl</a></span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Angol</b> is a <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">commune</a> and <a href=\"/wiki/Capital_city\" title=\"Capital city\">capital city</a> of the <a href=\"/wiki/Malleco_Province\" title=\"Malleco Province\">Malleco Province</a> in the <a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda Region</a> of southern <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>. It is located at the foot of the <a href=\"/wiki/Nahuelbuta_Range\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nahuelbuta Range\">Nahuelbuta Range</a> and next to the <a href=\"/wiki/Vergara_River\" title=\"Vergara River\">Vergara River</a>, that permitted communications by small boats to the <a href=\"/wiki/B%C3%ADo-B%C3%ADo_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00edo-B\u00edo River\">B\u00edo-B\u00edo River</a> and <a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a>.  This strategic position explains the successive foundations of this city during the <a href=\"/wiki/Arauco_War\" title=\"Arauco War\">Arauco War</a>. It was first founded in 1553 as a \"<a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistador</a>\" <a href=\"/wiki/Fort\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fort\">fort</a> of <i>Confines</i>, the fort was later destroyed and rebuilt several times and it was not until the <a href=\"/wiki/Pacification_of_Araucania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pacification of Araucania\">Pacification of Araucania</a> in the late 19th century that it was rebuilt with the name of Angol. The city has a current population of approximately 49,000. Within the <a href=\"/wiki/Electoral_divisions_of_Chile\" title=\"Electoral divisions of Chile\">electoral divisions of Chile</a>, it belongs to the 48th <a href=\"/wiki/Electoral_district\" title=\"Electoral district\">electoral district</a> and the 14th <a href=\"/wiki/Senate_of_Chile\" title=\"Senate of Chile\">senatorial circumscription</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angol&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Modern Angol was first founded in 1553 as the <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistador</a> fort of <i>Los Confines</i> by <a href=\"/wiki/Pedro_de_Valdivia\" title=\"Pedro de Valdivia\">Pedro de Valdivia</a>, the fort was later that year abandoned and destroyed by the Mapuche after the <a href=\"/wiki/Battle_of_Tucapel\" title=\"Battle of Tucapel\">Battle of Tucapel</a>.  In 1560, the city was established by Governor <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Hurtado_de_Mendoza,_5th_Marquis_of_Ca%C3%B1ete\" title=\"Garc\u00eda Hurtado de Mendoza, 5th Marquis of Ca\u00f1ete\">Garc\u00eda Hurtado de Mendoza</a> with the name of <i>San Andr\u00e9s de Angol</i>, after his father the viceroy of Peru, the location to the north of the site of the old fort. It was commonly called <i>Ciudad de Los Infantes</i> for the infantrymen that had been assigned to build the city.\n</p><p>It was attacked and destroyed in 1599, by the Mapuches following the <a href=\"/wiki/Disaster_of_Curalaba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Disaster of Curalaba\">Disaster of Curalaba</a>.  In 1611 the city was rebuilt by <a href=\"/wiki/Luis_Merlo_de_la_Fuente\" title=\"Luis Merlo de la Fuente\">Luis Merlo de la Fuente</a> a little more to the south with the name of <i>San Luis de Angol</i> but it did not prosper. In 1637 Governor <a href=\"/wiki/Francisco_Laso_de_la_Vega\" title=\"Francisco Laso de la Vega\">Francisco Laso de la Vega</a>, refounded it with the name of <i>San Francisco de la Vega</i>, but in 1641, it was abandoned by the terms of the <a href=\"/w/index.php?title=Peace_of_Quillin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peace of Quillin (page does not exist)\">Peace of Quillin</a> with the Mapuche. It was repopulated by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Mar%C3%ADn_de_Poveda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tom\u00e1s Mar\u00edn de Poveda\">Tom\u00e1s Mar\u00edn de Poveda</a> in 1695, with the name of <i>Santo Tom\u00e1s de Colhue</i>, but it was attacked and destroyed again in the Mapuche Rising of 1723 and one last time in their rising in 1766, from which it never recovered.\n</p><p>The present city of Angol was founded definitively by <a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Cornelio Saavedra Rodr\u00edguez\">Cornelio Saavedra Rodr\u00edguez</a>, on 6 December 1862 as a fortress and base for his campaign for the <a href=\"/wiki/Pacification_of_Araucania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pacification of Araucania\">Pacification of Araucania</a>.  Declared a city in 1871, it was connected by railroad with Santiago in 1876. In 1881 it was the base for the final campaign of pacification.  Subsequently, it was the economic and administrative center and departure point for the Chilean and foreign colonists that occupied the lands around it.\n</p><p>Angol was affected by the <a href=\"/wiki/2010_Chile_earthquake\" title=\"2010 Chile earthquake\">8.8 magnitude 27 February 2010 earthquake</a>. A US military field hospital was deployed to the city to treat casualties from the tremblor and subsequent tsunami.<sup id=\"cite_ref-UKPA-2010-03-06_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UKPA-2010-03-06-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/L%C3%ADder\" title=\"L\u00edder\">L\u00edder</a> will be the first hypermarket to open business in the city while <a href=\"/wiki/Cencosud\" title=\"Cencosud\">Cencosud</a>'s <a href=\"/wiki/Santa_Isabel_(supermarkets)\" title=\"Santa Isabel (supermarkets)\">Santa Isabel</a> supermarkets is also considering entering the market.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angol&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the 2002 <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a> by the <a href=\"/wiki/National_Statistics_Institute_(Chile)\" title=\"National Statistics Institute (Chile)\">National Statistics Institute</a> (<i>INE</i>), Angol spans 1,194.4&#160;km<sup>2</sup> (461&#160;sq&#160;mi) and at that time had 48,996 inhabitants; of these, 43,801 (89.4%) lived in <a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">urban areas</a> and 5,195 (10.6%) in <a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">rural areas</a>. At that time, there were 23,770 men and 25,226 women. The population grew by 6.0% (2,770 persons) between the 1992 and 2002 censuses.<sup id=\"cite_ref-INE_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angol&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As a commune, Angol is a third-level <a href=\"/wiki/Administrative_division_of_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative division of Chile\">administrative division of Chile</a> administered by a <a href=\"/wiki/Municipal_council\" title=\"Municipal council\">municipal council</a>, headed by an <a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">alcalde</a> who is directly elected every four years. The 2008-2012 alcalde is Enrique Neira Neira (ILE).<sup id=\"cite_ref-Munitel_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Munitel-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Official_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Within the <a href=\"/wiki/Electoral_divisions_of_Chile\" title=\"Electoral divisions of Chile\">electoral divisions of Chile</a>, Angol is represented in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Chile\" title=\"Chamber of Deputies of Chile\">Chamber of Deputies</a> by Nicolas Ardiles (<a href=\"/wiki/Independent_Democratic_Union\" title=\"Independent Democratic Union\">UDI</a>) and Mario Venegas (<a href=\"/wiki/Christian_Democratic_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian Democratic Party\">PDC</a>) as part of the 48th electoral district, (together with <a href=\"/wiki/Renaico\" title=\"Renaico\">Renaico</a>, <a href=\"/wiki/Collipulli\" title=\"Collipulli\">Collipulli</a>, <a href=\"/wiki/Ercilla,_Chile\" title=\"Ercilla, Chile\">Ercilla</a>, <a href=\"/wiki/Los_Sauces\" title=\"Los Sauces\">Los Sauces</a>, <a href=\"/wiki/Pur%C3%A9n\" title=\"Pur\u00e9n\">Pur\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Lumaco\" title=\"Lumaco\">Lumaco</a> and <a href=\"/wiki/Traigu%C3%A9n\" title=\"Traigu\u00e9n\">Traigu\u00e9n</a>). The commune is represented in the <a href=\"/wiki/Senate_of_Chile\" title=\"Senate of Chile\">Senate</a> by Alberto Espina Otero (<a href=\"/wiki/National_Renewal_(Chile)\" title=\"National Renewal (Chile)\">RN</a>) and Jaime Quintana Leal (<a href=\"/wiki/Party_for_Democracy_(Chile)\" title=\"Party for Democracy (Chile)\">PPD</a>) as part of the 14th senatorial constituency (Araucan\u00eda-North).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angol&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Munitel-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Munitel_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Munitel_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110419202659/http://www.munitel.cl/\">\"Asociaci\u00f3n Chilena de Municipalidades\"</a> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.munitel.cl/\">the original</a> on 19 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Asociaci%C3%B3n+Chilena+de+Municipalidades&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.munitel.cl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAngol\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Official-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Official_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Official_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.angol.cl/\">\"Municipality of Angol\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Municipality+of+Angol&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.angol.cl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAngol\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-INE-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-INE_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ine.cl/canales/chile_estadistico/censos_poblacion_vivienda/censo_pobl_vivi.php\">\"National Statistics Institute\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 September</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=National+Statistics+Institute&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ine.cl%2Fcanales%2Fchile_estadistico%2Fcensos_poblacion_vivienda%2Fcenso_pobl_vivi.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAngol\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UKPA-2010-03-06-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-UKPA-2010-03-06_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">UKPA, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/ukpress/article/ALeqM5iBff_XdP-pA7r-utFKQZ9iV3hxiA\">\"Foreign hospitals help out Chile\"</a>, <i>6 March 2010</i> (accessed 6 March 2010)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canaldenoticias.cl/component/content/article/90-destacados/8907-dentro-de-los-proximos-dias-se-inician-obras-de-construccion-del-supermercado-lider-de-angol\">Dentro de los pr\u00f3ximos d\u00edas se inician obras de construcci\u00f3n del supermercado Lider de Angol</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101107194159/http://www.canaldenoticias.cl/component/content/article/90-destacados/8907-dentro-de-los-proximos-dias-se-inician-obras-de-construccion-del-supermercado-lider-de-angol\">Archived</a> November 7, 2010, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Canaldenoticias</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angol&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francisco_Solano_Asta-Buruaga_y_Cienfuegos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Solano Asta-Buruaga y Cienfuegos\">Francisco Solano Asta-Buruaga y Cienfuegos</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CYYCAAAAYAAJ&amp;pg=PA38&amp;vq=Angol&amp;source=gbs_search_r&amp;cad=0_1#PPA36,M1\">Diccionario geogr\u00e1fico de la Rep\u00fablica de Chile (Geographic dictionary of the Republic of Chile), New York, D. Appleton, 1899. pg. 36-37 \"Angol (Ciudad de)\" and \"Angol Antigua, \u00f3 Los Confines (Ciudad de)\"</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angol&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Angol\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Angol\">Angol</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.angol.cl\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.angolinos.cl\">The community on internet</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Template talk:Communes in La Araucan\u00eda Region\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/B%C3%ADo_B%C3%ADo_Region\" title=\"B\u00edo B\u00edo Region\">&lt;</a> Communes and municipalities in <a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda Region</a> <a href=\"/wiki/Los_R%C3%ADos_Region\" title=\"Los R\u00edos Region\">&gt;</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Caut%C3%ADn_Province\" title=\"Caut\u00edn Province\">Caut\u00edn</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carahue\" title=\"Carahue\">Carahue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cholchol\" title=\"Cholchol\">Cholchol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cunco,_Chile\" title=\"Cunco, Chile\">Cunco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curarrehue\" title=\"Curarrehue\">Curarrehue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freire,_Chile\" title=\"Freire, Chile\">Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galvarino,_Chile\" title=\"Galvarino, Chile\">Galvarino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorbea,_Chile\" title=\"Gorbea, Chile\">Gorbea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lautaro,_Chile\" title=\"Lautaro, Chile\">Lautaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loncoche\" title=\"Loncoche\">Loncoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melipeuco\" title=\"Melipeuco\">Melipeuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Imperial\" title=\"Nueva Imperial\">Nueva Imperial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Padre_Las_Casas,_Chile\" title=\"Padre Las Casas, Chile\">Padre Las Casas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perquenco\" title=\"Perquenco\">Perquenco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pitrufqu%C3%A9n\" title=\"Pitrufqu\u00e9n\">Pitrufqu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puc%C3%B3n\" title=\"Puc\u00f3n\">Puc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saavedra,_Chile\" title=\"Saavedra, Chile\">Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temuco\" title=\"Temuco\">Temuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodoro_Schmidt,_Chile\" title=\"Teodoro Schmidt, Chile\">Teodoro Schmidt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tolt%C3%A9n\" title=\"Tolt\u00e9n\">Tolt\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilc%C3%BAn\" title=\"Vilc\u00fan\">Vilc\u00fan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarrica,_Chile\" title=\"Villarrica, Chile\">Villarrica</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Mapa loc Araucan\u00eda.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/60px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png\" width=\"60\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/90px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/120px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Malleco_Province\" title=\"Malleco Province\">Malleco</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Angol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Collipulli\" title=\"Collipulli\">Collipulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curacaut%C3%ADn\" title=\"Curacaut\u00edn\">Curacaut\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ercilla,_Chile\" title=\"Ercilla, Chile\">Ercilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lonquimay\" title=\"Lonquimay\">Lonquimay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Sauces\" title=\"Los Sauces\">Los Sauces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lumaco\" title=\"Lumaco\">Lumaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pur%C3%A9n\" title=\"Pur\u00e9n\">Pur\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaico\" title=\"Renaico\">Renaico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traigu%C3%A9n\" title=\"Traigu\u00e9n\">Traigu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoria,_Chile\" title=\"Victoria, Chile\">Victoria</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180921001127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.468 seconds\nReal time usage: 0.620 seconds\nPreprocessor visited node count: 4079/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 55557/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13953/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4868/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.187/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  536.321      1 -total\n 65.40%  350.778      1 Template:Infobox_settlement\n 45.22%  242.511      1 Template:Infobox\n 16.02%   85.896      1 Template:Infobox_settlement/columns\n 14.39%   77.158      1 Template:Reflist\n 11.67%   62.565      8 Template:Both\n 10.78%   57.798      1 Template:Coord\n  9.62%   51.597      3 Template:Cite_web\n  9.02%   48.353      1 Template:Short_description\n  5.94%   31.880      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2810850-0!canonical and timestamp 20180921001127 and revision id 855960327\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ang","url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Old English","autonym":"\u00c6nglisc","*":"Angol"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%86%D8%AE%D9%88%D9%84_(%D9%85%D8%AF%D9%8A%D9%86%D8%A9)","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0646\u062e\u0648\u0644 (\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629)"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Angol"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Angol"},{"lang":"gn","url":"https://gn.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Guarani","autonym":"Ava\u00f1e'\u1ebd","*":"Angol"},{"lang":"ay","url":"https://ay.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Aymara","autonym":"Aymar aru","*":"Angol"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Angol"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Angol"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Angol_(lungsod)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Angol (lungsod)"},{"lang":"cbk-zam","url":"https://cbk-zam.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Chavacano","autonym":"Chavacano de Zamboanga","*":"Angol"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Angol"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Angol"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Angol"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Angol"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%86%DA%AF%D9%84_(%D8%B4%DB%8C%D9%84%DB%8C)","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0646\u06af\u0644 (\u0634\u06cc\u0644\u06cc)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Angol"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Angol"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%99%EA%B3%A8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc559\uace8"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Angol"},{"lang":"kl","url":"https://kl.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Kalaallisut","autonym":"kalaallisut","*":"Angol"},{"lang":"ht","url":"https://ht.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Haitian Creole","autonym":"Krey\u00f2l ayisyen","*":"Angol"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Angol"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Angolis","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Angolis"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Angol"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%82%B4%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30f3\u30b4\u30eb"},{"lang":"nrm","url":"https://nrm.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Norman","autonym":"Nouormand","*":"Angol"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Angol"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Angol_(Chile)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Angol (Chile)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Angol"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Angol"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Angol"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%BB","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0410\u043d\u0433\u043e\u043b"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Angol_(ort)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Angol (ort)"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Angol"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Angol"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Angol","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Angol"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E6%88%88%E7%88%BE","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5b89\u6208\u723e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Communes_of_Chile"},{"sortkey":"","*":"Capitals_of_Chilean_provinces"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_established_in_1553"},{"sortkey":"","*":"Destroyed_cities"},{"sortkey":"","*":"1599_disestablishments"},{"sortkey":"","*":"1611_establishments"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_in_Malleco_Province"},{"sortkey":"","*":"1553_establishments_in_the_Spanish_Empire"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2018"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Chile"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Angol"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 Chile earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative division of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araucan\u00eda Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arauco War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tucapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00edo-B\u00edo River"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00edo B\u00edo Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capital city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carahue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caut\u00edn Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cencosud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile Vamos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholchol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Democratic Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collipulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concepci\u00f3n, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelio Saavedra Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cunco, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curacaut\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curarrehue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disaster of Curalaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electoral district"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electoral divisions of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ercilla, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Laso de la Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Solano Asta-Buruaga y Cienfuegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freire, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galvarino, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Hurtado de Mendoza, 5th Marquis of Ca\u00f1ete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorbea, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Democratic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lautaro, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loncoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lonquimay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los R\u00edos Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Sauces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Merlo de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lumaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malleco Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melipeuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahuelbuta Range"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renewal (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Statistics Institute (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Imperial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacification of Araucania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padre Las Casas, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party for Democracy (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Valdivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perquenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitrufqu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pur\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saavedra, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Isabel (supermarkets)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodoro Schmidt, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolt\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Mar\u00edn de Poveda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traigu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC\u22123"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC\u22124"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vergara River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilc\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarrica, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Peace of Quillin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Communes in La Araucan\u00eda Region"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in Araucan\u00eda Region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Chile"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Plaza_de_Armas_de_Angol.jpg","Escudo_de_Angol.svg","Comuna_de_Angol.svg","Chile_location_map.svg","Red_pog.svg","Commons-logo.svg","Mapa_loc_Araucan\u00eda.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110419202659/http://www.munitel.cl/","http://www.munitel.cl/","http://www.angol.cl/","http://www.ine.cl/canales/chile_estadistico/censos_poblacion_vivienda/censo_pobl_vivi.php","https://www.google.com/hostednews/ukpress/article/ALeqM5iBff_XdP-pA7r-utFKQZ9iV3hxiA","http://www.canaldenoticias.cl/component/content/article/90-destacados/8907-dentro-de-los-proximos-dias-se-inician-obras-de-construccion-del-supermercado-lider-de-angol","https://web.archive.org/web/20101107194159/http://www.canaldenoticias.cl/component/content/article/90-destacados/8907-dentro-de-los-proximos-dias-se-inician-obras-de-construccion-del-supermercado-lider-de-angol","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Angol&params=37_48_S_72_43_W_region:CL-AR_type:city(53262)","http://www.angol.cl","https://books.google.com/books?id=CYYCAAAAYAAJ&pg=PA38&vq=Angol&source=gbs_search_r&cad=0_1#PPA36,M1","http://www.angolinos.cl"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Angol","byteoffset":4236,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"2","index":"2","fromtitle":"Angol","byteoffset":7158,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"3","index":"3","fromtitle":"Angol","byteoffset":7625,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Angol","byteoffset":8575,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Angol","byteoffset":8605,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Angol","byteoffset":8979,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Angol","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Angol","*":"commons:Category:Angol"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"City and Commune in Araucan\u00eda, Chile"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3608"}]}}