{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Con\u00edmbriga","pageid":2248292,"revid":859875532,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox geography\" style=\"width: 256px; padding: 0; font-size: 89%;\">\n\n\n<tbody><tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Location name (local name)\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; font-weight: bold; font-size: 1.25em; background-color: #ffffcc;\">Roman city of Con\u00edmbriga&#32;<span class=\"nowrap\">(<i>Cidade Romana de Con\u00edmbriga</i>)</span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Other names\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; font-weight: bold; background-color: #ffffcc;\"><span style=\"white-space: nowrap\">Ruins of Con\u00edmbriga</span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedbottomrow\" title=\"Category\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; background-color: #ffffcc;\"><a href=\"/wiki/Ruins\" title=\"Ruins\">Ruins</a>&#32;(<i>Ruinas</i>)\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; padding: 0.5em;\"><div><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13249222603).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Conimbriga (13249222603).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Conimbriga_%2813249222603%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813249222603%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Conimbriga_%2813249222603%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813249222603%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Conimbriga_%2813249222603%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813249222603%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a></div><div style=\"padding-top:0.4em\">A view of the ruins of the Roman settlement of Con\u00edmbriga</div>\n</td></tr>\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Official name\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Official name&#58;&#32;</b>Cidade romana de Con\u00edmbriga/Ru\u00ednas de Con\u00edmbriga\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Etymology (origin) of the name\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Named for&#58;&#32;</b>pre-Indo-European meaning <i>rocky height or outcrop</i> and the <a href=\"/wiki/Celtic_languages\" title=\"Celtic languages\">Celtic</a> <i>briga</i>, signifying a defended place\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Nickname(s)\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Nickname&#58;&#32;</b><i>Con\u00edmbriga</i>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Country/Countries in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Country\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/23px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/35px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/45px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"State/States in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Region\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Centro_Region,_Portugal\" title=\"Centro Region, Portugal\">Centro</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Regions in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Subregion\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Baixo_Mondego\" title=\"Baixo Mondego\">Baixo Mondego</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Districts in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">District\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Coimbra_(district)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coimbra (district)\">Coimbra</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Municiplities in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Municipality\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova\" title=\"Condeixa-a-Nova\">Condeixa-a-Nova</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Location/Center\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Location\n</th>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Condeixa-a-Velha_e_Condeixa-a-Nova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Condeixa-a-Velha e Condeixa-a-Nova (page does not exist)\">Condeixa-a-Velha e Condeixa-a-Nova</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Geographic coordinates\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;coordinates\n</td>\n<td><span style=\"white-space:nowrap;\"><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Con%C3%ADmbriga&amp;params=40_5_58_N_8_29_26_W_region:\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b05\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b029\u203226\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.09944\u00b0N 8.49056\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.09944; -8.49056</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Con%C3%ADmbriga&amp;params=40_5_58_N_8_29_26_W_region:\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b05\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b029\u203226\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.09944\u00b0N 8.49056\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.09944; -8.49056</span></span></span></a></span></span></span></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Author/Creator\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Architects\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\">unknown</span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Style(s) in which the building is constructed\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Style\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Roman_architecture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman architecture\">Roman</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Material(s) in which the object is made\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Material\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Granite\" title=\"Granite\">Granite</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Foundation date\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Origin\n</th>\n<td>1st century\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Owner of the site\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Owner\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Republic\">Portuguese Republic</a>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Public\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">For public\n</th>\n<td>Public\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Easiest access\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Easiest access\n</th>\n<td>Ramal da EN342, near the village of Condeixa-a-Velha\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Free field with no label\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Management\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/IGESPAR\" class=\"mw-redirect\" title=\"IGESPAR\">Instituto de Gest\u00e3o do Patrim\u00f3nio Arquitect\u00f3nico e Arqueol\u00f3gico</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Free field 4 with no label\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Status\n</th>\n<td><b><a href=\"/wiki/National_Monuments_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Monuments of Portugal\">National Monument</a></b>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Free field 5 with no label\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Listing\n</th>\n<td>Decree 16 June 1910; DG136, 23 June 1910; ZEP Dispatch, DG, S\u00e9rie II, 277 (25 November 1971)\n<p>Grau\n</p>\n</td></tr>\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr title=\"Wikimedia Commons has more media related to Roman city of Con\u00edmbriga\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Wikimedia Commons&#58;&#32;</b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Museu_Monogr%C3%A1fico_de_Con%C3%ADmbriga\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Museu Monogr\u00e1fico de Con\u00edmbriga\">Museu Monogr\u00e1fico de Con\u00edmbriga</a>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n</tbody></table>\n<p><b>Con\u00edmbriga</b> is one of the largest <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman</a> settlements excavated in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, and was classified as a <a href=\"/wiki/Monuments_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monuments of Portugal\">National Monument</a> in 1910. Located in the <a href=\"/wiki/Freguesia_(Portugal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freguesia (Portugal)\">civil parish</a> of Condeixa-a-Velha e Condeixa-a-Nova, in the <a href=\"/wiki/Concelho\" title=\"Concelho\">municipality</a> of <a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova\" title=\"Condeixa-a-Nova\">Condeixa-a-Nova</a>, it is situated 2 kilometres (1.2&#160;mi) from the municipal seat and 16 kilometres (9.9&#160;mi) from <a href=\"/wiki/Coimbra\" title=\"Coimbra\">Coimbra</a> (the Roman town of <i><a href=\"/wiki/Aeminium\" title=\"Aeminium\">Aeminium</a></i>).\n</p><p>Con\u00edmbriga is a walled urban settlement, encircled by a curtain of stone structures approximately 1,500 metres (4,900&#160;ft) long. Entrance to the settlement is made from vaulted structures consisting of two doors (one on hinges), and at one time was defended by two towers. The walls are paralleled by two passages, channelled to excavations, in order to remove water infiltration from the walls. The urban settlement consists of various structures such as a forum, basilica and commercial shops, thermal spas, aqueducts, insulae, homes of various heights (including interior patios) and <a href=\"/wiki/Domus\" title=\"Domus\">domus</a> (such as the <i>Casa dos Repuxos</i> and <i>Casa de Cantaber</i>), in addition to paleo-Christian basilica.\n</p><p>A visitors' centre (which includes restaurant/caf\u00e9 and gift-shop) was constructed to display objects found by archaeologists during their excavations, including coins, surgical tools, utensils and ceramics.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Kingdom\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Kingdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Republic\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Republic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg/235px-20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg\" width=\"235\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg/353px-20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg/470px-20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Votive and ceremonial structures</div></div></div> \n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248873023).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Conimbriga_%2813248873023%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813248873023%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Conimbriga_%2813248873023%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813248873023%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Conimbriga_%2813248873023%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813248873023%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248873023).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A maquette of the conceived layout of the forum at Con\u00edmbriga</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_casa_dos_repuxos_(3).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Conimbriga_casa_dos_repuxos_%283%29.JPG/235px-Conimbriga_casa_dos_repuxos_%283%29.JPG\" width=\"235\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Conimbriga_casa_dos_repuxos_%283%29.JPG/353px-Conimbriga_casa_dos_repuxos_%283%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Conimbriga_casa_dos_repuxos_%283%29.JPG/470px-Conimbriga_casa_dos_repuxos_%283%29.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_casa_dos_repuxos_(3).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The interior of the <i>Casa dos Repuxos.</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248745525).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Conimbriga_%2813248745525%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813248745525%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Conimbriga_%2813248745525%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813248745525%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Conimbriga_%2813248745525%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813248745525%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248745525).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A view of the Monographic Museum at Con\u00edmbriga.</div></div></div>\n<p>Like many archaeological sites, Con\u00edmbriga was evolved sequentially and built up by successive layers, with the primary period of occupation beginning in the 9th century; during this period the area was occupied by a <a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Castro culture</a>.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Before the Roman occupation, the <a href=\"/wiki/Conii\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conii\">Conii</a> peoples (who would later settle in southern Portugal) occupied the settlement.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Con\u00edmbriga designation came from <i>conim</i>, used by pre-European indigenous to designate <i>the place of rocky eminence</i>, and <i>briga</i>, the Celtic suffix meaning \"citadel\".<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This site had become a junction between the road that linked <a href=\"/wiki/Olisipo\" title=\"Olisipo\">Olisipo</a> to <a href=\"/wiki/Bracara_Augusta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bracara Augusta\">Bracara Augusta</a>, by way of <a href=\"/wiki/Aeminium\" title=\"Aeminium\">Aeminium</a> (Coimbra).<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Around 139 BC, Romans began arriving in the area, as a consequence of the expeditionary campaigns of Decimus Junius Brutus.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup> At the time, Con\u00edmbriga was already a built-up settlement. The Romans introduced the formal organization of space to the settlement. Owing to the peaceful nature of rural Lusitania, <a href=\"/wiki/Romanization_(cultural)\" title=\"Romanization (cultural)\">Romanisation</a> of the indigenous population was quick and Con\u00edmbriga, inevitably, became a prosperous town.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 69 and 79 AD, during the reign of Vespasian, Con\u00edmbriga was elevated to the status of <i><a href=\"/wiki/Municipium\" title=\"Municipium\">municipium</a></i>.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup> At that time, new urban programs were initiated. Judging by the capacity of the amphitheatre, by this time, the city had an estimated population of approximately 10600.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Many of the new colonists came from the Italian peninsula (like the <a href=\"/wiki/Lucanus_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Lucanus (disambiguation)\">Lucanus</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Murrius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Murrius (page does not exist)\">Murrius</a>, <a href=\"/wiki/Vitellius\" title=\"Vitellius\">Vitellius</a> and <a href=\"/wiki/Aponia\" title=\"Aponia\">Aponia</a> families) and intermarried with local inhabitants (such as the <a href=\"/w/index.php?title=Turrania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turrania (page does not exist)\">Turrania</a>, <a href=\"/wiki/Valeria_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Valeria (disambiguation)\">Valeria</a>, <a href=\"/wiki/Alios\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alios\">Alios</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Maelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maelo (page does not exist)\">Maelo</a> families).\n</p><p>Construction of the <i>Casa dos Repuxos</i> began in the 2nd century, likely over a pre-existing structure.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At the end of the 3rd century, the Augustian walls were replaced by the existing structures.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In addition there was a remodelling of the baths and construction of a majority of the larger homes of the town, leading to the construction of the paleo-Christian basilica in the 4th century.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 465 and 468, invasions by <a href=\"/wiki/Sueves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sueves\">Sueves</a> caused the destruction of the city, and its inhabitants dispersed, some into slavery.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The bishopric of Con\u00edmbriga was established between 561 and 572, under the direction of Luc\u00eancio, its first bishop. By 589, Con\u00edmbriga ceased to be the episcopal seat, and was transferred to <a href=\"/wiki/Aeminium\" title=\"Aeminium\">Aeminium</a>, which later became Coimbra.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kingdom\">Kingdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the reign of King <a href=\"/wiki/Manuel_I_of_Portugal\" title=\"Manuel I of Portugal\">Manuel</a> (1519), the king ordered the inscriptions on the facade of the Church of Condeixa-a-Nova.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 18th century, Con\u00edmbriga was first referred to in parochial documents, resulting in the 1869 visit by Hubner to the site. In 1873, the <i>Instituto de Coimbra</i> (<i>Coimbra Institute</i>) was created, in addition to the formation of a museum dedicated to archaeology, instigating the first formal excavations at Con\u00edmbriga in 1873.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Mosaics were removed from the uncovered homes and the first excavations were made in 1899, resulting in the plan for the oppidum.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Republic\">Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1911, the Coimbra Institute ceded its collection to the Museum Machado de Castro, resulting in the beginnings of the studies by Augusto Filipe Sim\u00f5es and Ant\u00f3nio Augusto Gon\u00e7alves.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>On the occasion of the 11th International Congress on Archaeology and Pre-History (1930) in Portugal, the state acquired the first lands and official excavations on the site.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At the time of this congress the eastern gates to the city were unobstructed. The following year the DGEMN started the work of reconstructing and consolidating the ruins, which were continued in 1955.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1956, there were archaeological studies of <i>Oppidum Romano</i>, by the <i>Servi\u00e7os dos Monumentos Nacionais</i> (<i>National Monument Service</i>). New excavations occurred in 1964.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1962, the <i>Museu Monogr\u00e1fico de Con\u00edmbriga</i> (<i>Con\u00edmbriga Monographic Museum</i>) was inaugurated. It was followed in 1964 by the collaboration between this museum and the archaeological mission from the <a href=\"/wiki/University_of_Bordeaux\" title=\"University of Bordeaux\">University of Bordeaux</a>: under the direction of J. Bairr\u00e3o Oleiro, Robert \u00c9tienne and Jorge de Alarc\u00e3o, the centre of the Roman city was unearthed.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1970, the work with the mosaics was consolidated, at a time when the monograph museum was expanded (with a basement, installations for a guard and interior shelter).<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> But, throughout the transition to Portuguese democracy and beyond, the team at Con\u00edmbriga attempted to consolidate and maintain the site.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The early work continued into 1974, with the consolidation, restoration and expansion of the museum and 1975, with the prospecting into other zones, the paving of walkways, landscaping and solutions to drainage issues. In 1976, the gazebo and interior of the older Monographic Museum was repaired.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> These repairs continued into 1977, with expansion of the museum, restoration of the facades, the old portico and the colonnade was transformed into an internal gallery, the arrangement of the principal atrium and creating a gutters to alleviate pedestrian walkways.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The following year began the construction of a ticket booth in cement and glass, while in 1979 an electrical transformer and litter incineration unit was installed. The installation of electrical devices, illumination and climate control units in the museum only occurred between 1981 and 1982.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1986 a new awning was installed to cover the <i>Casa dos Repuxos</i>.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The first permanent public exposition was opened in April 1985.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 1990s, there were projects to remodel the museum and upgrade the displays and various installations to support visitors, under the direction of Cruz Alarc\u00e3o, Arquitectos Lda.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> They were re-contracted between 2004-2005 to improve the site, including the reconstruction of the Augustian forum and southern thermal spas, construction of a small structure for spectacles (consisting of a roadway, stage and bunks molded to the terrain), alongside the aqueduct.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>On 9 August 1991, the museum became part of the <i>Instituto Portugu\u00eas de Museus</i> (<i>Portuguese Institute for Museums</i>), leading to the 1 June 1992 transfer to the <i>Instituto Portugu\u00eas do Patrim\u00f3nio Arquitet\u00f3nico</i> (IPPAR), and then on 29 March 2007, the <i>Instituto dos Museus e Conserva\u00e7\u00e3o</i> (<i>Institute for Museums and Conservation</i>).<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248964953).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Conimbriga_%2813248964953%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813248964953%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Conimbriga_%2813248964953%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813248964953%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Conimbriga_%2813248964953%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813248964953%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248964953).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sections of a residential domus with water gardens.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13249007765).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Conimbriga_%2813249007765%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813249007765%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Conimbriga_%2813249007765%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813249007765%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Conimbriga_%2813249007765%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813249007765%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13249007765).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An arched section of the aqueduct in one of the alleyways.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13249190094).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Conimbriga_%2813249190094%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813249190094%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Conimbriga_%2813249190094%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813249190094%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Conimbriga_%2813249190094%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813249190094%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13249190094).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The \"skeleton\" of the thermal baths.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248781615).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Conimbriga_%2813248781615%29.jpg/235px-Conimbriga_%2813248781615%29.jpg\" width=\"235\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Conimbriga_%2813248781615%29.jpg/353px-Conimbriga_%2813248781615%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Conimbriga_%2813248781615%29.jpg/470px-Conimbriga_%2813248781615%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4928\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conimbriga_(13248781615).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The exposed ruins and the gazebo protecting the <i>Casa dos Repuxos.</i></div></div></div>\n<p>The excavation site and visitors' centre is located on the outskirts of the rural community of <a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova\" title=\"Condeixa-a-Nova\">Condeixa-a-Nova</a>, based on a plateau-shaped triangular spur over two deep depressions (one occupied by the Ribeira dos Mouros).<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Although Conimbriga was not the largest <a href=\"/wiki/Roman_cities_in_Portugal\" title=\"Roman cities in Portugal\">Roman city in Portugal</a>, it is the best preserved, with archaeologists estimating that only 10 percent of the city has been excavated.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The urbanized civitas includes integrated structures starting from the Iron Age and extending to the 5th century. There were specifically three phases of spatial organization: in the 1st century BC, under the reign of Augustus, a late republican forum (that included crypto-portico, basilica, curia and commercial shops), thermal baths, an aqueduct and the first residential pre-Roman architectural structures;  a 1st-century AD group, established under Flavius, that included a reconstructed imperial forum, Vitruvian baths and revised urban plan; and a 3rd-century settlement that fell within revised walls.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The civil/residential buildings included numerous examples of remodeled and reused structures dating from the first century BC. Most of these homes were insulae (houses with more than one floor), with open patio/courtyards and domus with peristyle (such as the <i>Casa dos Repuxos</i> and <i>Casa de Cantaber</i>).<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Most of the private/civil architecture and public buildings included abundant decorative materials, including mosaics, sculptures and painted murals.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Of the Suebic occupation, there is a paleo-Christian basilica (5th-6th century), which was a reused and transformed domus.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The robust, rustic 1,500 metres (4,900&#160;ft) walls imply an urgency in its construction.<sup id=\"cite_ref-IGESPAR_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IGESPAR-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It was built using large, carved, irregular blocks, with most coming from other constructions. The height of the walls vary from 5 metres (16&#160;ft) to 6.5 metres (21&#160;ft), suggesting the significance of its military feasibility.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>There are three distinct baths within the walls: the Great Southern Baths, the Baths of the Wall, and the Baths of the Aqueduct.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The network of stone heating ducts under the (now-missing) floors are the most distinct structures in the Roman baths.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The amphitheatre, dating from the end of the <a href=\"/wiki/Julio-Claudian_dynasty\" title=\"Julio-Claudian dynasty\">Julio-Claudian dynasty</a>, takes advantage of a natural depression that surrounded the city to the north.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The first was identified in 1993 by Virg\u00edlio H. Correia, and excavations began in 2012-2013. Part of the amphitheatre was located below local homes in Condeixa-a-Nova, consisting of three entranceways to the Roman structure.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The 5000-capacity monument was 90 by 60 by 20 metres (295&#160;ft \u00d7&#160;197&#160;ft \u00d7&#160;66&#160;ft), and 4 metres (13&#160;ft) underground, with some rural homes built using part of the structure.\n</p><p>The Luso-French mission (1965-1968) unearthed public structures of great dimensions, whose architecture was reconstructed. This included two phases, where the first structures can not be reconstructed with certainty.<sup id=\"cite_ref-SIPA_1-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SIPA-1\">&#91;1&#93;</a></sup> These <a href=\"/wiki/Flavian_dynasty\" title=\"Flavian dynasty\">Flavian</a> monuments coincide with the location of some important elements, such as the central square.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aeminium\" title=\"Aeminium\">Aeminium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lusitania\" title=\"Lusitania\">Lusitania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-SIPA-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-29\"><sup><i><b>ad</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-30\"><sup><i><b>ae</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-31\"><sup><i><b>af</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-32\"><sup><i><b>ag</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-33\"><sup><i><b>ah</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-34\"><sup><i><b>ai</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-35\"><sup><i><b>aj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-36\"><sup><i><b>ak</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-37\"><sup><i><b>al</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-38\"><sup><i><b>am</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-39\"><sup><i><b>an</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-40\"><sup><i><b>ao</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SIPA_1-41\"><sup><i><b>ap</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCravoBonif\u00e1cioAmaral2005\" class=\"citation\">Cravo, Jo\u00e3o; Bonif\u00e1cio, Hor\u00e1cio; Amaral, Carlos (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.monumentos.pt/Site/APP_PagesUser/SIPA.aspx?id=2710\"><i>Cidade romana de Con\u00edmbriga/Ru\u00ednas de Con\u00edmbriga  (IPA.00002710/PT020604050001)</i></a> (in Portuguese), Lisbon, Portugal: SIPA \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o para o Patrim\u00f3nio Arquitect\u00f3nico<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2015</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cidade+romana+de+Con%C3%ADmbriga%2FRu%C3%ADnas+de+Con%C3%ADmbriga++%28IPA.00002710%2FPT020604050001%29&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=SIPA+%E2%80%93+Sistema+de+Informa%C3%A7%C3%A3o+para+o+Patrim%C3%B3nio+Arquitect%C3%B3nico&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Cravo&amp;rft.aufirst=Jo%C3%A3o&amp;rft.au=Bonif%C3%A1cio%2C+Hor%C3%A1cio&amp;rft.au=Amaral%2C+Carlos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.monumentos.pt%2FSite%2FAPP_PagesUser%2FSIPA.aspx%3Fid%3D2710&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conimbriga.pt/portugues/ruinas.html\">\"Conimbriga - Ru\u00ednas, Museu monogr\u00e1fico\"</a> (in Portuguese). Coimbra, Portugal: Museu Monogr\u00e1fico de Conimbriga/IPM. 2000<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Conimbriga+-+Ru%C3%ADnas%2C+Museu+monogr%C3%A1fico&amp;rft.place=Coimbra%2C+Portugal&amp;rft.pub=Museu+Monogr%C3%A1fico+de+Conimbriga%2FIPM&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.conimbriga.pt%2Fportugues%2Fruinas.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IGESPAR-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-IGESPAR_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMartins2005\" class=\"citation\">Martins, A. (28 February 2005),  GIF/IPPAR, ed., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.patrimoniocultural.pt/pt/patrimonio/patrimonio-imovel/pesquisa-do-patrimonio/classificado-ou-em-vias-de-classificacao/geral/view/70107/\"><i>Ru\u00ednas de Con\u00edmbriga</i></a> (in Portuguese), Lisbon, Portugal: Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Patrim\u00f3nio Cultural<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2015</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ru%C3%ADnas+de+Con%C3%ADmbriga&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=Dire%C3%A7%C3%A3o-Geral+de+Patrim%C3%B3nio+Cultural&amp;rft.date=2005-02-28&amp;rft.aulast=Martins&amp;rft.aufirst=A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.patrimoniocultural.pt%2Fpt%2Fpatrimonio%2Fpatrimonio-imovel%2Fpesquisa-do-patrimonio%2Fclassificado-ou-em-vias-de-classificacao%2Fgeral%2Fview%2F70107%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jorge Alarc\u00e3o (1999), p.95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111109105807/http://sicnoticias.sapo.pt/vida/2011/11/06/escavacoes-em-conimbriga-vao-por-a-descoberto-anfiteatro-romano-unico-no-pais\">\"Escava\u00e7\u00f5es em Conimbriga v\u00e3o p\u00f4r a descoberto anfiteatro romano \u00fanico no pa\u00eds\"</a> (in Portuguese). Lisbon, Portugal: SIC Noticias. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://sicnoticias.sapo.pt/vida/2011/11/06/escavacoes-em-conimbriga-vao-por-a-descoberto-anfiteatro-romano-unico-no-pais\">the original</a> on 2011-11-09.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Escava%C3%A7%C3%B5es+em+Conimbriga+v%C3%A3o+p%C3%B4r+a+descoberto+anfiteatro+romano+%C3%BAnico+no+pa%C3%ADs&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=SIC+Noticias&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsicnoticias.sapo.pt%2Fvida%2F2011%2F11%2F06%2Fescavacoes-em-conimbriga-vao-por-a-descoberto-anfiteatro-romano-unico-no-pais&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAlarc\u00e3o1999\" class=\"citation\">Alarc\u00e3o, Jorge (1999), <i>Con\u00edmbriga - O Ch\u00e3o Escutado</i> (in Portuguese), Mem Martins, Portugal: Edicarte, Edi\u00e7\u00f5es e Com\u00e9rcio de Arte, Lda., p.&#160;95</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Con%C3%ADmbriga+-+O+Ch%C3%A3o+Escutado&amp;rft.place=Mem+Martins%2C+Portugal&amp;rft.pages=95&amp;rft.pub=Edicarte%2C+Edi%C3%A7%C3%B5es+e+Com%C3%A9rcio+de+Arte%2C+Lda.&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Alarc%C3%A3o&amp;rft.aufirst=Jorge&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><i>Instituto Portugu\u00eas dos Museus, Roteiros da Arqueologia Portuguesa, Ru\u00ednas de Conimbriga</i> (in Portuguese), Condeixa-a-Nova, Portugal, 1995</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Instituto+Portugu%C3%AAs+dos+Museus%2C+Roteiros+da+Arqueologia+Portuguesa%2C+Ru%C3%ADnas+de+Conimbriga&amp;rft.place=Condeixa-a-Nova%2C+Portugal&amp;rft.date=1995&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><i>Relat\u00f3rio da Actividade do Minist\u00e9rio no Tri\u00e9nio de 1947 a 1949</i> (in Portuguese), Lisbon, Portugal: Minist\u00e9rio das Obras P\u00fablicas, 1950</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Relat%C3%B3rio+da+Actividade+do+Minist%C3%A9rio+no+Tri%C3%A9nio+de+1947+a+1949&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=Minist%C3%A9rio+das+Obras+P%C3%BAblicas&amp;rft.date=1950&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><i>Relat\u00f3rio da Actividade do Minist\u00e9rio no Tri\u00e9nio de 1955</i> (in Portuguese), Lisbon, Portugal: Minist\u00e9rio das Obras P\u00fablicas, 1956</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Relat%C3%B3rio+da+Actividade+do+Minist%C3%A9rio+no+Tri%C3%A9nio+de+1955&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=Minist%C3%A9rio+das+Obras+P%C3%BAblicas&amp;rft.date=1956&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><i>Relat\u00f3rio da Actividade do Minist\u00e9rio no Tri\u00e9nio de 1956</i> (in Portuguese), Lisbon, Portugal: Minist\u00e9rio das Obras P\u00fablicas, 1957</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Relat%C3%B3rio+da+Actividade+do+Minist%C3%A9rio+no+Tri%C3%A9nio+de+1956&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=Minist%C3%A9rio+das+Obras+P%C3%BAblicas&amp;rft.date=1957&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\">\"Oppidum romano de Conimbriga\", <i>Boletim da Direc\u00e7\u00e3o-Geral dos Edif\u00edcios e Monumentos Nacionais</i> (in Portuguese) (52-53), Lisbon, Portugal, 1948</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Oppidum+romano+de+Conimbriga&amp;rft.btitle=Boletim+da+Direc%C3%A7%C3%A3o-Geral+dos+Edif%C3%ADcios+e+Monumentos+Nacionais&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.date=1948&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\">\"Ru\u00ednas de Conimbriga: consolida\u00e7\u00e3o de mosaicos\", <i>Boletim da Direc\u00e7\u00e3o-Geral dos Edif\u00edcios e Monumentos Nacionais</i> (116), Lisbon, Portugal, 1964</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ru%C3%ADnas+de+Conimbriga%3A+consolida%C3%A7%C3%A3o+de+mosaicos&amp;rft.btitle=Boletim+da+Direc%C3%A7%C3%A3o-Geral+dos+Edif%C3%ADcios+e+Monumentos+Nacionais&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.date=1964&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACon%C3%ADmbriga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Con%C3%ADmbriga&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conimbriga.pt/index_en.html\">Con\u00edmbriga</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ez-team.com/turismo/conimbriga/\">Multimedia gallery of Con\u00edmbriga Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070925123122/http://lsm.dei.uc.pt/forum/\">Flavian Forum of Con\u00edmbriga</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://italicaromana.blogspot.com/\">Italica Romana - Reconstructions of Con\u00edmbriga</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://conimbriga.academia.edu/VirgilioHipolitoCorreia/Papers/450385/O_forum_de_Conimbriga_e_a_evolucao_do_centro_urbano\">O forum de Conimbriga e a evolu\u00e7\u00e3o do centro urbano</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ww2.estg.ipleiria.pt/~alex/forum/\">The Flavian Forum of Conimbriga in VRML</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180920170715\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.524 seconds\nReal time usage: 0.605 seconds\nPreprocessor visited node count: 3257/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 58524/2097152 bytes\nTemplate argument size: 17854/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13005/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.229/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  514.099      1 -total\n 64.67%  332.451      1 Template:Geobox\n 22.29%  114.576      1 Template:Geobox2_coor\n 21.12%  108.558      1 Template:Country_abbreviation\n 17.11%   87.960      9 Template:Citation\n 15.13%   77.785      1 Template:Reflist\n  7.42%   38.153      1 Template:Coord\n  6.58%   33.826      8 Template:Convert\n  3.02%   15.526      1 Template:Geobox_image\n  2.87%   14.745      2 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2248292-0!canonical and timestamp 20180920170714 and revision id 859875532\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Con%C3%ADmbriga","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Con\u00edmbriga"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Conimbriga","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Conimbriga"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Con%C3%ADmbriga","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Con\u00edmbriga"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Conimbriga","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Conimbriga"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conimbriga","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Conimbriga"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Con%C3%ADmbriga","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Con\u00edmbriga"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Conimbriga","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Conimbriga"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Conimbriga","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Conimbriga"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B3%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%83%96%E3%83%AA%E3%82%AC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b3\u30cb\u30f3\u30d6\u30ea\u30ac"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Con%C3%ADmbriga","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Con\u00edmbriga"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u043d\u0438\u043c\u0431\u0440\u0438\u0433\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"Conimbriga","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Conimbriga","hidden":"","*":"Wikipedia_type:landmark_page_with_obscure_subdivision"},{"sortkey":"Conimbriga","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Conimbriga","hidden":"","*":"Geobox_usage_tracking_for_building_type"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"History_of_Coimbra"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Destroyed_cities"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Former_populated_places_in_Portugal"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Roman_sites_in_Portugal"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Roman_towns_and_cities_in_Portugal"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Ruins_in_Portugal"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Museums_in_Coimbra_District"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Archaeological_museums_in_Portugal"},{"sortkey":"Conimbriga","*":"Museums_of_ancient_Rome"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Granite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aeminium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aponia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baixo Mondego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bracara Augusta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Region, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condeixa-a-Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flavian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freguesia (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"IGESPAR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio-Claudian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucanus (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monuments of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipium"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Monuments of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olisipo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman cities in Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization (cultural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sueves"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeria (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitellius"},{"ns":0,"*":"Condeixa-a-Velha e Condeixa-a-Nova"},{"ns":0,"*":"Murrius"},{"ns":0,"*":"Turrania"},{"ns":0,"*":"Maelo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 line plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 list line plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox 0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 coor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country abbreviation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 coor type"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 data plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 data"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/PT"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Conimbriga_(13249222603).jpg","Flag_of_Portugal.svg","20110908_P1080780_Museo_Conimbriga.jpg","Conimbriga_(13248873023).jpg","Conimbriga_casa_dos_repuxos_(3).JPG","Conimbriga_(13248745525).jpg","Conimbriga_(13248964953).jpg","Conimbriga_(13249007765).jpg","Conimbriga_(13249190094).jpg","Conimbriga_(13248781615).jpg"],"externallinks":["http://www.monumentos.pt/Site/APP_PagesUser/SIPA.aspx?id=2710","http://www.conimbriga.pt/portugues/ruinas.html","http://www.patrimoniocultural.pt/pt/patrimonio/patrimonio-imovel/pesquisa-do-patrimonio/classificado-ou-em-vias-de-classificacao/geral/view/70107/","https://web.archive.org/web/20111109105807/http://sicnoticias.sapo.pt/vida/2011/11/06/escavacoes-em-conimbriga-vao-por-a-descoberto-anfiteatro-romano-unico-no-pais","https://sicnoticias.sapo.pt/vida/2011/11/06/escavacoes-em-conimbriga-vao-por-a-descoberto-anfiteatro-romano-unico-no-pais","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Con%C3%ADmbriga&params=40_5_58_N_8_29_26_W_region:","http://www.conimbriga.pt/index_en.html","http://www.ez-team.com/turismo/conimbriga/","https://web.archive.org/web/20070925123122/http://lsm.dei.uc.pt/forum/","http://italicaromana.blogspot.com/","https://conimbriga.academia.edu/VirgilioHipolitoCorreia/Papers/450385/O_forum_de_Conimbriga_e_a_evolucao_do_centro_urbano","http://ww2.estg.ipleiria.pt/~alex/forum/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":4989,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kingdom","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":9248,"anchor":"Kingdom"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Republic","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":9924,"anchor":"Republic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture","number":"2","index":"4","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":13392,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":17655,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":17700,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"4.1","index":"7","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":17715,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"4.2","index":"8","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":17745,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"9","fromtitle":"Con\u00edmbriga","byteoffset":19084,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Con\u00edmbriga","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Museu_Monogr%C3%A1fico_de_Con%C3%ADmbriga","*":"commons:Category:Museu Monogr\u00e1fico de Con\u00edmbriga"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Conimbriga"},{"name":"wikibase_item","*":"Q868754"}]}}