{"parse":{"title":"Sati (castle)","pageid":34567145,"revid":849334842,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png/220px-Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png\" width=\"220\" height=\"221\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png/330px-Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png/440px-Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png 2x\" data-file-width=\"1645\" data-file-height=\"1651\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Position of Sati in 1448</div></div></div>\n<p><b>Sati</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u0428\u0430\u0442\u0438</span>, <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Satti</span></i>, <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a>: <i><span lang=\"sq\">Shati</span></i>) was a medieval fortified town near <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a> in contemporary <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a>. Between 1395 and 1459, it passed through the control of the <a href=\"/wiki/Venetian_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venetian Republic\">Venetian Republic</a>, the <a href=\"/wiki/Dukagjini_family\" title=\"Dukagjini family\">Dukagjini family</a>, the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, and <a href=\"/wiki/Skanderbeg\" title=\"Skanderbeg\">Skanderbeg</a>, who razed it sometime after 1459.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Lordship_of_Zeta_and_Zaharia_family\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Lordship of Zeta and Zaharia family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#During_Skanderbeg&#39;s_rebellion\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">During Skanderbeg's rebellion</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sati_(castle)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lordship_of_Zeta_and_Zaharia_family\">Lordship of Zeta and Zaharia family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sati_(castle)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Lordship of Zeta and Zaharia family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Together with <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Scutari</a> and surrounding region, Sati was a part of the <a href=\"/wiki/Lordship_of_Zeta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lordship of Zeta\">Lordship of Zeta</a> until 1395. It belonged to the fief of <a href=\"/wiki/Konstantin_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Konstantin Bal\u0161i\u0107\">Konstantin Bal\u0161i\u0107</a> who appointed <a href=\"/wiki/Koja_Zaharia\" title=\"Koja Zaharia\">Koja Zaharia</a> as Sati's <a href=\"/wiki/Castellan\" title=\"Castellan\">castellan</a>. In 1395 <a href=\"/wiki/Bal%C5%A1a_II\" title=\"Bal\u0161a II\">Bal\u0161a II</a> ceded Sati, together with Scutari and <a href=\"/wiki/Drivast\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drivast\">Drivast</a>, to the <a href=\"/wiki/Venetian_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venetian Republic\">Venetian Republic</a> in order to create a buffer zone between his lordship and the Ottoman Empire. Zaharia refused to allow Venetians to take control of Sati and proclaimed himself lord of Sati and Dagnum <i>(\"dominus Sabatensis et Dagnensis\")</i>.<sup id=\"cite_ref-\u0160ufflay_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0160ufflay-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Venetians attempted to capture Sati by force in 1396 but without success because Zaharia was supported by <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> since in the meantime he had become an Ottoman <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a>.<sup id=\"cite_ref-Pri\u0161tina_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pri\u0161tina-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Still, after a year Venetians managed to convince Koja to allow them to appoint Venetian citizen Progon Dukagjin on the position of <a href=\"/wiki/Castellan\" title=\"Castellan\">castellan</a> of Sati.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Zaharia family was able to consolidate its control of Sati; another member, <a href=\"/wiki/Pjet%C3%ABr_Zakaria\" title=\"Pjet\u00ebr Zakaria\">Petar or Pjet\u00ebr</a> was bishop of Sati (e\u0440is\u0441\u043e\u0440us Sati) in 1417.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> After his death, Koja Zaharia was succeeded by his son <a href=\"/wiki/Lek%C3%AB_Zaharia\" title=\"Lek\u00eb Zaharia\">Lek\u00eb Zaharia</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"During_Skanderbeg.27s_rebellion\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"During_Skanderbeg's_rebellion\">During Skanderbeg's rebellion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sati_(castle)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: During Skanderbeg&#039;s rebellion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Lek\u00eb Zaharia was killed in 1444 by his pronoiar, <a href=\"/wiki/Nicholas_Dukagjini\" title=\"Nicholas Dukagjini\">Nicholas Dukagjini</a>. Because Lek\u00eb Zaharia joined the <a href=\"/wiki/League_of_Lezhe\" class=\"mw-redirect\" title=\"League of Lezhe\">League of Lezhe</a> in 1444 and Dukagjin was also a member, Skanderbeg requested that Venice cede Zaharia's former pronoia to him. In spite of Skanderbeg's claims, Zaharia's mother Bo\u0161a and the population of Zaharia's pronoia supported the Venetian takeover of their towns, including Sati, because they were hostile toward Skanderbeg's <a href=\"/wiki/League_of_Lezhe\" class=\"mw-redirect\" title=\"League of Lezhe\">League of Lezhe</a> and preferred Venice to any local supporter of the League.<sup id=\"cite_ref-Fine_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Nikola Dukagjin continued his struggle, now against the new authorities, and managed to capture Sati and several villages without a fight.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1446, Dukagjin appears in Venetian archives as a \"former enemy\" (<i>tunc hostis noster</i>).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>After Venetian recaptured <a href=\"/wiki/Dagnum\" title=\"Dagnum\">Dagnum</a> from <a href=\"/wiki/Lek%C3%AB_Dukagjini\" title=\"Lek\u00eb Dukagjini\">Lek\u00eb Dukagjini</a> at the beginning of September 1457, the governor of Scutari initially granted the <a href=\"/wiki/Zadrima\" title=\"Zadrima\">Zadrima</a> region to Draga Dukagjin (another member of Dukagjin family and enemy of Lek\u00eb Dukagjini) under the excuse that it belonged to Sati.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Draga Dukagjin, who was upset because of the treaty between Venetians and Lek\u00eb and <a href=\"/wiki/Pal_Dukagjini\" title=\"Pal Dukagjini\">Pal Dukagjini</a>, begged the Venetian Senate to confirm his rights over the fortress of Sati.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The Venetian Senate did not accept the decision of Scutari's governor and confirmed Draga Dukagjin's rights over Sati and the surrounding area on 11 September 1458.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1459, Skanderbeg's forces captured Sati from the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> and Skanderbeg ceded it to Venice in order to secure a cordial relationship with its Signoria before he <a href=\"/wiki/Skanderbeg%27s_Italian_expedition\" title=\"Skanderbeg&#39;s Italian expedition\">sent his troops to Italy</a> to help <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Naples\" title=\"Ferdinand I of Naples\">King Ferdinand</a> to regain and maintain his kingdom after the death of king <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Aragon\" title=\"Alfonso V of Aragon\">Alfonso V of Aragon</a>.<sup id=\"cite_ref-Gegaj1937p92_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gegaj1937p92-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Noli_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Noli-12\">&#91;12&#93;</a></sup> According to the treaty, the Venetians had an obligation to raze the fortress and to take away from the hill all remaining construction material to prevent future rebuilding of the fortress.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Before the Venetians took control of Sati, Skanderbeg captured it and the surrounding area, driving <a href=\"/wiki/Lek%C3%AB_Dukagjini\" title=\"Lek\u00eb Dukagjini\">Lek\u00eb Dukagjini</a> and his forces away, then destroyed Sati.<sup id=\"cite_ref-Bo\u017ei\u0107_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bo\u017ei\u0107-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sati_(castle)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-\u0160ufflay-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0160ufflay_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160ufflay1925\">\u0160ufflay 1925</a>, p.&#160;49<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Na papiru ili pergameni predaje Djurdje tom zgodom Mle\u010danima i \u00bbgrad Sati s carinom na Danju\u00ab. Ali do\u010dim Skadar i Drivast domala i bez zapreke preuzimaju mleta\u010dki provedituri, mali gradi\u0107i u gudurama Drina, Danj i Sati, ostaju za njih  Tih mjesta, u kojima 1395 vlada Kostadin Bal\u0161i\u0107, ne \u0107e izru\u010diti njegov ka\u0161telan, Arbanas Coya Zaccaria. On se poslije nazivao \u00bbdominus Sabatensis et Dagnensis\u00ab&#160;i bio \u010das turski kletvenik, \u010das mleta\u010dki saveznik..\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pri\u0161tina-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pri\u0161tina_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlbanolo\u0161ki_institut_u_Pri\u0161tini1968\">Albanolo\u0161ki institut u Pri\u0161tini 1968</a>, p.&#160;124<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...,Uprkos pokusaju Mlecana da se ve\u0107 1396. godine silom do kopaju tvrdave Sati, Koja Zakarija je kao sultanov vazal ostao.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBe\u0161i\u01071970\">Be\u0161i\u0107 1970</a>, p.&#160;73<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\u0422\u0435\u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u043a\u043d\u0435\u0437 \u0441\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u0434\u0448\u043e\u0441 \u041a\u043e\u0458\u043e\u043c \u0417\u0430\u043a\u0430\u0440\u0438\u0458\u043e\u043c \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0430\u0442\u0438\u0458\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0433\u043e\u043d \u0414\u0443\u043a\u0430\u0452\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043c\u043b\u0435\u0442\u0430\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u043a \u0438 \u041a\u043e\u0458\u0438\u043d \u0437\u0435\u0442 \u0443 \u0438\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0445.)\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonovi\u01072003\">Antonovi\u0107 2003</a>, p.&#160;238<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...,\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 3\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438j\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0443 \u0421\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 (1402: Sabatanus, 1410: Sabatensis) \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430. \u041c\u0435\u043d\u0443\u0442\u0438\u043c, \u0432\u0435\u043f 1417. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0431\u0438\u0432\u0448\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u043d\u0435 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043a\u043ej\u0443 \u0458\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u043e \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043e\u0432\u0435 \u0434\u0449\u0435\u0446\u0435\u0437\u0435, \u043d&gt;\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0441\u0438 e\u0440is\u0441\u043e\u0440us Sati.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVan_Antwerp_Fine1987\">Van Antwerp Fine 1987</a>, p.&#160;557<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...,Venice quickly sent a force into Danj and received support of Lek\u00eb's mother and local populace, who preferred Venice to any of local Albanians who all supported Skanderbeg's league... The town's hostility toward Albanian league... Venice also took Zakarija's other towns of Sati, Gladri and Du\u0161mani,... Dukagjini chiefs. A few members of this family, particularly some residing in Skadar, remained loyal to Venice.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBo\u017ei\u01071979\">Bo\u017ei\u0107 1979</a>, p.&#160;365<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u0443\u043a\u0430\u0452\u0438\u043d \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043d\u043e\u0432\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0414\u0430\u045a\u0430; \u0437\u0430\u0443\u0437\u0435\u043e \u0458\u0435 \u0421\u0430\u0442\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u0441\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u043d\u0438\u0441\u0443 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0438.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBo\u017ei\u01071979\">Bo\u017ei\u0107 1979</a>, p.&#160;365<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> \u041d\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0438 \u0441\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043f\u0459\u0435\u043d \u043c\u0438\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0458\u0438\u043c \u0441\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u043e \u0441\u0430 \u041c\u043b\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430. \u0422\u0435\u043a \u043e\u043d \u0441\u0435 1446 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0438\u045a\u0435 \u043a\u0430\u043e \u0431\u0438\u0432\u0448\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u0459 (<i>tunc hostis noster</i>)\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonovi\u01072003\">Antonovi\u0107 2003</a>, p.&#160;241<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...\u041a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u043c \u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 1457.\u0433. \u0414\u0430\u045a \u043f\u0440\u0435\u043e\u0442\u0435\u0442 \u043e\u0434 \u041b\u0435\u043a\u0435 \u0414\u0443\u043a\u0430\u0452\u0438\u043d\u0430, \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0438\u0437 \u0438\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435, \u0414\u0440\u0430\u0433\u0443, \u0434\u0430\u0442\u043e \u0458\u0435 \u041f\u043e\u0434\u0440\u0438\u043c\u0459\u0435 \u0438 \u0442\u043e \u0443\u0437 \u0442\u0432\u0440\u0434\u045a\u0443 \u0434\u0430 \u043e\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0428\u0430\u0442\u0438\u0458\u0443.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBo\u017ei\u01071979\">Bo\u017ei\u0107 1979</a>, p.&#160;376<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>... \u0443\u0437\u043d\u0435\u043c\u0438\u0440\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0443 \u0414\u0443\u043a\u0430\u0452\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u043e\u043d \u0458\u0435 \u043c\u043e\u043b\u0438\u043e \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0434\u0430 \u043c\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0432\u0440\u0434\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0432\u0440\u0452\u0430\u0432\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u045a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0437\u0430\u0443\u0437\u0435\u043e \u041b\u0435\u043a\u0430 \u0414\u0443\u043a\u0430\u0452\u0438\u043d... \n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonovi\u01072003\">Antonovi\u0107 2003</a>, p.&#160;241<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...\u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0435, 11. IX 1458. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c \u0414\u0443\u043a\u0430\u0452\u0438\u043d\u043e\u043c, \u043e\u0432\u043e\u043c\u0435 \u0458\u0435 \u0438\u043f\u0430\u043a \u043f\u043e\u0442\u0432\u0440\u0452\u0435\u043d \u0428\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gegaj1937p92-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gegaj1937p92_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGegaj1937\">Gegaj 1937</a>, p.&#160;120<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>En 1459, Scanderbeg occupa la ville de Sati (Sapa) et beaucoup d'autres localites. Bien qu'il eut enleve ces places aux Turcs, il se montra dispose a les ceder a la republique de Venise.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Noli-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Noli_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNoli1947\">Noli 1947</a>, p.&#160;65<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>After the death of Alphonse V rapprochement with Venice became necessity. It came very slowly and painfully. In 1459 he returned the fortress of Sati to the Venetians though he had conquered it from the Turks.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBo\u017ei\u01071979\">Bo\u017ei\u0107 1979</a>, p.&#160;376<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>... \u0438 \u0442\u0432\u0440\u0452\u0430\u0432\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c. \u041c\u043b\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438 \u0431\u0438 \u0442\u0430\u0434\u0430 \u0442\u0432\u0440\u0452\u0430\u0432\u0443 \u043f\u043e\u0440\u0443\u0448\u0438\u043b\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u0431\u0440\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043a\u043e \u0434\u0430 \u0442\u0443 \u043d\u0438\u043a\u043e \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043d\u0435 \u0431\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0430\u043e \u0434\u0438\u0437\u0430\u0442\u0438 \u0443\u0442\u0432\u0440\u0452\u0435\u045a\u0435... \n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bo\u017ei\u0107-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bo\u017ei\u0107_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBo\u017ei\u01071979\">Bo\u017ei\u0107 1979</a>, p.&#160;378<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\u041a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u041b\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0443\u0448\u0438\u043e \u0442\u0432\u0440\u0452\u0430\u0432\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0448\u0442\u043e \u045b\u0435 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0438 \u041c\u043b\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430, \u0421\u043a\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0431\u0435\u0433 \u0458\u0435 \u0437\u0430\u0443\u0437\u0435\u043e \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0438 \u0441\u0435\u043b\u0430 \u043f\u043e \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0458 \u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438, \u043f\u043e\u0442\u0438\u0441\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438 \u043e\u0434\u0430\u0442\u043b\u0435 \u041b\u0435\u043a\u0443.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sati_(castle)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u0160ufflay1925\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Milan_%C5%A0ufflay\" title=\"Milan \u0160ufflay\">\u0160ufflay, Milan</a> (1925),  H. Bari\u0107, ed., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=v17QAAAAMAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Srbi i Arbanasi&#160;: njihova simbioza u srednjem vijeku</i></a>, Istorijska Serija (in Serbian) (Biblioteka Arhiva za Arbanasku Starinu, Jezik i Etnologiju ed.), Belgrade: Seminar za Arbanasku Filologiju, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/249799501\">249799501</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srbi+i+Arbanasi+%3A+njihova+simbioza+u+srednjem+vijeku&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.series=Istorijska+Serija&amp;rft.edition=Biblioteka+Arhiva+za+Arbanasku+Starinu%2C+Jezik+i+Etnologiju&amp;rft.pub=Seminar+za+Arbanasku+Filologiju&amp;rft.date=1925&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F249799501&amp;rft.aulast=%C5%A0ufflay&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dv17QAAAAMAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGegaj1937\" class=\"citation\">Gegaj, Athanase (1937), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=usxBAAAAYAAJ\"><i>L'Albanie et l'Invasion turque au XVe si\u00e8cle</i></a> (in French), Universite de Louvain, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/652265147\">652265147</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27Albanie+et+l%27Invasion+turque+au+XVe+si%C3%A8cle&amp;rft.pub=Universite+de+Louvain&amp;rft.date=1937&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F652265147&amp;rft.aulast=Gegaj&amp;rft.aufirst=Athanase&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DusxBAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNoli1947\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Fan_Stilian_Noli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fan Stilian Noli\">Noli, Fan Stilian</a> (1947), <i>George Castrioti Scanderbeg (1405\u20131468)</i>, International Universities Press, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/732882\">732882</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=George+Castrioti+Scanderbeg+%281405%E2%80%931468%29&amp;rft.pub=International+Universities+Press&amp;rft.date=1947&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F732882&amp;rft.aulast=Noli&amp;rft.aufirst=Fan+Stilian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAlbanolo\u0161ki_institut_u_Pri\u0161tini1968\" class=\"citation\">Albanolo\u0161ki institut u Pri\u0161tini (1968), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2ZniAAAAMAAJ&amp;q=bosa+bolja+danj&amp;dq=bosa+bolja+danj&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=zawdT4ucJuip4gTO6bmLDQ&amp;redir_esc=y\"><i>Gjurmime albanologjike, Volumes 7-8</i></a> (in Serbian), Pri\u0161tina: Filozofski fakultet u Pri\u0161tini. Katedra za albanologiju, p.&#160;124<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">23 January</span> 2012</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gjurmime+albanologjike%2C+Volumes+7-8&amp;rft.place=Pri%C5%A1tina&amp;rft.pages=124&amp;rft.pub=Filozofski+fakultet+u+Pri%C5%A1tini.+Katedra+za+albanologiju&amp;rft.date=1968&amp;rft.au=Albanolo%C5%A1ki+institut+u+Pri%C5%A1tini&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2ZniAAAAMAAJ%26q%3Dbosa%2Bbolja%2Bdanj%26dq%3Dbosa%2Bbolja%2Bdanj%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DzawdT4ucJuip4gTO6bmLDQ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBe\u0161i\u01071970\" class=\"citation\">Be\u0161i\u0107, Zarij M. (1970), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/82440321/Grupa-Autora-Istorija-Crne-Gore-2-tom-2\"><i>Istorija Crne Gore / 2. Crna gora u doba oblasnih gospodara.</i></a> (in Serbian), Titograd: Redakcija za istoiju Crne Gore, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/175122851\">175122851</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+Crne+Gore+%2F+2.+Crna+gora+u+doba+oblasnih+gospodara.&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=Redakcija+za+istoiju+Crne+Gore&amp;rft.date=1970&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F175122851&amp;rft.aulast=Be%C5%A1i%C4%87&amp;rft.aufirst=Zarij+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdoc%2F82440321%2FGrupa-Autora-Istorija-Crne-Gore-2-tom-2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBo\u017ei\u01071979\" class=\"citation book\">Bo\u017ei\u0107, Ivan (1979). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SnkBAAAAMAAJ\"><i>Nemirno pomorje XV veka</i></a> (in Serbian). Belgrade: Srpska knji\u017eevna zadruga. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/5845972\">5845972</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nemirno+pomorje+XV+veka&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1979&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F5845972&amp;rft.aulast=Bo%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DSnkBAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVan_Antwerp_Fine1987\" class=\"citation\">Van Antwerp Fine, John (1987), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC&amp;pg=PA557&amp;dq=leke+dukagjin+1448&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=sH8YT5j7H-Pa4QTpgripDA&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=leke%20dukagjin%201448&amp;f=false\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century</i></a>, University of Michigan Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-10079-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-10079-8\">978-0-472-10079-8</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-472-10079-8&amp;rft.aulast=Van+Antwerp+Fine&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC%26pg%3DPA557%26dq%3Dleke%2Bdukagjin%2B1448%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DsH8YT5j7H-Pa4QTpgripDA%26redir_esc%3Dy%23v%3Donepage%26q%3Dleke%2520dukagjin%25201448%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAntonovi\u01072003\" class=\"citation book\">Antonovi\u0107, Milo\u0161 (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KhcUAQAAMAAJ\"><i>Town and district in littoral of Zeta and northern Albania in 14th and 15th century</i></a> (in Serbian). Belgrade: Istorijski institut. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7743-031-3\" title=\"Special:BookSources/978-86-7743-031-3\">978-86-7743-031-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/55953999\">55953999</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Town+and+district+in+littoral+of+Zeta+and+northern+Albania+in+14th+and+15th+century&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Istorijski+institut&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F55953999&amp;rft.isbn=978-86-7743-031-3&amp;rft.aulast=Antonovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milo%C5%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKhcUAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASati+%28castle%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2195\nCached time: 20180921205121\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.288 seconds\nReal time usage: 0.331 seconds\nPreprocessor visited node count: 1311/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29854/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4073/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13589/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.184/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  293.188      1 -total\n 45.71%  134.020      1 Template:Lang-sr-cyr\n 23.04%   67.549      6 Template:Citation\n 19.70%   57.762      1 Template:Reflist\n  6.55%   19.213     14 Template:Harvnb\n  5.88%   17.245     14 Template:Quote\n  5.10%   14.949      2 Template:Cite_book\n  1.33%    3.908      1 Template:Lang-lat\n  1.12%    3.290      1 Template:Lang-sq\n  0.98%    2.880      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:34567145-0!canonical and timestamp 20180921205121 and revision id 849334842\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%82%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0428\u0430\u0442\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Albanian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Albania_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Destroyed_cities"},{"sortkey":"","*":"Stato_da_M\u00e0r"},{"sortkey":"","*":"Former_populated_places_in_Albania"},{"sortkey":"","*":"Principality_of_Zeta"},{"sortkey":"","*":"15th_century_in_Albania"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_in_Shkod\u00ebr"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso V of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0161a II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagnum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drivast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dukagjini family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fan Stilian Noli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koja Zaharia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Lezhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lek\u00eb Dukagjini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lek\u00eb Zaharia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of Zeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan \u0160ufflay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas Dukagjini"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pal Dukagjini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pjet\u00ebr Zakaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkod\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skanderbeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skanderbeg's Italian expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venetian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zadrima"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-cyr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-Cyrl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-lat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sq"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Venetian_seaside_properties_in_Montenegro_1448.png"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=v17QAAAAMAAJ&redir_esc=y","//www.worldcat.org/oclc/249799501","https://books.google.com/books?id=usxBAAAAYAAJ","//www.worldcat.org/oclc/652265147","//www.worldcat.org/oclc/732882","https://books.google.com/books?id=2ZniAAAAMAAJ&q=bosa+bolja+danj&dq=bosa+bolja+danj&hl=en&sa=X&ei=zawdT4ucJuip4gTO6bmLDQ&redir_esc=y","https://www.scribd.com/doc/82440321/Grupa-Autora-Istorija-Crne-Gore-2-tom-2","//www.worldcat.org/oclc/175122851","https://books.google.com/books?id=SnkBAAAAMAAJ","//www.worldcat.org/oclc/5845972","https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC&pg=PA557&dq=leke+dukagjin+1448&hl=en&sa=X&ei=sH8YT5j7H-Pa4QTpgripDA&redir_esc=y#v=onepage&q=leke%20dukagjin%201448&f=false","https://books.google.com/books?id=KhcUAQAAMAAJ","//www.worldcat.org/oclc/55953999"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sati_(castle)","byteoffset":428,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lordship of Zeta and Zaharia family","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Sati_(castle)","byteoffset":441,"anchor":"Lordship_of_Zeta_and_Zaharia_family"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"During Skanderbeg's rebellion","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Sati_(castle)","byteoffset":2824,"anchor":"During_Skanderbeg's_rebellion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"4","fromtitle":"Sati_(castle)","byteoffset":7345,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"5","fromtitle":"Sati_(castle)","byteoffset":7375,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sati (castle)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7426192"}]}}