{"parse":{"title":"Villarrica, Chile","pageid":3349164,"revid":860620087,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">City and Commune in Araucan\u00eda, Chile</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Villarrica</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/List_of_cities_in_Chile\" title=\"List of cities in Chile\">City</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">Commune</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Proyecto_Villarrica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Proyecto Villarrica.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Proyecto_Villarrica.jpg/250px-Proyecto_Villarrica.jpg\" width=\"250\" height=\"250\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Proyecto_Villarrica.jpg/375px-Proyecto_Villarrica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Proyecto_Villarrica.jpg/500px-Proyecto_Villarrica.jpg 2x\" data-file-width=\"5120\" data-file-height=\"5120\" /></a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td><table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_de_Villarrica.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Villarrica\"><img alt=\"Coat of arms\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Escudo_de_Villarrica.svg/85px-Escudo_de_Villarrica.svg.png\" width=\"85\" height=\"104\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Escudo_de_Villarrica.svg/128px-Escudo_de_Villarrica.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Escudo_de_Villarrica.svg/170px-Escudo_de_Villarrica.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"1100\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Comuna_de_Villarrica.svg\" class=\"image\" title=\"Map of the Villarrica commune in Araucan\u00eda Region\"><img alt=\"Map of the Villarrica commune in Araucan\u00eda Region\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Comuna_de_Villarrica.svg/100px-Comuna_de_Villarrica.svg.png\" width=\"100\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Comuna_de_Villarrica.svg/150px-Comuna_de_Villarrica.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Comuna_de_Villarrica.svg/200px-Comuna_de_Villarrica.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"474\" /></a><br />Map of the Villarrica commune in Araucan\u00eda Region</td></tr></tbody></table></td><td style=\"vertical-align:top;text-align:center;\"><div class=\"center\"><div style=\"width:150px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:150px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:150px\"><a href=\"/wiki/File:Chile_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Villarrica is located in Chile\"><img alt=\"Villarrica is located in Chile\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/150px-Chile_location_map.svg.png\" width=\"150\" height=\"337\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/225px-Chile_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/300px-Chile_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1183\" data-file-height=\"2658\" /></a><div style=\"position:absolute;top:55.926%;left:46.415%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Villarrica\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Villarrica\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\">Villarrica</div></div></div></div><div><small>Location in Chile</small></div></div></div></div></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates&#32;(city): <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Villarrica,_Chile&amp;params=39_16_S_72_13_W_region:CL-AR_type:city(49184)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">39\u00b016\u2032S</span> <span class=\"longitude\">72\u00b013\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">39.267\u00b0S 72.217\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-39.267; -72.217</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Villarrica,_Chile&amp;params=39_16_S_72_13_W_region:CL-AR_type:city(49184)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">39\u00b016\u2032S</span> <span class=\"longitude\">72\u00b013\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">39.267\u00b0S 72.217\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-39.267; -72.217</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_Chile\" title=\"Regions of Chile\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Chile\" title=\"Provinces of Chile\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Caut%C3%ADn_Province\" title=\"Caut\u00edn Province\">Caut\u00edn</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n1552</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Founded as</th><td>\n<i>Santa Mar\u00eda de Magdalena de Villa Rica</i></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-Munitel_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Munitel-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Official_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">Municipality</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">Alcalde</a></th><td>\nPablo Astete Mermoud (<a href=\"/wiki/National_Renewal_(Chile)\" title=\"National Renewal (Chile)\">RN</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-INE_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n1,291.1&#160;km<sup>2</sup> (498.5&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n227&#160;m (745&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2012 Census)<sup id=\"cite_ref-INE_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n49,184</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n38/km<sup>2</sup> (99/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n30,859</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">Rural</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n14,672</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nVillarrican</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Sex<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-INE_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Men</th><td>\n22,694</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Women</th><td>\n22,837</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%E2%88%924\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC\u22124\">UTC\u22124</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Chile\" title=\"Time in Chile\">CLT</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%E2%88%923\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC\u22123\">UTC\u22123</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Chile\" title=\"Time in Chile\">CLST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">493 0000 <br /><span style=\"font-size:85%;\">(assigned but not in use as of 2006)</span></span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\ncountry + city = 56 + 45</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.villarrica.org/\">www<wbr />.villarrica<wbr />.org</a></span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; font-size:smaller\">\npostal code precedes City name,<br />e.g. 493 0000 Villarrica</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Villarrica</b> is a <a href=\"/wiki/List_of_cities_in_Chile\" title=\"List of cities in Chile\">city</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">commune</a> in southern <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> located on the western shore of <a href=\"/wiki/Villarrica_Lake\" title=\"Villarrica Lake\">Villarrica Lake</a> in the <a href=\"/wiki/Caut%C3%ADn_Province\" title=\"Caut\u00edn Province\">Province of Caut\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda Region</a> 746&#160;km (464&#160;mi) south of <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a> and close to the <a href=\"/wiki/Villarrica_(volcano)\" title=\"Villarrica (volcano)\">Villarrica Volcano</a> ski center to the south east. Residents of Villarrica are known as <i>Villarriquences</i>.\n</p><p>Tourism, grain and dairy farming, and forestry are the main economic activities of the community. The climate is mild and humid with the greatest rainfall experienced between May and July (autumn and winter). The dry season is between December and February (Summer).\n</p><p>Other lakes found nearby include <a href=\"/wiki/Calafqu%C3%A9n_Lake\" title=\"Calafqu\u00e9n Lake\">Calafqu\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Caburgua_Lake\" title=\"Caburgua Lake\">Caburgua</a>, Huilipil\u00fan and <a href=\"/wiki/Colico_Lake\" title=\"Colico Lake\">Colico</a>. In the summer water sports and sunbathing are popular activities in the warm temperatures experienced at the low altitudes ranging from 200 to 500m above sea level.\n</p><p>Fishing and rafting are popular activities in the various rivers in the area, which include the <a href=\"/wiki/Tolt%C3%A9n_River\" title=\"Tolt\u00e9n River\">Tolt\u00e9n</a>, Voipir, <a href=\"/wiki/Trancura_River\" title=\"Trancura River\">Trancura</a>, Llancahue and Lincura. Popular waterfalls include Le\u00f3n, La China, Palgu\u00edn, <a href=\"/wiki/Ojos_del_Caburga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ojos del Caburga\">Ojos del Caburga</a>. Thanks to the numerous volcanos, hot springs with temperatures ranging from 48\u00b0C to 90\u00b0C, are found nearby. Included are <a href=\"/wiki/Co%C3%B1aripe\" title=\"Co\u00f1aripe\">Co\u00f1aripe</a> (48\u00b0C), <a href=\"/w/index.php?title=San_Luis_(Chile)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"San Luis (Chile) (page does not exist)\">San Luis</a> (43\u00b0C), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.termashuife.com\">Huife</a> (49\u00b0C), <a href=\"/w/index.php?title=Palgu%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palgu\u00edn (page does not exist)\">Palgu\u00edn</a> (57\u00b0C) and <a href=\"/wiki/Liqui%C3%B1e\" title=\"Liqui\u00f1e\">Liqui\u00f1e</a> (87\u00b0C).\n</p><p><a href=\"/wiki/Villarrica_National_Park\" title=\"Villarrica National Park\">Villarrica National Park</a> is 36&#160;km (22&#160;mi) away, and was created to preserve the natural beauty of the volcano. The area is noted for using wood as its principal building material.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Villarrica,_Chile&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Villarrica was founded as <i>Santa Mar\u00eda Magdalena de Villa Rica</i> in 1552 by <a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimo_de_Alderete\" title=\"Jer\u00f3nimo de Alderete\">Jer\u00f3nimo de Alderete</a>. The site of foundation was likely near that of present-day <a href=\"/wiki/Puc%C3%B3n\" title=\"Puc\u00f3n\">Puc\u00f3n</a>.<sup id=\"cite_ref-Petit2004_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Petit2004-4\">&#91;4&#93;</a></sup> During its early years Villarrica was an important gold and silver mining centre.<sup id=\"cite_ref-Petit2004_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Petit2004-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However mining activity declined likely as concequence of burial of <a href=\"/wiki/Placer_deposit\" title=\"Placer deposit\">placer deposits</a> beneath <a href=\"/wiki/Lahar\" title=\"Lahar\">lahars</a> of <a href=\"/wiki/Villarrica_(volcano)\" title=\"Villarrica (volcano)\">Villarrica Volcano</a>. This burrial would have prompted settlers to move the city westward to its modern site, a place less prone to <a href=\"/wiki/Volcanic_hazards\" title=\"Volcanic hazards\">volcanic hazards</a>.<sup id=\"cite_ref-Petit2004_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Petit2004-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Abandoned after his death in 1554, it was refounded five years later by <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Hurtado_de_Mendoza,_5th_Marquis_of_Ca%C3%B1ete\" title=\"Garc\u00eda Hurtado de Mendoza, 5th Marquis of Ca\u00f1ete\">Garc\u00eda Hurtado de Mendoza</a>.  It grew into a small city, despite suffering destruction by a <a href=\"/wiki/1575_Valdivia_earthquake\" title=\"1575 Valdivia earthquake\">great earthquake on December 16, 1575</a>. It had opened communications with <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> in its last years. \n</p><p>Following the <a href=\"/wiki/Battle_of_Curalaba\" title=\"Battle of Curalaba\">Battle of Curalaba</a> in the <a href=\"/wiki/Arauco_War\" title=\"Arauco War\">Arauco War</a>, the last Spanish city to the south of the <a href=\"/wiki/B%C3%ADo_B%C3%ADo_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00edo B\u00edo River\">B\u00edo B\u00edo River</a> was destroyed after a three-year-long siege, surrendering on February 7, 1603.  Before its destruction it had more than 600 Spanish inhabitants, not counting its Indian servants. At its surrender only 11 men and 13 women were taken captive.\n</p><p>The city was refounded on the site of the old city in the 1880s during the <a href=\"/wiki/Occupation_of_Araucan%C3%ADa\" title=\"Occupation of Araucan\u00eda\">occupation of Araucan\u00eda</a>. The population in 2002 was 45,531. Population growth and economic development has increased, due to a global reputation as a tourist destination for nature lovers, summer recreation and winter sports enthusiasts.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>After the city's refounding, the Chilean government established a land sale program to encourage settlement and invited European, esp. <a href=\"/wiki/Swiss_people\" title=\"Swiss people\">Swiss</a>, <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">German</a> and <a href=\"/wiki/Austrians\" title=\"Austrians\">Austrian</a> immigrants in the last half of the 19th century to populate an area previously under control of the indigenous Mapuche.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Villarrica,_Chile&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the 2002 <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a> of the <a href=\"/wiki/National_Statistics_Institute_(Chile)\" title=\"National Statistics Institute (Chile)\">National Statistics Institute</a>, Villarrica spans an area of 1,291.1&#160;km<sup>2</sup> (498&#160;sq&#160;mi) and has 45,531 inhabitants (22,694 men and 22,837 women). Of these, 30,859 (67.8%) lived in <a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">urban areas</a> and 14,672 (32.2%) in <a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">rural areas</a>. The population grew by 26.9% (9,664 persons) between the 1992 and 2002 censuses.<sup id=\"cite_ref-INE_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Villarrica,_Chile&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As a commune, Villarrica is a third-level <a href=\"/wiki/Administrative_division_of_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative division of Chile\">administrative division of Chile</a> administered by a <a href=\"/wiki/Municipal_council\" title=\"Municipal council\">municipal council</a>, headed by an <a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">alcalde</a> who is directly elected every four years. The 2008-2012 alcalde is Pablo Astete Mermoud (<a href=\"/wiki/National_Renewal_(Chile)\" title=\"National Renewal (Chile)\">RN</a>).<sup id=\"cite_ref-Munitel_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Munitel-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Official_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Within the <a href=\"/wiki/Electoral_divisions_of_Chile\" title=\"Electoral divisions of Chile\">electoral divisions of Chile</a>, Villarrica is represented in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Chile\" title=\"Chamber of Deputies of Chile\">Chamber of Deputies</a> by Ren\u00e9 Manuel Garc\u00eda (RN) and Fernando Meza (<a href=\"/wiki/Social_Democrat_Radical_Party\" title=\"Social Democrat Radical Party\">PRSD</a>) as part of the 52nd electoral district, (together with <a href=\"/wiki/Cunco,_Chile\" title=\"Cunco, Chile\">Cunco</a>, <a href=\"/wiki/Puc%C3%B3n\" title=\"Puc\u00f3n\">Puc\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Curarrehue\" title=\"Curarrehue\">Curarrehue</a>, <a href=\"/wiki/Loncoche\" title=\"Loncoche\">Loncoche</a>, <a href=\"/wiki/Gorbea,_Chile\" title=\"Gorbea, Chile\">Gorbea</a> and <a href=\"/wiki/Tolt%C3%A9n\" title=\"Tolt\u00e9n\">Tolt\u00e9n</a>). The commune is represented in the <a href=\"/wiki/Senate_of_Chile\" title=\"Senate of Chile\">Senate</a> by Jos\u00e9 Garcia Ruminot (RN) and Eugenio Tuma Zedan (<a href=\"/wiki/Party_for_Democracy_(Chile)\" title=\"Party for Democracy (Chile)\">PPD</a>) as part of the 15th senatorial constituency (Araucan\u00eda-South).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Villarrica,_Chile&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Munitel-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Munitel_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Munitel_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.villarrica.org/\">\"Asociaci\u00f3n Chilena de Municipalidades\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Asociaci%C3%B3n+Chilena+de+Municipalidades&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.villarrica.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVillarrica%2C+Chile\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Official-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Official_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Official_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.villarrica.org/\">\"Municipality of Villarrica\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Municipality+of+Villarrica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.villarrica.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVillarrica%2C+Chile\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-INE-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-INE_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ine.cl/canales/chile_estadistico/censos_poblacion_vivienda/censo_pobl_vivi.php\">\"National Statistics Institute\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=National+Statistics+Institute&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ine.cl%2Fcanales%2Fchile_estadistico%2Fcensos_poblacion_vivienda%2Fcenso_pobl_vivi.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVillarrica%2C+Chile\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Petit2004-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Petit2004_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Petit2004_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Petit2004_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Petit-Breulh Sep\u00falveda, Mar\u00eda Eugenia (2004). \"Los volcanes y la evoluci\u00f3n del poblamiento\". <i>La historia eruptiva de los volcanes hispanoamericanos (Siglos XVI al XX): El modelo chileno</i> (in Spanish). Huelva, Spain: Casa de los volcanes. p.&#160;48\u201350. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-95938-32-4\" title=\"Special:BookSources/84-95938-32-4\">84-95938-32-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Los+volcanes+y+la+evoluci%C3%B3n+del+poblamiento&amp;rft.btitle=La+historia+eruptiva+de+los+volcanes+hispanoamericanos+%28Siglos+XVI+al+XX%29%3A+El+modelo+chileno&amp;rft.place=Huelva%2C+Spain&amp;rft.pages=48-50&amp;rft.pub=Casa+de+los+volcanes&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-95938-32-4&amp;rft.aulast=Petit-Breulh+Sep%C3%BAlveda&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+Eugenia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVillarrica%2C+Chile\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li>Microsoft Encarta 2007.</li>\n<li>Francisco Solano Asta-Buruaga y Cienfuegos, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CYYCAAAAYAAJ\"><b>Diccionario geogr\u00e1fico de la Rep\u00fablica de Chile</b>, D. Appleton Y Compania,  Nueva York, 1899</a> Original from Harvard University, Digitized May 22, 2007\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CYYCAAAAYAAJ&amp;printsec=titlepage&amp;source=gbs_summary_r&amp;cad=0#PPA883,M1\">Villa Rica Pg. 883</a></li></ul></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Template talk:Communes in La Araucan\u00eda Region\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/B%C3%ADo_B%C3%ADo_Region\" title=\"B\u00edo B\u00edo Region\">&lt;</a> Communes and municipalities in <a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda Region</a> <a href=\"/wiki/Los_R%C3%ADos_Region\" title=\"Los R\u00edos Region\">&gt;</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Caut%C3%ADn_Province\" title=\"Caut\u00edn Province\">Caut\u00edn</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carahue\" title=\"Carahue\">Carahue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cholchol\" title=\"Cholchol\">Cholchol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cunco,_Chile\" title=\"Cunco, Chile\">Cunco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curarrehue\" title=\"Curarrehue\">Curarrehue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freire,_Chile\" title=\"Freire, Chile\">Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galvarino,_Chile\" title=\"Galvarino, Chile\">Galvarino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorbea,_Chile\" title=\"Gorbea, Chile\">Gorbea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lautaro,_Chile\" title=\"Lautaro, Chile\">Lautaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loncoche\" title=\"Loncoche\">Loncoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melipeuco\" title=\"Melipeuco\">Melipeuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Imperial\" title=\"Nueva Imperial\">Nueva Imperial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Padre_Las_Casas,_Chile\" title=\"Padre Las Casas, Chile\">Padre Las Casas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perquenco\" title=\"Perquenco\">Perquenco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pitrufqu%C3%A9n\" title=\"Pitrufqu\u00e9n\">Pitrufqu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puc%C3%B3n\" title=\"Puc\u00f3n\">Puc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saavedra,_Chile\" title=\"Saavedra, Chile\">Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temuco\" title=\"Temuco\">Temuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodoro_Schmidt,_Chile\" title=\"Teodoro Schmidt, Chile\">Teodoro Schmidt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tolt%C3%A9n\" title=\"Tolt\u00e9n\">Tolt\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilc%C3%BAn\" title=\"Vilc\u00fan\">Vilc\u00fan</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Villarrica</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Mapa loc Araucan\u00eda.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/60px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png\" width=\"60\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/90px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/120px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Malleco_Province\" title=\"Malleco Province\">Malleco</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Angol\" title=\"Angol\">Angol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Collipulli\" title=\"Collipulli\">Collipulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curacaut%C3%ADn\" title=\"Curacaut\u00edn\">Curacaut\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ercilla,_Chile\" title=\"Ercilla, Chile\">Ercilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lonquimay\" title=\"Lonquimay\">Lonquimay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Sauces\" title=\"Los Sauces\">Los Sauces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lumaco\" title=\"Lumaco\">Lumaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pur%C3%A9n\" title=\"Pur\u00e9n\">Pur\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaico\" title=\"Renaico\">Renaico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traigu%C3%A9n\" title=\"Traigu\u00e9n\">Traigu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoria,_Chile\" title=\"Victoria, Chile\">Victoria</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2242\nCached time: 20180921225331\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.404 seconds\nReal time usage: 0.505 seconds\nPreprocessor visited node count: 4175/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 59323/2097152 bytes\nTemplate argument size: 15432/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5227/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.161/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  433.987      1 -total\n 66.31%  287.786      1 Template:Infobox_settlement\n 43.57%  189.070      1 Template:Infobox\n 15.27%   66.273      1 Template:Reflist\n 11.18%   48.530      1 Template:Short_description\n 10.72%   46.502      1 Template:Infobox_settlement/columns\n  9.73%   42.216      3 Template:Cite_web\n  7.84%   34.015      2 Template:Citation_needed\n  7.40%   32.118      8 Template:Both\n  6.78%   29.409      3 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3349164-0!canonical and timestamp 20180921225331 and revision id 860620087\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chile)","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Villarrica (Chile)"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D1%80%D1%8B%D0%BA%D0%B0_(%D0%A7%D1%8B%D0%BB%D1%96)","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0412\u0456\u043b\u044c\u044f\u0440\u044b\u043a\u0430 (\u0427\u044b\u043b\u0456)"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(ciutat_de_Xile)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Villarrica (ciutat de Xile)"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(lungsod_sa_Chile,_Regi%C3%B3n_de_la_Araucan%C3%ADa,_Provincia_de_Caut%C3%ADn,_lat_-39,29,_long_-72,23)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Villarrica (lungsod sa Chile, Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Provincia de Caut\u00edn, lat -39,29, long -72,23)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chile)","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Villarrica (Chile)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chile)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Villarrica (Chile)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chile)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Villarrica (Chile)"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Txile)","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Villarrica (Txile)"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%D9%84%D8%A7%D8%B1%DB%8C%DA%A9%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0648\u06cc\u0644\u0627\u0631\u06cc\u06a9\u0627"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chili)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Villarrica (Chili)"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B9%84%EC%95%BC%EB%A6%AC%EC%B9%B4_(%EC%B9%A0%EB%A0%88)","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ube44\uc57c\ub9ac\uce74 (\uce60\ub808)"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(borg)","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Villarrica (borg)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Cile)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Villarrica (Cile)"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Viljarika_(%C4%8Cil%C4%97)","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Viljarika (\u010cil\u0117)"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Araucan%C3%ADa)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Villarrica (Araucan\u00eda)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%AB_(%E3%83%81%E3%83%AA)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d3\u30b8\u30e3\u30ea\u30ab (\u30c1\u30ea)"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chile)","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Villarrica (Chile)"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Cile)","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Villarrica (Cile)"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(miasto_w_Chile)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Villarrica (miasto w Chile)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chile)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Villarrica (Chile)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Villarrica,_Chile","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Villarrica, Chile"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(Chili)","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Villarrica (Chili)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0_(%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B0)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u0440\u0438\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430)"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Villarrica,_Chile","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Villarrica, Chile"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%99%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0412\u0438\u0459\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Villarrica_(ort_i_Chile,_Regi%C3%B3n_de_la_Araucan%C3%ADa,_Provincia_de_Caut%C3%ADn,_lat_-39,29,_long_-72,23)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Villarrica (ort i Chile, Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Provincia de Caut\u00edn, lat -39,29, long -72,23)"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AF%94%E4%BA%9E%E9%87%8C%E5%8D%A1_(%E6%99%BA%E5%88%A9)","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6bd4\u4e9e\u91cc\u5361 (\u667a\u5229)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2010"},{"sortkey":"","*":"Communes_of_Chile"},{"sortkey":"","*":"Populated_lakeshore_places_in_Chile"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_established_in_1552"},{"sortkey":"","*":"Destroyed_cities"},{"sortkey":"","*":"1602_disestablishments"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_in_Caut\u00edn_Province"},{"sortkey":"","*":"1552_establishments_in_the_Spanish_Empire"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Chile"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Villarrica, Chile"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Villarrica"},{"ns":0,"exists":"","*":"1575 Valdivia earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative division of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araucan\u00eda Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arauco War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Curalaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00edo B\u00edo Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00edo B\u00edo River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caburgua Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calafqu\u00e9n Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carahue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caut\u00edn Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholchol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colico Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collipulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Co\u00f1aripe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cunco, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curacaut\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curarrehue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electoral divisions of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ercilla, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freire, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galvarino, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Hurtado de Mendoza, 5th Marquis of Ca\u00f1ete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorbea, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimo de Alderete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lahar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lautaro, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liqui\u00f1e"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loncoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lonquimay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los R\u00edos Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Sauces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lumaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malleco Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melipeuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renewal (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Statistics Institute (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Imperial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Araucan\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojos del Caburga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padre Las Casas, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party for Democracy (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perquenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitrufqu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Placer deposit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pur\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saavedra, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democrat Radical Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodoro Schmidt, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolt\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolt\u00e9n River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traigu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trancura River"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC\u22123"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC\u22124"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilc\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarrica (volcano)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarrica Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarrica National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volcanic hazards"},{"ns":0,"*":"San Luis (Chile)"},{"ns":0,"*":"Palgu\u00edn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2010"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Communes in La Araucan\u00eda Region"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in Araucan\u00eda Region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Chile"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Proyecto_Villarrica.jpg","Escudo_de_Villarrica.svg","Comuna_de_Villarrica.svg","Chile_location_map.svg","Red_pog.svg","Mapa_loc_Araucan\u00eda.svg"],"externallinks":["http://www.villarrica.org/","http://www.ine.cl/canales/chile_estadistico/censos_poblacion_vivienda/censo_pobl_vivi.php","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Villarrica,_Chile&params=39_16_S_72_13_W_region:CL-AR_type:city(49184)","http://www.termashuife.com","https://books.google.com/books?id=CYYCAAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=CYYCAAAAYAAJ&printsec=titlepage&source=gbs_summary_r&cad=0#PPA883,M1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Villarrica,_Chile","byteoffset":5109,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"2","index":"2","fromtitle":"Villarrica,_Chile","byteoffset":7515,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"3","index":"3","fromtitle":"Villarrica,_Chile","byteoffset":7954,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Villarrica,_Chile","byteoffset":8878,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Villarrica, Chile","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"City and Commune in Araucan\u00eda, Chile"},{"name":"wikibase_item","*":"Q201019"}]}}