{"parse":{"title":"Copernicus Festival","pageid":54061980,"revid":818434332,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Copernicus Festival</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Copernicus Festival 2017 Brozek Damasio.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg/220px-Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg\" width=\"220\" height=\"156\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg/330px-Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg/440px-Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg 2x\" data-file-width=\"4860\" data-file-height=\"3456\" /></a><div><a href=\"/wiki/Bartosz_Bro%C5%BCek\" title=\"Bartosz Bro\u017cek\">Bartosz Bro\u017cek</a> and <a href=\"/wiki/Antonio_Damasio\" title=\"Antonio Damasio\">Antonio Damasio</a> at the Copernicus Festival (2017)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\n<a href=\"/wiki/Science_festival\" title=\"Science festival\">science festival</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Date(s)</th><td>\nMay</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nannually</td></tr><tr><th scope=\"row\">Location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nPoland</td></tr><tr><th scope=\"row\">Inaugurated</th><td>\n2014</td></tr><tr><th scope=\"row\">Leader</th><td>\n<a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Heller\" title=\"Micha\u0142 Heller\">Micha\u0142 Heller</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Organized by</th><td>\nCopernicus Center for Interdisciplinary Studies,<br />Tygodnik Powszechny Foundation</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://copernicusfestival.com/\">http://copernicusfestival.com/</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Copernicus Festival</b> is a <a href=\"/wiki/Science_festival\" title=\"Science festival\">science festival</a> held every May in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, Poland. It was founded in 2014 and provides lectures, discussions, workshops, film screenings and exhibitions focusing on <a href=\"/wiki/Neuroscience\" title=\"Neuroscience\">neuroscience</a>, <a href=\"/wiki/Evolutionary_biology\" title=\"Evolutionary biology\">evolutionary biology</a>, <a href=\"/wiki/Physics\" title=\"Physics\">physics</a>, <a href=\"/wiki/Jurisprudence\" title=\"Jurisprudence\">law</a>, and <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a> at various venues in the city. The event is organized by the <a href=\"/w/index.php?title=Copernicus_Center_for_Interdisciplinary_Studies&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Copernicus Center for Interdisciplinary Studies (page does not exist)\">Copernicus Center</a> and the <a href=\"/wiki/Tygodnik_Powszechny\" title=\"Tygodnik Powszechny\">Tygodnik Powszechny Foundation</a>.\n</p><p>The majority of events are free of charge to promote accessibility.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Idea_and_program\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Idea and program</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Guests\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Guests</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Festival_team\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Festival team</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Idea_and_program\">Idea and program</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Copernicus_Festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Idea and program\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Copernicus Festival was created as a field of broad exchange of thoughts of representatives of various disciplines. \"Science, art, humanities \u2014 each is trying to grasp and understand the phenomena that have a fundamental impact on our lives. (...) We decided to organize the festival so that important questions about the existence and limits of cognition could be raised <i>together</i>.\", Grzegorz Jankowicz, one of the festival runners has written in the introduction to the catalog of the first edition of Copernicus Festival.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It was held in May 2014 and the leitmotif of the edition was <i>Revolutions</i>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Copernicus Festival main events, that is lectures and panel discussions, take place in the Main Building of the <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum in Krak\u00f3w</a>. The lectures are translated simultaneously into Polish or English by Piotr Krasnowolski. The festival day usually starts with a morning program that includes the meetings of the <i>Master's Breakfast</i> series at De Revolutionibus Books &amp; Cafe at Bracka Street. In the Basilica of the Holy Trinity, concerts accompanied by lectures take place in the evening. Additional points of the program are the concerts at Fourm Przestrzenie club and the nighttime film screenings in Kino Mikro. Among other festival locations there are <a href=\"/wiki/Ludwik_Solski_Academy_for_the_Dramatic_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludwik Solski Academy for the Dramatic Arts\">Ludwik Solski Academy for the Dramatic Arts</a>, <a href=\"/wiki/Manggha\" title=\"Manggha\">Manggha Museum of Japanese Art and Technology</a> and <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Philharmonic\" title=\"Krak\u00f3w Philharmonic\">Krak\u00f3w Philharmonic</a>.\n</p><p>Each edition is accompanied by a free catalog published by <i><a href=\"/wiki/Tygodnik_Powszechny\" title=\"Tygodnik Powszechny\">Tygodnik Powszechny</a></i>. The catalog contains the program and supplementary popular science articles. Copernicus Festival is managed with the support of financial resources of the City of Krak\u00f3w, the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_National_Heritage_(Poland)\" title=\"Ministry of Culture and National Heritage (Poland)\">Ministry of Culture and National Heritage of Poland</a>, the <a href=\"/wiki/Foundation_for_Polish_Science\" title=\"Foundation for Polish Science\">Foundation for Polish Science</a> and Krakowskie Biuro Festiwalowe.\n</p><p><b>Editions:</b>\n</p>\n<ul><li>2014: <i>Revolutions</i></li>\n<li>2015: <i>Genius</i> (edition commemorated to <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Hofmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3zef Hofmann\">J\u00f3zef Hofmann</a>)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>2016: <i>Beauty</i></li>\n<li>2017: <i>Emotions</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Guests\">Guests</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Copernicus_Festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Guests\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Over the years the festival guests were, among others: Dominika Dudek, <a href=\"/wiki/Adam_%C5%81omnicki\" title=\"Adam \u0141omnicki\">Adam \u0141omnicki</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81ukasz_Orbitowski\" title=\"\u0141ukasz Orbitowski\">\u0141ukasz Orbitowski</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Wole%C5%84ski\" title=\"Jan Wole\u0144ski\">Jan Wole\u0144ski</a>, <a href=\"/wiki/Krzysztof_Zanussi\" title=\"Krzysztof Zanussi\">Krzysztof Zanussi</a> (2014), Wojciech Bonowicz (since 2014), <a href=\"/wiki/Jerzy_Vetulani\" title=\"Jerzy Vetulani\">Jerzy Vetulani</a> (2014\u20132016), <a href=\"/wiki/George_F._R._Ellis\" title=\"George F. R. Ellis\">George Ellis</a>, <a href=\"/wiki/Anna_Wierzbicka\" title=\"Anna Wierzbicka\">Anna Wierzbicka</a>, <a href=\"/wiki/Katarzyna_Cha%C5%82asi%C5%84ska-Macukow\" title=\"Katarzyna Cha\u0142asi\u0144ska-Macukow\">Katarzyna Cha\u0142asi\u0144ska-Macukow</a>, <a href=\"/wiki/Andrzej_Olechowski\" title=\"Andrzej Olechowski\">Andrzej Olechowski</a>, <a href=\"/wiki/Marek_Krajewski\" title=\"Marek Krajewski\">Marek Krajewski</a>, <a href=\"/wiki/Fisz\" title=\"Fisz\">Fisz</a> and <a href=\"/wiki/Emade\" title=\"Emade\">Emade</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ewa_%C5%81%C4%99towska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ewa \u0141\u0119towska (page does not exist)\">Ewa \u0141\u0119towska</a> (2015), <a href=\"/wiki/Julian_Barbour\" title=\"Julian Barbour\">Julian Barbour</a>, <a href=\"/wiki/Semir_Zeki\" title=\"Semir Zeki\">Semir Zeki</a>, <a href=\"/wiki/John_Banville\" title=\"John Banville\">John Banville</a>, <a href=\"/wiki/Stefan_Chwin\" title=\"Stefan Chwin\">Stefan Chwin</a>, Marcin Rotkiewicz (2016),<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hanna_Damasio\" title=\"Hanna Damasio\">Hanna</a> and <a href=\"/wiki/Antonio_Damasio\" title=\"Antonio Damasio\">Antonio Damasio</a>, <a href=\"/wiki/Karen_Wynn\" title=\"Karen Wynn\">Karen Wynn</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Bloom_(psychologist)\" title=\"Paul Bloom (psychologist)\">Paul Bloom</a>, <a href=\"/wiki/Mark_Miodownik\" title=\"Mark Miodownik\">Mark Miodownik</a>, Krzysztof Meissner, <a href=\"/wiki/Andrzej_Zoll\" title=\"Andrzej Zoll\">Andrzej Zoll</a> and Andrzej Bia\u0142as (2017).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Festival_team\">Festival team</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Copernicus_Festival&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Festival team\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Program director: <a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Heller\" title=\"Micha\u0142 Heller\">Micha\u0142 Heller</a></li>\n<li>Program board: <a href=\"/wiki/Bartosz_Bro%C5%BCek\" title=\"Bartosz Bro\u017cek\">Bartosz Bro\u017cek</a>, Jerzy Stelmach, Jacek \u015alusarczyk, Grzegorz Jankowicz</li>\n<li>Team coordinator: Bart\u0142omiej Kucharzyk</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Copernicus_Festival&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.tygodnikpowszechny.pl/copernicus-festival-2014-rewolucje-8032\">\"Copernicus Festival 2014: Rewolucje\"</a> (in Polish). <i>Tygodnik Powszechny</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Copernicus+Festival+2014%3A+Rewolucje&amp;rft.pub=%27%27Tygodnik+Powszechny%27%27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.tygodnikpowszechny.pl%2Fcopernicus-festival-2014-rewolucje-8032&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACopernicus+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakow.pl/aktualnosci/103322,34,komunikat,nauka_i_kultura_-_festiwal_kopernika_2014__rewolucje.html\">\"Nauka i kultura \u2013 Festiwal Kopernika 2014: Rewolucje\"</a>. krakow.pl. 30 April 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nauka+i+kultura+%E2%80%93+Festiwal+Kopernika+2014%3A+Rewolucje&amp;rft.pub=krakow.pl&amp;rft.date=2014-04-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkrakow.pl%2Faktualnosci%2F103322%2C34%2Ckomunikat%2Cnauka_i_kultura_-_festiwal_kopernika_2014&#95;_rewolucje.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACopernicus+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Walu\u015b, Monika (14 May 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://krakow.wyborcza.pl/krakow/1,44425,17914002,Copernicus_Festival__Geniusz__czyli_kto_.html\">\"Copernicus Festival. Geniusz, czyli kto?\"</a>. <i>Gazeta Wyborcza</i> Krak\u00f3w<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Copernicus+Festival.+Geniusz%2C+czyli+kto%3F&amp;rft.pub=%27%27Gazeta+Wyborcza%27%27+Krak%C3%B3w&amp;rft.date=2015-05-14&amp;rft.aulast=Walu%C5%9B&amp;rft.aufirst=Monika&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkrakow.wyborcza.pl%2Fkrakow%2F1%2C44425%2C17914002%2CCopernicus_Festival&#95;_Geniusz&#95;_czyli_kto_.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACopernicus+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,409558,piekno-tematem-tegorocznego-copernicus-festival-w-krakowie.html\">\"\u201ePi\u0119kno\" tematem tegorocznego Copernicus Festival w Krakowie\"</a> (in Polish). naukawpolsce.pap.pl. 9 May 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%E2%80%9EPi%C4%99kno%E2%80%9D+tematem+tegorocznego+Copernicus+Festival+w+Krakowie&amp;rft.pub=naukawpolsce.pap.pl&amp;rft.date=2016-05-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnaukawpolsce.pap.pl%2Faktualnosci%2Fnews%2C409558%2Cpiekno-tematem-tegorocznego-copernicus-festival-w-krakowie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACopernicus+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.focus.pl/czlowiek/copernicus-festival-emocje-w-krakowie-14448\">\"Copernicus Festival: Emocje w Krakowie\"</a> (in Polish). Focus. 11 May 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Copernicus+Festival%3A+Emocje+w+Krakowie&amp;rft.pub=Focus&amp;rft.date=2017-05-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.focus.pl%2Fczlowiek%2Fcopernicus-festival-emocje-w-krakowie-14448&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACopernicus+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,414113,copernicus-festival---bogactwo-emocji-w-krakowie.html\">\"Copernicus Festival - bogactwo emocji w Krakowie\"</a> (in Polish). naukawpolsce.pap.pl. 10 May 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Copernicus+Festival+-+bogactwo+emocji+w+Krakowie&amp;rft.pub=naukawpolsce.pap.pl&amp;rft.date=2017-05-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnaukawpolsce.pap.pl%2Faktualnosci%2Fnews%2C414113%2Ccopernicus-festival---bogactwo-emocji-w-krakowie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACopernicus+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Copernicus_Festival&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://copernicusfestival.com/\">Official website</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180918135411\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.293 seconds\nPreprocessor visited node count: 707/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13392/2097152 bytes\nTemplate argument size: 722/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6473/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.125/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  252.154      1 -total\n 49.51%  124.835      1 Template:Reflist\n 47.94%  120.895      1 Template:Infobox_convention\n 42.59%  107.402      6 Template:Citeweb\n 38.55%   97.198      1 Template:Infobox\n  6.23%   15.698      1 Template:Br_separated_entries\n  1.50%    3.776      2 Template:Main_other\n  1.01%    2.557      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54061980-0!canonical and timestamp 20180918135411 and revision id 818434332\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Copernicus_Festival","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Copernicus Festival"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","*":"Science_festivals"},{"sortkey":"","*":"2014_establishments_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Recurring_events_established_in_2014"},{"sortkey":"","*":"Science_events_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"","*":"Annual_events_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Spring_(season)_events_in_Poland"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adam \u0141omnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Olechowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Zoll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Wierzbicka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Damasio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartosz Bro\u017cek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evolutionary biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundation for Polish Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"George F. R. Ellis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Damasio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Wole\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Vetulani"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Banville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Barbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Hofmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karen Wynn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katarzyna Cha\u0142asi\u0144ska-Macukow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Philharmonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Zanussi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwik Solski Academy for the Dramatic Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manggha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Krajewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Miodownik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 Heller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and National Heritage (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuroscience"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Bloom (psychologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semir Zeki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Chwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tygodnik Powszechny"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ukasz Orbitowski"},{"ns":0,"*":"Copernicus Center for Interdisciplinary Studies"},{"ns":0,"*":"Ewa \u0141\u0119towska"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox convention"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox recurring event"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citeweb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Copernicus_Festival_2017_Brozek_Damasio.jpg"],"externallinks":["https://www.tygodnikpowszechny.pl/copernicus-festival-2014-rewolucje-8032","http://krakow.pl/aktualnosci/103322,34,komunikat,nauka_i_kultura_-_festiwal_kopernika_2014__rewolucje.html","http://krakow.wyborcza.pl/krakow/1,44425,17914002,Copernicus_Festival__Geniusz__czyli_kto_.html","http://naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,409558,piekno-tematem-tegorocznego-copernicus-festival-w-krakowie.html","http://www.focus.pl/czlowiek/copernicus-festival-emocje-w-krakowie-14448","http://naukawpolsce.pap.pl/aktualnosci/news,414113,copernicus-festival---bogactwo-emocji-w-krakowie.html","http://copernicusfestival.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Idea and program","number":"1","index":"1","fromtitle":"Copernicus_Festival","byteoffset":1255,"anchor":"Idea_and_program"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Guests","number":"2","index":"2","fromtitle":"Copernicus_Festival","byteoffset":4092,"anchor":"Guests"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Festival team","number":"3","index":"3","fromtitle":"Copernicus_Festival","byteoffset":5643,"anchor":"Festival_team"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Copernicus_Festival","byteoffset":5833,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Copernicus_Festival","byteoffset":5863,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Copernicus Festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q29959335"}]}}