{"parse":{"title":"Bresse","pageid":2729134,"revid":851054435,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Bresse_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Bresse (disambiguation)\">Bresse (disambiguation)</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg/220px-Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg/330px-Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg/440px-Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg 2x\" data-file-width=\"3436\" data-file-height=\"2290\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Typical Bresse farm house</div></div></div>\n<p><b>Bresse</b> is a former <a href=\"/wiki/Province_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Province of France\">French province</a>. It is located in the <a href=\"/wiki/Regions_of_France\" title=\"Regions of France\">regions</a> of <a href=\"/wiki/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes\" title=\"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\">Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes</a> and <a href=\"/wiki/Bourgogne-Franche-Comt%C3%A9\" title=\"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\">Bourgogne-Franche-Comt\u00e9</a> of eastern <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. The geographical term <i>Bresse</i> has two meanings: <i>Bresse bourguignonne</i> (or <i>louhannaise</i>), which is situated in the east of the department of <a href=\"/wiki/Sa%C3%B4ne-et-Loire\" title=\"Sa\u00f4ne-et-Loire\">Sa\u00f4ne-et-Loire</a>,  and  <i>Bresse</i>,  which is located in the department of <a href=\"/wiki/Ain\" title=\"Ain\">Ain</a>. The corresponding adjective is <i>bressan</i>, and the inhabitants are <i>Bressans</i>.\n</p><p>Bresse extends from the <a href=\"/wiki/Dombes\" title=\"Dombes\">Dombes</a> on the south to the <a href=\"/wiki/Doubs_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doubs River\">Doubs River</a> on the north, and from the <a href=\"/wiki/Sa%C3%B4ne\" title=\"Sa\u00f4ne\">Sa\u00f4ne</a> eastwards to the <a href=\"/wiki/Jura_mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jura mountains\">Jura mountains</a>, measuring some 60 miles in the former, and 20 miles in the latter direction. It is a plain varying from 600 to 800 feet above the sea, with few eminences and a slight inclination westwards. Heaths and coppice alternate with pastures and arable land; pools and marshes are numerous, especially in the north. Its chief rivers are the Veyle, the Reyssouze and the Seille, all tributaries of the Sa\u00f4ne. The soil is a gravelly clay but moderately fertile, and cattle-raising is largely carried on. The region is, however, more especially celebrated for its table poultry.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Agriculture_and_economy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Agriculture and economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Towns_in_Bresse\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Towns in Bresse</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bressan_culture\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bressan culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Sociological_outline\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Sociological outline</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Bressan_folklore\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Bressan folklore</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Conscripts\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Conscripts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Dialect\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Dialect</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Tourism\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Tourism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the Middle Ages Bresse belonged to the lords of <a href=\"/wiki/B%C3%A2g%C3%A9-le-Ch%C3%A2tel\" title=\"B\u00e2g\u00e9-le-Ch\u00e2tel\">B\u00e2g\u00e9</a>, from whom it passed to the <a href=\"/wiki/House_of_Savoy\" title=\"House of Savoy\">House of Savoy</a> in 1272. It was not until the first half of the 15th century that the province, with Bourg as its capital, was founded as such. In 1601 it was ceded to France by the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Lyon_(1601)\" title=\"Treaty of Lyon (1601)\">Treaty of Lyon</a>, after which it formed (together with the province of <a href=\"/wiki/Bugey\" title=\"Bugey\">Bugey</a>/<i><b>Bug\u00ea</b></i>) first a separate government and later part of the government of <a href=\"/wiki/Burgundy_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burgundy (region)\">Burgundy</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Initially, B\u00e2g\u00e9 was the principal city of the province. But its location, close to the borders of France, encouraged the emergence of <a href=\"/wiki/Bourg-en-Bresse\" title=\"Bourg-en-Bresse\">Bourg-en-Bresse</a>, which became the capital. The province was coveted by the King of France, who wanted to increase his territory. The flat nature of Bresse was difficult to defend. Finally the sovereigns of Savoy (<i><b>Savou\u00e8</b></i>) agreed to relocate to the Alpine part of the Duchy and to give up Bresse and Bugey in exchange for <a href=\"/wiki/Marquisate_of_Saluzzo\" title=\"Marquisate of Saluzzo\">Ch\u00e2teau-Dauphin</a> in <a href=\"/wiki/Piedmont\" title=\"Piedmont\">Piedmont</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Agriculture_and_economy\">Agriculture and economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Agriculture and economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Bresse_(chicken)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bresse (chicken)\">Bresse (chicken)</a></div>\n<p>Bresse is noted for the 1,200,000 <a href=\"/wiki/Chicken\" title=\"Chicken\">chickens</a> per year which are raised primarily outdoors by 330 stockbreeders, with a minimum of 10 square metres per bird. They are sold at an average of 10 euros per kilo. The chickens of Bresse, formerly ranging freely,  were the first animals to have an <i><a href=\"/wiki/Appellation_d%27Origine_Contr%C3%B4l%C3%A9e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Appellation d&#39;Origine Contr\u00f4l\u00e9e\">Appellation d'Origine Contr\u00f4l\u00e9e</a></i>. Bresse chickens are noted as the best quality chicken for cooking.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Bleu_de_Bresse\" title=\"Bleu de Bresse\">Bleu de Bresse</a> cheese originates here.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towns_in_Bresse\">Towns in Bresse</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Towns in Bresse\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bourg-en-Bresse\" title=\"Bourg-en-Bresse\">Bourg-en-Bresse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louhans\" title=\"Louhans\">Louhans</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bressan_culture\">Bressan culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bressan culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sociological_outline\">Sociological outline</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sociological outline\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A chiefly rural region, Bresse was historically organized around an agricultural economy. The countryside is <i><a href=\"/wiki/Bocage\" title=\"Bocage\">bocage</a></i> (woodlands), resulting in independent individuals within the community, organized around the <a href=\"/wiki/Parish\" title=\"Parish\">parish</a> and the <a href=\"/wiki/Commune_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commune in France\">commune</a>. Social structures, then, are defined by a mixture of conservatism, attachment to ancestral values, and direct democratic participation in community life.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bressan_folklore\">Bressan folklore</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bressan folklore\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The traditional festival costumes of Bresse are preserved by historical societies. They include, for the women, a wide-brim hat, in the shape of plate, topped by a black cone. For men, they comprise a blue tunic, a long bonnet, long trousers and shoes.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Conscripts\">Conscripts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Conscripts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The \"conscripts' festival\" (<i>la f\u00eate des conscrits</i>) is a ceremony for young people, 20 years of age. It has its roots in the period of \"<a href=\"/wiki/Conscription\" title=\"Conscription\">conscription</a>\" founded by <a href=\"/wiki/General_Jourdan\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Jourdan\">General Jourdan</a> in 1798, who required that every man between 20 and 25 years could be called to national service. The people organized festivals before their departure. The ceremonies survive to the present, and are appreciated by the population, seeing them as a way of maintaining social bonds.\n</p><p>These festivals generally take place between January and March. The people gather in a large banquet during which traditional \"<a href=\"/wiki/Rigodon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rigodon\">rigodon</a>\" music is played by two musicians, on <a href=\"/wiki/Clarinet\" title=\"Clarinet\">clarinet</a> and <a href=\"/wiki/Drum\" title=\"Drum\">drum</a>. The banquet is entirely organized by 20-year-old people, who make it a point of honor to personally invite each guest to visit their home. They are then given rosettes, in distinctive designs corresponding to their age.\n</p><p>The conscripts' festivals coincide with patron saints' days. Those are the occasions of the <i>vogue</i>, a weekend festival.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dialect\">Dialect</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Dialect\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Bressan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bressan\">Bressan</a>, a dialect of the <a href=\"/wiki/Franco-Proven%C3%A7al_language\" title=\"Franco-Proven\u00e7al language\">Franco-Proven\u00e7al language</a>, was the principal language of informal communication in the Bressan countryside until the 1950s. It is still spoken, though more rarely. (See the article on <a href=\"/wiki/Franco-Proven%C3%A7al_language\" title=\"Franco-Proven\u00e7al language\">Franco-Proven\u00e7al</a> for several examples.)\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourism\">Tourism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Tourism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The church of <a href=\"/wiki/Royal_Monastery_of_Brou\" title=\"Royal Monastery of Brou\">Brou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saracen\" title=\"Saracen\">Saracen</a> chimneys</li>\n<li>Bressan farms</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bresse.info\">Visit Bresse and Louhans, the true France</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bresse&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>This article is partly based on <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bresse\" class=\"extiw\" title=\"fr:Bresse\">the equivalent French-language Wikipedia article (retrieved December 4, 2005)</a>.</li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-EB1911-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;One or more of the preceding sentences&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFChisholm1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Bresse\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Bresse\">Bresse</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>4</b> (11th ed.). Cambridge University Press. p.&#160;499.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Bresse&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=499&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABresse\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bresse\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Bresse\">Bresse</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Bresse&amp;params=46_25_N_05_15_E_region:FR_scale:500000_source:frwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b025\u2032N</span> <span class=\"longitude\">05\u00b015\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.417\u00b0N 5.250\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.417; 5.250</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20180906122117\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.172 seconds\nReal time usage: 0.219 seconds\nPreprocessor visited node count: 944/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9629/2097152 bytes\nTemplate argument size: 642/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1636/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.053/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.11 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  182.716      1 -total\n 44.97%   82.176      1 Template:Reflist\n 38.05%   69.516      1 Template:EB1911\n 31.55%   57.650      1 Template:Cite_EB1911\n 23.16%   42.322      1 Template:Cite_encyclopedia\n 20.64%   37.709      1 Template:Commons_category\n 18.06%   32.998      1 Template:Other_uses\n 11.44%   20.911      1 Template:Coord\n  7.73%   14.120      1 Template:Commons\n  6.87%   12.552      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2729134-0!canonical and timestamp 20180906122116 and revision id 851054435\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Sinyor%C3%ADa_de_Bresse","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Sinyor\u00eda de Bresse"},{"lang":"frp","url":"https://frp.wikipedia.org/wiki/Br%C3%AAsse","langname":"Arpitan","autonym":"arpetan","*":"Br\u00easse"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Bresse"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Bresse"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Bresse"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Bresse"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bresse"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Bresse"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Bresse"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Bresse_(provincie)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Bresse (provincie)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%96%E3%83%AC%E3%82%B9_(%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d6\u30ec\u30b9 (\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9)"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Bressa","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Bressa"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Bresse"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Bresse_(regi%C3%A3o_hist%C3%B3rica)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Bresse (regi\u00e3o hist\u00f3rica)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0440\u0435\u0441\u0441"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Bresse","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Bresse"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions"},{"sortkey":"","*":"Former_provinces_of_France"},{"sortkey":"","*":"Plains_of_France"},{"sortkey":"","*":"Landforms_of_Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"},{"sortkey":"","*":"Landforms_of_Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Ain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Appellation d'Origine Contr\u00f4l\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bleu de Bresse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bocage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourg-en-Bresse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bressan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bresse (chicken)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bresse (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bugey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundy (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e2g\u00e9-le-Ch\u00e2tel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commune in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conscription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dombes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubs River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Proven\u00e7al language"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Jourdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jura mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louhans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquisate of Saluzzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piedmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rigodon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Monastery of Brou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saracen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u00f4ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u00f4ne-et-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Lyon (1601)"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Bressehaus_in_Sens-sur-Seille.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.bresse.info","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Bresse&params=46_25_N_05_15_E_region:FR_scale:500000_source:frwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bresse","byteoffset":1404,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Agriculture and economy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bresse","byteoffset":2472,"anchor":"Agriculture_and_economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bresse","byteoffset":2980,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Towns in Bresse","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Bresse","byteoffset":2998,"anchor":"Towns_in_Bresse"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bressan culture","number":"4","index":"5","fromtitle":"Bresse","byteoffset":3055,"anchor":"Bressan_culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sociological outline","number":"4.1","index":"6","fromtitle":"Bresse","byteoffset":3076,"anchor":"Sociological_outline"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bressan folklore","number":"4.2","index":"7","fromtitle":"Bresse","byteoffset":3525,"anchor":"Bressan_folklore"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Conscripts","number":"4.3","index":"8","fromtitle":"Bresse","byteoffset":3802,"anchor":"Conscripts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dialect","number":"4.4","index":"9","fromtitle":"Bresse","byteoffset":4838,"anchor":"Dialect"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tourism","number":"5","index":"10","fromtitle":"Bresse","byteoffset":5141,"anchor":"Tourism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"11","fromtitle":"Bresse","byteoffset":5309,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bresse","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Bresse","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Bresse"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bresse","*":"fr:Bresse"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bresse","*":"commons:Category:Bresse"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q910335"}]}}