{"parse":{"title":"Lesser Poland","pageid":18671,"revid":858899283,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland Voivodeship</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png/220px-Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png\" width=\"220\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png/330px-Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png/440px-Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png 2x\" data-file-width=\"1932\" data-file-height=\"1755\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Historical Lesser Poland is light rose (Lesser Poland Voivodeship is darker rose)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wawel_castle.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Wawel_castle.jpg/220px-Wawel_castle.jpg\" width=\"220\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Wawel_castle.jpg/330px-Wawel_castle.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Wawel_castle.jpg/440px-Wawel_castle.jpg 2x\" data-file-width=\"4212\" data-file-height=\"2562\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wawel_castle.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Wawel\" title=\"Wawel\">Wawel</a> Castle in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg/220px-Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg\" width=\"220\" height=\"160\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg/330px-Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg/440px-Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg 2x\" data-file-width=\"2693\" data-file-height=\"1957\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lublin_Krakowskie_Przedmie%C5%9Bcie_2009.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Lublin_Old_Town\" title=\"Lublin Old Town\">Old Town</a> in <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg/220px-Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg/330px-Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg/440px-Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Mannerist_architecture_and_sculpture_in_Poland\" title=\"Mannerist architecture and sculpture in Poland\">Mannerist</a> architecture in <a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a></div></div></div>\n<p><b>Lesser Poland</b> (Polish: <i>Ma\u0142opolska</i>, <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>: <i>Polonia Minor</i>) is a historical region (<i>dzielnica</i>) of <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>; its capital is the city of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>.\n</p><p>It should not be confused with the modern <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland Voivodeship</a>, which covers only the south-western part of Lesser Poland (darker rose on map to the right).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>Historical Lesser Poland was much bigger than the current <a href=\"/wiki/Voivodeship_(Poland)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodeship (Poland)\">voivodeship</a> that bears its name. It reached from <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a> in the south-west as far as to <a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a> in the north-east.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It consisted of the three voivodeships of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Voivodeship_(14th_century_%E2%80%93_1795)\" title=\"Krak\u00f3w Voivodeship (14th century \u2013 1795)\">Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Sandomierz_Voivodeship\" title=\"Sandomierz Voivodeship\">Sandomierz</a> and <a href=\"/wiki/Lublin_Voivodeship_(1474%E2%80%931795)\" title=\"Lublin Voivodeship (1474\u20131795)\">Lublin</a>. \n</p><p>It comprised almost 60,000&#160;km<sup>2</sup> in area; today's population in this area is about 9,000,000 inhabitants. Its landscape is mainly hilly, with the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a> in the south; it is located in the basin of the upper <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> River. It has been noted for its mighty <a href=\"/wiki/Aristocracy\" title=\"Aristocracy\">aristocracy</a> (<i><a href=\"/wiki/Magnat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magnat\">magnateria</a></i>) and rich <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> (<i><a href=\"/wiki/Szlachta\" title=\"Szlachta\">szlachta</a></i>).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In the wider sense (see <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Province_of_the_Polish_Crown\" title=\"Lesser Poland Province of the Polish Crown\">Lesser Poland Province of the Polish Crown</a>), Lesser Poland from the 14th century also encompassed <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>. From the 16th century it included <a href=\"/wiki/Podlachia\" title=\"Podlachia\">Podlachia</a>, <a href=\"/wiki/Podolia\" title=\"Podolia\">Podolia</a> and parts of modern <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a>.\n</p><p>In the era of partitions, the southern part, known as <a href=\"/wiki/Galicia_(Eastern_Europe)\" title=\"Galicia (Eastern Europe)\">Galicia</a>, was sometimes also called Lesser Poland. As a result of this long-lasting division, many inhabitants of the northern part of the pre-partition region of Poland (including those in such cities as <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a>, <a href=\"/wiki/Radom\" title=\"Radom\">Radom</a>, <a href=\"/wiki/Kielce\" title=\"Kielce\">Kielce</a> and <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a>) do not recognize their Lesser Polish identity.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \nHowever, while <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a> <i>(Lubelskie)</i> was declared an independent Voivodeship as early as 1474,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  it still has speakers of the <a href=\"/wiki/Lesser_Polish_dialect\" title=\"Lesser Polish dialect\">Lesser Polish dialect</a>. In addition, it has various local traditions as well as cuisine that have been carried forward since the time of Lesser Poland.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography_and_boundaries\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography and boundaries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Origin_of_the_name\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Origin of the name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Early_period_and_Kingdom_of_Poland\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Early period and Kingdom of Poland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Partitions_of_Poland_(1772\u20131918)\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Partitions of Poland (1772\u20131918)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Interwar_Poland_(1918\u20131939)\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Interwar Poland (1918\u20131939)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Post-World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Post-World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Local_Government_Reorganization_Act_(1998)\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Local Government Reorganization Act (1998)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Major_cities_and_towns_(by_size)\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Major cities and towns (by size)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Economy_and_industry\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Economy and industry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Roads\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Roads</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Airports\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Airports</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Railroads\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Railroads</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Tourism_and_nature\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Tourism and nature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Universities\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Universities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Technical_universities\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Technical universities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Other_colleges\"><span class=\"tocnumber\">8.3</span> <span class=\"toctext\">Other colleges</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Regional_identity_and_culture\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Regional identity and culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Sports_and_entertainment\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Sports and entertainment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Lesser_Polish_dialect_of_the_Polish_language\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Lesser Polish dialect of the Polish language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography_and_boundaries\">Geography and boundaries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography and boundaries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ProwincjaMalopolska.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/ProwincjaMalopolska.png/220px-ProwincjaMalopolska.png\" width=\"220\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/ProwincjaMalopolska.png/330px-ProwincjaMalopolska.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/ProwincjaMalopolska.png/440px-ProwincjaMalopolska.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1564\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ProwincjaMalopolska.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Province_of_the_Polish_Crown\" title=\"Lesser Poland Province of the Polish Crown\">Lesser Poland Province of the Polish Crown</a> in the widest sense &#8211; with <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>, <a href=\"/wiki/Podlachia\" title=\"Podlachia\">Podlachia</a>, <a href=\"/wiki/Podolia\" title=\"Podolia\">Podolia</a> and <a href=\"/wiki/Kijowszczyzna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kijowszczyzna\">Kiev</a></div></div></div>\n<p>Lesser Poland lies in the area of the upper confluence of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> river and covers a large upland, including the <a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Mountains\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyskie Mountains\">\u015awi\u0119tokrzyskie Mountains</a> with the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-Cz%C4%99stochowa_Upland\" title=\"Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland\">Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland</a> further west, <a href=\"/wiki/Ma%C5%82opolska_Upland\" title=\"Ma\u0142opolska Upland\">Ma\u0142opolska Upland</a>, <a href=\"/wiki/Sandomierz_Basin\" title=\"Sandomierz Basin\">Sandomierz Basin</a>, and <a href=\"/wiki/Lublin_Upland\" title=\"Lublin Upland\">Lublin Upland</a>. Unlike other historical parts of the country, such as <a href=\"/wiki/Kujawy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kujawy\">Kujawy</a>, <a href=\"/wiki/Mazovia\" title=\"Mazovia\">Mazovia</a>, <a href=\"/wiki/Podlachia\" title=\"Podlachia\">Podlachia</a>, <a href=\"/wiki/Pomerania\" title=\"Pomerania\">Pomerania</a>, or <a href=\"/wiki/Greater_Poland\" title=\"Greater Poland\">Greater Poland</a>, Lesser Poland is mainly hilly, with Poland's highest peak, <a href=\"/wiki/Rysy\" title=\"Rysy\">Rysy</a>, located within the borders of the province. Flat are northern and central areas of the province \u2013 around <a href=\"/wiki/Tarnobrzeg\" title=\"Tarnobrzeg\">Tarnobrzeg</a>, <a href=\"/wiki/Stalowa_Wola\" title=\"Stalowa Wola\">Stalowa Wola</a>, <a href=\"/wiki/Radom\" title=\"Radom\">Radom</a> and <a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a>, also valleys of the main rivers \u2013 the Vistula, the <a href=\"/wiki/Pilica_(river)\" title=\"Pilica (river)\">Pilica</a>, and the <a href=\"/wiki/San_(river)\" title=\"San (river)\">San</a>. Apart from Rysy, there are several other peaks located in the province \u2013 <a href=\"/wiki/Pilsko\" title=\"Pilsko\">Pilsko</a>, <a href=\"/wiki/Babia_G%C3%B3ra\" title=\"Babia G\u00f3ra\">Babia G\u00f3ra</a>, <a href=\"/wiki/Turbacz\" title=\"Turbacz\">Turbacz</a>, as well as <a href=\"/wiki/%C5%81ysica\" title=\"\u0141ysica\">\u0141ysica</a> in the \u015awi\u0119tokrzyskie Mountains. Southern part of the province is covered by the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>, which are made of smaller ranges, such as <a href=\"/wiki/Pieniny\" title=\"Pieniny\">Pieniny</a>, <a href=\"/wiki/Tatra_Mountains\" title=\"Tatra Mountains\">Tatry</a>, and <a href=\"/wiki/Beskids\" title=\"Beskids\">Beskidy</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Palm_Sunday_in_Poland.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Palm_Sunday_in_Poland.PNG/220px-Palm_Sunday_in_Poland.PNG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Palm_Sunday_in_Poland.PNG/330px-Palm_Sunday_in_Poland.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Palm_Sunday_in_Poland.PNG/440px-Palm_Sunday_in_Poland.PNG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palm_Sunday_in_Poland.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Palm_Sunday\" title=\"Palm Sunday\">Palm Sunday</a> in <a href=\"/wiki/Lipnica_Murowana\" title=\"Lipnica Murowana\">Lipnica Murowana</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mapa_Wegier,_Polski,_Prus_i_Woloszczyzny,_1525._czwarte_strassburskie_wydanie,_ptolemejskiej_mapy_Waldseem%C3%BCllera_z_1507_r.zamieszczone_w_wydaniu_dziela_Claudii_Ptolemaei_Geographicae_enarrationis..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Mapa_Wegier%2C_Polski%2C_Prus_i_Woloszczyzny%2C_1525._czwarte_strassburskie_wydanie%2C_ptolemejskiej_mapy_Waldseem%C3%BCllera_z_1507_r.zamieszczone_w_wydaniu_dziela_Claudii_Ptolemaei_Geographicae_enarrationis..jpg/220px-thumbnail.jpg\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Mapa_Wegier%2C_Polski%2C_Prus_i_Woloszczyzny%2C_1525._czwarte_strassburskie_wydanie%2C_ptolemejskiej_mapy_Waldseem%C3%BCllera_z_1507_r.zamieszczone_w_wydaniu_dziela_Claudii_Ptolemaei_Geographicae_enarrationis..jpg/330px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Mapa_Wegier%2C_Polski%2C_Prus_i_Woloszczyzny%2C_1525._czwarte_strassburskie_wydanie%2C_ptolemejskiej_mapy_Waldseem%C3%BCllera_z_1507_r.zamieszczone_w_wydaniu_dziela_Claudii_Ptolemaei_Geographicae_enarrationis..jpg/440px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"629\" data-file-height=\"451\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mapa_Wegier,_Polski,_Prus_i_Woloszczyzny,_1525._czwarte_strassburskie_wydanie,_ptolemejskiej_mapy_Waldseem%C3%BCllera_z_1507_r.zamieszczone_w_wydaniu_dziela_Claudii_Ptolemaei_Geographicae_enarrationis..jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The 1507 Lesser Poland and <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a> Map (<i>Polonia Minor</i>, <i>Russia</i>) by <a href=\"/wiki/Martin_Waldseem%C3%BCller\" title=\"Martin Waldseem\u00fcller\">Martin Waldseem\u00fcller</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Almost whole area is located in the Vistula Basin, with the exception of western and southern parts, belonging to the <a href=\"/wiki/Oder\" title=\"Oder\">Odra</a> and <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Dunaj</a> Basins. Main rivers of the province are the Vistula, upper <a href=\"/wiki/Warta\" title=\"Warta\">Warta</a>, <a href=\"/wiki/So%C5%82a\" title=\"So\u0142a\">So\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/Skawa\" title=\"Skawa\">Skawa</a>, <a href=\"/wiki/Raba_(river)\" title=\"Raba (river)\">Raba</a>, <a href=\"/wiki/Dunajec\" title=\"Dunajec\">Dunajec</a>, <a href=\"/wiki/Wis%C5%82ok\" title=\"Wis\u0142ok\">Wis\u0142ok</a>, <a href=\"/wiki/Wis%C5%82oka\" title=\"Wis\u0142oka\">Wis\u0142oka</a>, <a href=\"/wiki/San_(river)\" title=\"San (river)\">San</a>, <a href=\"/wiki/Wieprz\" title=\"Wieprz\">Wieprz</a>, <a href=\"/wiki/Przemsza\" title=\"Przemsza\">Przemsza</a>, <a href=\"/wiki/Nida_(river)\" title=\"Nida (river)\">Nida</a>, <a href=\"/wiki/Kamienna_(river)\" title=\"Kamienna (river)\">Kamienna</a>, <a href=\"/wiki/Radomka\" title=\"Radomka\">Radomka</a>, and Pilica. Major lakes of the province are: <a href=\"/wiki/Lake_Ro%C5%BCn%C3%B3w\" title=\"Lake Ro\u017cn\u00f3w\">Lake Ro\u017cn\u00f3w</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lake_Czch%C3%B3w&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Czch\u00f3w (page does not exist)\">Lake Czch\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Lake_Dobczyce\" title=\"Lake Dobczyce\">Lake Dobczyce</a>, <a href=\"/wiki/Lake_Czorsztyn\" title=\"Lake Czorsztyn\">Lake Czorsztyn</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lake_Czaniec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Czaniec (page does not exist)\">Lake Czaniec</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lake_Mi%C4%99dzybrodzie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Mi\u0119dzybrodzie (page does not exist)\">Lake Mi\u0119dzybrodzie</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lake_Klimk%C3%B3wka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lake Klimk\u00f3wka (page does not exist)\">Lake Klimk\u00f3wka</a> and <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec_Lake\" title=\"\u017bywiec Lake\">\u017bywiec Lake</a>. Most of them are man-made reservoirs.\n</p><p>Lesser Poland stretches from the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathians</a> in the south to Pilica and <a href=\"/wiki/Liwiec\" title=\"Liwiec\">Liwiec</a> rivers to the north. It borders Mazovia to the north, <a href=\"/wiki/Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Podlaskie Voivodeship\">Podlaskie</a> to the northeast, <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a> to the east, <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> to the south, <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a> to the west, and Greater Poland to the northwest. Currently, the region is divided between Polish <a href=\"/wiki/Voivodeship\" title=\"Voivodeship\">voivodeships</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland Voivodeship</a> (whole), \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship (whole), <a href=\"/wiki/Silesian_Voivodeship\" title=\"Silesian Voivodeship\">Silesian Voivodeship</a> (eastern half), <a href=\"/wiki/Podkarpackie_Voivodeship\" title=\"Podkarpackie Voivodeship\">Podkarpackie Voivodeship</a> (western part), <a href=\"/wiki/Masovian_Voivodeship\" title=\"Masovian Voivodeship\">Masovian Voivodeship</a> (southern part), <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Voivodeship\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\">\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship</a> (southeastern corner), and <a href=\"/wiki/Lublin_Voivodeship\" title=\"Lublin Voivodeship\">Lublin Voivodeship</a> (western part).\n</p><p>In Silesian Voivodeship, the border between <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a> and Lesser Poland is easy to draw, because with few exceptions, it goes along boundaries of local <a href=\"/wiki/Powiat\" title=\"Powiat\">counties</a>. In the south, it goes along western boundary of ancient <a href=\"/wiki/Duchy_of_Teschen\" title=\"Duchy of Teschen\">Duchy of Teschen</a>, with the borderline along the <a href=\"/wiki/Bia%C5%82a_(Vistula)\" title=\"Bia\u0142a (Vistula)\">Bia\u0142a</a> river, where <a href=\"/wiki/Zwardo%C5%84\" title=\"Zwardo\u0144\">Zwardo\u0144</a>, <a href=\"/wiki/Mil%C3%B3wka,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Mil\u00f3wka, Silesian Voivodeship\">Mil\u00f3wka</a>, and <a href=\"/wiki/Rajcza\" title=\"Rajcza\">Rajcza</a> are in Lesser Poland. <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a> is a city made of two parts \u2013 Lesser Poland's Biala (also called <i>Biala Krakowska</i>), makes eastern half of the city, and only in 1951 it merged with Silesian Bielsko.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Further north, the border goes along western boundaries of cities of <a href=\"/wiki/Jaworzno\" title=\"Jaworzno\">Jaworzno</a>, and <a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a>, along the <a href=\"/wiki/Przemsza\" title=\"Przemsza\">Przemsza</a> and <a href=\"/wiki/Brynica\" title=\"Brynica\">Brynica</a> rivers. Then it goes northwest, leaving <a href=\"/wiki/Czelad%C5%BA\" title=\"Czelad\u017a\">Czelad\u017a</a>, <a href=\"/wiki/Siewierz\" title=\"Siewierz\">Siewierz</a>, <a href=\"/wiki/Kozieg%C5%82owy,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Kozieg\u0142owy, Silesian Voivodeship\">Kozieg\u0142owy</a>, <a href=\"/wiki/Blachownia\" title=\"Blachownia\">Blachownia</a>, <a href=\"/wiki/K%C5%82obuck\" title=\"K\u0142obuck\">K\u0142obuck</a> and <a href=\"/wiki/Krzepice\" title=\"Krzepice\">Krzepice</a> within Lesser Poland.<sup id=\"cite_ref-1909_guide_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1909_guide-8\">&#91;8&#93;</a></sup> From Krzepice, the border goes eastwards, towards <a href=\"/wiki/Koniecpol\" title=\"Koniecpol\">Koniecpol</a>, and along the Pilica river, with such towns as <a href=\"/wiki/Przedborz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Przedborz\">Przedborz</a>,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Opoczno,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Drzewica\" title=\"Drzewica\">Drzewica</a>, <a href=\"/wiki/Bia%C5%82obrzegi\" title=\"Bia\u0142obrzegi\">Bia\u0142obrzegi</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGloger1903186_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGloger1903186-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Kozienice\" title=\"Kozienice\">Kozienice</a><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> within Lesser Poland. East of Bia\u0142obrzegi, the boundary goes mainly along the <a href=\"/wiki/Radomka\" title=\"Radomka\">Radomka</a> river, to the Vistula. East of the Vistula, the boundary goes north of <a href=\"/wiki/%C5%81askarzew\" title=\"\u0141askarzew\">\u0141askarzew</a> and <a href=\"/wiki/%C5%BBelech%C3%B3w\" title=\"\u017belech\u00f3w\">\u017belech\u00f3w</a>, and south of Mazovian town of <a href=\"/wiki/Garwolin\" title=\"Garwolin\">Garwolin</a>,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> turning northwest. Extreme northern point of the province is marked by the <a href=\"/wiki/Liwiec\" title=\"Liwiec\">Liwiec</a> river, with both <a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a>, and <a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a> being part of Lesser Poland.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The line then goes south, with <a href=\"/wiki/Miedzyrzec_Podlaski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miedzyrzec Podlaski\">Miedzyrzec Podlaski</a> being part of historical <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Lithuania\" title=\"Grand Duchy of Lithuania\">Grand Duchy of Lithuania</a>, and <a href=\"/wiki/Radzy%C5%84_Podlaski\" title=\"Radzy\u0144 Podlaski\">Radzy\u0144 Podlaski</a><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> as well as <a href=\"/wiki/Parczew\" title=\"Parczew\">Parczew</a> left in Lesser Poland.\n</p><p>Between the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> and the <a href=\"/wiki/Bug_River\" title=\"Bug River\">Bug</a> Rivers, eastern border of Lesser Poland goes west of <a href=\"/wiki/Leczna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leczna\">Leczna</a>, but east of <a href=\"/wiki/Krasnystaw\" title=\"Krasnystaw\">Krasnystaw</a> and <a href=\"/wiki/Szczebrzeszyn\" title=\"Szczebrzeszyn\">Szczebrzeszyn</a>, both of which historically belong to <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Further south, Lesser Poland includes <a href=\"/wiki/Frampol\" title=\"Frampol\">Frampol</a>, and <a href=\"/wiki/Bi%C5%82goraj\" title=\"Bi\u0142goraj\">Bi\u0142goraj</a>, which lies in the southeastern corner on Lesser Poland's historical Lublin Voivodeship, close to the border with Red Ruthenia. The border then goes west of Bi\u0142goraj, turning south, towards <a href=\"/wiki/Le%C5%BCajsk\" title=\"Le\u017cajsk\">Le\u017cajsk</a> (which belongs to Red Ruthenia).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Boundary between Lesser Poland and Red Ruthenia was described by Ukrainian historian and geographer Myron Korduba along the line <a href=\"/wiki/Dukla\" title=\"Dukla\">Dukla</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Krosno\" title=\"Krosno\">Krosno</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Domaradz,_Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Domaradz, Subcarpathian Voivodeship\">Domaradz</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Czudec\" title=\"Czudec\">Czudec</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Krzesz%C3%B3w,_Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krzesz\u00f3w, Subcarpathian Voivodeship\">Krzesz\u00f3w nad Sanem</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Lesser Poland border towns were: <a href=\"/wiki/Rudnik_nad_Sanem\" title=\"Rudnik nad Sanem\">Rudnik</a>, <a href=\"/wiki/Kolbuszowa\" title=\"Kolbuszowa\">Kolbuszowa</a>,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ropczyce\" title=\"Ropczyce\">Ropczyce</a>,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/S%C4%99dzisz%C3%B3w_Ma%C5%82opolski\" title=\"S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski\">S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski</a>, <a href=\"/wiki/Strzy%C5%BC%C3%B3w\" title=\"Strzy\u017c\u00f3w\">Strzy\u017c\u00f3w</a>,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jas%C5%82o\" title=\"Jas\u0142o\">Jas\u0142o</a>, <a href=\"/wiki/Gorlice\" title=\"Gorlice\">Gorlice</a>, and <a href=\"/wiki/Biecz\" title=\"Biecz\">Biecz</a>. Southern border of Lesser Poland goes along the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>, and with minor changes, it has not changed for centuries. Cities of <a href=\"/wiki/Le%C5%BCajsk\" title=\"Le\u017cajsk\">Le\u017cajsk</a>, <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Sanok\" title=\"Sanok\">Sanok</a>, <a href=\"/wiki/Brzoz%C3%B3w\" title=\"Brzoz\u00f3w\">Brzoz\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Krosno\" title=\"Krosno\">Krosno</a> do not belong to historical Lesser Poland, as they are part of Red Ruthenia (<a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Voivodeship\" title=\"Lw\u00f3w Voivodeship\">Lw\u00f3w Voivodeship</a>).\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg/220px-Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg/330px-Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg/440px-Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg 2x\" data-file-width=\"1840\" data-file-height=\"1223\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a> on the right bank of the Vistula river.</div></div></div>\n<p>Historically, Lesser Poland was divided into two lands - Krak\u00f3w Land and Sandomierz Land, both of which emerged after the <a href=\"/wiki/Testament_of_Boles%C5%82aw_III_Krzywousty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Testament of Boles\u0142aw III Krzywousty\">Testament of Boles\u0142aw III Krzywousty</a>. In the 14th century, <a href=\"/wiki/Sandomierz_Voivodeship\" title=\"Sandomierz Voivodeship\">Sandomierz Voivodeship</a> and <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Voivodeship_(14th_century_%E2%80%93_1795)\" title=\"Krak\u00f3w Voivodeship (14th century \u2013 1795)\">Krak\u00f3w Voivodeship</a> were created, and in 1474, <a href=\"/wiki/Lublin_Voivodeship_(1474%E2%80%931795)\" title=\"Lublin Voivodeship (1474\u20131795)\">Lublin Voivodeship</a> was carved of three Sandomierz Voivodeship counties, located on the right bank of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a>. Historian Adolf Pawi\u0144ski, who in the late 19th century was director of <a href=\"/wiki/Polish_Central_Archives_of_Historical_Records\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Central Archives of Historical Records\">Polish Central Archives of Historical Records</a>, estimated in his book \"Polska XVI wieku pod wzgl\u0119dem geograficzno-statystycznym\", that the size of Krak\u00f3w Voivodeship was 19,028&#160;km<sup>2</sup>. Sandomierz Voivodeship had the area of 25,762&#160;km<sup>2</sup>., and Lublin Voivodeship - 11,033&#160;km<sup>2</sup>. Together with the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Siewierz\" title=\"Duchy of Siewierz\">Duchy of Siewierz</a> (607&#160;km<sup>2</sup>.), and the parts of <a href=\"/wiki/Spi%C5%A1\" title=\"Spi\u0161\">Spi\u0161</a> that belonged to Poland after the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Lubowla\" title=\"Treaty of Lubowla\">Treaty of Lubowla</a> (1211&#160;km<sup>2</sup>.), total area of Lesser Poland was 57,640 square kilometers.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Apart from the three historic lands, Lesser Poland has other smaller regions, such as <a href=\"/wiki/Podhale\" title=\"Podhale\">Podhale</a>, <a href=\"/wiki/Nida_River#Ponidzie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nida River\">Ponidzie</a>, and <a href=\"/wiki/Zag%C5%82%C4%99bie_D%C4%85browskie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie\">Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin_of_the_name\">Origin of the name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origin of the name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Zygmunt_Gloger\" title=\"Zygmunt Gloger\">Zygmunt Gloger</a> in his work <i>Historical geography of land of ancient Poland</i> (<i>Geografia historyczna ziem dawnej Polski</i>) states that according to a Polish custom, whenever a new village was formed next to an older one, the name of the new entity was presented with an adjective <i>little</i> (or <i>lesser</i>), while the old village was described as <i>greater</i>. The same procedure was used in naming these two Polish provinces&#160;&#8211;&#160;the \"older\" one, the cradle of the Polish state, was called <i>Greater Poland</i>, while her \"younger sister\", which became part of Poland a few years later, was called <i>Lesser Poland</i>. The name Greater Poland (<i>Polonia Maior</i>) was for the first time used in 1242, by princes Boleslaw and <a href=\"/wiki/Przemys%C5%82_I_of_Greater_Poland\" title=\"Przemys\u0142 I of Greater Poland\">Przemys\u0142aw I</a>, who named themselves <i>Duces Majoris Poloniae</i> (<i>Princes of the Older Poland</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGloger1903170_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGloger1903170-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Lesser Poland, or <i>Polonia Minor</i>, appeared for the first time in historical documents in 1493, in the <a href=\"/wiki/Statutes_of_Piotrk%C3%B3w\" title=\"Statutes of Piotrk\u00f3w\">Statutes of Piotrk\u00f3w</a>, during the reign of King <a href=\"/wiki/Jan_Olbracht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jan Olbracht\">Jan Olbracht</a>,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> to distinguish this province from Greater Poland (<i>Polonia Maior</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zamek-niepolomice.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Zamek-niepolomice.jpg/220px-Zamek-niepolomice.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Zamek-niepolomice.jpg/330px-Zamek-niepolomice.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Zamek-niepolomice.jpg/440px-Zamek-niepolomice.jpg 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"412\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zamek-niepolomice.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Niepo%C5%82omice\" title=\"Niepo\u0142omice\">Niepo\u0142omice</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sokolica_a1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Sokolica_a1.jpg/220px-Sokolica_a1.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Sokolica_a1.jpg/330px-Sokolica_a1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Sokolica_a1.jpg/440px-Sokolica_a1.jpg 2x\" data-file-width=\"2170\" data-file-height=\"1626\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sokolica_a1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pieniny\" title=\"Pieniny\">Pieniny National Park</a></div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_period_and_Kingdom_of_Poland\">Early period and Kingdom of Poland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early period and Kingdom of Poland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the first years of Polish statehood, southern Lesser Poland was inhabited by the <a href=\"/wiki/West_Slavs\" title=\"West Slavs\">West Slavic tribe</a> of <a href=\"/wiki/Vistulans\" title=\"Vistulans\">Vistulans</a>, with two major centers in Krak\u00f3w and <a href=\"/wiki/Wi%C5%9Blica\" title=\"Wi\u015blica\">Wi\u015blica</a>. Their land, which had probably been part of <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a>, and <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELerski1996309_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELerski1996309-25\">&#91;25&#93;</a></sup> was annexed by <a href=\"/wiki/Mieszko_I_of_Poland\" title=\"Mieszko I of Poland\">Mieszko I of Poland</a> some time in the late 10th century. Cosmas of Prague in his <i>Chronicle of Bohemians</i> wrote: \"Polish prince Mieszko, a cunning man, seized by ruse the city of Krak\u00f3w, killing with sword all Czechs he found there\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECosmas_of_Prague2006155_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECosmas_of_Prague2006155-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Northern part of Lesser Poland (Lublin and Sandomierz) was probably inhabited by another tribe, the <a href=\"/wiki/Lendians\" title=\"Lendians\">Lendians</a>,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> and dr Antoni Podraza, historian of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> claims that ancient division of Lesser Poland into two major parts \u2013 Land (Duchy) of Krak\u00f3w, and Land (Duchy) of Sandomierz, is based on the existence of two Slavic tribes in the area.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> However, exact location of the Lendians has not been determined to this day. Some historians speculate that they occupied Red Ruthenia, and their center was in <a href=\"/wiki/Przemy%C5%9Bl\" title=\"Przemy\u015bl\">Przemy\u015bl</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELabuda1988167\u2013211_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELabuda1988167\u2013211-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>\nAround the year 1000, the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Krak\u00f3w\">Roman Catholic Archdiocese of Krak\u00f3w</a> was created, and its borders covered whole area of Lesser Poland. During the reign of <a href=\"/wiki/Casimir_I_the_Restorer\" title=\"Casimir I the Restorer\">Casimir I the Restorer</a>, Krak\u00f3w for the first time became the capital of Poland (around 1040), since Greater Poland and <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>, with main Polish urban centers, such as <a href=\"/wiki/Gniezno\" title=\"Gniezno\">Gniezno</a> and <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84\" title=\"Pozna\u0144\">Pozna\u0144</a> were ravaged by Duke <a href=\"/wiki/Bretislaus_I,_Duke_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bretislaus I, Duke of Bohemia\">Bretislaus I</a> of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> In 1138, following the <a href=\"/wiki/Testament_of_Boles%C5%82aw_III_Krzywousty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Testament of Boles\u0142aw III Krzywousty\">Testament of Boles\u0142aw III Krzywousty</a>, the country was divided between his sons (see also <a href=\"/wiki/Fragmentation_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fragmentation of Poland\">Fragmentation of Poland</a>). <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_III_Wrymouth\" title=\"Boles\u0142aw III Wrymouth\">Boles\u0142aw III Wrymouth</a> created the <a href=\"/wiki/Seniorate_Province\" title=\"Seniorate Province\">Seniorate Province</a>, which, among others, consisted of Krak\u00f3w. At the same time, Lesser Poland was divided into two parts, when its eastern part formed the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Sandomierz\" title=\"Duchy of Sandomierz\">Duchy of Sandomierz</a>,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> carved by the ruler for his son <a href=\"/wiki/Henry_of_Sandomierz\" title=\"Henry of Sandomierz\">Henry of Sandomierz</a>.</p><p>\nDuring the <a href=\"/wiki/History_of_Poland#Fragmentation\" title=\"History of Poland\">fragmentation period</a>, both lands of Lesser Poland were frequently ruled by the same prince. Among them were <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_IV_the_Curly\" title=\"Boles\u0142aw IV the Curly\">Boles\u0142aw IV the Curly</a>, <a href=\"/wiki/Mieszko_III_the_Old\" title=\"Mieszko III the Old\">Mieszko III the Old</a>, <a href=\"/wiki/Casimir_II_the_Just\" title=\"Casimir II the Just\">Casimir II the Just</a>, <a href=\"/wiki/Leszek_I_the_White\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leszek I the White\">Leszek I the White</a>, <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_V_the_Chaste\" title=\"Boles\u0142aw V the Chaste\">Boles\u0142aw V the Chaste</a>, <a href=\"/wiki/Leszek_II_the_Black\" title=\"Leszek II the Black\">Leszek II the Black</a>, <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_I_the_Elbow-high\" title=\"W\u0142adys\u0142aw I the Elbow-high\">W\u0142adys\u0142aw I the Elbow-high</a>, and <a href=\"/wiki/King_of_Bohemia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Bohemia\">King of Bohemia</a>, <a href=\"/wiki/Wenceslaus_II_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus II of Bohemia\">Wenceslaus II of Bohemia</a>, who united Lesser Poland in 1290/1291. The province was pillaged during the Mongol invasion of Poland, when a combined army of Krak\u00f3w and Sandomierz was destroyed by <a href=\"/wiki/Baidar\" title=\"Baidar\">Baidar</a> in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Chmielnik\" title=\"Battle of Chmielnik\">Battle of Chmielnik</a>. The loss was so heavy that <a href=\"/wiki/Norman_Davies\" title=\"Norman Davies\">Norman Davies</a> wrote: \"At Chmielnik, the assembled nobility of Ma\u0142opolska perished to a man.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDavies200571_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDavies200571-32\">&#91;32&#93;</a></sup> During their <a href=\"/wiki/First_Mongol_invasion_of_Poland\" title=\"First Mongol invasion of Poland\">1241</a>, <a href=\"/wiki/Second_Mongol_invasion_of_Poland\" title=\"Second Mongol invasion of Poland\">1259</a>, and <a href=\"/wiki/Third_Mongol_invasion_of_Poland\" title=\"Third Mongol invasion of Poland\">1287</a> invasions, the Mongols burned major cities of Lesser Poland, killing thousands of people. Furthermore, the province, especially its northeastern part, was often raided by the <a href=\"/wiki/Lithuanian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lithuanian people\">Lithuanians</a>, <a href=\"/wiki/Rus%27_(people)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rus&#39; (people)\">Rusyns</a>, <a href=\"/wiki/Yotvingians\" title=\"Yotvingians\">Yotvingians</a>, and <a href=\"/wiki/Old_Prussians\" title=\"Old Prussians\">Old Prussians</a>. The city of Lublin suffered most frequently \u2013 among others, it was burnt by the Rusyns in 1244, the Lithuanians 1255, the Prussians in 1266, and the Yotvingians in 1282.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Another center of the province, Sandomierz, was destroyed by the Tartars in 1260,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBedford2008224_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBedford2008224-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and burnt by the Lithuanians in 1349.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg/220px-Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg\" width=\"220\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg/330px-Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg/440px-Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg 2x\" data-file-width=\"2528\" data-file-height=\"1932\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_w_B%C4%99dzinie.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a> Castle, which guarded the western border of Lesser Poland</div></div></div>\n<p>Unlike other Polish provinces, especially <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>, Lesser Poland did not undergo further fragmentation, and in the early 14th century became the core of the reunited nation (together with Greater Poland).<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> The period of nation's fragmentation came to a symbolic end on 30 January 1320, when <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_I_the_Elbow-high\" title=\"W\u0142adys\u0142aw I the Elbow-high\">W\u0142adys\u0142aw I the Elbow-high</a> was crowned as <a href=\"/wiki/King_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Poland\">King of Poland</a>. The ceremony took place in Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Wawel_Cathedral\" title=\"Wawel Cathedral\">Wawel Cathedral</a>, and the king of the reunited country decided to choose Krak\u00f3w as the capital. Through 14th and 15th centuries, Lesser Poland's position as the most important province of the nation was cemented. It became visible during the reign of <a href=\"/wiki/Casimir_III_the_Great\" title=\"Casimir III the Great\">Casimir III the Great</a>, who favored less known Lesser Poland's noble families, at the expense of Greater Poland's nobility.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> The reign of Casimir the Great was a period of growing prosperity of Lesser Poland. With high density of population, fertile soils and rich deposits of minerals (especially salt in <a href=\"/wiki/Bochnia\" title=\"Bochnia\">Bochnia</a> and <a href=\"/wiki/Wieliczka\" title=\"Wieliczka\">Wieliczka</a>, as well as lead in <a href=\"/wiki/Olkusz\" title=\"Olkusz\">Olkusz</a>), the province was the richest part of Poland. After annexation of <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>, Lesser Poland lost its status of the borderland, and both regions created an economic bridge between Poland and the ports of the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELerski1996309_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELerski1996309-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The king, who drew Jewish <a href=\"/wiki/Casimir_III_the_Great#Relationship_with_Polish_Jews\" title=\"Casimir III the Great\">settlers from across Europe to his country</a>, built several castles along western border of Lesser Poland, with the most notable ones in <a href=\"/wiki/Skawina\" title=\"Skawina\">Skawina</a>, <a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/B%C4%99dzin_Castle\" title=\"B\u0119dzin Castle\">B\u0119dzin</a>, <a href=\"/wiki/Lanckorona\" title=\"Lanckorona\">Lanckorona</a>, <a href=\"/wiki/Olkusz\" title=\"Olkusz\">Olkusz</a>, <a href=\"/wiki/Lel%C3%B3w\" title=\"Lel\u00f3w\">Lel\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Bobolice_Castle\" title=\"Bobolice Castle\">Bobolice</a>, <a href=\"/wiki/Krzepice\" title=\"Krzepice\">Krzepice</a>, <a href=\"/wiki/Ogrodzieniec\" title=\"Ogrodzieniec\">Ogrodzieniec</a>, <a href=\"/wiki/Ojc%C3%B3w\" title=\"Ojc\u00f3w\">Ojc\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Olsztyn,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Olsztyn, Silesian Voivodeship\">Olsztyn</a>, <a href=\"/wiki/Bobolice\" title=\"Bobolice\">Bobolice</a>, <a href=\"/wiki/Mir%C3%B3w,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Mir\u00f3w, Silesian Voivodeship\">Mir\u00f3w</a> (see also <a href=\"/wiki/Eagle_Nests_Trail\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eagle Nests Trail\">Eagle Nests Trail</a>). Furthermore, he built or strengthened castles in other parts of the province, such as <a href=\"/wiki/Szydlow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Szydlow\">Szydlow</a>, <a href=\"/wiki/Ch%C4%99ciny_Castle\" title=\"Ch\u0119ciny Castle\">Ch\u0119ciny</a>, <a href=\"/wiki/Wi%C5%9Blica\" title=\"Wi\u015blica\">Wi\u015blica</a>, Radom, <a href=\"/wiki/Niedzica_Castle\" title=\"Niedzica Castle\">Niedzica</a>, Opoczno, <a href=\"/wiki/Lublin_Castle\" title=\"Lublin Castle\">Lublin</a>, <a href=\"/wiki/Sandomierz_Castle\" title=\"Sandomierz Castle\">Sandomierz</a>, as well as the <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a>. Also, during his reign (1333\u20131370), Casimir the Great founded on <a href=\"/wiki/Magdeburg_rights\" title=\"Magdeburg rights\">Magdeburg rights</a> several cities, <a href=\"/wiki/Urbanization\" title=\"Urbanization\">urbanizing</a> hitherto rural province.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Among major Lesser Poland's cities founded by the King, there are:\n</p>\n<dl><dd><table class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center; width:90%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>#\n</th>\n<th>City\n</th>\n<th>Founded\n</th>\n<th>Current voivodeship\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Krak\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/20px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"31\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/30px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/40px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a></b>\n</td>\n<td>1334\n</td>\n<td>now a district of Krak\u00f3w\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_K%C5%82obuck_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL K\u0142obuck COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/POL_K%C5%82obuck_COA.svg/20px-POL_K%C5%82obuck_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/POL_K%C5%82obuck_COA.svg/30px-POL_K%C5%82obuck_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/POL_K%C5%82obuck_COA.svg/40px-POL_K%C5%82obuck_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"857\" /></a> <b><a href=\"/wiki/K%C5%82obuck\" title=\"K\u0142obuck\">K\u0142obuck</a></b>\n</td>\n<td>1339\n</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Dobczyce_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL gmina Dobczyce COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/POL_gmina_Dobczyce_COA.svg/20px-POL_gmina_Dobczyce_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/POL_gmina_Dobczyce_COA.svg/30px-POL_gmina_Dobczyce_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/POL_gmina_Dobczyce_COA.svg/40px-POL_gmina_Dobczyce_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"740\" data-file-height=\"813\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Dobczyce\" title=\"Dobczyce\">Dobczyce</a></b>\n</td>\n<td>1340\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Gryb\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg/20px-POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg/30px-POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg/40px-POL_Gryb%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"985\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Gryb%C3%B3w\" title=\"Gryb\u00f3w\">Gryb\u00f3w</a></b>\n</td>\n<td>1340\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Tuch\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg/20px-POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg/30px-POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg/40px-POL_Tuch%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"527\" data-file-height=\"724\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Tuch%C3%B3w\" title=\"Tuch\u00f3w\">Tuch\u00f3w</a></b>\n</td>\n<td>1340\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png\" class=\"image\"><img alt=\"POL gmina Lel\u00f3w COA.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png/20px-POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png\" width=\"20\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png/30px-POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png/40px-POL_gmina_Lel%C3%B3w_COA.png 2x\" data-file-width=\"432\" data-file-height=\"553\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Lel%C3%B3w\" title=\"Lel\u00f3w\">Lel\u00f3w</a></b>\n</td>\n<td>1340\n</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_My%C5%9Blenice_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL My\u015blenice COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/POL_My%C5%9Blenice_COA.svg/20px-POL_My%C5%9Blenice_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/POL_My%C5%9Blenice_COA.svg/30px-POL_My%C5%9Blenice_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/POL_My%C5%9Blenice_COA.svg/40px-POL_My%C5%9Blenice_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"552\" data-file-height=\"607\" /></a> <b><a href=\"/wiki/My%C5%9Blenice\" title=\"My\u015blenice\">My\u015blenice</a></b>\n</td>\n<td>1342\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Nowy_Targ_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Nowy Targ COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/POL_Nowy_Targ_COA.svg/20px-POL_Nowy_Targ_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/POL_Nowy_Targ_COA.svg/30px-POL_Nowy_Targ_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/POL_Nowy_Targ_COA.svg/40px-POL_Nowy_Targ_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"507\" data-file-height=\"724\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Nowy_Targ\" title=\"Nowy Targ\">Nowy Targ</a></b>\n</td>\n<td>1346\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Biecz_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Biecz COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/POL_Biecz_COA.svg/20px-POL_Biecz_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/POL_Biecz_COA.svg/30px-POL_Biecz_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/POL_Biecz_COA.svg/40px-POL_Biecz_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"928\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Biecz\" title=\"Biecz\">Biecz</a></b>\n</td>\n<td>1348\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"POL gmina Kro\u015bcienko nad Dunajcem COA.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg/20px-POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg/30px-POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg/40px-POL_gmina_Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg 2x\" data-file-width=\"114\" data-file-height=\"143\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Kro%C5%9Bcienko_nad_Dunajcem\" title=\"Kro\u015bcienko nad Dunajcem\">Kro\u015bcienko nad Dunajcem</a></b>\n</td>\n<td>1348\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Piwniczna-Zdr\u00f3j COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg/20px-POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg/30px-POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg/40px-POL_Piwniczna-Zdr%C3%B3j_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"545\" data-file-height=\"659\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Piwniczna-Zdr%C3%B3j\" title=\"Piwniczna-Zdr\u00f3j\">Piwniczna-Zdr\u00f3j</a></b>\n</td>\n<td>1348\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Opoczno_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Opoczno COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/POL_Opoczno_COA.svg/20px-POL_Opoczno_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/POL_Opoczno_COA.svg/30px-POL_Opoczno_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/POL_Opoczno_COA.svg/40px-POL_Opoczno_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"765\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Opoczno\" title=\"Opoczno\">Opoczno</a></b>\n</td>\n<td>1350\n</td>\n<td>\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Radom_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Radom COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/POL_Radom_COA.svg/20px-POL_Radom_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"31\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/POL_Radom_COA.svg/30px-POL_Radom_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/POL_Radom_COA.svg/40px-POL_Radom_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1167\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Radom\" title=\"Radom\">Radom</a></b>\n</td>\n<td>1350\n</td>\n<td>Masovian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Tymbark_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Tymbark COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/POL_Tymbark_COA.svg/20px-POL_Tymbark_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/POL_Tymbark_COA.svg/30px-POL_Tymbark_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/POL_Tymbark_COA.svg/40px-POL_Tymbark_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"888\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Tymbark\" title=\"Tymbark\">Tymbark</a></b>\n</td>\n<td>1354\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Pilzno_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Pilzno COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/POL_Pilzno_COA.svg/20px-POL_Pilzno_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/POL_Pilzno_COA.svg/30px-POL_Pilzno_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/POL_Pilzno_COA.svg/40px-POL_Pilzno_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"796\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Pilzno\" title=\"Pilzno\">Pilzno</a></b>\n</td>\n<td>1354\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Gmina_checiny_herb.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gmina checiny herb.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Gmina_checiny_herb.svg/20px-Gmina_checiny_herb.svg.png\" width=\"20\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Gmina_checiny_herb.svg/30px-Gmina_checiny_herb.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Gmina_checiny_herb.svg/40px-Gmina_checiny_herb.svg.png 2x\" data-file-width=\"453\" data-file-height=\"524\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Ch%C4%99ciny\" title=\"Ch\u0119ciny\">Ch\u0119ciny</a></b>\n</td>\n<td>1354\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Proszowice_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Proszowice COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/POL_Proszowice_COA.svg/20px-POL_Proszowice_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/POL_Proszowice_COA.svg/30px-POL_Proszowice_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/POL_Proszowice_COA.svg/40px-POL_Proszowice_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"940\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Proszowice\" title=\"Proszowice\">Proszowice</a></b>\n</td>\n<td>1358\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_B%C4%99dzin_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL B\u0119dzin COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/POL_B%C4%99dzin_COA.svg/20px-POL_B%C4%99dzin_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/POL_B%C4%99dzin_COA.svg/30px-POL_B%C4%99dzin_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/POL_B%C4%99dzin_COA.svg/40px-POL_B%C4%99dzin_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"885\" /></a> <b><a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a></b>\n</td>\n<td>1358\n</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_D%C4%99bica_N_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL D\u0119bica N COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/POL_D%C4%99bica_N_COA.svg/20px-POL_D%C4%99bica_N_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/POL_D%C4%99bica_N_COA.svg/30px-POL_D%C4%99bica_N_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/POL_D%C4%99bica_N_COA.svg/40px-POL_D%C4%99bica_N_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"825\" /></a> <b><a href=\"/wiki/D%C4%99bica\" title=\"D\u0119bica\">D\u0119bica</a></b>\n</td>\n<td>1358\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Stopnica_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL gmina Stopnica COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/POL_gmina_Stopnica_COA.svg/20px-POL_gmina_Stopnica_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/POL_gmina_Stopnica_COA.svg/30px-POL_gmina_Stopnica_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/POL_gmina_Stopnica_COA.svg/40px-POL_gmina_Stopnica_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"746\" data-file-height=\"908\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Stopnica\" title=\"Stopnica\">Stopnica</a></b>\n</td>\n<td>1362\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Ropczyce_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Ropczyce COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/POL_Ropczyce_COA.svg/20px-POL_Ropczyce_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/POL_Ropczyce_COA.svg/30px-POL_Ropczyce_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/POL_Ropczyce_COA.svg/40px-POL_Ropczyce_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"815\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Ropczyce\" title=\"Ropczyce\">Ropczyce</a></b>\n</td>\n<td>1362\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Skawina_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Skawina COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/POL_Skawina_COA.svg/20px-POL_Skawina_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/POL_Skawina_COA.svg/30px-POL_Skawina_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/POL_Skawina_COA.svg/40px-POL_Skawina_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1102\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Skawina\" title=\"Skawina\">Skawina</a></b>\n</td>\n<td>1364\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Muszyna_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Muszyna COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/POL_Muszyna_COA.svg/20px-POL_Muszyna_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/POL_Muszyna_COA.svg/30px-POL_Muszyna_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/POL_Muszyna_COA.svg/40px-POL_Muszyna_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"900\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Muszyna\" title=\"Muszyna\">Muszyna</a></b>\n</td>\n<td>1364\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Jas%C5%82o_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Jas\u0142o COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/POL_Jas%C5%82o_COA.svg/20px-POL_Jas%C5%82o_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/POL_Jas%C5%82o_COA.svg/30px-POL_Jas%C5%82o_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/POL_Jas%C5%82o_COA.svg/40px-POL_Jas%C5%82o_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"888\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Jas%C5%82o\" title=\"Jas\u0142o\">Jas\u0142o</a></b>\n</td>\n<td>1366\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_gmina_Brzostek_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL gmina Brzostek COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/POL_gmina_Brzostek_COA.svg/20px-POL_gmina_Brzostek_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/POL_gmina_Brzostek_COA.svg/30px-POL_gmina_Brzostek_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/POL_gmina_Brzostek_COA.svg/40px-POL_gmina_Brzostek_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"886\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Brzostek\" title=\"Brzostek\">Brzostek</a></b>\n</td>\n<td>1366\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Wojnicz_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Wojnicz COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/POL_Wojnicz_COA.svg/20px-POL_Wojnicz_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/POL_Wojnicz_COA.svg/30px-POL_Wojnicz_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/POL_Wojnicz_COA.svg/40px-POL_Wojnicz_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"898\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Wojnicz\" title=\"Wojnicz\">Wojnicz</a></b>\n</td>\n<td>1369\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr></tbody></table></dd></dl>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG/220px-Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG/330px-Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG/440px-Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Koz%C5%82%C3%B3wka_Palace\" title=\"Koz\u0142\u00f3wka Palace\">Koz\u0142\u00f3wka Palace</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg/220px-Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg\" width=\"220\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg/330px-Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg/440px-Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg 2x\" data-file-width=\"2576\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pa%C5%82ac_w_Kurozw%C4%99kach.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Palatial residence in <a href=\"/wiki/Kurozw%C4%99ki\" title=\"Kurozw\u0119ki\">Kurozw\u0119ki</a></div></div></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:223px;max-width:223px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:221px;max-width:221px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Royal_Castle_in_Lublin.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Royal_Castle_in_Lublin.JPG/219px-Royal_Castle_in_Lublin.JPG\" width=\"219\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Royal_Castle_in_Lublin.JPG/329px-Royal_Castle_in_Lublin.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Royal_Castle_in_Lublin.JPG/438px-Royal_Castle_in_Lublin.JPG 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Neogothic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neogothic\">Neogothic</a> fa\u00e7ade of <a href=\"/wiki/Lublin_Castle\" title=\"Lublin Castle\">Lublin Castle</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:221px;max-width:221px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg/219px-Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg\" width=\"219\" height=\"157\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg/329px-Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg/438px-Lublin_Don%C5%BCon_i_dziedziniec_zamku.jpg 2x\" data-file-width=\"2283\" data-file-height=\"1632\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Lublin_Castle\" title=\"Lublin Castle\">Castle</a> courtyard with a fortified <a href=\"/wiki/Keep\" title=\"Keep\">keep</a></div></div></div></div>\n<p>In the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1385%E2%80%931569)\" title=\"Kingdom of Poland (1385\u20131569)\">Kingdom of Poland</a>, Lesser Poland was made of three <a href=\"/wiki/Voivodeship\" title=\"Voivodeship\">voivodeships</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Voivodeship_(14th_century_%E2%80%93_1795)\" title=\"Krak\u00f3w Voivodeship (14th century \u2013 1795)\">Krak\u00f3w Voivodeship</a>, <a href=\"/wiki/Sandomierz_Voivodeship\" title=\"Sandomierz Voivodeship\">Sandomierz Voivodeship</a>, and <a href=\"/wiki/Lublin_Voivodeship_(1474%E2%80%931795)\" title=\"Lublin Voivodeship (1474\u20131795)\">Lublin Voivodeship</a>, created in 1474 out of eastern part of the Sandomierz Voivodeship.<sup id=\"cite_ref-nowamalopolska.pl_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nowamalopolska.pl-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Borders of the province remained unchanged until 1772. The only exception was large part of contemporary <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesia</a> (the area around <a href=\"/wiki/Bytom\" title=\"Bytom\">Bytom</a>, <a href=\"/wiki/Toszek\" title=\"Toszek\">Toszek</a>, <a href=\"/wiki/Siewierz\" title=\"Siewierz\">Siewierz</a>, and <a href=\"/wiki/O%C5%9Bwi%C4%99cim\" title=\"O\u015bwi\u0119cim\">O\u015bwi\u0119cim</a>), which belonged to Duchy of Krak\u00f3w until 1179. In that year, prince of Krak\u00f3w <a href=\"/wiki/Casimir_II_the_Just\" title=\"Casimir II the Just\">Casimir II the Just</a>, handed these lands to Prince of <a href=\"/wiki/Opole\" title=\"Opole\">Opole</a> <a href=\"/wiki/Mieszko_I_Tanglefoot\" title=\"Mieszko I Tanglefoot\">Mieszko I Tanglefoot</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Duchy_of_Siewierz\" title=\"Duchy of Siewierz\">Duchy of Siewierz</a>, ruled since 1443 by the <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Archbishop of Krak\u00f3w\">Archbishop of Krak\u00f3w</a>, merged with Lesser Poland in 1790. Other Silesian realms lost in 1179, also returned to Lesser Poland \u2013 <a href=\"/wiki/Duchy_of_Zator\" title=\"Duchy of Zator\">Duchy of Zator</a> (in 1513), and <a href=\"/wiki/Duchy_of_O%C5%9Bwi%C4%99cim\" title=\"Duchy of O\u015bwi\u0119cim\">Duchy of O\u015bwi\u0119cim</a> (1564). Both duchies merged into a Silesian County of the Krak\u00f3w Voivodeship, and shared the fate of Lesser Poland. Apart from Jews, among other ethnic minorities of the province were the <a href=\"/wiki/Walddeutsche\" title=\"Walddeutsche\">Walddeutsche</a>, who settled the borderland of Lesser Poland and Red Ruthenia (14th through 17th centuries). In the Middle Ages, the Germans inhabited several cities of Lesser Poland, especially Krak\u00f3w and Sandomierz (see <a href=\"/wiki/Rebellion_of_w%C3%B3jt_Albert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rebellion of w\u00f3jt Albert\">Rebellion of w\u00f3jt Albert</a>).\n</p><p>In the late <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, Lesser Poland gradually became the center of Polish statehood,<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> with Krak\u00f3w being the capital of the country from the mid-11th century until 1596. Its nobility ruled Poland when <a href=\"/wiki/Jadwiga_of_Poland\" title=\"Jadwiga of Poland\">Queen Jadwiga</a> was too young to control the state, and the <a href=\"/wiki/Union_of_Krewo\" title=\"Union of Krewo\">Union of Krewo</a> with the <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Lithuania\" title=\"Grand Duchy of Lithuania\">Grand Duchy of Lithuania</a> was the brainchild of Lesser Poland's <a href=\"/wiki/Szlachta\" title=\"Szlachta\">szlachta</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 15th and 16th centuries, Lesser Poland remained the most important part of the country. After the death of Casimir the Great, Lesser Poland's nobility promoted <a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">Louis I of Hungary</a> as the new king, later supporting his daughter <a href=\"/wiki/Jadwiga_of_Poland\" title=\"Jadwiga of Poland\">Jadwiga of Poland</a> in exchange for <a href=\"/wiki/Privilege_of_Koszyce\" title=\"Privilege of Koszyce\">Privilege of Koszyce</a>. Since Jadwiga, crowned on 16 October 1384, was too young to rule the country, Poland was in fact governed by the Lesser Poland's nobility, who decided to find her a husband, <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Lithuania\" title=\"Grand Duchy of Lithuania\">Grand Duke of Lithuania</a>, <a href=\"/wiki/Jogaila\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jogaila\">Jogaila</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Consequently, unions of Poland and Lithuania at <a href=\"/wiki/Union_of_Krewo\" title=\"Union of Krewo\">Krewo</a> and <a href=\"/wiki/Union_of_Horod%C5%82o\" title=\"Union of Horod\u0142o\">Horod\u0142o</a> were the brainchildren of Lesser Poland's nobility,<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> among whom the most influential individuals were <a href=\"/wiki/Spytek_z_Melsztyna_(died_1399)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spytek z Melsztyna (died 1399)\">Spytek z Melsztyna</a>, and cardinal <a href=\"/wiki/Zbigniew_Ole%C5%9Bnicki_(cardinal)\" title=\"Zbigniew Ole\u015bnicki (cardinal)\">Zbigniew Olesnicki</a>. Other famous Lesser Poland's families are <a href=\"/wiki/Lubomirski_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lubomirski family\">Lubomirski family</a>, <a href=\"/wiki/Kmita_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kmita family\">Kmita family</a>, <a href=\"/wiki/Tarnowski_family\" title=\"Tarnowski family\">Tarnowski family</a>, <a href=\"/wiki/Potocki_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Potocki family\">Potocki family</a>, <a href=\"/wiki/Sobieski_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobieski family\">Sobieski family</a>, <a href=\"/wiki/Koniecpolski_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Koniecpolski family\">Koniecpolski family</a>, <a href=\"/wiki/Ossolinski_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ossolinski family\">Ossolinski family</a>, <a href=\"/wiki/Poniatowski_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poniatowski family\">Poniatowski family</a>.\n</p><p>Since Lesser Poland was the most important province of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1385%E2%80%931569)\" title=\"Kingdom of Poland (1385\u20131569)\">the country</a>, several important events took place on its territory. In 1364, Casimir the Great called the <a href=\"/wiki/Congress_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Congress of Krak\u00f3w\">Congress of Krak\u00f3w</a>, and in 1401, the <a href=\"/wiki/Union_of_Vilnius_and_Radom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union of Vilnius and Radom\">Union of Vilnius and Radom</a> was signed. In 1505 in Radom, the Sejm adopted the <a href=\"/wiki/Nihil_novi\" title=\"Nihil novi\">Nihil novi</a> title, which forbade the King to issue laws without the consent of the nobility. In the same year, also in the same city, Polish law was codified in the <a href=\"/wiki/%C5%81aski%27s_Statute\" title=\"\u0141aski&#39;s Statute\">\u0141aski's Statute</a>, and the <a href=\"/wiki/Crown_Tribunal\" title=\"Crown Tribunal\">Crown Tribunal</a> (the highest appeal court in the Crown of the Polish Kingdom) held its sessions in Lublin. In 1525, the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Treaty of Krak\u00f3w\">Treaty of Krak\u00f3w</a> was signed, ending the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Teutonic_War_(1519%E2%80%931521)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish\u2013Teutonic War (1519\u20131521)\">Polish\u2013Teutonic War</a>. Lesser Poland also is home to the oldest Polish university \u2013 the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, founded in 1364 by Casimir the Great, and several outstanding figures of early Polish culture were born here, such as <a href=\"/wiki/Jan_Kochanowski\" title=\"Jan Kochanowski\">Jan Kochanowski</a>, <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_Rej\" title=\"Miko\u0142aj Rej\">Miko\u0142aj Rej</a>, <a href=\"/wiki/Jan_z_Lublina\" title=\"Jan z Lublina\">Jan z Lublina</a>, <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_Gom%C3%B3%C5%82ka\" title=\"Miko\u0142aj Gom\u00f3\u0142ka\">Miko\u0142aj Gom\u00f3\u0142ka</a>, <a href=\"/wiki/Maciej_Miechowita\" title=\"Maciej Miechowita\">Maciej Miechowita</a>, <a href=\"/wiki/Marcin_Kromer\" title=\"Marcin Kromer\">Marcin Kromer</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81ukasz_G%C3%B3rnicki\" title=\"\u0141ukasz G\u00f3rnicki\">\u0141ukasz G\u00f3rnicki</a>, and <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_Radomski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miko\u0142aj Radomski\">Miko\u0142aj Radomski</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"Polish.E2.80.93Lithuanian_Commonwealth\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 16th century, Lesser Poland retained its position as the most important province of the country. As no major conflicts took place on its territory, it was the center of <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Poland\" title=\"Renaissance in Poland\">Renaissance in Poland</a>. The province was home to numerous scholars, writers and statesmen, and it was here where <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</a> was created in 1569 (see <a href=\"/wiki/Union_of_Lublin\" title=\"Union of Lublin\">Union of Lublin</a>). In the Commonwealth, Lesser Poland proper was the base of the <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Province_of_the_Polish_Crown\" title=\"Lesser Poland Province of the Polish Crown\">Province of Lesser Poland</a>, which covered southern lands of the vast country. The province was made of Lesser Poland itself, also <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>, <a href=\"/wiki/Volhynia\" title=\"Volhynia\">Volhynia</a>, <a href=\"/wiki/Podolia\" title=\"Podolia\">Podolia</a>, and <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukrainian</a> voivodeships \u2013 <a href=\"/wiki/Kiev_Voivodeship\" title=\"Kiev Voivodeship\">Kij\u00f3w Voivodeship</a>, <a href=\"/wiki/Chernihiv_Voivodeship\" title=\"Chernihiv Voivodeship\">Czernih\u00f3w Voivodeship</a>, and <a href=\"/wiki/Brac%C5%82aw_Voivodeship\" title=\"Brac\u0142aw Voivodeship\">Brac\u0142aw Voivodeship</a>, which, until 1569, had been part of the <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Lithuania\" title=\"Grand Duchy of Lithuania\">Grand Duchy of Lithuania</a>.\n</p><p>The period in Polish history known as the <a href=\"/wiki/Polish_Golden_Age\" title=\"Polish Golden Age\">Polish Golden Age</a> was very fortunate for Lesser Poland. Kings of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_dynasty\" title=\"Jagiellonian dynasty\">Jagiellonian dynasty</a>, especially <a href=\"/wiki/Sigismund_I_the_Old\" title=\"Sigismund I the Old\">Sigismund I the Old</a> (himself born in Lesser Poland's <a href=\"/wiki/Kozienice\" title=\"Kozienice\">Kozienice</a>), and his son <a href=\"/wiki/Sigismund_II_Augustus\" title=\"Sigismund II Augustus\">Sigismund II Augustus</a> (born in Krak\u00f3w), resided in Krak\u00f3w, which was the capital of the immense Polish \u2013 Lithuanian Commonwealth. Lesser Poland's prosperity was reflected in numerous examples of <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> architecture complexes, built across the province. In 1499, hiherto <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a> <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a> was damaged in a fire, and a few years later, Sigismund I, with help of the best native and foreign artists (such as Francesco the Florentine, Bartholomeo Berrecci or Niccolo Castiglione<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>) refurbished the complex into a splendid Renaissance palace. Furthermore, in the early 16th century, several palaces were built in Lesser Poland \u2013 in <a href=\"/wiki/Drzewica\" title=\"Drzewica\">Drzewica</a>, <a href=\"/wiki/Szyd%C5%82owiec\" title=\"Szyd\u0142owiec\">Szyd\u0142owiec</a>, <a href=\"/wiki/Ogrodzieniec\" title=\"Ogrodzieniec\">Ogrodzieniec</a>, and <a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a>. The province became rich mostly due to the grain trade, conducted along the Vistula, and among cities which prospered in the 16th century, there are Krak\u00f3w, Sandomierz, Lublin, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a>, <a href=\"/wiki/Pilzno\" title=\"Pilzno\">Pilzno</a>, <a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a>, Radom, <a href=\"/wiki/Biecz\" title=\"Biecz\">Biecz</a>. In later years of the 16th century, further palaces were built or remodelled in <a href=\"/wiki/Baranow_Sandomierski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranow Sandomierski\">Baranow Sandomierski</a>, and <a href=\"/wiki/Niepo%C5%82omice\" title=\"Niepo\u0142omice\">Niepo\u0142omice</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a,_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a%2C_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg/220px-Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a%2C_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a%2C_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg/330px-Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a%2C_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a%2C_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg/440px-Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a%2C_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg 2x\" data-file-width=\"2411\" data-file-height=\"3211\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_Pieskowa_Ska%C5%82a,_ogr%C3%B3d_w%C5%82oski.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a></div></div></div>\n<p>In the early 16th century, <a href=\"/wiki/Protestant_Reformation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestant Reformation\">Protestant Reformation</a> spread across the Commonwealth, and Lesser Poland became one of early centers of the movement, when students from <a href=\"/wiki/Wittenberg\" title=\"Wittenberg\">Wittenberg</a> brought the news to Cracow.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> In the first years of the century, professor of Jagiellonian University Jakub of <a href=\"/wiki/I%C5%82%C5%BCa\" title=\"I\u0142\u017ca\">I\u0142\u017ca</a> (Jakub z Ilzy, died 1542) became one of the main promoters of the movement in the region. He actively supported the notions of <a href=\"/wiki/Martin_Luther\" title=\"Martin Luther\">Martin Luther</a>, and in 1528 was called to the Bishop of Krak\u00f3w's court. Convinced of heresy, he was forced to leave Poland in 1535. Reformation soon became very popular among Lesser Poland's nobility, especially <a href=\"/wiki/Calvinism\" title=\"Calvinism\">Calvinism</a>, and according to one estimate, some 20% of local <a href=\"/wiki/Szlachta\" title=\"Szlachta\">szlachta</a> converted from Roman Catholicism.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> They were attracted by Calvinism's democratic character, and Lesser Poland's center of the movement was set in the town of <a href=\"/wiki/Pi%C5%84cz%C3%B3w\" title=\"Pi\u0144cz\u00f3w\">Pi\u0144cz\u00f3w</a>, which came to be known as <i>Sarmatian Athens</i>. It was in Pi\u0144cz\u00f3w, where a local nobleman converted a Roman Catholic parish into a Protestant one, opened a Calvinist Academy, and published its Antitrinitarian confession in 1560 and in 1561.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Several Calvinist synods took place in Lesser Poland \u2013 the first one in <a href=\"/wiki/S%C5%82omniki\" title=\"S\u0142omniki\">S\u0142omniki</a> (1554), Pi\u0144cz\u00f3w (the first united Synod of Poland and Lithanian \u2013 1556<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDavies2005143_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDavies2005143-49\">&#91;49&#93;</a></sup> 1561), and Krak\u00f3w (1562). In 1563, also in Pi\u0144cz\u00f3w, the so-called <a href=\"/wiki/Brest_Bible\" title=\"Brest Bible\">Brest Bible</a> was translated into Polish language. In 1570, the <a href=\"/wiki/Sandomierz_Agreement\" title=\"Sandomierz Agreement\">Sandomierz Agreement</a> was signed by a number of Protestant groups, with the exception of the <a href=\"/wiki/Polish_Brethren\" title=\"Polish Brethren\">Polish Brethren</a>, another religious group very influential in Lesser Poland. The Brethren had their center in Lesser Poland's village of <a href=\"/wiki/Rak%C3%B3w,_Kielce_County\" title=\"Rak\u00f3w, Kielce County\">Rak\u00f3w</a>, where a main Arian printing press, as well as a college, known as Akademia Rakowska (<i>Gymnasium Bonarum Artium</i>) founded in 1602 were located. Among distunguished European scholars associated with the school, there were <a href=\"/wiki/Johannes_Crellius\" title=\"Johannes Crellius\">Johannes Crellius</a>, <a href=\"/wiki/Corderius\" title=\"Corderius\">Corderius</a>, and <a href=\"/wiki/Valentinus_Smalcius\" title=\"Valentinus Smalcius\">Valentinus Smalcius</a> (who translated into German the <a href=\"/wiki/Racovian_Catechism\" title=\"Racovian Catechism\">Racovian Catechism</a>).\n</p><p>In 1572, the Jagiellon dynasty died out, and next year, <a href=\"/wiki/Henry_III_of_France\" title=\"Henry III of France\">Henry III of France</a> became first elected king of the country. After his short reign, and <a href=\"/wiki/War_of_the_Polish_Succession_(1587%E2%80%9388)\" title=\"War of the Polish Succession (1587\u201388)\">War of the Polish Succession (1587\u201388)</a>, which also took place in Lesser Poland, the new ruler was <a href=\"/wiki/Stephen_B%C3%A1thory_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stephen B\u00e1thory of Poland\">Stephen B\u00e1thory of Poland</a>, who died in 1586. The ruler from <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> was followed by <a href=\"/wiki/Sigismund_III_Vasa\" title=\"Sigismund III Vasa\">Sigismund III Vasa</a> of Sweden, whose election marked gradual decline of the province. Sigismund's eyes were set on Sweden, and for many years he concentrated his efforts on a futile attempt to regain his former Swedish throne (see <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Swedish_union\" title=\"Polish\u2013Swedish union\">Polish\u2013Swedish union</a>, <a href=\"/wiki/War_against_Sigismund\" title=\"War against Sigismund\">War against Sigismund</a>). Therefore, Lesser Poland, located in southwestern corner of the Commonwealth, began to lose its importance, which was marked in 1596, when Sigismund moved his permanent residence, court and the crown headquarters to centrally-located Warsaw.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg/220px-%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg\" width=\"220\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg/330px-%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg/440px-%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg 2x\" data-file-width=\"650\" data-file-height=\"511\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C5%9Amiergu%C5%9Bnicy.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Members of the regional Folk Group of <a href=\"/wiki/Wilamowice\" title=\"Wilamowice\">Wilamowice</a> \"Cepelia Fil Wilamowice\"<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG/220px-Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG/330px-Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG/440px-Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja%C5%9Ble_Lachy_S%C4%85deckie_4.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Lachy_S%C4%85deckie\" title=\"Lachy S\u0105deckie\">Lachy S\u0105deckie</a> are a group of ethnic Poles who live in southern Lesser Poland</div></div></div>\n<p>Even though first half of the 17th century was filled with wars, all major conflicts did not reach Lesser Poland, and the province continued to prosper, which was reflected in its castles and palaces, such as the enormous <a href=\"/wiki/Krzyztopor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krzyztopor\">Krzyztopor</a>. Apart from minor wars, such as <a href=\"/wiki/Zebrzydowski_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zebrzydowski Rebellion\">Zebrzydowski Rebellion</a>, and <a href=\"/wiki/Kostka-Napierski_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kostka-Napierski Uprising\">Kostka-Napierski Uprising</a>, the province remained safe. <a href=\"/wiki/Cossack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cossack\">Cossacks</a> of the <a href=\"/wiki/Khmelnytsky_Uprising\" title=\"Khmelnytsky Uprising\">Khmelnytsky Uprising</a> reached as far west as <a href=\"/wiki/Zamo%C5%9B%C4%87\" title=\"Zamo\u015b\u0107\">Zamo\u015b\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lw\u00f3w\">Lw\u00f3w</a>, but did not enter Lesser Poland. The province did not witness other wars, such as <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Swedish_War_(1626%E2%80%9329)\" title=\"Polish\u2013Swedish War (1626\u201329)\">Polish\u2013Swedish War (1626\u201329)</a>, <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Muscovite_War_(1605%E2%80%9318)\" title=\"Polish\u2013Muscovite War (1605\u201318)\">Polish\u2013Muscovite War (1605\u201318)</a>, <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Ottoman_War_(1620%E2%80%9321)\" title=\"Polish\u2013Ottoman War (1620\u201321)\">Polish\u2013Ottoman War (1620\u201321)</a>, and <a href=\"/wiki/Smolensk_War\" title=\"Smolensk War\">Smolensk War</a>. Nevertheless, Lesser Poland's nobility took active part in these conflicts \u2013 <a href=\"/wiki/Marina_Mniszech\" title=\"Marina Mniszech\">Marina Mniszech</a>, the daughter of Voivode of Sandomierz, <a href=\"/wiki/Jerzy_Mniszech\" title=\"Jerzy Mniszech\">Jerzy Mniszech</a>, was wife of <a href=\"/wiki/False_Dmitriy_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"False Dmitriy I\">False Dmitriy I</a>, as well as <a href=\"/wiki/False_Dmitriy_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"False Dmitriy II\">False Dmitriy II</a>. Furthermore, Lesser Poland's lands, especially its northeastern part, became a base for Polish troops, fighting the Cossacks, and King <a href=\"/wiki/John_II_Casimir_Vasa\" title=\"John II Casimir Vasa\">John II Casimir Vasa</a> often stayed in Lublin with his court, preparing military campaigns in Ukraine.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> The situation changed with the outbreak of the <a href=\"/wiki/Russo-Polish_War_(1654%E2%80%931667)\" title=\"Russo-Polish War (1654\u20131667)\">Russo-Polish War (1654\u20131667)</a>. In October 1655, the Russo-Cossack armies under <a href=\"/wiki/Ivan_Vyhovsky\" title=\"Ivan Vyhovsky\">Ivan Vyhovsky</a> entered eastern Lesser Poland, reaching the Vistula, and pillaging Lublin, <a href=\"/wiki/Pu%C5%82awy\" title=\"Pu\u0142awy\">Pu\u0142awy</a>, and <a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a>. The invaders quickly retreated, but a few months later, Lesser Poland was <a href=\"/wiki/Deluge_(history)\" title=\"Deluge (history)\">flooded</a> by the <a href=\"/wiki/Swedish_Empire\" title=\"Swedish Empire\">Swedes</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ST40s-09c_locomotive.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/ST40s-09c_locomotive.jpg/220px-ST40s-09c_locomotive.jpg\" width=\"220\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/ST40s-09c_locomotive.jpg/330px-ST40s-09c_locomotive.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/ST40s-09c_locomotive.jpg/440px-ST40s-09c_locomotive.jpg 2x\" data-file-width=\"850\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ST40s-09c_locomotive.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Broad_Gauge_Metallurgy_Line\" class=\"mw-redirect\" title=\"Broad Gauge Metallurgy Line\">Broad Gauge Metallurgy Line</a></div></div></div>\n<p>Swedish invasion of Poland had catastrophic consequences for the hitherto prosperous province. The attackers, supported by their allies from <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, seized whole Lesser Poland, reaching as far south as <a href=\"/wiki/Nowy_Targ\" title=\"Nowy Targ\">Nowy Targ</a>, <a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz\" title=\"Nowy S\u0105cz\">Nowy S\u0105cz</a>, and <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec\" title=\"\u017bywiec\">\u017bywiec</a>.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> All major cities were looted and burned, and some of them, like Radom, did not recover until the 19th century.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> The Swedes captured and pillaged Sandomierz (where they destroyed the Royal Castle, and after the invasion, the city never recovered<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>), Opoczno,<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Lublin,<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Kazimierz Dolny<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Pilzno,<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Szydlow,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Szyd\u0142owiec,<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Tarn\u00f3w,<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Kielce,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Kra\u015bnik,<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> and Krak\u00f3w. The invaders seized the capital of Lesser Poland after a <a href=\"/wiki/Siege_of_Krak%C3%B3w_(1655)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Krak\u00f3w (1655)\">short siege</a>, and their occupation of the province was confirmed after their victories in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Wojnicz\" title=\"Battle of Wojnicz\">Battle of Wojnicz</a>, and the <a href=\"/wiki/Battle_of_Golab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Golab\">Battle of Golab</a>. In those years, one of the most important and symbolic events in the history of the nation took place in Lesser Poland. It was the <a href=\"/wiki/Siege_of_Jasna_G%C3%B3ra\" title=\"Siege of Jasna G\u00f3ra\">Siege of Jasna G\u00f3ra</a>, which, according to some accounts, turned the course of the war. Furthermore, following the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Radnot\" title=\"Treaty of Radnot\">Treaty of Radnot</a>, Lesser Poland was invaded in January 1657 by <a href=\"/wiki/George_II_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"George II R\u00e1k\u00f3czi\">George II R\u00e1k\u00f3czi</a>, whose troops caused more destruction. Foreign armies were not chased out of Lesser Poland until 1657, Krak\u00f3w itself was recaptured on 18 August 1657. After these invasions, the province was ruined, with hundreds of villages, towns and cities burned. The population decreased (the urban population by nearly half<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>), the peasantry starved, and like other parts of the Commonwealth, Lesser Poland was devastated. The period of peace lasted for about forty years, when in 1700, another major conflict, the <a href=\"/wiki/Great_Northern_War\" title=\"Great Northern War\">Great Northern War</a> began. Lesser Poland once again became a battleground, with <a href=\"/wiki/Battle_of_Klisz%C3%B3w\" title=\"Battle of Klisz\u00f3w\">Battle of Klisz\u00f3w</a> taking place there in 1702, and the <a href=\"/wiki/Sandomierz_Confederation\" title=\"Sandomierz Confederation\">Sandomierz Confederation</a> formed in 1704.\n</p><p>After the conflict, Lesser Poland began a recovery, which was hampered by several other factors. Province's cities frequently burned (Lublin 1719, Nowy Targ 1784, Nowy S\u0105cz, Dukla 1758, Wieliczka 1718, Miech\u00f3w 1745, Drzewica), there also were numerous outbreaks of plagues and typhus (in 1707\u20131708, some 20,000 died in Krak\u00f3w and its area<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>)\n</p><p>Lesser Poland was one of main centers of the <a href=\"/wiki/Bar_Confederation\" title=\"Bar Confederation\">Bar Confederation</a>. On 21 June 1786 in Krak\u00f3w, local confederation was announced, and on the same day Voievode of Krak\u00f3w, Michal Czarnocki, urged his citizens to join the movement. Soon afterwards, Krak\u00f3w was captured by the Russian troops, and the center of Lesser Poland's insurgency moved to the mountainous south \u2013 areas around Dukla and Nowy S\u0105cz.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> During the Confederation, several battles and skirmishes took place there. In 1770, after the Battle of Iwonicz, the Russians ransacked Biecz. The movement ended in 1772, and its decline was connected with the <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>. Another local center of the movement was <a href=\"/wiki/Jasna_G%C3%B3ra_Monastery\" title=\"Jasna G\u00f3ra Monastery\">Jasna G\u00f3ra Monastery</a> in Cz\u0119stochowa, which was defended by <a href=\"/wiki/Kazimierz_Pulaski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kazimierz Pulaski\">Kazimierz Pulaski</a> for almost two years (1770\u20131772).<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:D5sp-czarny.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/D5sp-czarny.jpg/220px-D5sp-czarny.jpg\" width=\"220\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/D5sp-czarny.jpg/330px-D5sp-czarny.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/D5sp-czarny.jpg/440px-D5sp-czarny.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"406\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:D5sp-czarny.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Czarny_Staw\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czarny Staw\">Czarny Staw</a> (<i>Black Pond</i>) in the <a href=\"/wiki/High_Tatras\" title=\"High Tatras\">High Tatras</a></div></div></div>\n<h3><span id=\"Partitions_of_Poland_.281772.E2.80.931918.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Partitions_of_Poland_(1772\u20131918)\">Partitions of Poland (1772\u20131918)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Partitions of Poland (1772\u20131918)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a> began earlier in Lesser Poland than in other provinces of the country. In 1769, <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austrian Empire</a> annexed a small territory of <a href=\"/wiki/Spisz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spisz\">Spisz</a>, and next year, the towns of <a href=\"/wiki/Czorsztyn\" title=\"Czorsztyn\">Czorsztyn</a>, Nowy S\u0105cz and Nowy Targ.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDavies2005393_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDavies2005393-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In 1771, the Russians and the Prussians agreed on the first partition of the country, and in early 1772, Austrian Emperor <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> decided to join the two powers. In the first partition of the Commonwealth, the Austrians seized the territory which would later be called <a href=\"/wiki/Galicia_(eastern_Europe)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galicia (eastern Europe)\">Galicia</a>, and which included southwestern corner of Lesser Poland (south of the Vistula river), with \u017bywiec, Tarn\u00f3w, and Biecz, but without major urban centers of the province, such as Krak\u00f3w, Sandomierz, Radom, Lublin, Cz\u0119stochowa, and Kielce.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg/220px-Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg/330px-Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg/440px-Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_w_Wi%C5%9Bniczu_12.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Nowy_Wi%C5%9Bnicz\" title=\"Nowy Wi\u015bnicz\">Nowy Wi\u015bnicz</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg/220px-Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg/330px-Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg/440px-Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg 2x\" data-file-width=\"4808\" data-file-height=\"3608\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Baran%C3%B3w_Sandomierski\" title=\"Baran\u00f3w Sandomierski\">Baran\u00f3w Sandomierski</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg/220px-Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg/330px-Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg/440px-Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sandomierz_Wis%C5%82a_Statki.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vistula in <a href=\"/wiki/Sandomierz\" title=\"Sandomierz\">Sandomierz</a></div></div></div>\n<p>Second Partition of Poland (1793) did not result in significant changes of boundaries in the area, as the Austrian Empire did not participate in it. However, the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussians</a> moved on, and in 1793 they annexed northwestern corner of the province, together with the city of Cz\u0119stochowa,<sup id=\"cite_ref-1909_guide_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1909_guide-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> and its vicinity, which became part of the newly created province of <a href=\"/wiki/South_Prussia\" title=\"South Prussia\">South Prussia</a>. Therefore, in late 1793, Lesser Poland was already divided between three countries \u2013 Austrian Empire (south of the Vistula), Kingdom of Prussia (Cz\u0119stochowa and northwestern corner), and still existing Commonwealth. After the Third Partition (1795), most of Lesser Poland was annexed by Austria, with all major cities. Prussia managed to seize a small, western part of the province, with the towns of <a href=\"/wiki/Siewierz\" title=\"Siewierz\">Siewierz</a>, <a href=\"/wiki/Zawiercie\" title=\"Zawiercie\">Zawiercie</a>, <a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a>, and <a href=\"/wiki/Myszk%C3%B3w\" title=\"Myszk\u00f3w\">Myszk\u00f3w</a>, calling this land <a href=\"/wiki/New_Silesia\" title=\"New Silesia\">New Silesia</a>, while the Austrians decided to name newly acquired lands of northern Lesser Poland <a href=\"/wiki/West_Galicia\" title=\"West Galicia\">West Galicia</a>. In 1803, West Galicia was merged with <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia_and_Lodomeria\" title=\"Kingdom of Galicia and Lodomeria\">Kingdom of Galicia and Lodomeria</a>, but retained some autonomy. Lesser Poland was one of major centers of Polish resistance against the occupiers. On 24 March 1794 in Krak\u00f3w, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Ko%C5%9Bciuszko\" title=\"Tadeusz Ko\u015bciuszko\">Tadeusz Ko\u015bciuszko</a> announced the general insurrection (see <a href=\"/wiki/Kosciuszko_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosciuszko Uprising\">Kosciuszko Uprising</a>), mobilising all able males of Lesser Poland. Two weeks later, <a href=\"/wiki/Battle_of_Raclawice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Raclawice\">Battle of Raclawice</a> took place, ending with a Polish victory. The uprising was suppressed by combined Prusso \u2013 Russian forces, and among battles fought in Lesser Poland, there is <a href=\"/wiki/Battle_of_Szczekociny\" title=\"Battle of Szczekociny\">Battle of Szczekociny</a>.\n</p><p>During <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>, the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Warsaw\" title=\"Duchy of Warsaw\">Duchy of Warsaw</a> was created by <a href=\"/wiki/Napoleon_Bonaparte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon Bonaparte\">Napoleon Bonaparte</a> out of Polish lands which had been granted to Prussia in the Partitions. In 1809, after the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Austrian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish\u2013Austrian War\">Polish\u2013Austrian War</a>, and the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Sch%C3%B6nbrunn\" title=\"Treaty of Sch\u00f6nbrunn\">Treaty of Sch\u00f6nbrunn</a>, the Duchy was expanded, when northern Lesser Poland was added to its territory (with Kielce, Radom, and Lublin). Following the <a href=\"/wiki/Congress_of_Vienna\" title=\"Congress of Vienna\">Congress of Vienna</a>, Duchy of Warsaw was turned into Russian-ruled <a href=\"/wiki/Congress_Poland\" title=\"Congress Poland\">Congress Poland</a>, and historical capital of the province, Krak\u00f3w, was turned into <a href=\"/wiki/Free_City_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krak\u00f3w\">Free City of Krak\u00f3w</a>, which also included the towns of <a href=\"/wiki/Trzebinia\" title=\"Trzebinia\">Trzebinia</a>, <a href=\"/wiki/Chrzan%C3%B3w\" title=\"Chrzan\u00f3w\">Chrzan\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Jaworzno\" title=\"Jaworzno\">Jaworzno</a>, and <a href=\"/wiki/Krzeszowice\" title=\"Krzeszowice\">Krzeszowice</a>. In Congress Poland, the lands of Lesser Poland were initially divided between four palatinates \u2013 Palatinate of Krak\u00f3w (with capital in Kielce), Palatinate of Sandomierz (with capital in Radom), Palatinate of Lublin, and Palatinate of Podlasie (with capital in Siedlce), (see also <a href=\"/wiki/Administrative_division_of_Congress_Poland\" title=\"Administrative division of Congress Poland\">Administrative division of Congress Poland</a>). Later, the palatinates were turned into <a href=\"/wiki/Governorates_of_the_Russian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governorates of the Russian Empire\">governorates</a>. Thus, Russian part of Lesser Poland was divided into <a href=\"/wiki/Kielce_Governorate\" title=\"Kielce Governorate\">Kielce Governorate</a>, <a href=\"/wiki/Lublin_Governorate\" title=\"Lublin Governorate\">Lublin Governorate</a>, <a href=\"/wiki/Radom_Governorate\" title=\"Radom Governorate\">Radom Governorate</a>, <a href=\"/wiki/Siedlce_Governorate\" title=\"Siedlce Governorate\">Siedlce Governorate</a>, and <a href=\"/wiki/Piotrk%C3%B3w_Governorate\" title=\"Piotrk\u00f3w Governorate\">Piotrk\u00f3w Governorate</a> (western counties, with Cz\u0119stochowa and industrial area of <a href=\"/wiki/Zag%C5%82%C4%99bie_D%C4%85browskie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie\">Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie</a>). Borders of these administrative units did not reflect historical boundaries of the province.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Galician_slaughter_in_1846.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Galician_slaughter_in_1846.PNG/220px-Galician_slaughter_in_1846.PNG\" width=\"220\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Galician_slaughter_in_1846.PNG/330px-Galician_slaughter_in_1846.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Galician_slaughter_in_1846.PNG/440px-Galician_slaughter_in_1846.PNG 2x\" data-file-width=\"1206\" data-file-height=\"936\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Galician_slaughter_in_1846.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"<a href=\"/wiki/Peasant_movement\" title=\"Peasant movement\">Peasant war</a>\" by Jan Lewicki (1795\u20131871)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png/220px-Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png\" width=\"220\" height=\"256\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png/330px-Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png/440px-Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png 2x\" data-file-width=\"444\" data-file-height=\"516\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wappen_K%C3%B6nigreich_Galizien_%26_Lodomerien.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Galicia_(Central_Europe)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galicia (Central Europe)\">Galizien</a></div></div></div>\n<p>Most of the <a href=\"/wiki/November_Uprising\" title=\"November Uprising\">November Uprising</a>, which began in 1830, missed Lesser Poland, as major battles took place in the area around Warsaw. In early 1831, when Russian forces advanced into Congress Poland, some skirmishes took place in northern counties of the province \u2013 at Pu\u0142awy, Kurow, and Kazimierz Dolny. In early 1846, a group of Polish patriots attempted a failed <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w Uprising\">uprising</a> in the Free City of Krak\u00f3w. The insurrection was quickly suppressed by the Austrian troops, and as a result, the Free City was annexed by the Austrian Empire. In the same year, Austrian part of Lesser Poland was witness to a massacre of Polish nobility by the peasantry, known as <a href=\"/wiki/Galician_slaughter\" title=\"Galician slaughter\">Galician slaughter</a>. The peasants, led by <a href=\"/wiki/Jakub_Szela\" title=\"Jakub Szela\">Jakub Szela</a>, murdered about 1000 nobles, and destroyed about 500 manors.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> These events took place in three counties \u2013 <a href=\"/wiki/Sanok\" title=\"Sanok\">Sanok</a>, <a href=\"/wiki/Jas%C5%82o\" title=\"Jas\u0142o\">Jas\u0142o</a> and <a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a>.\n</p><p>Northern and central Lesser Poland (the part of the province which was taken by the Russian Empire) was one of the main centers of the <a href=\"/wiki/January_Uprising\" title=\"January Uprising\">January Uprising</a> (1863\u20131864). In the first days of the insurrection, skirmishes with the Russian Army took place in such towns, as <a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Kra%C5%9Bnik\" title=\"Kra\u015bnik\">Kra\u015bnik</a>, <a href=\"/wiki/Szyd%C5%82owiec\" title=\"Szyd\u0142owiec\">Szyd\u0142owiec</a>, <a href=\"/wiki/Bodzentyn\" title=\"Bodzentyn\">Bodzentyn</a>, and <a href=\"/wiki/Suchedni%C3%B3w\" title=\"Suchedni\u00f3w\">Suchedni\u00f3w</a>. Since the Poles were poorly armed, the Russians did not have major problems with them, and soon afterwards, the insurrectionists decided to organize military camps. Among biggest camps in Lesser Poland, there were <a href=\"/wiki/Ojc%C3%B3w\" title=\"Ojc\u00f3w\">Ojc\u00f3w</a> (3000 soldiers), and <a href=\"/wiki/W%C4%85chock\" title=\"W\u0105chock\">W\u0105chock</a>, where <a href=\"/wiki/Marian_Langiewicz\" title=\"Marian Langiewicz\">Marian Langiewicz</a> gathered up to 1500 people. The uprising died out by early spring of 1864, and among counties where it continued for the longest time, was the extreme northeastern corner of Lesser Poland, around \u0141uk\u00f3w, where reverend <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Brz%C3%B3ska\" title=\"Stanis\u0142aw Brz\u00f3ska\">Stanis\u0142aw Brz\u00f3ska</a> was active. Since Russian military supremacy was crushing, the Poles were forced to limit their actions to guerrilla warfare. Among the biggest battles which took place in Lesser Poland there are: Battle of <a href=\"/wiki/Szyd%C5%82owiec\" title=\"Szyd\u0142owiec\">Szyd\u0142owiec</a> (23 January 1863); Battle of <a href=\"/wiki/Miech%C3%B3w\" title=\"Miech\u00f3w\">Miech\u00f3w</a> (17 February 1863); Battle of <a href=\"/wiki/Ma%C5%82ogoszcz\" title=\"Ma\u0142ogoszcz\">Ma\u0142ogoszcz</a> (24 February 1863); Battle of <a href=\"/wiki/Stasz%C3%B3w\" title=\"Stasz\u00f3w\">Stasz\u00f3w</a> (17 February 1863); Battle of <a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a> (4 March 1863); two Battles of <a href=\"/wiki/Opat%C3%B3w\" title=\"Opat\u00f3w\">Opat\u00f3w</a> (25 November 1863, 21 February 1864).\n</p><p>As a result of their support of the failed insurrection, several Lesser Poland's towns lost their charters and were turned into villages. Among them were <a href=\"/wiki/Kra%C5%9Bnik\" title=\"Kra\u015bnik\">Kra\u015bnik</a>,<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Bodzentyn\" title=\"Bodzentyn\">Bodzentyn</a>, <a href=\"/wiki/Opat%C3%B3w\" title=\"Opat\u00f3w\">Opat\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/I%C5%82%C5%BCa\" title=\"I\u0142\u017ca\">I\u0142\u017ca</a>, <a href=\"/wiki/Ma%C5%82ogoszcz\" title=\"Ma\u0142ogoszcz\">Ma\u0142ogoszcz</a>,<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/W%C4%85chock\" title=\"W\u0105chock\">W\u0105chock</a>,<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Busko-Zdr%C3%B3j\" title=\"Busko-Zdr\u00f3j\">Busko-Zdr\u00f3j</a>,<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> J\u0119drzej\u00f3w,<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Cmielow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cmielow\">Cmielow</a>,<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Zwole%C5%84\" title=\"Zwole\u0144\">Zwole\u0144</a>, <a href=\"/wiki/Drzewica\" title=\"Drzewica\">Drzewica</a>,<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Wierzbica,_Radom_County\" title=\"Wierzbica, Radom County\">Wierzbica</a>,<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Czelad%C5%BA\" title=\"Czelad\u017a\">Czelad\u017a</a>, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a>, <a href=\"/wiki/Wolborz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wolborz\">Wolborz</a>, <a href=\"/wiki/Stopnica\" title=\"Stopnica\">Stopnica</a>, <a href=\"/wiki/Daleszyce\" title=\"Daleszyce\">Daleszyce</a>, <a href=\"/wiki/Wi%C5%9Blica\" title=\"Wi\u015blica\">Wi\u015blica</a>, <a href=\"/wiki/Paj%C4%99czno\" title=\"Paj\u0119czno\">Paj\u0119czno</a>, <a href=\"/wiki/Lipsko\" title=\"Lipsko\">Lipsko</a>, <a href=\"/wiki/Pacan%C3%B3w\" title=\"Pacan\u00f3w\">Pacan\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/O%C5%BCar%C3%B3w\" title=\"O\u017car\u00f3w\">O\u017car\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Wolbrom\" title=\"Wolbrom\">Wolbrom</a>, <a href=\"/wiki/Proszowice\" title=\"Proszowice\">Proszowice</a>, <a href=\"/wiki/Nowe_Miasto_Korczyn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nowe Miasto Korczyn\">Nowe Miasto Korczyn</a>, <a href=\"/wiki/W%C5%82oszczowa\" title=\"W\u0142oszczowa\">W\u0142oszczowa</a>, <a href=\"/wiki/Przysucha\" title=\"Przysucha\">Przysucha</a>, <a href=\"/wiki/Opole_Lubelskie\" title=\"Opole Lubelskie\">Opole Lubelskie</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Collegium_Maius_07.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Collegium_Maius_07.JPG/220px-Collegium_Maius_07.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Collegium_Maius_07.JPG/330px-Collegium_Maius_07.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Collegium_Maius_07.JPG/440px-Collegium_Maius_07.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Collegium_Maius_07.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>In the 19th century, Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> was a major center of Polish science and culture</div></div></div>\n<p>In the late 19th and early 20th centuries, Lesser Poland remained one of the centers of Polish culture, especially the city of Krak\u00f3w, where Jagiellonian University was one of only two Polish-language colleges of that period (the other one was <a href=\"/wiki/Lviv_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv University\">University of Lw\u00f3w</a>). Another significant center of national culture was the town of <a href=\"/wiki/Pu%C5%82awy\" title=\"Pu\u0142awy\">Pu\u0142awy</a>, where in the late 18th century, a local palace owned by Czartoryski family became a museum of Polish national memorabilia and a major cultural and political centre. A number of prominent artists, both representing <a href=\"/wiki/Romanticism_in_Poland\" title=\"Romanticism in Poland\">Romanticism</a>, and <a href=\"/wiki/Positivism_in_Poland\" title=\"Positivism in Poland\">Positivism</a> was born in Lesser Poland, including <a href=\"/wiki/Wincenty_Pol\" title=\"Wincenty Pol\">Wincenty Pol</a> (born in Lublin), <a href=\"/wiki/Stefan_%C5%BBeromski\" title=\"Stefan \u017beromski\">Stefan \u017beromski</a> (born near Kielce), <a href=\"/wiki/Aleksander_%C5%9Awi%C4%99tochowski\" title=\"Aleksander \u015awi\u0119tochowski\">Aleksander \u015awi\u0119tochowski</a> (born near \u0141uk\u00f3w in extreme northeast corner of Lesser Poland), <a href=\"/w/index.php?title=Walery_Przyborowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walery Przyborowski (page does not exist)\">Walery Przyborowski</a> (born near Kielce), <a href=\"/wiki/Piotr_Micha%C5%82owski\" title=\"Piotr Micha\u0142owski\">Piotr Micha\u0142owski</a>, <a href=\"/wiki/Helena_Modjeska\" title=\"Helena Modjeska\">Helena Modjeska</a>, <a href=\"/wiki/Henryk_Wieniawski\" title=\"Henryk Wieniawski\">Henryk Wieniawski</a> (born in Lublin), <a href=\"/wiki/Leon_Wyczolkowski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leon Wyczolkowski\">Leon Wyczolkowski</a> (born near Siedlce), <a href=\"/wiki/Juliusz_Kossak\" title=\"Juliusz Kossak\">Juliusz Kossak</a> (born in <a href=\"/wiki/Nowy_Wi%C5%9Bnicz\" title=\"Nowy Wi\u015bnicz\">Nowy Wi\u015bnicz</a>), <a href=\"/wiki/Jozef_Szujski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jozef Szujski\">Jozef Szujski</a> (born in Tarn\u00f3w). In the early 20th century, Lesser Poland, especially its part which belonged to Austria-Hungary, was a center of a cultural movement called <a href=\"/wiki/Young_Poland\" title=\"Young Poland\">Young Poland</a>. Many artists associated with the movement were born in Lesser Poland, with the most prominent including <a href=\"/wiki/Wladyslaw_Orkan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wladyslaw Orkan\">Wladyslaw Orkan</a>, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Przerwa-Tetmajer\" title=\"Kazimierz Przerwa-Tetmajer\">Kazimierz Przerwa-Tetmajer</a>, <a href=\"/wiki/Xawery_Dunikowski\" title=\"Xawery Dunikowski\">Xawery Dunikowski</a>, <a href=\"/wiki/Jacek_Malczewski\" title=\"Jacek Malczewski\">Jacek Malczewski</a>, <a href=\"/wiki/Jozef_Mehoffer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jozef Mehoffer\">Jozef Mehoffer</a>, and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Wyspia%C5%84ski\" title=\"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski\">Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski</a>.\n</p><p>Since Austrian part of Poland enjoyed a wide autonomy, the province of Galicia, whose western part was made of Lesser Poland, became a hotbed of Polish conspirational activities. In anticipation of a future war, Galician Poles, with help of their brethren from other parts of the divided country, created several paramilitary organizations, such as <a href=\"/wiki/Polish_Rifle_Squads\" title=\"Polish Rifle Squads\">Polish Rifle Squads</a>, and <a href=\"/wiki/Riflemen%27s_Association\" title=\"Riflemen&#39;s Association\">Riflemen's Association</a>. The capital of Lesser Poland, Krak\u00f3w, was a key center of pro-independence movements, with such individuals, as <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski\" title=\"J\u00f3zef Pi\u0142sudski\">J\u00f3zef Pi\u0142sudski</a>, being actively involved in those activities. In August 1914, after the outbreak of World War I, <a href=\"/wiki/Polish_Legions_in_World_War_I\" title=\"Polish Legions in World War I\">Pilsudski's Legions</a> crossed the Austrian \u2013 Russian border north of Krak\u00f3w, and entered <a href=\"/wiki/Congress_Poland\" title=\"Congress Poland\">Congress Poland</a>. However, the Pilsudski and his soldiers were disappointed to see that the inhabitants of Kielce did not welcome them with joy.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> The division of Lesser Poland was more visible than ever.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG/220px-43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG/330px-43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG/440px-43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG 2x\" data-file-width=\"1932\" data-file-height=\"2576\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele%C5%9Bni_01.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Gorals\" title=\"Gorals\">Gorals</a> from <a href=\"/wiki/Beskidy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beskidy\">Beskidy</a></div></div></div>\n<p>During World War I, Lesser Poland became one of main theaters of the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_I)\" title=\"Eastern Front (World War I)\">Eastern Front</a>. Russian push into the territory of Austria \u2013 Hungary resulted in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Galicia\" title=\"Battle of Galicia\">Battle of Galicia</a>. Among other major battles which took place in Lesser Poland, there are the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Vistula_River\" title=\"Battle of the Vistula River\">Battle of the Vistula River</a>, and the <a href=\"/wiki/Gorlice-Tarn%C3%B3w_Offensive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gorlice-Tarn\u00f3w Offensive\">Gorlice-Tarn\u00f3w Offensive</a>. After Russian troops <a href=\"/wiki/Great_Retreat\" title=\"Great Retreat\">had retreated east</a>, whole province was under control of the Austrians and the Germans, and northern Lesser Poland was part of the German-sponsored <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1916%E2%80%931918)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Poland (1916\u20131918)\">Kingdom of Poland (1916\u20131918)</a>. In later stages of the conflict, the divided province once again became a center of Polish independence movement. An independent Polish government was re-proclaimed in northern Lesser Poland's city of Lublin, on 7 November 1918. Soon afterwards, it formed the basis of the new government of the country.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> In other parts of the province, other governments were formed \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Polish_Liquidation_Commission&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Polish Liquidation Commission (page does not exist)\">Polish Liquidation Commission</a> in Krak\u00f3w, also the short-lived <a href=\"/wiki/Republic_of_Tarnobrzeg\" title=\"Republic of Tarnobrzeg\">Republic of Tarnobrzeg</a>.\n</p><p>The division of Lesser Poland along the Vistula river, which lasted from 1772 until 1918, is visible even today. For more than 100 years, southern Lesser Poland (<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Biala Krakowska</a>, and <a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz\" title=\"Nowy S\u0105cz\">Nowy S\u0105cz</a>) was administered by Austria, while northern, larger part of the province (<a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a>, <a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a>, Kielce, Radom, Lublin, <a href=\"/wiki/Sandomierz\" title=\"Sandomierz\">Sandomierz</a>) was forcibly part of the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>. Inhabitants of Austrian part of Poland enjoyed limited autonomy,<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> with Polish language institutions, such as <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>. At the same time, Russian-controlled Poland was subject to <a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">Russification</a>. As a result of decades of this division, most inhabitants of the areas stolen by Russia are not aware of their Lesser Poland's heritage. Furthermore, current administrative boundaries of the country still reflect the defunct border between the former Russian and Austria\u2013Hungarian Empires.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_Bobolice_(Castle_of_Bobolice).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Zamek_Bobolice_%28Castle_of_Bobolice%29.JPG/220px-Zamek_Bobolice_%28Castle_of_Bobolice%29.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Zamek_Bobolice_%28Castle_of_Bobolice%29.JPG/330px-Zamek_Bobolice_%28Castle_of_Bobolice%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Zamek_Bobolice_%28Castle_of_Bobolice%29.JPG/440px-Zamek_Bobolice_%28Castle_of_Bobolice%29.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zamek_Bobolice_(Castle_of_Bobolice).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Castle of <a href=\"/wiki/Bobolice,_Silesian_Voivodeship\" title=\"Bobolice, Silesian Voivodeship\">Bobolice</a></div></div></div>\n<h3><span id=\"Interwar_Poland_.281918.E2.80.931939.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Interwar_Poland_(1918\u20131939)\">Interwar Poland (1918\u20131939)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Interwar Poland (1918\u20131939)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1918, when <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Second Polish Republic</a> was created, whole historical Lesser Poland became part of restored <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Poland</a>. The historical area of the province was divided between four voivodeships: <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Voivodeship_(1919%E2%80%9339)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krak\u00f3w Voivodeship (1919\u201339)\">Krak\u00f3w Voivodeship</a> (whole), <a href=\"/wiki/Kielce_Voivodeship_(1919%E2%80%931939)\" title=\"Kielce Voivodeship (1919\u20131939)\">Kielce Voivodeship</a> (whole), <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Voivodeship\" title=\"Lw\u00f3w Voivodeship\">Lw\u00f3w Voivodeship</a> (northwestern corner), and <a href=\"/wiki/Lublin_Voivodeship_(1919%E2%80%931939)\" title=\"Lublin Voivodeship (1919\u20131939)\">Lublin Voivodeship</a> (western part). Furthermore, in the counties of central Lesser Poland, another administrative unit, <a href=\"/wiki/Sandomierz_Voivodeship_(1939)\" title=\"Sandomierz Voivodeship (1939)\">Sandomierz Voivodeship</a> was planned, but due to the outbreak of World War II, it was never created. Boundaries between two major Lesser Poland voivodeships \u2013 Krak\u00f3w, and Kielce, were the same as pre-1914 boundaries of Austria-Hungary, and Russia. Nevertheless, in the interbellum period, the notion of Lesser Poland was frequently associated only with former Austrian province of <a href=\"/wiki/Galicia_(Central-Eastern_Europe)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galicia (Central-Eastern Europe)\">Galicia</a>.<sup id=\"cite_ref-nowamalopolska.pl_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nowamalopolska.pl-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Therefore, Western Galicia to the <a href=\"/wiki/San_(river)\" title=\"San (river)\">San</a> river, was called <i>Western Lesser Poland</i>, while Eastern Galicia, east of the San, with the city of <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lw\u00f3w\">Lw\u00f3w</a>, was called <i>Eastern Lesser Poland</i> (voivodeships of <a href=\"/wiki/Tarnopol_Voivodeship\" title=\"Tarnopol Voivodeship\">Tarnopol</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw%C3%B3w_Voivodeship\" title=\"Stanis\u0142aw\u00f3w Voivodeship\">Stanis\u0142aw\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Voivodeship\" title=\"Lw\u00f3w Voivodeship\">Lw\u00f3w</a>).\n</p><p>In late 1918, Lesser Poland emerged as one of main centers of fledgling Polish administration and independence movement. According to historian Kazimierz Banburski of Tarn\u00f3w's District Museum, <a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a> was the first Polish city which became independent, after 123 years of <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">oppression</a>. On 31 October 1918, at 8&#160;am, Tarn\u00f3w's inhabitants began disarming demoralized Austrian soldiers, and after three hours, the city was completely in Polish hands.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> On 28 October 1918, <a href=\"/wiki/Polish_Liquidation_Committee\" title=\"Polish Liquidation Committee\">Polish Liquidation Committee</a> was created in Krak\u00f3w. A few days later, socialist peasants founded the <a href=\"/wiki/Republic_of_Tarnobrzeg\" title=\"Republic of Tarnobrzeg\">Republic of Tarnobrzeg</a>. In the night of 6/7 November 1918, <i>Polish People's Republic</i> was proclaimed in Lublin, by <a href=\"/wiki/Ignacy_Daszynski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ignacy Daszynski\">Ignacy Daszynski</a> and other activists. In 1919, <a href=\"/wiki/Polish_legislative_election,_1919\" title=\"Polish legislative election, 1919\">the legislative election</a> took place in Lesser Poland without major problems.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wieliczka_salt_mine.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Wieliczka_salt_mine.jpg/220px-Wieliczka_salt_mine.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Wieliczka_salt_mine.jpg/330px-Wieliczka_salt_mine.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Wieliczka_salt_mine.jpg/440px-Wieliczka_salt_mine.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"683\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wieliczka_salt_mine.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka Salt Mine</a>, a <a href=\"/wiki/UNESCO_World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNESCO World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a></div></div></div>\n<p>At that time Lesser Poland, like other provinces of the country, faced several problems. Even though major post-World War I conflicts (such as <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Soviet_War\" title=\"Polish\u2013Soviet War\">Polish\u2013Soviet War</a>) did not take place there, it suffered from unemployment, overpopulation, and poverty, especially in towns and countryside. Furthermore, Polish government had to connect parts of the hitherto divided country. There was no direct rail link between Krak\u00f3w, and Kielce, Radom, and Lublin, and until 1934, when line from Krak\u00f3w to <a href=\"/wiki/Tunel_(railroad_station)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tunel (railroad station)\">Tunel</a> was opened, all travelers had to go via <a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a> \u2013 Maczki. Lack of rail communication between former Austrian and former Russian parts of Lesser Poland is visible even today. Between Krak\u00f3w and <a href=\"/wiki/D%C4%99blin\" title=\"D\u0119blin\">D\u0119blin</a>, there are only two rail bridges along the Vistula. Residents of the province tried to improve their conditions using legal means, but when it turned out to be impossible, they took to fighting (<a href=\"/wiki/1923_Krak%C3%B3w_riot\" title=\"1923 Krak\u00f3w riot\">1923 Krak\u00f3w riot</a>, <a href=\"/wiki/1937_peasant_strike_in_Poland\" title=\"1937 peasant strike in Poland\">1937 peasant strike in Poland</a>). As if to exacerbate the desperate situation, Lesser Poland witnessed <a href=\"/wiki/1934_flood_in_Poland\" title=\"1934 flood in Poland\">a catastrophic flood</a> in 1934, after which the government decided to construct dams on local rivers.\n</p><p>Even though Lesser Poland's countryside was almost exclusively Polish, its towns and cities were inhabited by numerous <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Poland\" title=\"History of the Jews in Poland\">Jews</a>, whose communities were very vibrant. In Krak\u00f3w, Jews made 25% of the population, in Lublin \u2013 31%, in Kielce \u2013 30%, and in Radom \u2013 32%. Apart from the Jews, and Gypsies scattered in the south, there were no other significant national minorities in interbellum Lesser Poland.\n</p><p>Since Lesser Poland was safely located in the middle of the country, away from both German and Soviet border, in the mid-1930s Polish government initiated one of the most ambitious project of the Second Polish Republic \u2013 <a href=\"/wiki/Central_Industrial_Region_(Poland)\" title=\"Central Industrial Region (Poland)\">Central Industrial Region</a>, which was located almost exclusively in Lesser Poland. Even though the project was never completed, several plants were constructed, both in <a href=\"/wiki/Old-Polish_Industrial_Region\" title=\"Old-Polish Industrial Region\">Old-Polish Industrial Region</a>, and in other counties of the province. The brand new city of Stalowa Wola was established in dense forests, around a <a href=\"/wiki/Huta_Stalowa_Wola\" title=\"Huta Stalowa Wola\">steel mill</a>. In the late 1930s, Lesser Poland was quickly changing, as construction of several factories, and job opportunities caused influx of rural inhabitants to the towns. Such towns, as <a href=\"/wiki/D%C4%99bica\" title=\"D\u0119bica\">D\u0119bica</a>, <a href=\"/wiki/Starachowice\" title=\"Starachowice\">Starachowice</a>, <a href=\"/wiki/Pu%C5%82awy\" title=\"Pu\u0142awy\">Pu\u0142awy</a>, or <a href=\"/wiki/Kra%C5%9Bnik\" title=\"Kra\u015bnik\">Kra\u015bnik</a>, quickly grew, with their population rising. Earlier, in 1927, Lesser Poland's <a href=\"/wiki/D%C4%99blin\" title=\"D\u0119blin\">D\u0119blin</a> became a major center of Polish aviation, when <a href=\"/wiki/Polish_Air_Force_Academy\" title=\"Polish Air Force Academy\">Polish Air Force Academy</a> was opened there, and in <a href=\"/wiki/Mielec\" title=\"Mielec\">Mielec</a>, <a href=\"/wiki/PZL_Mielec\" title=\"PZL Mielec\">PZL Mielec</a> was opened, which was the largest aerospace manufacturer in Poland. Central Industrial Region, however, did not affect western counties of Lesser Poland, which had already been urbanized and industrialized (<a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Biala Krakowska</a>, <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec\" title=\"\u017bywiec\">\u017bywiec</a>, <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Jaworzno\" title=\"Jaworzno\">Jaworzno</a>, <a href=\"/wiki/Zag%C5%82%C4%99bie_D%C4%85browskie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie\">Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie</a>, <a href=\"/wiki/Zawiercie\" title=\"Zawiercie\">Zawiercie</a>, and <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a>). The government of Poland planned further investments, such as a major East \u2013 West rail line, linking <a href=\"/wiki/Volhynia\" title=\"Volhynia\">Volhynia</a>, and <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesia</a>, but they never materialized. Desperate situation and lack of jobs caused thousands of inhabitants of Lesser Poland (especially from its southern part) to leave their land, mostly for the United States of America,<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> but also Brazil, and Canada.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:JohannesPaul2-portrait.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/JohannesPaul2-portrait.jpg/170px-JohannesPaul2-portrait.jpg\" width=\"170\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/46/JohannesPaul2-portrait.jpg 1.5x\" data-file-width=\"217\" data-file-height=\"266\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:JohannesPaul2-portrait.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> was born in <a href=\"/wiki/Wadowice\" title=\"Wadowice\">Wadowice</a>, Lesser Poland, in 1920</div></div></div>\n<p>Lesser Poland remained a center of Polish culture, with Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, <a href=\"/wiki/AGH_University_of_Science_and_Technology\" title=\"AGH University of Science and Technology\">AGH University of Science and Technology</a>, and <a href=\"/wiki/John_Paul_II_Catholic_University_of_Lublin\" title=\"John Paul II Catholic University of Lublin\">Catholic University of Lublin</a>, which was opened in 1918. Several important figures of interbellum political, military, and cultural life of Poland were born in Lesser Poland. Among them were <a href=\"/wiki/Wincenty_Witos\" title=\"Wincenty Witos\">Wincenty Witos</a>, <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Sikorski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Sikorski\">W\u0142adys\u0142aw Sikorski</a>, <a href=\"/wiki/Eugeniusz_Kwiatkowski\" title=\"Eugeniusz Kwiatkowski\">Eugeniusz Kwiatkowski</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Dowbor-Mu%C5%9Bnicki\" title=\"J\u00f3zef Dowbor-Mu\u015bnicki\">J\u00f3zef Dowbor-Mu\u015bnicki</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Haller\" title=\"J\u00f3zef Haller\">J\u00f3zef Haller</a>, <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Belina-Pra%C5%BCmowski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Belina-Pra\u017cmowski\">W\u0142adys\u0142aw Belina-Pra\u017cmowski</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Kutrzeba\" title=\"Tadeusz Kutrzeba\">Tadeusz Kutrzeba</a>, <a href=\"/wiki/Feliks_Koneczny\" title=\"Feliks Koneczny\">Feliks Koneczny</a>, <a href=\"/wiki/Stefan_%C5%BBeromski\" title=\"Stefan \u017beromski\">Stefan \u017beromski</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Peiper\" title=\"Tadeusz Peiper\">Tadeusz Peiper</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Pawlikowska-Jasnorzewska\" title=\"Maria Pawlikowska-Jasnorzewska\">Maria Pawlikowska-Jasnorzewska</a>, <a href=\"/wiki/Witold_Gombrowicz\" title=\"Witold Gombrowicz\">Witold Gombrowicz</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Kiepura\" title=\"Jan Kiepura\">Jan Kiepura</a>, <a href=\"/wiki/Stefan_Jaracz\" title=\"Stefan Jaracz\">Stefan Jaracz</a>. In 1920, in Lesser Poland's town of <a href=\"/wiki/Wadowice\" title=\"Wadowice\">Wadowice</a>, <a href=\"/wiki/Karol_Wojtyla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karol Wojtyla\">Karol Wojtyla</a>, the future Pope John Paul II, was born.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II\">World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 1 September 1939, armed forces of Nazi Germany attacked Poland (see: <a href=\"/wiki/Invasion_of_Poland\" title=\"Invasion of Poland\">Invasion of Poland</a>). Lesser Poland, due to its proximity to the then-border with Germany, became a battleground on the first day of the invasion. The Germans attacked the province both in its northwest (area west of Cz\u0119stochowa), and in the south (<a href=\"/wiki/Podhale\" title=\"Podhale\">Podhale</a>), along the border with <a href=\"/wiki/Slovak_Republic_(1939%E2%80%931945)\" title=\"Slovak Republic (1939\u20131945)\">Slovakia</a>, <a href=\"/wiki/Third_Reich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Third Reich\">Third Reich</a>'s ally.\n</p><p>Lesser Poland was defended by the following Polish armies:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Karpaty_Army\" title=\"Karpaty Army\">Karpaty Army</a>, which covered southern, mountainous border of the province,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Army\" title=\"Krak\u00f3w Army\">Krak\u00f3w Army</a>, guarding western part of the province, together with adjacent Polish part of <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesia</a>. Later in the course of war it joined the Karpaty Army, forming the <i>Lesser Poland Army</i> (<i>Armia Ma\u0142opolska</i>),</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Army\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Army\">\u0141\u00f3d\u017a Army</a>, which protected extreme northwestern corner of the province, north of Cz\u0119stochowa,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Prusy_Army\" title=\"Prusy Army\">Prusy Army</a>, which was main reserve of the Commander in Chief, and was concentrated in central and northern Lesser Poland (between Radom and Kielce),</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Army\" title=\"Lublin Army\">Lublin Army</a>, improvised after 4 September, and concentrated in the area of Lublin and Sandomierz in northeastern Lesser Poland.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg/220px-Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg\" width=\"220\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg/330px-Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg/440px-Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg 2x\" data-file-width=\"625\" data-file-height=\"433\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Brygada_%C5%9Awi%C4%99tokrzyska_1945.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Soldiers of <a href=\"/wiki/Holy_Cross_Mountains_Brigade\" title=\"Holy Cross Mountains Brigade\">Holy Cross Mountains Brigade</a> in parade 1945</div></div></div>\n<p>After a few days the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Border\" title=\"Battle of the Border\">Battle of the Border</a> was lost, and forces of German <a href=\"/wiki/Army_Group_South\" title=\"Army Group South\">Army Group South</a> advanced deep into Lesser Poland's territory. Polish troops resisted fiercely, and among major battles in initial stages of the war, which took place in Lesser Poland, there are <a href=\"/wiki/Battle_of_Mokra\" title=\"Battle of Mokra\">Battle of Mokra</a>, <a href=\"/wiki/Battle_of_Jordan%C3%B3w\" title=\"Battle of Jordan\u00f3w\">Battle of Jordan\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Battle_of_W%C4%99gierska_G%C3%B3rka\" title=\"Battle of W\u0119gierska G\u00f3rka\">Battle of W\u0119gierska G\u00f3rka</a>. By 6 September, Polish forces were in general retreat and Marshal of Poland <a href=\"/wiki/Edward_Rydz-%C5%9Amig%C5%82y\" title=\"Edward Rydz-\u015amig\u0142y\">Edward Rydz-\u015amig\u0142y</a> ordered all troops to fall back to the secondary lines of defences at the Vistula and <a href=\"/wiki/San_(river)\" title=\"San (river)\">San</a> Rivers. German units entered Cz\u0119stochowa on 3 September (where on the next day they <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_massacre\" title=\"Cz\u0119stochowa massacre\">murdered hundreds of civilians</a>), Kielce on 5 September, Krak\u00f3w on 6 September, and Radom on 8 September (see also <a href=\"/wiki/Battle_of_Radom\" title=\"Battle of Radom\">Battle of Radom</a>). Within a week, almost whole Lesser Poland was under Nazi occupation. Northeastern part of the province, the area of Lublin, was held by the Poles until 17 September, but eventually, and after fierce battles (see <a href=\"/wiki/Battle_of_Tomasz%C3%B3w_Lubelski\" title=\"Battle of Tomasz\u00f3w Lubelski\">Battle of Tomasz\u00f3w Lubelski</a>), all Lesser Poland was firmly under Nazi control. First draft of <a href=\"/wiki/Molotov%E2%80%93Ribbentrop_Pact\" title=\"Molotov\u2013Ribbentrop Pact\">Molotov\u2013Ribbentrop Pact</a> stipulated that northeastern Lesser Poland (east of the Vistula river) was to be occupied by the Soviet Union, and forces of the <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">Red Army</a> reached the area of Lublin after 20 September, but withdrew east on 28 September.\n</p><p>On 12 October 1939, upon a decree of <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a>, <a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a>, a separate region of the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Greater German Reich</a> was created, with <a href=\"/wiki/Hans_Frank\" title=\"Hans Frank\">Hans Frank</a> as its <a href=\"/wiki/Governor-General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor-General\">Governor-General</a>. Its capital was established in Krak\u00f3w, and it covered most of the area of historical Lesser Poland, except for its western counties, which were directly incorporated into Nazi Germany's <a href=\"/wiki/Upper_Silesia_Province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Upper Silesia Province\">Upper Silesia Province</a> (<a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a>, <a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a>, <a href=\"/wiki/Zawiercie\" title=\"Zawiercie\">Zawiercie</a>, <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bia\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec\" title=\"\u017bywiec\">\u017bywiec</a>, <a href=\"/wiki/Chrzan%C3%B3w\" title=\"Chrzan\u00f3w\">Chrzan\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Olkusz\" title=\"Olkusz\">Olkusz</a>).\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Administrative_division_of_Polish_territories_during_World_War_II\" title=\"Administrative division of Polish territories during World War II\">Administrative division of Polish territories during World War II</a></div>\n<p>In Lesser Poland, like in all provinces of the occupied country, the Nazis ruled with savage brutality, killing hundreds of thousands of inhabitants, both Polish and Jewish (see: <a href=\"/wiki/World_War_II_crimes_in_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II crimes in Poland\">World War II crimes in Poland</a>, <a href=\"/wiki/Occupation_of_Poland_(1939%E2%80%931945)\" title=\"Occupation of Poland (1939\u20131945)\">Occupation of Poland (1939\u20131945)</a>, <a href=\"/wiki/Holocaust_in_Nazi-occupied_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Nazi-occupied Poland\">Holocaust in Nazi-occupied Poland</a>, <a href=\"/wiki/Nazi_crimes_against_ethnic_Poles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi crimes against ethnic Poles\">Nazi crimes against ethnic Poles</a>, <a href=\"/wiki/German_AB-Aktion_in_Poland\" title=\"German AB-Aktion in Poland\">German AB-Aktion in Poland</a>, <a href=\"/wiki/Sonderaktion_Krakau\" title=\"Sonderaktion Krakau\">Sonderaktion Krakau</a>). The <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, located at the border of Lesser Poland and Upper Silesia, was opened on 14 June 1940, and on 1 October 1941, the Germans opened <a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek concentration camp</a> on the outskirts of Lublin. The third concentration camp in Lesser Poland was in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">Krak\u00f3w's district of P\u0142asz\u00f3w</a>. In late 1939 and early 1940, in Lesser Poland's spa of <a href=\"/wiki/Zakopane\" title=\"Zakopane\">Zakopane</a>, and in Krak\u00f3w, several <a href=\"/wiki/Gestapo%E2%80%93NKVD_Conferences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gestapo\u2013NKVD Conferences\">Gestapo\u2013NKVD Conferences</a> took place, during which the mutual cooperation between Nazi Germany and Soviet Union was discussed.\n</p><p>Anti-Nazi resistance was particularly strong in Lesser Poland, and it was in the extreme northwestern corner of the province (around Opoczno), that armed struggle against the occupiers began in late 1939 and early 1940 (see <a href=\"/wiki/Henryk_Dobrza%C5%84ski\" title=\"Henryk Dobrza\u0144ski\">Henryk Dobrza\u0144ski</a>). Structures of the <a href=\"/wiki/Home_Army\" title=\"Home Army\">Home Army</a> were well-developed in the region. Lesser Poland's independent areas of the Home Army were located in Krak\u00f3w, Kielce-Radom, and Lublin. During <a href=\"/wiki/Operation_Tempest\" title=\"Operation Tempest\">Operation Tempest</a> in mid-1944, several Lesser Poland's towns were liberated, also <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Uprising_(1944)\" title=\"Krak\u00f3w Uprising (1944)\">uprising in Krak\u00f3w</a> was prepared, but never realized. Apart from the Home Army, other resistance groups were strong in the province, such as pro-Communist <a href=\"/wiki/Armia_Ludowa\" title=\"Armia Ludowa\">Armia Ludowa</a>, peasant's <a href=\"/wiki/Bataliony_Ch%C5%82opskie\" title=\"Bataliony Ch\u0142opskie\">Bataliony Ch\u0142opskie</a>, and right-wing <a href=\"/wiki/National_Armed_Forces\" title=\"National Armed Forces\">National Armed Forces</a>, with its <a href=\"/wiki/Holy_Cross_Mountains_Brigade\" title=\"Holy Cross Mountains Brigade\">Holy Cross Mountains Brigade</a>.\n</p><p>In all major Lesser Poland's cities, Jewish ghettos were opened, with the biggest ones in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a>. At first the Nazis were planning to create a so-called \"reservation\" for European Jews, located around Lesser Poland's town of <a href=\"/wiki/Nisko\" title=\"Nisko\">Nisko</a> (see <a href=\"/wiki/Nisko_Plan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nisko Plan\">Nisko Plan</a>), but they changed the plan, and decided to murder all Jews. Condemned to death, Jews in Lesser Poland took to fighting (see <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto Uprising\">Cz\u0119stochowa Ghetto Uprising</a>), but their efforts failed. As a result of <a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">The Holocaust in Poland</a>, once thriving and numerous Jewish population of Lesser Poland was decimated.\n</p><p>In the summer of 1944, after <a href=\"/wiki/Lvov%E2%80%93Sandomierz_Offensive\" title=\"Lvov\u2013Sandomierz Offensive\">Lvov\u2013Sandomierz Offensive</a>, Red Army pushed the Wehrmacht from eastern Lesser Poland. The city of Lublin was captured by the Soviets on 22 July 1944, Stalowa Wola \u2013 on 1 August, and Sandomierz, on the left bank of the Vistula \u2013 on 18 August. The front line stabilized along the Vistula for about six months (with some bridgeheads on the western bank on the Vistula \u2013 see <a href=\"/wiki/Battle_of_Studzianki\" title=\"Battle of Studzianki\">Battle of Studzianki</a>), and in early 1945, Soviet <a href=\"/wiki/Vistula%E2%80%93Oder_Offensive\" title=\"Vistula\u2013Oder Offensive\">Vistula\u2013Oder Offensive</a> began, which pushed Germans to the gates of Berlin. The Soviets entered Kielce on 15 January, Cz\u0119stochowa \u2013 on 17 January, and Krak\u00f3w on 19 January. On 27 January, the Red Army entered Sosnowiec. In took the Soviets much longer to clear the areas in the mountains \u2013 they did not enter \u017bywiec until 5 April 1945.<sup id=\"cite_ref-nsik.com.pl_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nsik.com.pl-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-World_War_II\">Post-World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Post-World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Together with the Red Army, <a href=\"/wiki/NKVD\" title=\"NKVD\">NKVD</a> and Soviet authorities followed, whose purpose was to make Poland a Communist country, with a puppet government, formed as <a href=\"/wiki/Polish_Committee_of_National_Liberation\" title=\"Polish Committee of National Liberation\">Polish Committee of National Liberation</a>. Since 1 August 1944, the provisional government was officially headquartered in Lesser Poland's Lublin. Thousands of people took to the forests, to continue their fight for free Poland (see <a href=\"/wiki/Anti-communist_resistance_in_Poland_(1944%E2%80%9346)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)\">Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)</a>). Lesser Poland again was one of the main centers of the resistance. Several skirmishes took place in the province, including <a href=\"/wiki/Battle_of_Kury%C5%82%C3%B3wka\" title=\"Battle of Kury\u0142\u00f3wka\">Battle of Kury\u0142\u00f3wka</a>. The Communists did not hesitate to kill those rebels they captured (<a href=\"/wiki/Public_execution_in_D%C4%99bica_(1946)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public execution in D\u0119bica (1946)\">Public execution in D\u0119bica (1946)</a>), and by 1947, the resistance movement was crushed. The last Polish <a href=\"/wiki/Cursed_soldiers\" title=\"Cursed soldiers\">cursed soldier</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Franczak\" title=\"J\u00f3zef Franczak\">J\u00f3zef Franczak</a>, was killed in 1963 near <a href=\"/wiki/%C5%9Awidnik\" title=\"\u015awidnik\">\u015awidnik</a> in northeastern Lesser Poland. Also, all victims of the <a href=\"/wiki/1951_Mokot%C3%B3w_Prison_execution\" title=\"1951 Mokot\u00f3w Prison execution\">1951 Mokot\u00f3w Prison execution</a> were members of Lesser Poland's branch of <a href=\"/wiki/Freedom_and_Independence\" title=\"Freedom and Independence\">Freedom and Independence</a>. Another well-known anti-Communist fighter from Lesser Poland is <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Kura%C5%9B\" title=\"J\u00f3zef Kura\u015b\">J\u00f3zef Kura\u015b</a>, who was active in the southern region of <a href=\"/wiki/Podhale\" title=\"Podhale\">Podhale</a>.\n</p><p>In early 1945, the lands of Lesser Poland were divided between three voivodeships \u2013 those of Krak\u00f3w, Lublin, and Kielce. Since summer 1945, several counties were transferred to neighboring voivodeships \u2013 eastern Lesser Poland (D\u0119bica, Jas\u0142o, Mielec) became part of <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w_Voivodeship\" title=\"Rzesz\u00f3w Voivodeship\">Rzesz\u00f3w Voivodeship</a>, while western counties of B\u0119dzin and Zawiercie were transferred to <a href=\"/wiki/Katowice_Voivodeship\" title=\"Katowice Voivodeship\">Katowice Voivodeship</a>. In 1950, the city of Cz\u0119stochowa became part of Katowice Voivodeship, and next year, the city of <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a> was created out of Lesser Poland's Biala Krakowska, and Upper Silesia's Bielsko. The new city became part of Katowice Voivodeship. Lesser Poland was further divided in 1975, when territorial reform was carried out (see <a href=\"/wiki/Voivodeships_of_Poland_(1975%E2%80%931988)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodeships of Poland (1975\u20131988)\">Voivodeships of Poland (1975\u20131988)</a>). Counties were abolished, and several small voivodeships were created, in such Lesser Poland's towns and cities, as Tarnobrzeg, Tarn\u00f3w, Nowy S\u0105cz, Bielsko-Bia\u0142a, Radom, Cz\u0119stochowa, and Siedlce.\n</p><p>The government of Communist Poland invested in heavy industry, following the pre-1939 idea of Central Industrial Area. In Krak\u00f3w, a new district of <a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a> was constructed in the 1950s. In Cz\u0119stochowa and Zawiercie, the steelworks were significantly expanded, and in early 1970, the government initiated construction of Katowice Steelworks, which, despite its name, is located in Lesser Poland's <a href=\"/wiki/D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza\" title=\"D\u0105browa G\u00f3rnicza\">D\u0105browa G\u00f3rnicza</a>. To connect Katowice Steelworks with Soviet plants, in late 1970s <a href=\"/wiki/Broad_Gauge_Metallurgy_Line\" class=\"mw-redirect\" title=\"Broad Gauge Metallurgy Line\">Broad Gauge Metallurgy Line</a> was opened, which crossed Lesser Poland from west to east. Among other major factories, opened in Lesser Poland during Communist rule, there are:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/FSC_Lublin\" title=\"FSC Lublin\">FSC Lublin</a>, opened in 1951,</li>\n<li><a href=\"/wiki/FSC_Star\" title=\"FSC Star\">FSC Star</a> in <a href=\"/wiki/Starachowice\" title=\"Starachowice\">Starachowice</a>, opened in 1948, and based on earlier factory,</li>\n<li><a href=\"/wiki/PZL-%C5%9Awidnik\" title=\"PZL-\u015awidnik\">PZL-\u015awidnik</a>, opened in 1951,</li>\n<li>Zaklady Azotowe <a href=\"/wiki/Pu%C5%82awy\" title=\"Pu\u0142awy\">Pu\u0142awy</a>, opened in 1965,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Po%C5%82aniec_Power_Station\" title=\"Po\u0142aniec Power Station\">Po\u0142aniec Power Station</a>, opened in 1979,</li>\n<li>Skawina Power Station, opened in 1957,</li>\n<li>Nowiny Cement Plant, opened in 1960,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kozienice_Power_Station\" title=\"Kozienice Power Station\">Kozienice Power Station</a>, opened in 1973.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Star_S2000PSP.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Star_S2000PSP.JPG/220px-Star_S2000PSP.JPG\" width=\"220\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Star_S2000PSP.JPG/330px-Star_S2000PSP.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Star_S2000PSP.JPG/440px-Star_S2000PSP.JPG 2x\" data-file-width=\"1870\" data-file-height=\"1285\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Star_S2000PSP.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A fire engine made by <a href=\"/wiki/FSC_Star\" title=\"FSC Star\">FSC Star</a> in Lesser Poland's <a href=\"/wiki/Starachowice\" title=\"Starachowice\">Starachowice</a></div></div></div>\n<p>Other Lesser Poland's major plants were significantly expanded after 1945, including <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec_Brewery\" title=\"\u017bywiec Brewery\">\u017bywiec Brewery</a>, <a href=\"/wiki/Okocim_Brewery\" title=\"Okocim Brewery\">Okocim Brewery</a>, <a href=\"/wiki/Fablok\" title=\"Fablok\">Fablok</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81ucznik_Arms_Factory\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0141ucznik Arms Factory\">\u0141ucznik Arms Factory</a>, <a href=\"/wiki/F%C5%81T-Kra%C5%9Bnik\" title=\"F\u0141T-Kra\u015bnik\">F\u0141T-Kra\u015bnik</a>, <a href=\"/wiki/Jaworzno_Power_Station\" title=\"Jaworzno Power Station\">Jaworzno Power Station</a>, Siersza Power Plant, <a href=\"/wiki/Huta_Stalowa_Wola\" title=\"Huta Stalowa Wola\">Huta Stalowa Wola</a>, <a href=\"/wiki/Janina_Coal_Mine\" title=\"Janina Coal Mine\">Janina Coal Mine</a>, <a href=\"/wiki/Sobieski_Coal_Mine\" title=\"Sobieski Coal Mine\">Sobieski Coal Mine</a>, Zaklady Azotowe Tarn\u00f3w-Mo\u015bcice. Furthermore, in early 1950s significant <a href=\"/wiki/Sulfur\" title=\"Sulfur\">sulfur</a> resources were discovered in Tarnobrzeg, as a result of which Siarkopol company was founded, and the city of Tarnobrzeg quickly grew. In 1975, coal was discovered northeast of Lublin, and soon afterwards, <a href=\"/wiki/Bogdanka_Coal_Mine\" title=\"Bogdanka Coal Mine\">Bogdanka Coal Mine</a> and <a href=\"/wiki/Piaski_Coal_Mine\" title=\"Piaski Coal Mine\">Piaski Coal Mine</a> were opened.\n</p><p>Between 1971 and 1977, <a href=\"/wiki/Central_Rail_Line_(Poland)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central Rail Line (Poland)\">Central Trunk Line</a> was opened, which goes along western boundary of the province, and which connects Krak\u00f3w and Katowice, with Warsaw. In the early 1980s, construction of a highway between Krak\u00f3w and Katowice began. The 61-kilometer road is now run by Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska, and is part of <a href=\"/wiki/A4_autostrada_(Poland)\" title=\"A4 autostrada (Poland)\">A4 highway</a>.\n</p><p>Residents of Lesser Poland frequently protested against Communist government. Major centers of anti-Communist resistance were in Krak\u00f3w, Nowa Huta, Radom, and Lublin. Among major protests that took place in the province were <a href=\"/wiki/1968_Polish_political_crisis\" title=\"1968 Polish political crisis\">1968 Polish political crisis</a> (with Krak\u00f3w as one of major centers of protests), <a href=\"/wiki/June_1976_protests\" title=\"June 1976 protests\">June 1976 protests</a> (in Radom), <a href=\"/wiki/Lublin_1980_strikes\" title=\"Lublin 1980 strikes\">Lublin 1980 strikes</a>, <a href=\"/wiki/31_August_1982_demonstrations_in_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"31 August 1982 demonstrations in Poland\">31 August 1982 demonstrations in Poland</a> (in several locations), <a href=\"/wiki/1988_Polish_strikes\" title=\"1988 Polish strikes\">1988 Polish strikes</a> (with Stalowa Wola as one of major centers). Several anti-Nazi, and anti-Communist leaders hailed from Lesser Poland: <a href=\"/wiki/Jan_Piwnik\" title=\"Jan Piwnik\">Jan Piwnik</a>, <a href=\"/wiki/Emil_August_Fieldorf\" title=\"Emil August Fieldorf\">Emil August Fieldorf</a>, <a href=\"/wiki/Leopold_Okulicki\" title=\"Leopold Okulicki\">Leopold Okulicki</a>, <a href=\"/wiki/Ryszard_Siwiec\" title=\"Ryszard Siwiec\">Ryszard Siwiec</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Pyjas\" title=\"Stanis\u0142aw Pyjas\">Stanis\u0142aw Pyjas</a>, <a href=\"/wiki/Hieronim_Dekutowski\" title=\"Hieronim Dekutowski\">Hieronim Dekutowski</a>, <a href=\"/wiki/Andrzej_Gwiazda\" title=\"Andrzej Gwiazda\">Andrzej Gwiazda</a>, <a href=\"/wiki/Andrzej_Czuma\" title=\"Andrzej Czuma\">Andrzej Czuma</a>.\n</p><p>A number of key personalities of Communist government were born in Lesser Poland, including <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Cyrankiewicz\" title=\"J\u00f3zef Cyrankiewicz\">J\u00f3zef Cyrankiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_Bierut\" title=\"Boles\u0142aw Bierut\">Boles\u0142aw Bierut</a>, <a href=\"/wiki/Edward_Gierek\" title=\"Edward Gierek\">Edward Gierek</a>, <a href=\"/wiki/Wojciech_Jaruzelski\" title=\"Wojciech Jaruzelski\">Wojciech Jaruzelski</a>, <a href=\"/wiki/Czes%C5%82aw_Kiszczak\" title=\"Czes\u0142aw Kiszczak\">Czes\u0142aw Kiszczak</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Kania\" title=\"Stanis\u0142aw Kania\">Stanis\u0142aw Kania</a>, <a href=\"/wiki/Hilary_Minc\" title=\"Hilary Minc\">Hilary Minc</a>, <a href=\"/wiki/Edward_Ochab\" title=\"Edward Ochab\">Edward Ochab</a>, <a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Rola-%C5%BBymierski\" title=\"Micha\u0142 Rola-\u017bymierski\">Micha\u0142 Rola-\u017bymierski</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Oleksy\" title=\"J\u00f3zef Oleksy\">J\u00f3zef Oleksy</a>.\n</p><p>Among prominent personalities of Polish cultural life of the 20th century, who were born in Lesser Poland, there are: <a href=\"/wiki/Xawery_Dunikowski\" title=\"Xawery Dunikowski\">Xawery Dunikowski</a>, <a href=\"/wiki/Witold_Gombrowicz\" title=\"Witold Gombrowicz\">Witold Gombrowicz</a>, <a href=\"/wiki/Gustaw_Herling-Grudzi%C5%84ski\" title=\"Gustaw Herling-Grudzi\u0144ski\">Gustaw Herling-Grudzi\u0144ski</a>, <a href=\"/wiki/S%C5%82awomir_Mro%C5%BCek\" title=\"S\u0142awomir Mro\u017cek\">S\u0142awomir Mro\u017cek</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Kantor\" title=\"Tadeusz Kantor\">Tadeusz Kantor</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Kanty_Pawlu%C5%9Bkiewicz\" title=\"Jan Kanty Pawlu\u015bkiewicz\">Jan Kanty Pawlu\u015bkiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Marek_Kondrat\" title=\"Marek Kondrat\">Marek Kondrat</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Pawlikowska-Jasnorzewska\" title=\"Maria Pawlikowska-Jasnorzewska\">Maria Pawlikowska-Jasnorzewska</a>, <a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a>, <a href=\"/wiki/Zbigniew_Preisner\" title=\"Zbigniew Preisner\">Zbigniew Preisner</a>, <a href=\"/wiki/Leon_Schiller\" title=\"Leon Schiller\">Leon Schiller</a>, <a href=\"/wiki/Jerzy_Stuhr\" title=\"Jerzy Stuhr\">Jerzy Stuhr</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Sztaudynger\" title=\"Jan Sztaudynger\">Jan Sztaudynger</a>, <a href=\"/wiki/Grzegorz_Turnau\" title=\"Grzegorz Turnau\">Grzegorz Turnau</a>, <a href=\"/wiki/Jerzy_Turowicz\" title=\"Jerzy Turowicz\">Jerzy Turowicz</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"Local_Government_Reorganization_Act_.281998.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Local_Government_Reorganization_Act_(1998)\">Local Government Reorganization Act (1998)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Local Government Reorganization Act (1998)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png/220px-Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png\" width=\"220\" height=\"253\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png/330px-Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png/440px-Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png 2x\" data-file-width=\"1016\" data-file-height=\"1169\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Boundary between Lesser Poland and Upper Silesia (red line) on the territory of current Silesian Voivodeship</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Collage_of_views_of_Cracow.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Collage_of_views_of_Cracow.PNG/220px-Collage_of_views_of_Cracow.PNG\" width=\"220\" height=\"302\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Collage_of_views_of_Cracow.PNG/330px-Collage_of_views_of_Cracow.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Collage_of_views_of_Cracow.PNG/440px-Collage_of_views_of_Cracow.PNG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1099\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Collage_of_views_of_Cracow.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> is the capital of Lesser Poland</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Collage_of_views_of_Lublin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Collage_of_views_of_Lublin.jpg/220px-Collage_of_views_of_Lublin.jpg\" width=\"220\" height=\"249\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Collage_of_views_of_Lublin.jpg/330px-Collage_of_views_of_Lublin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Collage_of_views_of_Lublin.jpg/440px-Collage_of_views_of_Lublin.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"4532\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Collage_of_views_of_Lublin.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a>, the second largest city of Lesser Poland</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg/220px-Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg/330px-Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg/440px-Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3211\" data-file-height=\"2138\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cz%C4%99stochowa_-_Jasna_G%C3%B3ra_Gate_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jasna_G%C3%B3ra_Monastery\" title=\"Jasna G\u00f3ra Monastery\">Jasna G\u00f3ra Monastery</a> in <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa\" title=\"Cz\u0119stochowa\">Cz\u0119stochowa</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg/220px-Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg\" width=\"220\" height=\"116\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg/330px-Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"210\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Technical University in <a href=\"/wiki/Radom\" title=\"Radom\">Radom</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg/220px-U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg/330px-U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg/440px-U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg 2x\" data-file-width=\"2851\" data-file-height=\"2138\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:U%C5%9AfilologiaWsosnowcu.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/University_of_Silesia_in_Katowice\" title=\"University of Silesia in Katowice\">Silesian University</a> in <a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a></div></div></div>\n<p>In 1998, the government of Poland carried out administrative reform of the country. For the first time in history, <a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland Voivodeship</a> was created, with capital in Krak\u00f3w, and area of 15,108 square kilometers. The new province covers only a small, southwestern part of historical Lesser Poland.\n</p><p>Today, Lesser Poland is divided between several voivodeships: whole Lesser Poland Voivodeship, whole <a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship</a>, western half of <a href=\"/wiki/Lublin_Voivodeship\" title=\"Lublin Voivodeship\">Lublin Voivodeship</a>, western part of <a href=\"/wiki/Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subcarpathian Voivodeship\">Subcarpathian Voivodeship</a>, eastern half of <a href=\"/wiki/Silesian_Voivodeship\" title=\"Silesian Voivodeship\">Silesian Voivodeship</a>, southern part of <a href=\"/wiki/Mazovian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mazovian Voivodeship\">Mazovian Voivodeship</a> and southeastern corner of <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Voivodeship\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\">\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship</a> (around <a href=\"/wiki/Opoczno\" title=\"Opoczno\">Opoczno</a>).\n</p><p>There were suggestions that Lesser Poland voivodeship should stretch from <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a>, to <a href=\"/wiki/Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski\" title=\"Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski\">Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski</a> and <a href=\"/wiki/Sandomierz\" title=\"Sandomierz\">Sandomierz</a>. Furthermore, creation of <a href=\"/wiki/Old_Poland_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Poland Voivodeship\">Old Poland Voivodeship</a> was proposed, on the historical lands of northern Lesser Poland. Also, since about half of territory of current Silesian Voivodeship belongs to historical Lesser Poland, there are suggestions to rename it into <i>Silesian \u2013 Lesser Poland Voivodeship</i>.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Major_cities_and_towns_.28by_size.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Major_cities_and_towns_(by_size)\">Major cities and towns (by size)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Major cities and towns (by size)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The list is based on the Polish Central Statistical Office list of 100 biggest cities of Poland, as for 30 June 2008.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center; width:60%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>L.p.\n</th>\n<th>City\n</th>\n<th>Population\n</th>\n<th>Area<br />(km<sup>2</sup>.)\n</th>\n<th>Current voivodeship\n</th></tr>\n<tr>\n<td>2.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Krak\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/20px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"31\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/30px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/40px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></b>\n</td>\n<td>756 441</td>\n<td>326,80\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Lublin_COA_1.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Lublin COA 1.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/POL_Lublin_COA_1.svg/20px-POL_Lublin_COA_1.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/POL_Lublin_COA_1.svg/30px-POL_Lublin_COA_1.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/POL_Lublin_COA_1.svg/40px-POL_Lublin_COA_1.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"753\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a></b>\n</td>\n<td>351 345</td>\n<td>147,45</td>\n<td>Lublin Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Cz\u0119stochowa COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg/20px-POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg/30px-POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg/40px-POL_Cz%C4%99stochowa_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"541\" data-file-height=\"678\" /></a> <b>Cz\u0119stochowa</b>\n</td>\n<td>241 449</td>\n<td>159,71</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Radom_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Radom COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/POL_Radom_COA.svg/20px-POL_Radom_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"31\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/POL_Radom_COA.svg/30px-POL_Radom_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/POL_Radom_COA.svg/40px-POL_Radom_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1167\" /></a> <b>Radom</b>\n</td>\n<td>224 501</td>\n<td>111,80\n</td>\n<td>Masovian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Sosnowiec_Herb.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Sosnowiec Herb.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Sosnowiec_Herb.svg/20px-Sosnowiec_Herb.svg.png\" width=\"20\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Sosnowiec_Herb.svg/30px-Sosnowiec_Herb.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Sosnowiec_Herb.svg/40px-Sosnowiec_Herb.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1052\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Sosnowiec\" title=\"Sosnowiec\">Sosnowiec</a></b>\n</td>\n<td>221 775</td>\n<td>91,06</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Herb_miasta_Kielce.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Herb miasta Kielce.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Herb_miasta_Kielce.svg/20px-Herb_miasta_Kielce.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Herb_miasta_Kielce.svg/30px-Herb_miasta_Kielce.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Herb_miasta_Kielce.svg/40px-Herb_miasta_Kielce.svg.png 2x\" data-file-width=\"321\" data-file-height=\"379\" /></a> <b>Kielce</b>\n</td>\n<td>205 655</td>\n<td>109,65\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Bielsko-Bia\u0142a COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg/40px-POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg.png\" width=\"40\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg/60px-POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg/80px-POL_Bielsko-Bia%C5%82a_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"356\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a></b>\n</td>\n<td>175 476</td>\n<td>124,51</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL D\u0105browa G\u00f3rnicza COA 1.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg/20px-POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg/30px-POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg/40px-POL_D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza_COA_1.svg.png 2x\" data-file-width=\"545\" data-file-height=\"661\" /></a> <b><a href=\"/wiki/D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza\" title=\"D\u0105browa G\u00f3rnicza\">D\u0105browa G\u00f3rnicza</a></b>\n</td>\n<td>128 560</td>\n<td>188,73</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Tarn\u00f3w COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg/20px-POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg/30px-POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg/40px-POL_Tarn%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"216\" data-file-height=\"262\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Tarn%C3%B3w\" title=\"Tarn\u00f3w\">Tarn\u00f3w</a></b>\n</td>\n<td>115 769</td>\n<td>72,38\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>42.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Jaworzno_COA_alt.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Jaworzno COA alt.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/POL_Jaworzno_COA_alt.svg/20px-POL_Jaworzno_COA_alt.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/POL_Jaworzno_COA_alt.svg/30px-POL_Jaworzno_COA_alt.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/POL_Jaworzno_COA_alt.svg/40px-POL_Jaworzno_COA_alt.svg.png 2x\" data-file-width=\"751\" data-file-height=\"841\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Jaworzno\" title=\"Jaworzno\">Jaworzno</a></b>\n</td>\n<td>95 383</td>\n<td>152,67</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>45.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Nowy S\u0105cz COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg/20px-POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg/30px-POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg/40px-POL_Nowy_S%C4%85cz_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"815\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz\" title=\"Nowy S\u0105cz\">Nowy S\u0105cz</a></b>\n</td>\n<td>84 492</td>\n<td>57,58\n</td>\n<td>Lesser Poland Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>48.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Herb_Siedlce.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Herb Siedlce.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Herb_Siedlce.svg/20px-Herb_Siedlce.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Herb_Siedlce.svg/30px-Herb_Siedlce.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Herb_Siedlce.svg/40px-Herb_Siedlce.svg.png 2x\" data-file-width=\"538\" data-file-height=\"663\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a></b>\n</td>\n<td>77 102</td>\n<td>32,00\n</td>\n<td>Masovian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>53.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg/20px-POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg/30px-POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg/40px-POL_Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"573\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski\" title=\"Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski\">Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski</a></b>\n</td>\n<td>72 888</td>\n<td>46,43\n</td>\n<td>\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>66.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Stalowa_Wola_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Stalowa Wola COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/POL_Stalowa_Wola_COA.svg/20px-POL_Stalowa_Wola_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/POL_Stalowa_Wola_COA.svg/30px-POL_Stalowa_Wola_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/POL_Stalowa_Wola_COA.svg/40px-POL_Stalowa_Wola_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"1052\" /></a> <b>Stalowa Wola</b>\n</td>\n<td>64 753</td>\n<td>82,52\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>71.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Mielec_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Mielec COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/POL_Mielec_COA.svg/20px-POL_Mielec_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/POL_Mielec_COA.svg/30px-POL_Mielec_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/POL_Mielec_COA.svg/40px-POL_Mielec_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"574\" data-file-height=\"616\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Mielec\" title=\"Mielec\">Mielec</a></b>\n</td>\n<td>60 979</td>\n<td>46,89\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>76.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_B%C4%99dzin_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL B\u0119dzin COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/POL_B%C4%99dzin_COA.svg/20px-POL_B%C4%99dzin_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/POL_B%C4%99dzin_COA.svg/30px-POL_B%C4%99dzin_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/POL_B%C4%99dzin_COA.svg/40px-POL_B%C4%99dzin_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"885\" /></a> <b><a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a></b>\n</td>\n<td>58 559</td>\n<td>37,37</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>84.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Starachowice_herb.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Starachowice herb.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Starachowice_herb.svg/20px-Starachowice_herb.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Starachowice_herb.svg/30px-Starachowice_herb.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Starachowice_herb.svg/40px-Starachowice_herb.svg.png 2x\" data-file-width=\"485\" data-file-height=\"571\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Starachowice\" title=\"Starachowice\">Starachowice</a></b>\n</td>\n<td>52 430</td>\n<td>31,82\n</td>\n<td>\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>85.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Zawiercie_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Zawiercie COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/POL_Zawiercie_COA.svg/20px-POL_Zawiercie_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/POL_Zawiercie_COA.svg/30px-POL_Zawiercie_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/POL_Zawiercie_COA.svg/40px-POL_Zawiercie_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"531\" data-file-height=\"627\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Zawiercie\" title=\"Zawiercie\">Zawiercie</a></b>\n</td>\n<td>52 290</td>\n<td>85,25</td>\n<td>Silesian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>87.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_Tarnobrzeg_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL Tarnobrzeg COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/POL_Tarnobrzeg_COA.svg/20px-POL_Tarnobrzeg_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/POL_Tarnobrzeg_COA.svg/30px-POL_Tarnobrzeg_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/POL_Tarnobrzeg_COA.svg/40px-POL_Tarnobrzeg_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"838\" /></a> <b>Tarnobrzeg</b>\n</td>\n<td>49 753</td>\n<td>85,39\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>88.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Pu%C5%82awy_herb.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Pu\u0142awy herb.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Pu%C5%82awy_herb.svg/20px-Pu%C5%82awy_herb.svg.png\" width=\"20\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Pu%C5%82awy_herb.svg/30px-Pu%C5%82awy_herb.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Pu%C5%82awy_herb.svg/40px-Pu%C5%82awy_herb.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"875\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Pu%C5%82awy\" title=\"Pu\u0142awy\">Pu\u0142awy</a></b>\n</td>\n<td>49 223</td>\n<td>50,49</td>\n<td>Lublin Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>92.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:Skarzysko_kamienna_herb.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Skarzysko kamienna herb.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Skarzysko_kamienna_herb.svg/20px-Skarzysko_kamienna_herb.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Skarzysko_kamienna_herb.svg/30px-Skarzysko_kamienna_herb.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Skarzysko_kamienna_herb.svg/40px-Skarzysko_kamienna_herb.svg.png 2x\" data-file-width=\"381\" data-file-height=\"470\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Skar%C5%BCysko-Kamienna\" title=\"Skar\u017cysko-Kamienna\">Skar\u017cysko-Kamienna</a></b>\n</td>\n<td>48 308</td>\n<td>64,39\n</td>\n<td>\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>97.\n</td>\n<td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/File:POL_D%C4%99bica_N_COA.svg\" class=\"image\"><img alt=\"POL D\u0119bica N COA.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/POL_D%C4%99bica_N_COA.svg/20px-POL_D%C4%99bica_N_COA.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/POL_D%C4%99bica_N_COA.svg/30px-POL_D%C4%99bica_N_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/POL_D%C4%99bica_N_COA.svg/40px-POL_D%C4%99bica_N_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"825\" /></a> <b><a href=\"/wiki/D%C4%99bica\" title=\"D\u0119bica\">D\u0119bica</a></b>\n</td>\n<td>46 693</td>\n<td>34,02\n</td>\n<td>Subcarpathian Voivodeship\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Poland_(1385%E2%80%931569)\" title=\"Kingdom of Poland (1385\u20131569)\">Kingdom of Poland</a> and <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</a>, several other locations used to be important urban centers of Lesser Poland, but in the course of the time, their significance declined. The main example is <a href=\"/wiki/Sandomierz\" title=\"Sandomierz\">Sandomierz</a>, which for hundreds of years was one of the most important cities of Poland,<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> but now is a town of 25,000. Other examples of historically important places, which are now little towns or villages are:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biecz\" title=\"Biecz\">Biecz</a>, a town of 5,000, once the seat of a <a href=\"/wiki/Biecz_County\" title=\"Biecz County\">county</a>, incorporated in 1257,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C4%99ciny\" title=\"Ch\u0119ciny\">Ch\u0119ciny</a>, a village now, once the seat of a <a href=\"/wiki/Ch%C4%99ciny_County\" title=\"Ch\u0119ciny County\">county</a>, with a royal castle,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Czch%C3%B3w\" title=\"Czch\u00f3w\">Czch\u00f3w</a>, a town of 2,000, incorporated before 1333, once the seat of a county,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Goraj,_Lublin_Voivodeship\" title=\"Goraj, Lublin Voivodeship\">Goraj</a>, a village now, which used to be one of urban centers of Lublin Voivodeship,</li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C5%82%C5%BCa\" title=\"I\u0142\u017ca\">I\u0142\u017ca</a>, a town of 5,000, incorporated before 1294, with a royal castle,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a>, which enjoyed its greatest prosperity in the 16th and the first half of the 17th century,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Koprzywnica\" title=\"Koprzywnica\">Koprzywnica</a>, a village now, a town in 1268\u20131869,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ksi%C4%85%C5%BC_Wielki\" title=\"Ksi\u0105\u017c Wielki\">Ksi\u0105\u017c Wielki</a>, a town in 1385\u20131875, once the seat of a <a href=\"/wiki/Ksi%C4%85%C5%BC_County\" title=\"Ksi\u0105\u017c County\">county</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lel%C3%B3w\" title=\"Lel\u00f3w\">Lel\u00f3w</a>, a village now, which used to be the seat of a <a href=\"/wiki/Lel%C3%B3w_County\" title=\"Lel\u00f3w County\">county</a>. Incorporated in 1314, with a royal castle,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowy_Korczyn\" title=\"Nowy Korczyn\">Nowe Miasto Korczyn</a>, a town in 1258\u20131869, with a royal castle, where general <a href=\"/wiki/Sejmik\" title=\"Sejmik\">sejmiks</a> of Lesser Poland took place,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Opat%C3%B3w\" title=\"Opat\u00f3w\">Opat\u00f3w</a>, a town of 7,000, incorporated in 1282, once the seat of <a href=\"/wiki/Sejmik\" title=\"Sejmik\">sejmiks</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Parczew\" title=\"Parczew\">Parczew</a>, now a town of 10,000, once a major urban center of northeast Lesser Poland,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pilzno\" title=\"Pilzno\">Pilzno</a>, now a town of 4,000, once the seat of a <a href=\"/wiki/Pilzno_County\" title=\"Pilzno County\">county</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sieciech%C3%B3w,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Sieciech\u00f3w, Masovian Voivodeship\">Sieciech\u00f3w</a>, a village now, once an important town, incorporated in 1232,</li>\n<li><a href=\"/wiki/St%C4%99%C5%BCyca,_Lublin_Voivodeship\" title=\"St\u0119\u017cyca, Lublin Voivodeship\">St\u0119\u017cyca</a>, a village now. Once the seat of a <a href=\"/wiki/St%C4%99%C5%BCyca_Land\" title=\"St\u0119\u017cyca Land\">county</a>, which used to be a town in 1330\u20131869,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Szczyrzyc\" title=\"Szczyrzyc\">Szczyrzyc</a>, a village now, which used to be the seat of a <a href=\"/wiki/Szczyrzyc_County\" title=\"Szczyrzyc County\">county</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Szyd%C5%82owiec\" title=\"Szyd\u0142owiec\">Szyd\u0142owiec</a>, a town of 12,000, with a royal castle, which in the Renaissance period was an important urban center of northern Lesser Poland,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Szyd%C5%82%C3%B3w\" title=\"Szyd\u0142\u00f3w\">Szyd\u0142\u00f3w</a>, a village now, which used to be a major urban center of <a href=\"/wiki/Sandomierz_Voivodeship\" title=\"Sandomierz Voivodeship\">Sandomierz Voivodeship</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Urz%C4%99d%C3%B3w\" title=\"Urz\u0119d\u00f3w\">Urz\u0119d\u00f3w</a>, a village now, which in 1405\u20131869 used to be a town and the seat of a <a href=\"/wiki/Urz%C4%99d%C3%B3w_County\" title=\"Urz\u0119d\u00f3w County\">county</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wi%C5%9Blica\" title=\"Wi\u015blica\">Wi\u015blica</a>, a village now, which was probably the capital of the <a href=\"/wiki/Vistulans\" title=\"Vistulans\">Vistulans</a>, and the seat of a <a href=\"/wiki/Wi%C5%9Blica_County\" title=\"Wi\u015blica County\">county</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wojnicz\" title=\"Wojnicz\">Wojnicz</a>, now a town of 3,500, incorporated in 1278, used to be the seat of a county,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zawichost\" title=\"Zawichost\">Zawichost</a>, a town of 2,000, once a royal town with a castle, incorporated before 1255.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy_and_industry\">Economy and industry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Economy and industry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>History of industry in Lesser Poland goes back to prehistoric times, when in <a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Mountains\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyskie Mountains\">\u015awi\u0119tokrzyskie Mountains</a>, first <a href=\"/wiki/Bloomery\" title=\"Bloomery\">bloomeries</a> were constructed. In the Middle Ages, first plants were opened in that area, and as a result, <a href=\"/wiki/Old-Polish_Industrial_Region\" title=\"Old-Polish Industrial Region\">Old-Polish Industrial Region</a> was created, which was a major industrial region of the <a href=\"/wiki/Polish%E2%80%93Lithuanian_Commonwealth\" title=\"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth\">Polish\u2013Lithuanian Commonwealth</a>. In the 17th century, first Polish <a href=\"/wiki/Blast_furnace\" title=\"Blast furnace\">blast furnaces</a> were constructed in <a href=\"/wiki/Samson%C3%B3w\" title=\"Samson\u00f3w\">Samson\u00f3w</a> by Italian engineer Hieronim Caccio. Apart from iron products, used for military purposes, Old-Polish Industrial Region also manufactured <a href=\"/wiki/Charcoal\" title=\"Charcoal\">charcoal</a> and glass. In 1782, in Poland there were 34 bloomeries, out of which 27 were located in Old-Polish Industrial Region. Another major industrial area of Lesser Poland is <a href=\"/wiki/Zag%C5%82%C4%99bie_D%C4%85browskie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie\">Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie</a>, where in the 16th century, lead, silver, and <a href=\"/wiki/Zinc\" title=\"Zinc\">zinc</a> were found. As early as in the 15th century, coal was exctracted in <a href=\"/wiki/Trzebinia\" title=\"Trzebinia\">Trzebinia</a> \u2013 Siersza, and in the following centuries, especially in the 19th century, several coal mines and steel mills were opened in Zag\u0142\u0119bie and in Zag\u0142\u0119bie Krakowskie (first coal mine in <a href=\"/wiki/Jaworzno\" title=\"Jaworzno\">Jaworzno</a> was opened in 1792). In nearby <a href=\"/wiki/Olkusz\" title=\"Olkusz\">Olkusz</a>, the history of zinc mining dates to the 12th century when Casimir II the Just set up a mining settlement. Also, in the towns of <a href=\"/wiki/Wieliczka\" title=\"Wieliczka\">Wieliczka</a> and <a href=\"/wiki/Bochnia\" title=\"Bochnia\">Bochnia</a>, salt mines were established in the 12th and 13th centuries (see <a href=\"/wiki/Bochnia_Salt_Mine\" title=\"Bochnia Salt Mine\">Bochnia Salt Mine</a>, <a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka Salt Mine</a>).\n</p><p>In the 20th century, natural resources were also discovered in central and eastern counties Lesser Poland.\nIn 1964, the world's largest open-pit sulfur mine was opened in Mach\u00f3w near <a href=\"/wiki/Tarnobrzeg\" title=\"Tarnobrzeg\">Tarnobrzeg</a>.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Other sulfur deposits in the area of Tarnobrzeg are Jeziorko, Grzyb\u00f3w-Gacki, and Gr\u0119b\u00f3w-Wydza. The mine at Mach\u00f3w is now closed. In the late 1960s, eastern Lesser Poland became one of three coal basins of the country, when Lublin Basin was created.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> Major coal mine in the area is <a href=\"/wiki/Bogdanka_Coal_Mine\" title=\"Bogdanka Coal Mine\">KWK Bogdanka</a> near <a href=\"/wiki/%C5%81%C4%99czna\" title=\"\u0141\u0119czna\">\u0141\u0119czna</a>, which is the only coal mine in Poland which has continuously generated a profit. Other Polish coal mines located in Lesser Poland are those found in western part of the province, along the boundary with Upper Silesia \u2013 <a href=\"/wiki/Janina_Coal_Mine\" title=\"Janina Coal Mine\">KWK Janina</a> in Jaworzno, <a href=\"/wiki/Sobieski_Coal_Mine\" title=\"Sobieski Coal Mine\">KWK Sobieski</a>, and also in Jaworzno. Copper and silver are extracted in <a href=\"/wiki/Myszk%C3%B3w\" title=\"Myszk\u00f3w\">Myszk\u00f3w</a> (see <a href=\"/wiki/Myszk%C3%B3w_mine\" title=\"Myszk\u00f3w mine\">Myszk\u00f3w mine</a>).\n</p><p>In the late 1930s, the government of the <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Second Polish Republic</a> created <a href=\"/wiki/Central_Industrial_Region_(Poland)\" title=\"Central Industrial Region (Poland)\">Central Industrial Region</a>, which was almost exclusively located in Lesser Poland. Currently, within borders of the province, there are following <a href=\"/wiki/Industrial_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrial region\">industrial regions</a>:\n</p>\n<ul><li><i>Bielsko Industrial Region</i> (<i>Bielski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>), which includes both towns from Lesser Poland, and Upper Silesia (<a href=\"/wiki/Andrych%C3%B3w\" title=\"Andrych\u00f3w\">Andrych\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a\">Bielsko-Bia\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/Cieszyn\" title=\"Cieszyn\">Cieszyn</a>, <a href=\"/wiki/K%C4%99ty\" title=\"K\u0119ty\">K\u0119ty</a>, <a href=\"/wiki/Pszczyna\" title=\"Pszczyna\">Pszczyna</a>, <a href=\"/wiki/Skocz%C3%B3w\" title=\"Skocz\u00f3w\">Skocz\u00f3w</a>, \u017bywiec),</li>\n<li><i>Cz\u0119stochowa Industrial Region</i> (<i>Cz\u0119stochowski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>), which includes Cz\u0119stochowa, <a href=\"/wiki/Myszk%C3%B3w\" title=\"Myszk\u00f3w\">Myszk\u00f3w</a>, and <a href=\"/wiki/Zawiercie\" title=\"Zawiercie\">Zawiercie</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_Silesian_Industrial_Region\" title=\"Upper Silesian Industrial Region\">Upper Silesian Industrial Region</a> (<i>G\u00f3rno\u015bl\u0105ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>). Despite the name, it also includes cities from Lesser Poland's <a href=\"/wiki/Zag%C5%82%C4%99bie_D%C4%85browskie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie\">Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie</a> \u2013 Sosnowiec, <a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a>, <a href=\"/wiki/Czelad%C5%BA\" title=\"Czelad\u017a\">Czelad\u017a</a>, <a href=\"/wiki/D%C4%85browa_G%C3%B3rnicza\" title=\"D\u0105browa G\u00f3rnicza\">D\u0105browa G\u00f3rnicza</a>, <a href=\"/wiki/Wojkowice\" title=\"Wojkowice\">Wojkowice</a>,</li>\n<li><i>Jaworzno \u2013 Chrzan\u00f3w Industrial Region</i> (<i>Jaworznicko-Chrzanowski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>), with the towns of Jaworzno, <a href=\"/wiki/Chrzan%C3%B3w\" title=\"Chrzan\u00f3w\">Chrzan\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Trzebinia\" title=\"Trzebinia\">Trzebinia</a>, <a href=\"/wiki/Libi%C4%85%C5%BC\" title=\"Libi\u0105\u017c\">Libi\u0105\u017c</a>, <a href=\"/wiki/Che%C5%82mek\" title=\"Che\u0142mek\">Che\u0142mek</a>, <a href=\"/wiki/Bukowno\" title=\"Bukowno\">Bukowno</a>, <a href=\"/wiki/Alwernia\" title=\"Alwernia\">Alwernia</a>, <a href=\"/wiki/Krzeszowice\" title=\"Krzeszowice\">Krzeszowice</a>,</li>\n<li><i>Carpathian Industrial Region</i> (<i>Karpacki Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>), which stretches from <a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz\" title=\"Nowy S\u0105cz\">Nowy S\u0105cz</a>, through <a href=\"/wiki/Jas%C5%82o\" title=\"Jas\u0142o\">Jas\u0142o</a> and <a href=\"/wiki/Gorlice\" title=\"Gorlice\">Gorlice</a>, to <a href=\"/wiki/Sanok\" title=\"Sanok\">Sanok</a>,</li>\n<li><i>Krak\u00f3w Industrial Region</i> (<i>Krakowski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>) \u2013 the city of Krak\u00f3w and the towns of <a href=\"/wiki/Wieliczka\" title=\"Wieliczka\">Wieliczka</a>, <a href=\"/wiki/Skawina\" title=\"Skawina\">Skawina</a>, <a href=\"/wiki/My%C5%9Blenice\" title=\"My\u015blenice\">My\u015blenice</a>, <a href=\"/wiki/Bochnia\" title=\"Bochnia\">Bochnia</a>,</li>\n<li><i> Lublin Industrial Region</i> (<i>Lubelski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>) \u2013 the city of Lublin and the towns of <a href=\"/wiki/%C5%9Awidnik\" title=\"\u015awidnik\">\u015awidnik</a>, <a href=\"/wiki/Pu%C5%82awy\" title=\"Pu\u0142awy\">Pu\u0142awy</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81%C4%99czna\" title=\"\u0141\u0119czna\">\u0141\u0119czna</a>,</li>\n<li><i>Tarnobrzeg Industrial Area</i> (<i>Tarnobrzeski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>) \u2013 <a href=\"/wiki/Stalowa_Wola\" title=\"Stalowa Wola\">Stalowa Wola</a>, <a href=\"/wiki/Tarnobrzeg\" title=\"Tarnobrzeg\">Tarnobrzeg</a>, <a href=\"/wiki/Nisko\" title=\"Nisko\">Nisko</a>, <a href=\"/wiki/Stasz%C3%B3w\" title=\"Stasz\u00f3w\">Stasz\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Jan%C3%B3w_Lubelski\" title=\"Jan\u00f3w Lubelski\">Jan\u00f3w Lubelski</a>, <a href=\"/wiki/Gorzyce,_Tarnobrzeg_County\" title=\"Gorzyce, Tarnobrzeg County\">Gorzyce</a>, <a href=\"/wiki/Po%C5%82aniec\" title=\"Po\u0142aniec\">Po\u0142aniec</a>, <a href=\"/wiki/Mielec\" title=\"Mielec\">Mielec</a>,</li>\n<li><i>Tarn\u00f3w \u2013 Rzesz\u00f3w Industrial Region</i> (<i>Tarnowsko-Rzeszowski Okr\u0119g Przemys\u0142owy</i>), which stretches from Tarn\u00f3w to Rzesz\u00f3w, with such towns, as <a href=\"/wiki/D%C4%99bica\" title=\"D\u0119bica\">D\u0119bica</a>, <a href=\"/wiki/Niedomice\" title=\"Niedomice\">Niedomice</a>, <a href=\"/wiki/S%C4%99dzisz%C3%B3w_Ma%C5%82opolski\" title=\"S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski\">S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski</a>, <a href=\"/wiki/Ropczyce\" title=\"Ropczyce\">Ropczyce</a>.</li></ul>\n<p>In 2009, <a href=\"/wiki/Polityka\" title=\"Polityka\">Polityka</a> weekly made its own list of 500 biggest Polish companies. According to the list, second biggest company of the country was <a href=\"/wiki/Polska_Grupa_Energetyczna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polska Grupa Energetyczna\">Polska Grupa Energetyczna</a>, which, as Polityka stated, is headquartered in Lublin.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Third biggest company of Poland in 2009 was <i><a href=\"/wiki/Fiat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fiat\">Fiat</a> Auto Poland</i> from Bielsko-Bia\u0142a. Other Lesser Polish companies which ranked high were: <i><a href=\"/wiki/BP\" title=\"BP\">BP Poland</a></i> from Krak\u00f3w (ranked 12th), <i>Emperia Holding</i> from Lublin (ranked 26th), <a href=\"/wiki/Kolporter_Holding\" title=\"Kolporter Holding\">Kolporter Holding</a> from Kielce (ranked 43rd), and <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec_Brewery\" title=\"\u017bywiec Brewery\">\u017bywiec Brewery</a> (ranked 44th). Other major companies of Lesser Poland are <i>Azoty Tarn\u00f3w</i>, <a href=\"/wiki/Bank_BPH\" title=\"Bank BPH\">Bank BPH</a>, <a href=\"/wiki/Bogdanka_Coal_Mine\" title=\"Bogdanka Coal Mine\">Bogdanka Coal Mine</a>, <a href=\"/wiki/Carlsberg_Polska\" title=\"Carlsberg Polska\">Carlsberg Polska</a>, <a href=\"/wiki/Comarch\" title=\"Comarch\">Comarch</a>, <i>D\u0119bica SA</i>, <i>Huta Cz\u0119stochowa</i>, <i>Huta Katowice</i>, <a href=\"/wiki/Fablok\" title=\"Fablok\">Fablok</a>, <a href=\"/wiki/F%C5%81T-Kra%C5%9Bnik\" title=\"F\u0141T-Kra\u015bnik\">F\u0141T-Kra\u015bnik</a>, <a href=\"/wiki/Huta_Stalowa_Wola\" title=\"Huta Stalowa Wola\">Huta Stalowa Wola</a>, <i>Instal-Lublin</i>, <a href=\"/wiki/Janina_Coal_Mine\" title=\"Janina Coal Mine\">Janina Coal Mine</a>, <a href=\"/wiki/Jaworzno_Power_Station\" title=\"Jaworzno Power Station\">Jaworzno Power Station</a>, <a href=\"/wiki/Kozienice_Power_Station\" title=\"Kozienice Power Station\">Kozienice Power Station</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81ucznik_Arms_Factory\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0141ucznik Arms Factory\">\u0141ucznik Arms Factory</a>, <i>Nowiny Cement Plant</i> near Kielce, <a href=\"/wiki/Po%C5%82aniec_Power_Station\" title=\"Po\u0142aniec Power Station\">Po\u0142aniec Power Station</a>, <a href=\"/wiki/PZL_Mielec\" title=\"PZL Mielec\">PZL Mielec</a>, <a href=\"/wiki/PZL-%C5%9Awidnik\" title=\"PZL-\u015awidnik\">PZL-\u015awidnik</a>, <a href=\"/wiki/Sobieski_Coal_Mine\" title=\"Sobieski Coal Mine\">Sobieski Coal Mine</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Sendzimir_Steelworks\" title=\"Tadeusz Sendzimir Steelworks\">Tadeusz Sendzimir Steelworks</a>.\n</p><p>Since the lands of historical Lesser Poland belong now to different voivodeships, unemployment rate differs from one region to another. In January 2010, in Poland the unemployment rate was 12,7%.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> In Silesian Voivodeship, eastern half of which is Lesser Poland, it was 9,9%, in Lesser Poland Voivodeship \u2013 10,5%, in Subcarpathian Voivodeship \u2013 16,3%, in Holy Cross Voivodeship \u2013 15,5%, in Lublin Voivodeship \u2013 13,6%, and in Mazovian Voivodeship (southern part of which is Lesser Poland) \u2013 9,6%. In Lesser Poland's cities, the best situation was in Krak\u00f3w (as for November 2009<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>), where 4,1% had no job. In Bielsko-Bia\u0142a, the rate was 5,7%, in Lublin \u2013 8,8%, in Siedlce \u2013 9,1%, in Tarn\u00f3w \u2013 9,2%, in Nowy S\u0105cz \u2013 10%, in Kielce and Cz\u0119stochowa \u2013 10,1%, in Jaworzno \u2013 10,2%, in D\u0105browa G\u00f3rnicza \u2013 10,3%, in Sosnowiec \u2013 12,2%, and in Tarnobrzeg \u2013 14,3%. The worst situation on the job market (as for November 2009) was in Radom, where unemployment rate was 20,9% (it made Radom second worst city county of the nation, only after <a href=\"/wiki/Grudzi%C4%85dz\" title=\"Grudzi\u0105dz\">Grudzi\u0105dz</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Roads\">Roads</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Roads\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Several European roads (see <a href=\"/wiki/International_E-road_network\" title=\"International E-road network\">International E-road network</a>) cross Lesser Poland. The most important one is the <a href=\"/wiki/European_route_E40\" title=\"European route E40\">European route E40</a>, which goes from west to east, across whole Europe. In Lesser Poland, the E40 goes from Jaworzno, via Krak\u00f3w and Tarn\u00f3w, towards eastern border of the country. Another main European road in Lesser Poland is the <a href=\"/wiki/European_route_E77\" title=\"European route E77\">E77</a>, which goes from north to south, via Radom, Kielce and Krak\u00f3w, to southern border of Poland at <a href=\"/wiki/Chy%C5%BCne\" title=\"Chy\u017cne\">Chy\u017cne</a>. Third major European road in Lesser Poland is the <a href=\"/wiki/European_route_E30\" title=\"European route E30\">E30</a>, which crosses the territory of the province in its extreme northeast corner, in <a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a>. Apart from these roads, Lesser Poland is crossed by the following European routes:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/European_route_E371\" title=\"European route E371\">E371</a>, which begins in Radom, and goes via Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski, Tarnobrzeg, and Rzesz\u00f3w to the border crossing at <a href=\"/wiki/Barwinek,_Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Barwinek, Subcarpathian Voivodeship\">Barwinek</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/European_route_E372\" title=\"European route E372\">E372</a>, which begins in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, and via northeastern Lesser Poland (Lublin, \u015awidnik), goes to Ukrainian border at <a href=\"/wiki/Hrebenne,_Tomasz%C3%B3w_Lubelski_County\" title=\"Hrebenne, Tomasz\u00f3w Lubelski County\">Hrebenne</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/European_route_E462\" title=\"European route E462\">E462</a>, which goes through southwestern corner of the province, from Czech border and Bielsko-Bia\u0142a, to <a href=\"/wiki/John_Paul_II_International_Airport_Krak%C3%B3w-Balice\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II International Airport Krak\u00f3w-Balice\">John Paul II International Airport Krak\u00f3w-Balice</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/European_route_E75\" title=\"European route E75\">E75</a>, which crosses western counties of Lesser Poland \u2013 from Cz\u0119stochowa, through D\u0105browa G\u00f3rnicza and Jaworzno, to Bielsko-Bia\u0142a and Polish \u2013 Czech border.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Airports\">Airports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Airports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Within borders of historical Lesser Poland, there are two airports \u2013 <a href=\"/wiki/John_Paul_II_International_Airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II International Airport\">John Paul II International Airport</a> Krak\u00f3w \u2013 Balice, and <a href=\"/wiki/Katowice_International_Airport\" title=\"Katowice International Airport\">Katowice International Airport</a>, which is located in the village of <a href=\"/wiki/Pyrzowice\" title=\"Pyrzowice\">Pyrzowice</a>, on the border between Lesser Poland and Upper Silesia. Pyrzowice is part of <a href=\"/wiki/Gmina_O%C5%BCarowice\" title=\"Gmina O\u017carowice\">Gmina O\u017carowice</a>, which after <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>, and <a href=\"/wiki/Congress_of_Vienna\" title=\"Congress of Vienna\">Congress of Vienna</a> belonged to <a href=\"/wiki/B%C4%99dzin_County\" title=\"B\u0119dzin County\">B\u0119dzin County</a> of the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>. In the interbellum, the area of future airport belonged to Lesser Poland's <a href=\"/wiki/Kielce_Voivodeship_(1919%E2%80%931939)\" title=\"Kielce Voivodeship (1919\u20131939)\">Kielce Voivodeship</a>, and in 1945, was transferred to Katowice Voivodeship (initially <i>Silesian-D\u0105browa Voivodeship</i>). In 1998, O\u017carowice, together with the airport, was attached to <a href=\"/wiki/Tarnowskie_G%C3%B3ry_County\" title=\"Tarnowskie G\u00f3ry County\">Tarnowskie G\u00f3ry County</a>, despite the fact that it is not located in Upper Silesia<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>Further airports in Lesser Poland will be opened in the future \u2013 Lublin \u2013 \u015awidnik,<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> Kielce \u2013 Obice,<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> and Radom \u2013 Sadk\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> Also, <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w-Jasionka_Airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rzesz\u00f3w-Jasionka Airport\">Rzesz\u00f3w-Jasionka Airport</a> is located on eastern border of the province.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Railroads\">Railroads</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Railroads\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Railroad network of Lesser Poland is very unevenly distributed. It is very dense in the west, along the border with Upper Silesia, and sparse in the east, especially along the Vistula, and around Lublin. All major cities of the province are connected with each other, however traveling from Krak\u00f3w to Lublin is time-consuming, as trains have to take an extended route, via Kielce, Radom, and D\u0119blin. Also, there is no direct connection between Tarn\u00f3w and Kielce, as these cities belonged to different countries before 1918. Underdevelopment of the railroads in northern and eastern Lesser Poland is the result of the policy of the Russian Empire. For military reasons, the Russians were not interested in construction of a dense network of lines along the border with Germany and Austria-Hungary, allowing only the construction of narrow-gauge connections.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJezierskiLeszczy\u0144ska2003197_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJezierskiLeszczy\u0144ska2003197-98\">&#91;98&#93;</a></sup> Along the Vistula, between Krak\u00f3w and D\u0119blin (the distance of some 320 kilometers), there are only four rail bridges \u2013 in D\u0119blin (rebuilt after the war, in 1947<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>), in Sandomierz (built in 1928<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup>), in Tarnobrzeg-Nagnaj\u00f3w (built in 1961, together with a road bridge<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup>), and in <a href=\"/wiki/Zaduszniki,_Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaduszniki, Subcarpathian Voivodeship\">Zaduszniki</a> (built in 1979 for the <a href=\"/wiki/Broad_Gauge_Metallurgy_Line\" class=\"mw-redirect\" title=\"Broad Gauge Metallurgy Line\">Broad Gauge Metallurgy Line</a><sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup>). In Krak\u00f3w itself, there are three rail bridges over the Vistula.\n</p><p>Among rail hubs of Lesser Poland, there are Bielsko-Bia\u0142a, <a href=\"/wiki/Chab%C3%B3wka\" title=\"Chab\u00f3wka\">Chab\u00f3wka</a>, Cz\u0119stochowa, D\u0105browa G\u00f3rnicza, D\u0119bica, D\u0119blin, Jaworzno-<a href=\"/wiki/Szczakowa\" title=\"Szczakowa\">Szczakowa</a>, <a href=\"/wiki/Kalwaria_Zebrzydowska_Lanckorona_(PKP_station)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalwaria Zebrzydowska Lanckorona (PKP station)\">Kalwaria Zebrzydowska Lanckorona</a>, Kielce, <a href=\"/wiki/Koniecpol\" title=\"Koniecpol\">Koniecpol</a>, <a href=\"/wiki/Koz%C5%82%C3%B3w,_Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Koz\u0142\u00f3w, Subcarpathian Voivodeship\">Koz\u0142\u00f3w</a>, Krak\u00f3w, Lublin, <a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Muszyna\" title=\"Muszyna\">Muszyna</a>, Nowy S\u0105cz, O\u015bwi\u0119cim, Siedlce, <a href=\"/wiki/Spytkowice,_Wadowice_County\" title=\"Spytkowice, Wadowice County\">Spytkowice</a>, <a href=\"/wiki/Skar%C5%BCysko-Kamienna\" title=\"Skar\u017cysko-Kamienna\">Skar\u017cysko-Kamienna</a>, Stalowa Wola, <a href=\"/wiki/Str%C3%B3%C5%BCe,_Nowy_S%C4%85cz_County\" title=\"Str\u00f3\u017ce, Nowy S\u0105cz County\">Str\u00f3\u017ce</a>, <a href=\"/wiki/Sucha_Beskidzka\" title=\"Sucha Beskidzka\">Sucha Beskidzka</a>, Radom, Tarn\u00f3w, <a href=\"/wiki/Trzebinia\" title=\"Trzebinia\">Trzebinia</a>, <a href=\"/wiki/Tunel_(railroad_station)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tunel (railroad station)\">Tunel</a>, Zawiercie, and <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec\" title=\"\u017bywiec\">\u017bywiec</a>.\n</p><p>In the late 1970s, the Communist government built the broad-gauge <a href=\"/wiki/Broad_Gauge_Metallurgy_Line\" class=\"mw-redirect\" title=\"Broad Gauge Metallurgy Line\">Broad Gauge Metallurgy Line</a>, which crosses Lesser Poland from west to east along the Vistula.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourism_and_nature\">Tourism and nature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Tourism and nature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The historical capital of Lesser Poland \u2013 <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> \u2013 is regarded as the cultural capital of Poland,<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> while <a href=\"/wiki/Zakopane\" title=\"Zakopane\">Zakopane</a> is considered the winter capital of Poland.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> In 1978, <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> placed Krak\u00f3w's Old Town on the list of <a href=\"/wiki/World_Heritage_Sites\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Sites\">World Heritage Sites</a>. From Sandomierz to Krak\u00f3w goes the re-established <a href=\"/wiki/Lesser_Polish_Way\" title=\"Lesser Polish Way\">Lesser Polish Way</a>, one of the routes of the medieval <a href=\"/wiki/Way_of_St._James\" class=\"mw-redirect\" title=\"Way of St. James\">Way of St. James</a>. Every year, hundreds of thousands of tourists come to Lesser Poland, to see its historic cities \u2013 Sandomierz, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a>, <a href=\"/wiki/Zakopane\" title=\"Zakopane\">Zakopane</a>, <a href=\"/wiki/Biecz\" title=\"Biecz\">Biecz</a>, <a href=\"/wiki/Opat%C3%B3w\" title=\"Opat\u00f3w\">Opat\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Szyd%C5%82%C3%B3w\" title=\"Szyd\u0142\u00f3w\">Szyd\u0142\u00f3w</a>, Lublin, and Krak\u00f3w. Famous <a href=\"/wiki/Jasna_G%C3%B3ra_Monastery\" title=\"Jasna G\u00f3ra Monastery\">Jasna G\u00f3ra Monastery</a> in Cz\u0119stochowa, spiritual capital of the country,<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> attracts hundreds of thousands of pilgrims, as well as <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> (also placed on the UNESCO World Heritage Sites List<sup id=\"cite_ref-krakow-info.com_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow-info.com-106\">&#91;106&#93;</a></sup>). Lesser Poland has many museums, the city of Krak\u00f3w itself has about sixty of them. Among the most famous are The <a href=\"/wiki/Czartoryski_Museum\" title=\"Czartoryski Museum\">Czartoryski Museum</a>, The <a href=\"/wiki/Galicia_Jewish_Museum\" title=\"Galicia Jewish Museum\">Galicia Jewish Museum</a>, The <a href=\"/wiki/National_Museum,_Krak%C3%B3w\" title=\"National Museum, Krak\u00f3w\">National Museum, Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Polish_Aviation_Museum\" title=\"Polish Aviation Museum\">Polish Aviation Museum</a>, <a href=\"/wiki/Sukiennice_Museum\" title=\"Sukiennice Museum\">Sukiennice Museum</a>, and <a href=\"/wiki/Wawel_Castle\" title=\"Wawel Castle\">Wawel Castle</a>. There are museums in other locations of the province, such as <a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau_State_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz-Birkenau State Museum\">Auschwitz-Birkenau State Museum</a>, <a href=\"/wiki/Bielsko-Bia%C5%82a_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bielsko-Bia\u0142a Museum\">Bielsko-Bia\u0142a Museum</a>, <a href=\"/wiki/Holy_Father_John_Paul_II_Family_Home_in_Wadowice\" title=\"Holy Father John Paul II Family Home in Wadowice\">Holy Father John Paul II Family Home in Wadowice</a>, <i><a href=\"/wiki/Jacek_Malczewski\" title=\"Jacek Malczewski\">Jacek Malczewski</a> Museum in Radom</i>, <i>Lublin Museum</i>, <i>Museum of Cz\u0119stochowa</i>, <i>Museum of Sandomierz Diocese</i>, <i>Museum of \u017bywiec Brewery</i>, <i>Museum of Zag\u0142\u0119bie in B\u0119dzin</i>, <a href=\"/wiki/Przypkowscy_Clock_Museum\" title=\"Przypkowscy Clock Museum\">Przypkowscy Clock Museum</a>, <i>Regional Museum in <a href=\"/wiki/Wi%C5%9Blica\" title=\"Wi\u015blica\">Wi\u015blica</a></i>, <i>Regional Museum in Siedlce</i>, <i><a href=\"/wiki/Tytus_Cha%C5%82ubi%C5%84ski\" title=\"Tytus Cha\u0142ubi\u0144ski\">Tytus Cha\u0142ubi\u0144ski</a> Tatra Museum in Zakopane</i>.\n</p><p>Among other major places of interest of the province are: <a href=\"/wiki/Baran%C3%B3w_Sandomierski_Castle\" title=\"Baran\u00f3w Sandomierski Castle\">Baran\u00f3w Sandomierski Castle</a>, <a href=\"/wiki/B%C4%99dzin_Castle\" title=\"B\u0119dzin Castle\">B\u0119dzin Castle</a>, <a href=\"/wiki/Ch%C4%99ciny_Castle\" title=\"Ch\u0119ciny Castle\">Ch\u0119ciny Castle</a>, <a href=\"/wiki/Czarnolas\" title=\"Czarnolas\">Czarnolas</a>, <a href=\"/wiki/Dunajec_river_castles\" title=\"Dunajec river castles\">Dunajec river castles</a>, <a href=\"/wiki/Kalwaria_Zebrzydowska_park\" title=\"Kalwaria Zebrzydowska park\">Kalwaria Zebrzydowska park</a> (UNESCO World Heritage Sites List<sup id=\"cite_ref-krakow-info.com_106-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow-info.com-106\">&#91;106&#93;</a></sup>), <a href=\"/wiki/Krzy%C5%BCtop%C3%B3r\" title=\"Krzy\u017ctop\u00f3r\">Krzy\u017ctop\u00f3r</a>, <a href=\"/wiki/Lipnica_Murowana\" title=\"Lipnica Murowana\">Lipnica Murowana</a>, <a href=\"/wiki/Lublin_Castle\" title=\"Lublin Castle\">Lublin Castle</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81ysa_G%C3%B3ra\" title=\"\u0141ysa G\u00f3ra\">\u0141ysa G\u00f3ra</a>, <a href=\"/wiki/Maczuga_Herkulesa\" title=\"Maczuga Herkulesa\">Maczuga Herkulesa</a>, <a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek concentration camp</a>, <a href=\"/wiki/Niedzica_Castle\" title=\"Niedzica Castle\">Niedzica Castle</a>, <a href=\"/wiki/Ogrodzieniec\" title=\"Ogrodzieniec\">Ogrodzieniec</a>, <a href=\"/wiki/Pieskowa_Ska%C5%82a\" title=\"Pieskowa Ska\u0142a\">Pieskowa Ska\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/Temple_of_the_Sibyl\" title=\"Temple of the Sibyl\">Temple of the Sibyl</a>, <a href=\"/wiki/Trail_of_the_Eagles%27_Nests\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trail of the Eagles&#39; Nests\">Trail of the Eagles' Nests</a>, <a href=\"/wiki/Wieliczka_Salt_Mine\" title=\"Wieliczka Salt Mine\">Wieliczka Salt Mine</a> (UNESCO World Heritage Sites List<sup id=\"cite_ref-krakow-info.com_106-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow-info.com-106\">&#91;106&#93;</a></sup>), <a href=\"/wiki/Wooden_Churches_of_Southern_Lesser_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wooden Churches of Southern Lesser Poland\">Wooden Churches of Southern Lesser Poland</a> (UNESCO World Heritage Sites List<sup id=\"cite_ref-krakow-info.com_106-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-krakow-info.com-106\">&#91;106&#93;</a></sup>). Furthermore, thousands of tourists come to Radom in northern Lesser Poland, to watch the popular, biannual <a href=\"/wiki/Radom_Air_Show\" title=\"Radom Air Show\">Radom Air Show</a>. Lesser Poland has a number of <a href=\"/wiki/Open-air_museum\" title=\"Open-air museum\">open-air museums</a> \u2013 <i>G\u00f3ra Bir\u00f3w</i> in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-Cz%C4%99stochowa_Upland\" title=\"Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland\">Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland</a>, <i>Museum of Kielce Village</i> in Kielce, <i>Museum of Lublin Village</i> in Lublin, <i>Museum of Folk Culture</i> in <a href=\"/wiki/Kolbuszowa\" title=\"Kolbuszowa\">Kolbuszowa</a>, <i>Museum of Radom Village</i> in Radom, <i>Vistula River Etnographic Park</i> in <a href=\"/wiki/Babice,_Chrzan%C3%B3w_County\" title=\"Babice, Chrzan\u00f3w County\">Babice</a>, <i>Nowy S\u0105cz Etnographic Park</i> in Nowy S\u0105cz, <i>Orawa Etnographic Park</i> in <a href=\"/wiki/Zubrzyca_G%C3%B3rna\" title=\"Zubrzyca G\u00f3rna\">Zubrzyca G\u00f3rna</a>, <i>Chab\u00f3wka Rolling-Stock Heritage Park</i> in <a href=\"/wiki/Chab%C3%B3wka\" title=\"Chab\u00f3wka\">Chab\u00f3wka</a>. The <a href=\"/wiki/Ma%C5%82opolska_Institute_of_Culture\" title=\"Ma\u0142opolska Institute of Culture\">Ma\u0142opolska Institute of Culture</a>, located in Krak\u00f3w, promotes the activities of regional museums and smaller sites of interest.\n</p><p>Lesser Poland is famous for its underground waters and spas, such as <a href=\"/wiki/Busko-Zdr%C3%B3j\" title=\"Busko-Zdr\u00f3j\">Busko-Zdr\u00f3j</a>, <a href=\"/wiki/Solec-Zdr%C3%B3j\" title=\"Solec-Zdr\u00f3j\">Solec-Zdr\u00f3j</a>, <a href=\"/wiki/Na%C5%82%C4%99cz%C3%B3w\" title=\"Na\u0142\u0119cz\u00f3w\">Na\u0142\u0119cz\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Muszyna\" title=\"Muszyna\">Muszyna</a>, <a href=\"/wiki/Szczawnica\" title=\"Szczawnica\">Szczawnica</a>, <a href=\"/wiki/Piwniczna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Piwniczna\">Piwniczna</a>, <a href=\"/wiki/Wysowa-Zdr%C3%B3j\" title=\"Wysowa-Zdr\u00f3j\">Wysowa-Zdr\u00f3j</a>, <a href=\"/wiki/Rabka-Zdr%C3%B3j\" title=\"Rabka-Zdr\u00f3j\">Rabka</a>, <a href=\"/wiki/Swoszowice,_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swoszowice, Krak\u00f3w\">Swoszowice</a>, <a href=\"/wiki/%C5%BBegiest%C3%B3w\" title=\"\u017begiest\u00f3w\">\u017begiest\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Krzeszowice\" title=\"Krzeszowice\">Krzeszowice</a>, <a href=\"/wiki/Wieliczka\" title=\"Wieliczka\">Wieliczka</a>, and <a href=\"/wiki/Krynica-Zdr%C3%B3j\" title=\"Krynica-Zdr\u00f3j\">Krynica-Zdr\u00f3j</a>.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Mountains and resorts of the province make it a major center of Polish tourism \u2013 Tatra National Park is visited by around 3 million tourists every year.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p><p>The following <a href=\"/wiki/List_of_national_parks_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of national parks of Poland\">National Parks</a> are located in Lesser Poland:\n</p>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tatra_National_Park,_Poland\" title=\"Tatra National Park, Poland\">Tatra National Park</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojc%C3%B3w_National_Park\" title=\"Ojc\u00f3w National Park\">Ojc\u00f3w National Park</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pieniny_National_Park_(Poland)\" title=\"Pieniny National Park (Poland)\">Pieniny National Park (Poland)</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Babia_G%C3%B3ra_National_Park\" title=\"Babia G\u00f3ra National Park\">Babia G\u00f3ra National Park</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorce_National_Park\" title=\"Gorce National Park\">Gorce National Park</a>,</li></ul>\n</td>\n<td>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Magurski_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magurski National Park\">Magurski National Park</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roztocze_National_Park\" title=\"Roztocze National Park\">Roztocze National Park</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyski_National_Park\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyski National Park\">\u015awi\u0119tokrzyski National Park</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Polesie_National_Park\" title=\"Polesie National Park\">Polesie National Park</a></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Universities\">Universities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Universities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Lesser Poland is home to Poland's oldest university \u2013 Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>, which was established in 1364. For centuries, it was the only college of the province, and of the whole country. In December 1918, <a href=\"/wiki/John_Paul_II_Catholic_University_of_Lublin\" title=\"John Paul II Catholic University of Lublin\">John Paul II Catholic University of Lublin</a> was opened, becoming second university of Lesser Poland. In 1944, also in Lublin, <a href=\"/wiki/Maria_Curie-Sk%C5%82odowska_University\" title=\"Maria Curie-Sk\u0142odowska University\">Maria Curie-Sk\u0142odowska University</a> was established.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Technical_universities\">Technical universities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Technical universities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are several technical universities in Lesser Poland \u2013 Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/AGH_University_of_Science_and_Technology\" title=\"AGH University of Science and Technology\">AGH University of Science and Technology</a>, and <a href=\"/wiki/Cracow_University_of_Technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracow University of Technology\">University of Technology</a>, as well as <a href=\"/wiki/University_of_Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"University of Bielsko-Bia\u0142a\">University of Bielsko-Bia\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_University_of_Technology\" title=\"Cz\u0119stochowa University of Technology\">Cz\u0119stochowa University of Technology</a>, <a href=\"/wiki/Lublin_University_of_Technology\" title=\"Lublin University of Technology\">Lublin University of Technology</a>, <a href=\"/wiki/Kazimierz_Pu%C5%82aski_Technical_University_of_Radom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kazimierz Pu\u0142aski Technical University of Radom\">Kazimierz Pu\u0142aski Technical University of Radom</a>, and <a href=\"/wiki/Kielce_University_of_Technology\" title=\"Kielce University of Technology\">Kielce University of Technology</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_colleges\">Other colleges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Other colleges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Future teachers may study at <a href=\"/wiki/Pedagogical_University_of_Cracow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedagogical University of Cracow\">Pedagogical University of Cracow</a>, or <a href=\"/wiki/Jan_D%C5%82ugosz_University\" title=\"Jan D\u0142ugosz University\">Jan D\u0142ugosz University</a> in Cz\u0119stochowa, and future physicians at <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University_Medical_College\" title=\"Jagiellonian University Medical College\">Jagiellonian University Medical College</a>, and <a href=\"/wiki/Medical_University_of_Lublin\" title=\"Medical University of Lublin\">Medical University of Lublin</a>. Other state colleges are <a href=\"/wiki/Jan_Kochanowski_University\" title=\"Jan Kochanowski University\">Jan Kochanowski University</a> in Kielce, <a href=\"/wiki/Pontifical_University_of_John_Paul_II\" title=\"Pontifical University of John Paul II\">Pontifical University of John Paul II</a> in Krak\u00f3w, <a href=\"/wiki/Agricultural_University_of_Cracow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agricultural University of Cracow\">Agricultural University of Cracow</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Life_Sciences_in_Lublin\" title=\"University of Life Sciences in Lublin\">University of Life Sciences in Lublin</a>, and <a href=\"/wiki/Cracow_University_of_Economics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracow University of Economics\">Cracow University of Economics</a>. Unique in the country is the <a href=\"/wiki/Polish_Air_Force_Academy\" title=\"Polish Air Force Academy\">Polish Air Force Academy</a>, located in D\u0119blin. Among private colleges of Lesser Poland, there is <a href=\"/wiki/Wy%C5%BCsza_Szko%C5%82a_Biznesu_%E2%80%93_National-Louis_University\" title=\"Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu \u2013 National-Louis University\">Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu \u2013 National-Louis University</a> in Nowy S\u0105cz.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Regional_identity_and_culture\">Regional identity and culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Regional identity and culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since Lesser Poland ceased to exist as a unified region in the late 18th century, during the <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>, most of its inhabitants are not aware of their heritage. Even the residents of <a href=\"/wiki/Jaworzno\" title=\"Jaworzno\">Jaworzno</a>, a city which for centuries belonged to Krak\u00f3w Land and only in 1975 was transferred to Katowice Voivodeship (see <a href=\"/wiki/Voivodeships_of_Poland_(1975%E2%80%9398)\" title=\"Voivodeships of Poland (1975\u201398)\">Voivodeships of Poland (1975\u201398)</a>), are not familiar with their Lesser Polish roots. In a poll in April 2011, 57% of Jaworzno's inhabitants stated that their city is historically tied with Lesser Poland, but as many as 36% said their city is tied with Upper Silesia.<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> Polish linguist <a href=\"/wiki/Jan_Miodek\" title=\"Jan Miodek\">Jan Miodek</a> emphasizes the fact that linguistically, <a href=\"/wiki/B%C4%99dzin\" title=\"B\u0119dzin\">B\u0119dzin</a> is closer to <a href=\"/wiki/My%C5%9Blenice\" title=\"My\u015blenice\">My\u015blenice</a> than to <a href=\"/wiki/Tarnowskie_G%C3%B3ry\" title=\"Tarnowskie G\u00f3ry\">Tarnowskie G\u00f3ry</a>, only 20&#160;km away. Miodek wrote that even though Upper Silesia and Lesser Poland's Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie are industrially and administratively tied, both regions are culturally and linguistically different from each other.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> Residents of Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie are known for their dislike of Upper Silesians, whom they call <i>hanysy</i>, while the Silesians call them <i>gorole</i>. In recent years, more inhabitants of Zag\u0142\u0119bie become aware of their Lesser Poland's heritage,<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> Also, after <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>, when Austrian province of Galicia was created, the cities of <a href=\"/wiki/Rzesz%C3%B3w\" title=\"Rzesz\u00f3w\">Rzesz\u00f3w</a> and <a href=\"/wiki/Przemy%C5%9Bl\" title=\"Przemy\u015bl\">Przemy\u015bl</a>, which are part of historical <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>, became to be associated with Lesser Poland. Therefore, currently the notion of Lesser Poland most commonly applies to the two voivodeships which in the past belonged to Austrian Empire \u2013 Lesser Poland Voivodeship, and <a href=\"/wiki/Subcarpathian_Voivodeship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subcarpathian Voivodeship\">Subcarpathian Voivodeship</a><sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p><p>Among several Lesser Poland's regional organizations, one of the most important is <i>Stowarzyszenie Gmin i Powiat\u00f3w Ma\u0142opolski</i> (<i>The Association of Villages and Counties of Lesser Poland</i>). It publishes a magazine called <i>Wsp\u00f3lnota Ma\u0142opolska</i> (<i>Lesser Polish Community</i>), and every year it chooses a <i>Lesser Polish Person of the Year</i> (among winners are <a href=\"/wiki/John_Paul_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II\">John Paul II</a>, <a href=\"/wiki/Anna_Dymna\" title=\"Anna Dymna\">Anna Dymna</a>, and <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Dziwisz\" title=\"Stanis\u0142aw Dziwisz\">Stanis\u0142aw Dziwisz</a>). <i>The Association of Villages and Counties of Lesser Poland</i> has over 120 members from four Polish voivodeships. Among members are cities of Krak\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Bielsko-Bia\u0142a, Tarn\u00f3w, and Przemy\u015bl.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup>\n</p><p>Arguably, the most famous product of Lesser Polish cuisine is the <a href=\"/wiki/Bagel\" title=\"Bagel\">bagel</a>, which was invented in Krak\u00f3w. Other famous food specialties of the province are <a href=\"/wiki/Oscypek\" title=\"Oscypek\">oscypek</a> (EU <a href=\"/wiki/Protected_Geographical_Status\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protected Geographical Status\">Protected Geographical Status</a>), <a href=\"/wiki/Slivovitz\" title=\"Slivovitz\">slivovitz</a> from the village of <a href=\"/wiki/%C5%81%C4%85cko,_Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"\u0141\u0105cko, Lesser Poland Voivodeship\">\u0141\u0105cko</a>, <a href=\"/wiki/Bublik\" title=\"Bublik\">bublik</a>, papal cream cake from Wadowice,<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Lisiecka Sausage (EU <a href=\"/wiki/Protected_Geographical_Status\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protected Geographical Status\">Protected Geographical Status</a>), and <a href=\"/wiki/Bryndza_Podhala%C5%84ska\" title=\"Bryndza Podhala\u0144ska\">Bryndza Podhala\u0144ska</a>. Among other popular products that are made in Lesser Poland, there are beers (<a href=\"/wiki/Browary_Lubelskie\" title=\"Browary Lubelskie\">Browary Lubelskie</a>, <a href=\"/wiki/%C5%BBywiec_Beer\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u017bywiec Beer\">\u017bywiec Beer</a>, and <a href=\"/wiki/Carlsberg_Polska\" title=\"Carlsberg Polska\">Okocim Beer</a>), pastas and snacks from Lublin's Lubella, Kielce Mayonnaise, coffee substitute beverage <a href=\"/wiki/INKA\" class=\"mw-redirect\" title=\"INKA\">INKA</a> from Skawina, chocolates from Krak\u00f3w's <a href=\"/wiki/Wawel_Factory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wawel Factory\">Wawel Factory</a>, juices from <a href=\"/wiki/Tymbark\" title=\"Tymbark\">Tymbark</a>, vodka <a href=\"/wiki/W%C3%B3dka_%C5%BBo%C5%82%C4%85dkowa_Gorzka\" title=\"W\u00f3dka \u017bo\u0142\u0105dkowa Gorzka\">\u017bo\u0142\u0105dkowa Gorzka</a> produced in Lublin, and <a href=\"/wiki/Chopin_(vodka)\" title=\"Chopin (vodka)\">Chopin</a> produced in Siedlce.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg/220px-Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg\" width=\"220\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg/330px-Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg/440px-Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg 2x\" data-file-width=\"3218\" data-file-height=\"1960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Members_of_the_%27Wiyrchowianie%27_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Folklore group in <a href=\"/wiki/Podhale\" title=\"Podhale\">Podhale</a> costume, Bukowina Tatrza\u0144ska, Lesser Poland, 2016</div></div></div><p>Folk costumes from Lesser Poland are widely known across the country \u2013 a dancing couple, dressed in traditional Krak\u00f3w costume (Krakowiacy), is presented on the logo of renowned \u017bywiec beer,<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Podhale\" title=\"Podhale\">Podhale</a> is one of few Polish regions, where people regularly wear their traditional costumes.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> Both Krak\u00f3w and Podhale folk costumes are among most popular garbs in Poland.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> Other folk costumes from the region are those of Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie, Sandomierz, Rzesz\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Kielce, Radom (regarded as the most traditional of all Polish costumes<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup>), Opoczno, Holy Cross Mountains, Nowy S\u0105cz, and Lublin. There are several folk festivals in Lesser Poland, such as <i>On the frontier of Lesser Poland and Mazovia</i> (in Opoczno<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup>), <i>Folk Festival of J\u00f3zef Myszka</i> (in Museum of Radom Village in I\u0142\u017ca<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup>), annual <i>Days of Lesser Poland's Cultural Heritage</i>,<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> <i>Week of the Beskidy Culture</i> (in several locations), <a href=\"/wiki/Wianki\" title=\"Wianki\">Wianki</a> in Krak\u00f3w, <i>Festival of Old Music and Culture</i> in <a href=\"/wiki/Niepo%C5%82omice\" title=\"Niepo\u0142omice\">Niepo\u0142omice</a>, <i>Festival of Folk Bands and Folk Singers</i> in <a href=\"/wiki/Kazimierz_Dolny\" title=\"Kazimierz Dolny\">Kazimierz Dolny</a>, <i>International Folklore Meetings of Ignacy Wachowiak</i> in Lublin, <i>International Festival of Folklore of Mountain Lands</i> in Zakopane, <a href=\"/wiki/Jewish_Culture_Festival_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Jewish Culture Festival in Krak\u00f3w\">Jewish Culture Festival in Krak\u00f3w</a>. <a href=\"/wiki/Krakowiak\" title=\"Krakowiak\">Krakowiak</a> is one of Polish national dances, other popular Lesser Poland's folk dances are <i>Zb\u00f3jnicki</i> from Podhale and dances from Lublin. Among Lesser Poland's customs are <a href=\"/wiki/Lajkonik\" title=\"Lajkonik\">Lajkonik</a>, and <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_szopka\" title=\"Krak\u00f3w szopka\">Krak\u00f3w szopka</a>.\n</p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:247px;\"><a href=\"/wiki/File:Polish_Flat_Sodabreads,_Skansen_in_Sanok,_2010.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Polish_Flat_Sodabreads%2C_Skansen_in_Sanok%2C_2010.png/245px-Polish_Flat_Sodabreads%2C_Skansen_in_Sanok%2C_2010.png\" width=\"245\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Polish_Flat_Sodabreads%2C_Skansen_in_Sanok%2C_2010.png/368px-Polish_Flat_Sodabreads%2C_Skansen_in_Sanok%2C_2010.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Polish_Flat_Sodabreads%2C_Skansen_in_Sanok%2C_2010.png/490px-Polish_Flat_Sodabreads%2C_Skansen_in_Sanok%2C_2010.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Polish_Flat_Sodabreads,_Skansen_in_Sanok,_2010.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Polish flat <a href=\"/wiki/Soda_bread\" title=\"Soda bread\">soda bread</a> (known as Proziaki in <i>podkarpacie</i>)</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports_and_entertainment\">Sports and entertainment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Sports and entertainment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Several renowned sportspeople and entertainers come from Lesser Poland. Among them are some of the most famous personalities of contemporary Polish sports \u2013 boxer <a href=\"/wiki/Tomasz_Adamek\" title=\"Tomasz Adamek\">Tomasz Adamek</a>, <a href=\"/wiki/Formula_1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Formula 1\">Formula 1</a> driver <a href=\"/wiki/Robert_Kubica\" title=\"Robert Kubica\">Robert Kubica</a>, swimmer <a href=\"/wiki/Pawe%C5%82_Korzeniowski\" title=\"Pawe\u0142 Korzeniowski\">Pawe\u0142 Korzeniowski</a>, skier <a href=\"/wiki/Justyna_Kowalczyk\" title=\"Justyna Kowalczyk\">Justyna Kowalczyk</a>, tennis player <a href=\"/wiki/Agnieszka_Radwa%C5%84ska\" title=\"Agnieszka Radwa\u0144ska\">Agnieszka Radwa\u0144ska</a>, football and volleyball stars <a href=\"/wiki/Jakub_B%C5%82aszczykowski\" title=\"Jakub B\u0142aszczykowski\">Jakub B\u0142aszczykowski</a>, <a href=\"/wiki/Artur_Boruc\" title=\"Artur Boruc\">Artur Boruc</a>, and <a href=\"/wiki/Piotr_Gruszka\" title=\"Piotr Gruszka\">Piotr Gruszka</a>. Among late and retired sports stars who were born in the region, there also are <a href=\"/wiki/Polish_Sportspersonality_of_the_Year\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Sportspersonality of the Year\">Polish Sportspersonalities of the Year</a>: tennis player and <a href=\"/wiki/The_Championships,_Wimbledon\" title=\"The Championships, Wimbledon\">Wimbledon</a> finalist <a href=\"/wiki/Jadwiga_J%C4%99drzejowska\" title=\"Jadwiga J\u0119drzejowska\">Jadwiga J\u0119drzejowska</a>, skier <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_%C5%81uszczek\" title=\"J\u00f3zef \u0141uszczek\">J\u00f3zef \u0141uszczek</a>, ski jumper <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Marusarz\" title=\"Stanis\u0142aw Marusarz\">Stanis\u0142aw Marusarz</a>, and driver <a href=\"/wiki/Sobies%C5%82aw_Zasada\" title=\"Sobies\u0142aw Zasada\">Sobies\u0142aw Zasada</a>.\n</p><p>Krak\u00f3w's major association football teams \u2013 <a href=\"/wiki/KS_Cracovia_(football)\" title=\"KS Cracovia (football)\">KS Cracovia</a>, and <a href=\"/wiki/Wis%C5%82a_Krak%C3%B3w\" title=\"Wis\u0142a Krak\u00f3w\">Wis\u0142a Krak\u00f3w</a>, are multiple champions of the country, also <a href=\"/wiki/Stal_Mielec\" title=\"Stal Mielec\">Stal Mielec</a> won Polish championship twice (1973, 1976), and <a href=\"/wiki/Garbarnia_Krak%C3%B3w\" title=\"Garbarnia Krak\u00f3w\">Garbarnia Krak\u00f3w</a> once (1931). Other popular football teams from Lesser Poland are <a href=\"/wiki/Zag%C5%82%C4%99bie_Sosnowiec\" title=\"Zag\u0142\u0119bie Sosnowiec\">Zag\u0142\u0119bie Sosnowiec</a> (four time <a href=\"/wiki/Polish_Cup\" title=\"Polish Cup\">Polish Cup</a> winner), <a href=\"/wiki/G%C3%B3rnik_%C5%81%C4%99czna\" title=\"G\u00f3rnik \u0141\u0119czna\">G\u00f3rnik \u0141\u0119czna</a>, <a href=\"/wiki/Korona_Kielce\" title=\"Korona Kielce\">Korona Kielce</a>, <a href=\"/wiki/Motor_Lublin\" title=\"Motor Lublin\">Motor Lublin</a>, <a href=\"/wiki/Radomiak_Radom\" title=\"Radomiak Radom\">Radomiak Radom</a>, <a href=\"/wiki/Rak%C3%B3w_Cz%C4%99stochowa\" title=\"Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa\">Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa</a>, <a href=\"/wiki/Stal_Stalowa_Wola\" title=\"Stal Stalowa Wola\">Stal Stalowa Wola</a>, and <a href=\"/wiki/Sandecja_Nowy_S%C4%85cz\" title=\"Sandecja Nowy S\u0105cz\">Sandecja Nowy S\u0105cz</a>.\n</p><p>Besides association football, Lesser Poland's teams were multiple national champions in other sports:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ice-hockey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ice-hockey\">ice-hockey</a> (<a href=\"/wiki/Podhale_Nowy_Targ\" title=\"Podhale Nowy Targ\">Podhale Nowy Targ</a>, <a href=\"/wiki/TH_Unia_O%C5%9Bwi%C4%99cim\" title=\"TH Unia O\u015bwi\u0119cim\">TH Unia O\u015bwi\u0119cim</a>, Cracovia),</li>\n<li>men's and women's volleyball \u2013 <a href=\"/wiki/AZS_Cz%C4%99stochowa\" title=\"AZS Cz\u0119stochowa\">AZS Cz\u0119stochowa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=P%C5%82omie%C5%84_Milowice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u0142omie\u0144 Milowice (page does not exist)\">P\u0142omie\u0144 Milowice</a> \u2013 Sosnowiec (which in 1978 won the <a href=\"/wiki/CEV_Champions_League\" title=\"CEV Champions League\">CEV Champions League</a>), <a href=\"/wiki/Hutnik_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hutnik Krak\u00f3w\">Hutnik Krak\u00f3w</a>, Wis\u0142a Krak\u00f3w, <a href=\"/wiki/BKS_Stal_Bielsko-Bia%C5%82a\" title=\"BKS Stal Bielsko-Bia\u0142a\">BKS Stal Bielsko-Bia\u0142a</a>, <a href=\"/wiki/Muszynianka_Muszyna\" title=\"Muszynianka Muszyna\">Muszynianka Muszyna</a>,</li>\n<li>men's and women's <a href=\"/wiki/Team_handball\" class=\"mw-redirect\" title=\"Team handball\">handball</a> \u2013 Hutnik Krak\u00f3w, <a href=\"/wiki/Vive_Targi_Kielce\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vive Targi Kielce\">Vive Targi Kielce</a>, Cracovia, Montex Lublin,</li>\n<li>men's and women's basketball \u2013 Zag\u0142\u0119bie Sosnowiec, Cracovia, Wis\u0142a Krak\u00f3w,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Motorcycle_speedway\" title=\"Motorcycle speedway\">speedway</a> \u2013 <a href=\"/wiki/W%C5%82%C3%B3kniarz_Cz%C4%99stochowa\" title=\"W\u0142\u00f3kniarz Cz\u0119stochowa\">W\u0142\u00f3kniarz Cz\u0119stochowa</a>, <a href=\"/wiki/Unia_Tarn%C3%B3w\" title=\"Unia Tarn\u00f3w\">Unia Tarn\u00f3w</a>.</li></ul>\n<p>Major sports venues of the province are <a href=\"/wiki/Stadion_Miejski_in_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stadion Miejski in Krak\u00f3w\">Stadion Miejski in Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Kielce_City_Stadium\" title=\"Kielce City Stadium\">Kielce City Stadium</a>, <a href=\"/wiki/Marshal_J%C3%B3zef_Pi%C5%82sudski_Stadium\" title=\"Marshal J\u00f3zef Pi\u0142sudski Stadium\">Marshal J\u00f3zef Pi\u0142sudski Stadium</a> in Krak\u00f3w, <a href=\"/wiki/Miejski_Stadion_Sportowy_%22KSZO%22_w_Ostrowcu_Sw.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miejski Stadion Sportowy &quot;KSZO&quot; w Ostrowcu Sw.\">Miejski Stadion Sportowy \"KSZO\" w Ostrowcu Sw.</a>, <a href=\"/wiki/Stadion_Ludowy\" title=\"Stadion Ludowy\">Stadion Ludowy</a> in Sosnowiec, <a href=\"/wiki/D%C4%99bowiec_Sports_Arena\" title=\"D\u0119bowiec Sports Arena\">D\u0119bowiec Sports Arena</a> in Bielsko-Bia\u0142a, <i>Hala Legion\u00f3w</i> in Kielce, <i>Hala Globus</i> in Lublin, <i>Arena Cz\u0119stochowa</i>, <i>Kielce Racetrack</i>, <i>Hala Sportowa MOSiR</i> in Radom, <a href=\"/wiki/Wielka_Krokiew\" title=\"Wielka Krokiew\">Wielka Krokiew</a> in Zakopane.\n</p><p>Among popular rock music bands from Lesser Poland, there are <a href=\"/wiki/Budka_Suflera\" title=\"Budka Suflera\">Budka Suflera</a>, <a href=\"/wiki/Golec_uOrkiestra\" title=\"Golec uOrkiestra\">Golec uOrkiestra</a>, <a href=\"/wiki/Maanam\" title=\"Maanam\">Maanam</a>, and <a href=\"/wiki/Zakopower\" title=\"Zakopower\">Zakopower</a>. From Lesser Poland hail composers <a href=\"/wiki/Jan_Kanty_Pawlu%C5%9Bkiewicz\" title=\"Jan Kanty Pawlu\u015bkiewicz\">Jan Kanty Pawlu\u015bkiewicz</a>, and <a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a>, as well as singers <a href=\"/wiki/Basia\" title=\"Basia\">Basia</a>, <a href=\"/wiki/Ewa_Demarczyk\" title=\"Ewa Demarczyk\">Ewa Demarczyk</a>, <a href=\"/wiki/Justyna_Steczkowska\" title=\"Justyna Steczkowska\">Justyna Steczkowska</a>, <a href=\"/wiki/Grzegorz_Turnau\" title=\"Grzegorz Turnau\">Grzegorz Turnau</a>, <a href=\"/wiki/Maciej_Zembaty\" title=\"Maciej Zembaty\">Maciej Zembaty</a>. Major music festivals in the province are: <i>Coke Live Music Festival</i> in Krak\u00f3w, <i>Celtic Music Festival ZAMEK</i> in B\u0119dzin, <i>Film Music Festival</i> in Krak\u00f3w, <i>Gaude Mater</i> in Cz\u0119stochowa, <i>Boyscout's Festival of School Music</i> in Kielce, <i>Summer with Chopin</i> in Busko-Zdr\u00f3j, <i>Festiwal of Shanties</i> in Krak\u00f3w, and <i>Festival of Student Song</i> in Krak\u00f3w.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Lesser_Polish_dialect_of_the_Polish_language\">Lesser Polish dialect of the Polish language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Lesser Polish dialect of the Polish language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Lesser_Polish_dialect\" title=\"Lesser Polish dialect\">Lesser Polish dialect</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG/300px-Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG\" width=\"300\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG/450px-Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG/600px-Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG 2x\" data-file-width=\"2564\" data-file-height=\"2372\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Polska-dialekty_wg_Urba%C5%84czyka.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A map of dialects of the Polish language. The area where Lesser Poland's dialect is spoken is marked in orange.</div></div></div>\n<p>Lesser Polish dialect is spoken in southeastern corner of Poland, both in lands which belong to historical Lesser Poland, and in areas which are not part of the province (around <a href=\"/wiki/Sieradz\" title=\"Sieradz\">Sieradz</a> and <a href=\"/wiki/%C5%81%C4%99czyca\" title=\"\u0141\u0119czyca\">\u0141\u0119czyca</a>). On the other hand, as seen on the map, Lesser Polish dialect is not spoken in extreme northeast of Lesser Poland, in <a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a> and vicinity, where people rather speak Masovian dialect. Descending from the language of the Vistulans, it is the most numerous dialectal group in modern Poland. According to <a href=\"/wiki/Wincenty_Pol\" title=\"Wincenty Pol\">Wincenty Pol</a>, it is divided into three subdivisions: Sandomierz dialect, Lublin dialect, and Sanok dialect.<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a> and <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a>, Lesser Polish dialect, together with Greater Polish dialect, contributed to creation of standard Polish, it also greatly influenced <a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian language</a> (see <a href=\"/wiki/Dialects_of_the_Polish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dialects of the Polish language\">Dialects of the Polish language</a>), as well as dialects of Polish used in southern part of <a href=\"/wiki/Kresy_Wschodnie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kresy Wschodnie\">Kresy Wschodnie</a>. Later on, however, its importance diminished and was replaced by <a href=\"/wiki/Masovian_dialect\" title=\"Masovian dialect\">Masovian dialect</a>, which became the leading dialect of Polish. After <a href=\"/wiki/Partitions_of_Poland\" title=\"Partitions of Poland\">Partitions of Poland</a>, when Lesser Poland was divided between Austria and Russia, northern areas of the province took over many features of the Masovian dialect, while Lesser Polish dialect in Austrian province of Galicia was heavily influenced by German.\n</p><p>According to Multimedia Guide to Polish Dialects, a webpage maintained by <a href=\"/wiki/University_of_Warsaw\" title=\"University of Warsaw\">University of Warsaw</a>, Lesser Polish dialect is divided into the following subdialects:\n</p>\n<ul><li>Mazowsze Borderland (Pogranicze Mazowsza \u2013 around Radom and D\u0119blin),</li>\n<li>\u0141\u0119czyca (around <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a\">\u0141\u00f3d\u017a</a>, <a href=\"/wiki/Kutno\" title=\"Kutno\">Kutno</a>, <a href=\"/wiki/Tomasz%C3%B3w_Mazowiecki\" title=\"Tomasz\u00f3w Mazowiecki\">Tomasz\u00f3w Mazowiecki</a> \u2013 this part of the country is not historical Lesser Poland),</li>\n<li>Kielce (around Kielce),</li>\n<li>Lasowiacy (north of Rzesz\u00f3w),</li>\n<li>East Krak\u00f3w,</li>\n<li>West Lublin,</li>\n<li>East Lublin (this area historically belongs to <a href=\"/wiki/Red_Ruthenia\" title=\"Red Ruthenia\">Red Ruthenia</a>),</li>\n<li>Przemy\u015bl (historical part of Red Ruthenia),</li>\n<li>Biecz,</li>\n<li>Nowy S\u0105cz,</li>\n<li>Podhale,</li>\n<li>Spisz,</li>\n<li>Orawa,</li>\n<li>\u017bywiec,</li>\n<li>Sieradz,</li>\n<li>Sanok region, or Red-Ruthenian<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup></li>\n<li>Krak\u00f3w, together with Zag\u0142ebie D\u0105browskie.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gorals\" title=\"Gorals\">Gorals</a>, a group of indigenous people, found in southern Lesser Poland</li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_Cross_Sermons\" title=\"Holy Cross Sermons\">Holy Cross Sermons</a>, the oldest existing manuscripts of fine prose in the Polish language, which come from Lesser Poland,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasowiacy\" title=\"Lasowiacy\">Lasowiacy</a>, one of subethnic groups, which inhabits eastern Lesser Poland,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lesser_Polish_Gorge_of_the_Vistula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lesser Polish Gorge of the Vistula\">Lesser Polish Gorge of the Vistula</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Malopolski\" title=\"Malopolski\">Malopolski</a> \u2013 Polish breed of horse, developed in Lesser Poland,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wymysorys_language\" title=\"Wymysorys language\">Wymysorys language</a>, a West Germanic micro-language actively spoken in the small town of <a href=\"/wiki/Wilamowice\" title=\"Wilamowice\">Wilamowice</a> near Bielsko-Bia\u0142a, on the border between Silesia and Lesser Poland.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070715084251/http://biotka.mol.uj.edu.pl/ho-conference/html/krakow.html\">\"About Krak\u00f3w\"</a>. <i>Heme Oxygenases 2007 Conference</i>. <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biotka.mol.uj.edu.pl/ho-conference/html/krakow.html\">the original</a> on 15 July 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 August</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Heme+Oxygenases+2007+Conference&amp;rft.atitle=About+Krak%C3%B3w&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbiotka.mol.uj.edu.pl%2Fho-conference%2Fhtml%2Fkrakow.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110604233223/http://info-poland.buffalo.edu/web/geography/regions/malopolska/link.shtml\">\"Malopolska (Little Poland)\"</a>. University at Buffalo, <a href=\"/wiki/SUNY\" class=\"mw-redirect\" title=\"SUNY\">SUNY</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info-poland.buffalo.edu/web/geography/regions/malopolska/link.shtml\">the original</a> on 4 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Malopolska+%28Little+Poland%29&amp;rft.pub=University+at+Buffalo%2C+SUNY&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo-poland.buffalo.edu%2Fweb%2Fgeography%2Fregions%2Fmalopolska%2Flink.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Wieland, Christian; Leonhard, J\u00f6rn (18 May 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.au/books?id=1wpCTcAOhwMC&amp;pg=PA153&amp;lpg=PA153&amp;dq=malopolska%20nobles%20magnates&amp;source=bl&amp;ots=a2DxHgNivd&amp;sig=tBVQ0_1IYWtM109jif1VUHzWMto&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi4tarMk77SAhXJkZQKHf2fBE4Q6AEINDAF#v=onepage&amp;q=malopolska%20nobles%20magnates&amp;f=false\">\"What Makes the Nobility Noble?: Comparative Perspectives from the Sixteenth to the Twentieth Century\"</a>. Vandenhoeck &amp; Ruprecht<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2017</span>  &#8211; via Google Books.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=What+Makes+the+Nobility+Noble%3F%3A+Comparative+Perspectives+from+the+Sixteenth+to+the+Twentieth+Century&amp;rft.pub=Vandenhoeck+%26+Ruprecht&amp;rft.date=2011-05-18&amp;rft.aulast=Wieland&amp;rft.aufirst=Christian&amp;rft.au=Leonhard%2C+J%C3%B6rn&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.au%2Fbooks%3Fid%3D1wpCTcAOhwMC%26pg%3DPA153%26lpg%3DPA153%26dq%3Dmalopolska%2520nobles%2520magnates%26source%3Dbl%26ots%3Da2DxHgNivd%26sig%3DtBVQ0_1IYWtM109jif1VUHzWMto%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwi4tarMk77SAhXJkZQKHf2fBE4Q6AEINDAF%23v%3Donepage%26q%3Dmalopolska%2520nobles%2520magnates%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Podraza, Antoni (1 June 1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150626172228/http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">\"Ma\u0142opolska w przesz\u0142o\u015bci i dzi\u015b\"</a> (in Polish). Wsp\u00f3lnota Ma\u0142opolska. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">the original</a> on 26 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Czy dzisiejszy mieszkaniec Kielc, Radomia albo Lublina poczuwa si\u0119 do tego, \u017ce pochodzi z Ma\u0142opolski? Mieszka\u0144com dawnej Ma\u0142opolski brakuje prze\u015bwiadczenia, i\u017c pochodz\u0105 z tej samej dzielnicy, kt\u00f3re tak wyra\u017anie cechuje mieszka\u0144c\u00f3w Wielkopolski czy Mazowsza.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ma%C5%82opolska+w+przesz%C5%82o%C5%9Bci+i+dzi%C5%9B&amp;rft.pub=Wsp%C3%B3lnota+Ma%C5%82opolska&amp;rft.date=1999-06-01&amp;rft.aulast=Podraza&amp;rft.aufirst=Antoni&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nowamalopolska.pl%2Fnewsysn%2Fformatka.php%3Fidwyb%3D288&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://teatrnn.pl/leksykon/node/1819/lublin_pod_rz\u0105dami_pierwszych_jagiellon\u00f3w_1434\u20131474#6\">http://teatrnn.pl/leksykon/node/1819/lublin_pod_rz\u0105dami_pierwszych_jagiellon\u00f3w_1434\u20131474#6</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161026171952/http://teatrnn.pl/leksykon/node/1819/lublin_pod_rz%C4%85dami_pierwszych_jagiellon%C3%B3w_1434%E2%80%931474\">Archived</a> 26 October 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Lublin pod rz\u0105dami pierwszych Jagiellon\u00f3w 1434\u20131474</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFWaldseem\u00fcller1525\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Martin_Waldseem%C3%BCller\" title=\"Martin Waldseem\u00fcller\">Waldseem\u00fcller, Martin</a> (1525), \"Karte von Germania, Kleinpolen, Hungary, Walachai u. Siebenbuergen nebst Theilen der angraenzenden Laender\", <i>Claudii Ptolemaei geographicae enarrationis libri octo</i> (in Latin and German)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Karte+von+Germania%2C+Kleinpolen%2C+Hungary%2C+Walachai+u.+Siebenbuergen+nebst+Theilen+der+angraenzenden+Laender&amp;rft.btitle=Claudii+Ptolemaei+geographicae+enarrationis+libri+octo&amp;rft.date=1525&amp;rft.aulast=Waldseem%C3%BCller&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.powiat-bielsko-biala.info/powiat\">\"Bielsko-Bia\u0142a \u2013 najwa\u017cniejsze informacje\"</a> (in Polish). Powiat Bielsko-Bia\u0142a. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721231451/http://www.powiat-bielsko-biala.info/powiat\">Archived</a> from the original on 21 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bielsko-Bia%C5%82a+%E2%80%93+najwa%C5%BCniejsze+informacje&amp;rft.pub=Powiat+Bielsko-Bia%C5%82a&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.powiat-bielsko-biala.info%2Fpowiat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-1909_guide-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-1909_guide_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-1909_guide_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://czestochowa.simis.pl/index.php?www=Modules/Przewodniki/Przewodnik-1909/krzepice_pl\">\"Przewodnik po Cz\u0119stochowie z 1909 roku\"</a> &#91;The 1909 Guide to Czestochowa and vicinity&#93; (in Polish). Czestochowski Serwis Informacyjny. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110814051825/http://czestochowa.simis.pl/index.php?www=Modules%2FPrzewodniki%2FPrzewodnik-1909%2Fkrzepice_pl\">Archived</a> from the original on 14 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Starostwo krzepickie, zajmuj\u0105ce prawie 1/3 cz\u0119\u015b\u0107 dzisiejszego powiatu Cz\u0119stochowskiego (do starostwa nale\u017ca\u0142o miasto K\u0142obuck i dwadzie\u015bcia kilka okolicznych wsi), zalicza\u0142o si\u0119 do wojew\u00f3dztwa krakowskiego i do powiatu lelowskiego.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Przewodnik+po+Cz%C4%99stochowie+z+1909+roku&amp;rft.pub=Czestochowski+Serwis+Informacyjny&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fczestochowa.simis.pl%2Findex.php%3Fwww%3DModules%2FPrzewodniki%2FPrzewodnik-1909%2Fkrzepice_pl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100906104306/http://old.ziemialodzka.pl/04_przedborz.htm\">\"Przedb\u00f3rz\"</a> (in Polish). Portal Turystyczno \u2013 Krajoznawcy. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://old.ziemialodzka.pl/04_przedborz.htm\">the original</a> on 6 September 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>W XVI \u2013 XVIII w. Przedb\u00f3rz by\u0142 siedzib\u0105 starostwa niegrodowego w \u00f3wczesnym wojew\u00f3dztwie sandomierskim.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Przedb%C3%B3rz&amp;rft.pub=Portal+Turystyczno+%E2%80%93+Krajoznawcy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fold.ziemialodzka.pl%2F04_przedborz.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110720050948/http://www.opocznopowiat.pl/_portal/11933368214720dff55772a/Historia_powiatu.html\">\"Powiat Opoczy\u0144ski\"</a> &#91;History of Opoczno County&#93; (in Polish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opocznopowiat.pl/_portal/11933368214720dff55772a/Historia_powiatu.html\">the original</a> on 20 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Powiat+Opoczy%C5%84ski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opocznopowiat.pl%2F_portal%2F11933368214720dff55772a%2FHistoria_powiatu.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGloger1903186-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGloger1903186_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGloger1903\">Gloger 1903</a>, p.&#160;186.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110616210058/http://www.kozienicepowiat.pl/kozienice,2.html\">\"Powiat Kozienicki\"</a> &#91;County of Kozienice, History and monuments&#93; (in Polish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kozienicepowiat.pl/kozienice,2.html\">the original</a> on 16 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Ziemie wchodz\u0105ce w sk\u0142ad dzisiejszego powiatu kozienickiego nale\u017ca\u0142y do dawnej dzielnicy sandomierskiej (...) Wojew\u00f3dztwo sandomierskie obejmowa\u0142o ca\u0142\u0105 wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Ma\u0142opolski po obu stronach Wis\u0142y.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Powiat+Kozienicki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kozienicepowiat.pl%2Fkozienice%2C2.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100324110654/http://wspolnota-powiatowa.neostrada.pl/biuletyn/2004_02/2004_02_06.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Kalendarium historii \u017belechowa\" cz. 1\"</a> (in Polish). Biuletyn Informacyjny Nasz Wsp\u00f3lny Powiat. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wspolnota-powiatowa.neostrada.pl/biuletyn/2004_02/2004_02_06.html\">the original</a> on 24 March 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>St\u0105d w\u0142a\u015bnie \u017belech\u00f3w wraz z Ziemi\u0105 St\u0119\u017cyck\u0105, w kt\u00f3rej centrum by\u0142 po\u0142o\u017cony, nale\u017ca\u0142 nie do Mazowsza, jak pobliski Garwolin, lecz do Ziemi Sandomierskiej, a wraz z ni\u0105 do Ma\u0142opolski.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Kalendarium+historii+%C5%BBelechowa%22+cz.+1&amp;rft.pub=Biuletyn+Informacyjny+Nasz+Wsp%C3%B3lny+Powiat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wspolnota-powiatowa.neostrada.pl%2Fbiuletyn%2F2004_02%2F2004_02_06.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110725194119/http://www.siedlce.pl/miasto/wit_historia.php\">\"Historia miasta\"</a> &#91;History of the city&#93; (in Polish). Oficjalna Strona Internatowa Miasta Siedlce. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.siedlce.pl/miasto/wit_historia.php\">the original</a> on 25 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Teren, na kt\u00f3rym le\u017c\u0105 obecnie Siedlce, stanowi\u0142 niegdy\u015b najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119t\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ma\u0142opolskiej ziemi \u0142ukowskiej i wraz z ni\u0105 wchodzi\u0142 w sk\u0142ad wojew\u00f3dztwa sandomierskiego, a od 1474 r. do lubelskiego.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+miasta&amp;rft.pub=Oficjalna+Strona+Internatowa+Miasta+Siedlce&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.siedlce.pl%2Fmiasto%2Fwit_historia.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radzynpodlaski.pl/index.php?show=14\">Gmina Radzyn Podlaski, History</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091226142150/http://www.radzynpodlaski.pl/index.php?show=14\">Archived</a> 26 December 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krasnystaw.ug.gov.pl/new/index.php?option=com_content&amp;task=blogcategory&amp;id=36&amp;Itemid=62\">\"Historia Administracyjna Gminy Krasnystaw\"</a> &#91;History&#93; (in Polish). Gmina Krasnystaw. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111002195153/http://www.krasnystaw.ug.gov.pl/new/index.php?option=com_content&amp;task=blogcategory&amp;id=36&amp;Itemid=62\">Archived</a> from the original on 2 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Krasnystaw nale\u017ca\u0142 wi\u0119c do powiatu krasnostawskiego w ziemi che\u0142mskiej w wojew\u00f3dztwie ruskim.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+Administracyjna+Gminy+Krasnystaw&amp;rft.pub=Gmina+Krasnystaw&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krasnystaw.ug.gov.pl%2Fnew%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dblogcategory%26id%3D36%26Itemid%3D62&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110813061230/http://umlezajsk.cms.zetorzeszow.eu/?c=mdTresc-cmPokaz-1\">\"Historia miasta\"</a> &#91;Town of Le\u017cajsk&#93; (in Polish). Serwis Internetowy Urz\u0119du Miejskiego Le\u017cajsku. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://umlezajsk.cms.zetorzeszow.eu/?c=mdTresc-cmPokaz-1\">the original</a> on 13 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Przez ca\u0142y wiek XIV Le\u017cajsk nale\u017ca\u0142 do d\u00f3br kr\u00f3lewskich zgrupowanych w p\u00f3\u0142nocno-wchodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa ruskiego w \u00f3wczesnym powiecie krzeszowskim</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+miasta&amp;rft.pub=Serwis+Internetowy+Urz%C4%99du+Miejskiego+Le%C5%BCajsku&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fumlezajsk.cms.zetorzeszow.eu%2F%3Fc%3DmdTresc-cmPokaz-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Czarnik, Evelina (16 June 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scenamysli.eu/artykuly.php?id=507&amp;lang=PL&amp;dzial=3\">\"Pogranicze Rusi: przebieg granicy polsko-ruskiej\"</a> (in Polish). Portal Otwarty Scena My\u015bli<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pogranicze+Rusi%3A+przebieg+granicy+polsko-ruskiej&amp;rft.pub=Portal+Otwarty+Scena+My%C5%9Bli&amp;rft.date=2009-06-16&amp;rft.aulast=Czarnik&amp;rft.aufirst=Evelina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scenamysli.eu%2Fartykuly.php%3Fid%3D507%26lang%3DPL%26dzial%3D3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091019164913/http://www.kolbuszowa.org.pl/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=14&amp;Itemid=32\">\"Notariusz Zalewska-Watras Barbara\"</a> (in Polish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kolbuszowa.org.pl/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=14&amp;Itemid=32\">the original</a> on 19 October 2009. <q>Kolbuszowa le\u017ca\u0142a w wojew\u00f3dztwie sandomierskim i nale\u017ca\u0142a do powiatu s\u0105dowego i skarbowego w Pil\u017anie.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Notariusz+Zalewska-Watras+Barbara&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kolbuszowa.org.pl%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D14%26Itemid%3D32&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110724160802/http://www.podkarpackie.travel.pl/html/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=1390\">\"Przewodnik: Ropczyce i okolice\"</a> (in Polish). Podkarpacki Regionalny Portal Turystyczny. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.podkarpackie.travel.pl/html/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=1390\">the original</a> on 24 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 April</span> 2011</span>. <q>Ropczyce le\u017c\u0105 w dolinie Wielopolki. W okresie staropolskim tereny te nale\u017ca\u0142y do wojew\u00f3dztwa sandomierskiego.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Przewodnik%3A+Ropczyce+i+okolice&amp;rft.pub=Podkarpacki+Regionalny+Portal+Turystyczny&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.podkarpackie.travel.pl%2Fhtml%2Fmodules.php%3Fname%3DNews%26file%3Darticle%26sid%3D1390&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150626172228/http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">\"Historyczna Ma\u0142opolska\"</a> &#91;Historical Lesser Poland&#93; (in Polish). Nowa Ma\u0142opolska. 10 April 2007. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">the original</a> on 26 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 April</span> 2011</span>. <q>Przebiega\u220fa ona od Karpat w rejonie Jas\u220fa, wzd\u220fu\u02dd rzeki Jasio\u220fki, a nast\u00b4pnie przechodzi\u220fa przez Wis\u220fok, zostawiaj\u00e0c po stronie polskiej Strzy\u02dd\u00f3w, za\u00ca po ruskiej Rzesz\u00f3w.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historyczna+Ma%C5%82opolska&amp;rft.pub=Nowa+Ma%C5%82opolska&amp;rft.date=2007-04-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nowamalopolska.pl%2Fnewsysn%2Fformatka.php%3Fidwyb%3D288&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pawi\u0144ski, Adolf (1 January 1886). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/docmetadata?id=1814&amp;from=publication\">\"Ma\u0142opolska. T. 1\"</a>. Warszawa. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170906181130/http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/docmetadata?id=1814&amp;from=publication\">Archived</a> from the original on 6 September 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2017</span>  &#8211; via dLibra.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ma%C5%82opolska.+T.+1&amp;rft.pub=Warszawa&amp;rft.date=1886-01-01&amp;rft.aulast=Pawi%C5%84ski&amp;rft.aufirst=Adolf&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wbc.poznan.pl%2Fdlibra%2Fdocmetadata%3Fid%3D1814%26from%3Dpublication&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGloger1903170-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGloger1903170_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGloger1903\">Gloger 1903</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.polityka.pl/archive/do/registry/secure/showArticle?id=2004047\">Jerzy Krasuski, Inne spojrzenie na pocz\u0105tki Polski. Polityka weekly, 09-07-2005</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELerski1996309-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELerski1996309_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELerski1996309_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLerski1996\">Lerski 1996</a>, p.&#160;309.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECosmas_of_Prague2006155-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECosmas_of_Prague2006155_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCosmas_of_Prague2006\">Cosmas of Prague 2006</a>, p.&#160;155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wyklady.ekpu.lublin.pl/wyklady/segedaew4.htm\">Kievan Rus and the Old Polish state: historical parallels</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009083120/http://www.wyklady.ekpu.lublin.pl/wyklady/segedaew4.htm\">Archived</a> 9 October 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\"Lendizi (L\u0119dzianie), who, according to G. Lovmyansky, inhabited Sandomierz\u2013Lublin area\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">Antoni Podraza, Ma\u0142opolska w przesz\u0142o\u015bci i dzi\u015b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150626172228/http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">Archived</a> 26 June 2015 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\"Mo\u017cna s\u0105dzi\u0107, \u017ce pierwotny podzia\u0142 Ma\u0142opolski na dwie cz\u0119\u015bci, krakowsk\u0105 i sandomiersk\u0105, wi\u0105\u017ce si\u0119 w\u0142a\u015bnie z istnieniem nie jednego, a dw\u00f3ch plemion na tym obszarze\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELabuda1988167\u2013211-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELabuda1988167\u2013211_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLabuda1988\">Labuda 1988</a>, pp.&#160;167\u2013211.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malopolskie.iap.pl/?id=30876&amp;location=f&amp;msg=1\">Official portal of Lesser Poland Voivodeship</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091123094601/http://www.malopolskie.iap.pl/?id=30876&amp;location=f&amp;msg=1\">Archived</a> 23 November 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \"W roku 1038 Polske najechal czeski ksiaze Brzetyslaw I. Zajal i ograbil Wielkopolske, Slask i Malopolske, zdewastowal takze Gniezno. Jednym z waznych niezniszczonych osrodk\u00f3w \u00f3wczesnej Polski byl Krak\u00f3w, gdzie, po zwyciestwie nad Brzetyslawem, Kazimierz Odnowiciel przeni\u00f3sl swoja siedzibe.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.staypoland.com/cityHistory.aspx?TownId=67\">StayPoland portal. History of Sandomierz</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090629230527/http://www.staypoland.com/cityHistory.aspx?TownId=67\">Archived</a> 29 June 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \"In his will, King Boles\u0142aw Krzywousty declared Sandomierz to be the capital of a duchy.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDavies200571-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDavies200571_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDavies2005\">Davies 2005</a>, p.&#160;71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tnn.pl/Konflikty_przygraniczne_1241_-_1288,2752.html\">\"History of Lublin, Border conflicts 1241\u20131288\"</a>. Tnn.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111001053908/http://www.tnn.pl/Konflikty_przygraniczne_1241_-_1288,2752.html\">Archived</a> from the original on 1 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+Lublin%2C+Border+conflicts+1241%E2%80%931288&amp;rft.pub=Tnn.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tnn.pl%2FKonflikty_przygraniczne_1241_-_1288%2C2752.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBedford2008224-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBedford2008224_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBedford2008\">Bedford 2008</a>, p.&#160;224.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dziedzictwo.ekai.pl/@@sandomierz_katedra\">\"The cathedral of Sandomierz\"</a>. Dziedzictwo.ekai.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009095028/http://dziedzictwo.ekai.pl/@@sandomierz_katedra\">Archived</a> from the original on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+cathedral+of+Sandomierz&amp;rft.pub=Dziedzictwo.ekai.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdziedzictwo.ekai.pl%2F%40%40sandomierz_katedra&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://src-h.slav.hokudai.ac.jp/coe21/publish/no15_ses/13_purchla.pdf\">Malopolska or Galicia. Cracow's Dilemmas in Central Europe, by Jacek Purchla</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110607074725/http://src-h.slav.hokudai.ac.jp/coe21/publish/no15_ses/13_purchla.pdf\">Archived</a> 7 June 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. (pdf format)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Grzesiek Supe\u0142. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wiw.pl/historia/poczet/termin.asp?et=kazimierz_wielki\">\"Kings of Poland \u2013 Kazimierz Wielki\"</a>. Wiw.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110926220944/http://www.wiw.pl/historia/poczet/termin.asp?et=kazimierz_wielki\">Archived</a> from the original on 26 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kings+of+Poland+%E2%80%93+Kazimierz+Wielki&amp;rft.pub=Wiw.pl&amp;rft.au=Grzesiek+Supe%C5%82&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wiw.pl%2Fhistoria%2Fpoczet%2Ftermin.asp%3Fet%3Dkazimierz_wielki&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pwsos.pl/prace/pluszczynskik/art27.html\">Anna Beredecka, NOWE LOKACJE MIAST KR\u00d3LEWSKICH W MA\u0141OPOLSCE W LATACH 1333\u20131370</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081026075713/http://www.pwsos.pl/prace/pluszczynskik/art27.html\">Archived</a> 26 October 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nowamalopolska.pl-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nowamalopolska.pl_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nowamalopolska.pl_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">Antoni Podraza, Ma\u0142opolska w przesz\u0142o\u015bci i dzi\u015b. Wsp\u00f3lnota Ma\u0142opolska, 1 June 1999</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150626172228/http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288\">Archived</a> 26 June 2015 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111007170713/http://www.bytom.pl/pl/9/1197155410/1197128419/4\">\"History of Bytom\"</a>. Bytom.pl. 13 December 2007. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bytom.pl/pl/9/1197155410/1197128419/4\">the original</a> on 7 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+Bytom&amp;rft.pub=Bytom.pl&amp;rft.date=2007-12-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bytom.pl%2Fpl%2F9%2F1197155410%2F1197128419%2F4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://travel.poland.com/texts/en/t-ap-4-1.php\">\"LESSER POLAND\"</a>. Poland.com portal. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110715101725/http://travel.poland.com/texts/en/t-ap-4-1.php\">Archived</a> from the original on 15 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>However, already by the mid-11th century Lesser Poland had risen in status to be Poland's principal province.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=LESSER+POLAND&amp;rft.pub=Poland.com+portal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftravel.poland.com%2Ftexts%2Fen%2Ft-ap-4-1.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bandurewicz, Martyna (12 June 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html\">\"Kr\u00f3lowa Jadwiga Andegawe\u0144ska\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Gazeta_Wyborcza\" title=\"Gazeta Wyborcza\">Gazeta Wyborcza</a></i> (in Polish). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110807114518/http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html\">Archived</a> from the original on 7 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Ze wzgl\u0119du na ma\u0142oletnio\u015b\u0107 Jadwigi rz\u0105dy w jej imieniu sprawowali mo\u017cnow\u0142adcy ma\u0142opolscy. To oni zadecydowali o uniewa\u017cnieniu zar\u0119czyn z ksi\u0119ciem austriackim, i oni prowadzili rokowania w sprawie wyboru jej przysz\u0142ego ma\u0142\u017conka.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Gazeta+Wyborcza&amp;rft.atitle=Kr%C3%B3lowa+Jadwiga+Andegawe%C5%84ska&amp;rft.date=2009-06-12&amp;rft.aulast=Bandurewicz&amp;rft.aufirst=Martyna&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhistoria.gazeta.pl%2Fhistoria%2F1%2C99863%2C6713823%2Ckrolowa_Jadwiga_Andegawenska.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html\">\"Kr\u00f3lowa Jadwiga Andegawe\u0192ska, by Martyna Bandurewicz, Gazeta Wyborcza, 12 June 2009\"</a>. Historia.gazeta.pl. 12 June 2009. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009063604/http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html\">Archived</a> from the original on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kr%C3%B3lowa+Jadwiga+Andegawe%C6%92ska%2C+by+Martyna+Bandurewicz%2C+Gazeta+Wyborcza%2C+12+June+2009&amp;rft.pub=Historia.gazeta.pl&amp;rft.date=2009-06-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhistoria.gazeta.pl%2Fhistoria%2F1%2C99863%2C6713823%2Ckrolowa_Jadwiga_Andegawenska.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omp.org.pl/index.php?module=subjects&amp;func=viewpage&amp;pageid=615\">Wladyslaw Konopczynski \u2013 O idei jagiello\u0192skiej</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110716110507/http://www.omp.org.pl/index.php?module=subjects&amp;func=viewpage&amp;pageid=615\">Archived</a> 16 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \"Unia krewska i horodelska byly dzielem pan\u00f3w malopolskich\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-poland.com/Tourist-Attractions/Wawel-Castle-Krakow,he\">\"Wawel \u2013 the Seat of Kings\"</a>. Krakow-poland.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110915094954/http://www.krakow-poland.com/Tourist-Attractions/Wawel-Castle-Krakow,he\">Archived</a> from the original on 15 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wawel+%E2%80%93+the+Seat+of+Kings&amp;rft.pub=Krakow-poland.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-poland.com%2FTourist-Attractions%2FWawel-Castle-Krakow%2Che&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927042011/http://www.boisestate.edu/courses/westciv/reformat/poland.htm\">\"Dr. E. L. Skip Knox, The Reformation in Poland. Boise State University\"</a>. Boisestate.edu. 18 August 2000. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boisestate.edu/courses/westciv/reformat/poland.htm\">the original</a> on 27 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dr.+E.+L.+Skip+Knox%2C+The+Reformation+in+Poland.+Boise+State+University&amp;rft.pub=Boisestate.edu&amp;rft.date=2000-08-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.boisestate.edu%2Fcourses%2Fwestciv%2Freformat%2Fpoland.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Marek Kurkierewicz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magazyn.ekumenizm.pl/content/article/20041209161417737.htm\">\"Marek Kurkierewicz, Reformacja na ziemiach polskich, published in Magazyn Teologiczny Semper Reformanda\"</a>. Magazyn.ekumenizm.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009134447/http://www.magazyn.ekumenizm.pl/content/article/20041209161417737.htm\">Archived</a> from the original on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Marek+Kurkierewicz%2C+Reformacja+na+ziemiach+polskich%2C+published+in+Magazyn+Teologiczny+Semper+Reformanda&amp;rft.pub=Magazyn.ekumenizm.pl&amp;rft.au=Marek+Kurkierewicz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.magazyn.ekumenizm.pl%2Fcontent%2Farticle%2F20041209161417737.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.americanunitarian.org/hillarsocinian1.htm\">\"ocinian Precursors of the American Constitutional Separation of Church and State by Marian Hillar, Houston, Texas\"</a>. Americanunitarian.org. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927143710/http://www.americanunitarian.org/hillarsocinian1.htm\">Archived</a> from the original on 27 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ocinian+Precursors+of+the+American+Constitutional+Separation+of+Church+and+State+by+Marian+Hillar%2C+Houston%2C+Texas&amp;rft.pub=Americanunitarian.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.americanunitarian.org%2Fhillarsocinian1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDavies2005143-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDavies2005143_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDavies2005\">Davies 2005</a>, p.&#160;143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.warsawhotelstart.com/\">Tourist Information \u2013 Warsaw Hotel Start</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091030022311/http://www.warsawhotelstart.com/\">Archived</a> 30 October 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \"Its central location was the main reason for holding royal elections here. After Wawel Castle in Cracow burnt down, King Zygmunt III Waza moved his permanent residence, court and the crown headquarters from Cracow to Warsaw in 1596.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">093, CreateNewMedia  -  <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cnm.pl\">http://www.cnm.pl</a> tel. 0503 023. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fil.wilamowice.pl/page.php?id=14\">\"Regionalny Zesp\u00f3\u0142 Pie\u015bni i Ta\u0144ca \"Cepelia Fil-Wilamowice<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>www.fil.wilamowice.pl</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160817083707/http://www.fil.wilamowice.pl/page.php?id=14\">Archived</a> from the original on 17 August 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.fil.wilamowice.pl&amp;rft.atitle=Regionalny+Zesp%C3%B3%C5%82+Pie%C5%9Bni+i+Ta%C5%84ca+%22Cepelia+Fil-Wilamowice%22&amp;rft.aulast=093&amp;rft.aufirst=CreateNewMedia++-++http%3A%2F%2Fwww.cnm.pl+tel.+0503+023&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fil.wilamowice.pl%2Fpage.php%3Fid%3D14&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tnn.pl/Powstanie_Chmielnickiego_w_Lublinie_1648_%E2%80%93_1655,2788.html\">\"Chmielnicki Uprising in Lublin 1648\u20131655\"</a>. Tnn.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111001053925/http://www.tnn.pl/Powstanie_Chmielnickiego_w_Lublinie_1648_%E2%80%93_1655,2788.html\">Archived</a> from the original on 1 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chmielnicki+Uprising+in+Lublin+1648%E2%80%931655&amp;rft.pub=Tnn.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tnn.pl%2FPowstanie_Chmielnickiego_w_Lublinie_1648_%25E2%2580%2593_1655%2C2788.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009152623/http://www.nsi.pl/almanach/art-ludzie/pulkownik_mikolaj_giza.htm\">\"Jerzy Giza. Pulkownik Mikolaj Giza \u2013 komendant Nowego Sacza\"</a>. Nsi.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nsi.pl/almanach/art-ludzie/pulkownik_mikolaj_giza.htm\">the original</a> on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jerzy+Giza.+Pulkownik+Mikolaj+Giza+%E2%80%93+komendant+Nowego+Sacza&amp;rft.pub=Nsi.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nsi.pl%2Falmanach%2Fart-ludzie%2Fpulkownik_mikolaj_giza.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">\u017ar\u00f3d\u0142o: Dariusz Milewski, \"M\u00f3wi\u0105 wieki\", nr 3, 2008. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wilanow-palac.art.pl/index.php?enc=895\">\"Jak szwedzki potop zalal Radom, by Dariusz Milewski\"</a>. Wilanow-palac.art.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jak+szwedzki+potop+zalal+Radom%2C+by+Dariusz+Milewski&amp;rft.pub=Wilanow-palac.art.pl&amp;rft.au=%C5%BAr%C3%B3d%C5%82o%3A+Dariusz+Milewski%2C+%22M%C3%B3wi%C4%85+wieki%22%2C+nr+3%2C+2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wilanow-palac.art.pl%2Findex.php%3Fenc%3D895&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sandomierz.net/kochac_miasto/przestrzen.html\">\"Sandomierski Serwis Informacyjny\"</a>. Sandomierz.net. 25 February 1977. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009152613/http://www.sandomierz.net/kochac_miasto/przestrzen.html\">Archived</a> from the original on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sandomierski+Serwis+Informacyjny&amp;rft.pub=Sandomierz.net&amp;rft.date=1977-02-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sandomierz.net%2Fkochac_miasto%2Fprzestrzen.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090412041948/http://www.opoczno.pl/opoczno/_portal/118966257546e8cf6f48221/Co_o_Opocznie_wiedzie%C4%87_warto.html\">\"Urz\u0105d Miejski w Opocznie\"</a>. Opoczno.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opoczno.pl/opoczno/_portal/118966257546e8cf6f48221/Co_o_Opocznie_wiedzie%C4%87_warto.html\">the original</a> on 12 April 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Urz%C4%85d+Miejski+w+Opocznie&amp;rft.pub=Opoczno.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opoczno.pl%2Fopoczno%2F_portal%2F118966257546e8cf6f48221%2FCo_o_Opocznie_wiedzie%25C4%2587_warto.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111012231724/http://lublin.eu/Najwazniejsze_wydarzenia_z_historii_Lublina-1-92.html\">\"Lublin \u2013 miasto inspiracji &#124; oficjalny portal miasta Lublin\"</a>. Lublin.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lublin.eu/Najwazniejsze_wydarzenia_z_historii_Lublina-1-92.html\">the original</a> on 12 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Lublin+%E2%80%93+miasto+inspiracji+%26%23124%3B+oficjalny+portal+miasta+Lublin&amp;rft.pub=Lublin.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lublin.eu%2FNajwazniejsze_wydarzenia_z_historii_Lublina-1-92.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100313160929/http://www.kazimierzdolny-aktywnie.pl/\">\"www.kazimierzdolny-aktywnie.pl - Wymyszkowane Strony\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kazimierzdolny-aktywnie.pl/\">the original</a> on 13 March 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=www.kazimierzdolny-aktywnie.pl+-+Wymyszkowane+Strony&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kazimierzdolny-aktywnie.pl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120908072350/http://www.pilzno.karmelici.pl/obraz/obraz.htm\">\"obraz\"</a>. Pilzno.karmelici.pl. 28 February 2006. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pilzno.karmelici.pl/obraz/obraz.htm\">the original</a> on 8 September 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=obraz&amp;rft.pub=Pilzno.karmelici.pl&amp;rft.date=2006-02-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pilzno.karmelici.pl%2Fobraz%2Fobraz.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.szydlow.pl/index.php?id=opis/historia\">\"Serwis internetowy Gminy Szyd\u0142\u00f3w\"</a>. Szydlow.pl. 28 September 2011. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110719175024/http://www.szydlow.pl/index.php?id=opis%2Fhistoria\">Archived</a> from the original on 19 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Serwis+internetowy+Gminy+Szyd%C5%82%C3%B3w&amp;rft.pub=Szydlow.pl&amp;rft.date=2011-09-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.szydlow.pl%2Findex.php%3Fid%3Dopis%2Fhistoria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009152621/http://www.traper.waw.pl/s66/Szydlowiec\">\"Sprz\u0119t Turystyczny \u2013 Szyd\u0142owiec\"</a>. Traper. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.traper.waw.pl/s66/Szydlowiec\">the original</a> on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sprz%C4%99t+Turystyczny+%E2%80%93+Szyd%C5%82owiec&amp;rft.pub=Traper&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.traper.waw.pl%2Fs66%2FSzydlowiec&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090620224614/http://www.it.tarnow.pl/atrakcje/szlaki_tematyczne/spt_male_miasteczka/\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.it.tarnow.pl/atrakcje/szlaki_tematyczne/spt_male_miasteczka/\">the original</a> on 20 June 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 November</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.it.tarnow.pl%2Fatrakcje%2Fszlaki_tematyczne%2Fspt_male_miasteczka%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/?a=showCity&amp;action=view&amp;city_id=458&amp;cat_id=3\">\"Historia miejscowo\u015bci \u2013 Informacje o mie\u015bcie \u2013 Kielce \u2013 Wirtualny Sztetl\"</a>. Sztetl.org.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180501010953/https://sztetl.org.pl/?a=showCity&amp;action=view&amp;city_id=458&amp;cat_id=3\">Archived</a> from the original on 1 May 2018<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+miejscowo%C5%9Bci+%E2%80%93+Informacje+o+mie%C5%9Bcie+%E2%80%93+Kielce+%E2%80%93+Wirtualny+Sztetl&amp;rft.pub=Sztetl.org.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sztetl.org.pl%2F%3Fa%3DshowCity%26action%3Dview%26city_id%3D458%26cat_id%3D3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009152624/http://www.1sp.krasnik.pl/szkola/inne_str/historia/hist_kra.html\">\"Rys historyczny Miasta Kra\u015bnika Kra\u015bnik\"</a>. 1sp.krasnik.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.1sp.krasnik.pl/szkola/inne_str/historia/hist_kra.html\">the original</a> on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rys+historyczny+Miasta+Kra%C5%9Bnika+Kra%C5%9Bnik&amp;rft.pub=1sp.krasnik.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.1sp.krasnik.pl%2Fszkola%2Finne_str%2Fhistoria%2Fhist_kra.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaroslav Miller. <i>Urban Societies in East-Central Europe</i>. Ashgate Publishing, Ltd. 2008. p. 31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927110137/http://www.wawel.net/liczby_kleski.htm\">\"Krakow in dates and figures\"</a>. Wawel.net. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wawel.net/liczby_kleski.htm\">the original</a> on 27 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+in+dates+and+figures&amp;rft.pub=Wawel.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wawel.net%2Fliczby_kleski.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beskidniski.pl/modules.php?name=Content&amp;pa=showpage&amp;pid=258&amp;page=2\">\"Beskid Niski \u2013 informacje regionalne\"</a>. Beskidniski.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111009172903/http://www.beskidniski.pl/modules.php?name=Content&amp;pa=showpage&amp;pid=258&amp;page=2\">Archived</a> from the original on 9 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Beskid+Niski+%E2%80%93+informacje+regionalne&amp;rft.pub=Beskidniski.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.beskidniski.pl%2Fmodules.php%3Fname%3DContent%26pa%3Dshowpage%26pid%3D258%26page%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/czestoch.htm\">\"Krakow Info - Czestochowa Sanctuary - Jasna Gora monastery - Our Lady of Czestochowa\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170401092924/http://www.krakow-info.com/czestoch.htm\">Archived</a> from the original on 1 April 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Krakow+Info+-+Czestochowa+Sanctuary+-+Jasna+Gora+monastery+-+Our+Lady+of+Czestochowa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Fczestoch.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDavies2005393-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDavies2005393_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDavies2005\">Davies 2005</a>, p.&#160;393.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110723112518/http://www.sztetl.org.pl/en/article/czestochowa/3,local-history/\">\"Cz\u0119stochowa \u2013 Local history\"</a>. Museum of the History of Polish Jews. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/en/article/czestochowa/3,local-history/\">the original</a> on 23 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>In 1793, Cz\u0119stochowa found itself annexed to Prussia.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cz%C4%99stochowa+%E2%80%93+Local+history&amp;rft.pub=Museum+of+the+History+of+Polish+Jews&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sztetl.org.pl%2Fen%2Farticle%2Fczestochowa%2F3%2Clocal-history%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://encyklopedia.pwn.pl/haslo.php?id=3965088\">\"rabacja galicyjska\"</a> (in Polish). Internetowa encyklopedia PWN. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110607152642/http://encyklopedia.pwn.pl/haslo.php?id=3965088\">Archived</a> from the original on 7 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=rabacja+galicyjska&amp;rft.pub=Internetowa+encyklopedia+PWN&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fencyklopedia.pwn.pl%2Fhaslo.php%3Fid%3D3965088&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.lubelskie.info.pl/index.php?i=110&amp;d=105\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malogoszcz.pl/asp/pl_start.asp?typ=14&amp;sub=2&amp;menu=10&amp;strona=1\">\"Historia miasta\"</a> (in Polish). Gmina Mologoszcz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110716115414/http://www.malogoszcz.pl/asp/pl_start.asp?typ=14&amp;sub=2&amp;menu=10&amp;strona=1\">Archived</a> from the original on 16 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+miasta&amp;rft.pub=Gmina+Mologoszcz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.malogoszcz.pl%2Fasp%2Fpl_start.asp%3Ftyp%3D14%26sub%3D2%26menu%3D10%26strona%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20110608232103/http://b.1asphost.com/Custer/wachock.html\">\"Powiat Stachowicki\"</a> (in Polish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://b.1asphost.com/Custer/wachock.html\">the original</a> on 8 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Powiat+Stachowicki&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fb.1asphost.com%2FCuster%2Fwachock.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120301112152/http://www.kppspbusko.hg.pl/theme/page/historia%20miasta.html\">\"Historia miasta\"</a> (in Polish). KOMENDA POWIATOWA; PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ; W BUSKU \u2013 ZDROJU. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kppspbusko.hg.pl/theme/page/historia%20miasta.html\">the original</a> on 1 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+miasta&amp;rft.pub=KOMENDA+POWIATOWA%3B+PA%C5%83STWOWEJ+STRA%C5%BBY+PO%C5%BBARNEJ%3B+W+BUSKU+%E2%80%93+ZDROJU&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kppspbusko.hg.pl%2Ftheme%2Fpage%2Fhistoria%2520miasta.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ee.pw.edu.pl/sep-ow/PLI/ft/am/jedrz.htm\">\"J\u0119drzej\u00f3w, historia\"</a> (in Polish). Ee.pw.edu.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110928062614/http://www.ee.pw.edu.pl/sep-ow/PLI/ft/am/jedrz.htm\">Archived</a> from the original on 28 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=J%C4%99drzej%C3%B3w%2C+historia&amp;rft.pub=Ee.pw.edu.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ee.pw.edu.pl%2Fsep-ow%2FPLI%2Fft%2Fam%2Fjedrz.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://info.wyborcza.pl/temat/wyborcza/powstanie+styczniowe\">\"POWSTANIE STYCZNIOWE \u2013 Gazeta Wyborcza \u2013 internetowe wydanie \u2013 Wyborcza.pl\"</a> (in Polish). Info.wyborcza.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110818131113/http://info.wyborcza.pl/temat/wyborcza/powstanie+styczniowe\">Archived</a> from the original on 18 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=POWSTANIE+STYCZNIOWE+%E2%80%93+Gazeta+Wyborcza+%E2%80%93+internetowe+wydanie+%E2%80%93+Wyborcza.pl&amp;rft.pub=Info.wyborcza.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfo.wyborcza.pl%2Ftemat%2Fwyborcza%2Fpowstanie%2Bstyczniowe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110930141937/http://www.drzewica.pl/portal.php?aid=12103248264824175a41ff7\">\"Gmina Drzewica\"</a>. Drzewica.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.drzewica.pl/portal.php?aid=12103248264824175a41ff7\">the original</a> on 30 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gmina+Drzewica&amp;rft.pub=Drzewica.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.drzewica.pl%2Fportal.php%3Faid%3D12103248264824175a41ff7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">22 czerwiec 2008. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wierzbica.pl/ugwierzbica/?page_id=2\">\"\u00bb Historia Urz\u0105d Gminy w Wierzbicy:\"</a>. Wierzbica.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111002210816/http://www.wierzbica.pl/ugwierzbica/?page_id=2\">Archived</a> from the original on 2 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C2%BB+Historia+Urz%C4%85d+Gminy+w+Wierzbicy%3A&amp;rft.pub=Wierzbica.pl&amp;rft.au=22+czerwiec+2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wierzbica.pl%2Fugwierzbica%2F%3Fpage_id%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.niepodleglosc.lodzkie.eu/page/index.php?str=35\">\"\u0141UW - serwis internetowy \u0141\u00f3dzkiego Urz\u0119du Wojew\u00f3dzkiego w \u0141odzi - Niepodleg\u0142o\u015b\u0107 - J\u00f3zef Pi\u0142sudski\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160312064702/http://niepodleglosc.lodzkie.eu/page/index.php?str=35\">Archived</a> from the original on 12 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C5%81UW+-+serwis+internetowy+%C5%81%C3%B3dzkiego+Urz%C4%99du+Wojew%C3%B3dzkiego+w+%C5%81odzi+-+Niepodleg%C5%82o%C5%9B%C4%87+-+J%C3%B3zef+Pi%C5%82sudski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.niepodleglosc.lodzkie.eu%2Fpage%2Findex.php%3Fstr%3D35&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Stamp Domain. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stampdomain.com/country/poland/poland1918/\">\"POSTAL HISTORY OF POLAND 1918\"</a>. Stampdomain.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110930052621/http://www.stampdomain.com/country/poland/poland1918/\">Archived</a> from the original on 30 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=POSTAL+HISTORY+OF+POLAND+1918&amp;rft.pub=Stampdomain.com&amp;rft.au=Stamp+Domain&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stampdomain.com%2Fcountry%2Fpoland%2Fpoland1918%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewish-guide.pl/galicia/37\">Jewish Guide, Galicia</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100323053119/http://www.jewish-guide.pl/galicia/37\">Archived</a> 23 March 2010 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\"Under the rule of emperor Franz Josef broad autonomy was granted to Galicia due to the political shrewdness and common sense of Polish intelligentsia.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Marek Ciesielczyk (11 April 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://interia360.pl/artykul/tarnow-byl-pierwszym-niepodleglym-miastem-w-polsce,8913\">\"Tarn\u00f3w by\u0142 pierwszym niepodleg\u0142ym miastem w Polsce \u2013 Informacje w Interia360.pl \u2013 wiadomo\u015bci, dziennikarstwo obywatelskie\"</a>. Interia360.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110818144242/http://interia360.pl/artykul/tarnow-byl-pierwszym-niepodleglym-miastem-w-polsce,8913\">Archived</a> from the original on 18 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tarn%C3%B3w+by%C5%82+pierwszym+niepodleg%C5%82ym+miastem+w+Polsce+%E2%80%93+Informacje+w+Interia360.pl+%E2%80%93+wiadomo%C5%9Bci%2C+dziennikarstwo+obywatelskie&amp;rft.pub=Interia360.pl&amp;rft.date=2008-04-11&amp;rft.au=Marek+Ciesielczyk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finteria360.pl%2Fartykul%2Ftarnow-byl-pierwszym-niepodleglym-miastem-w-polsce%2C8913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">hlclark (8 January 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110815150029/http://ellis-island-immigration.com/ellis-island-immigrants-italian-irish-and-polish/\">\"Ellis Island Immigrants: Italian, Irish and Polish \u2013 Ellis Island Immigration\"</a>. Ellis-island-immigration.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ellis-island-immigration.com/ellis-island-immigrants-italian-irish-and-polish/\">the original</a> on 15 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ellis+Island+Immigrants%3A+Italian%2C+Irish+and+Polish+%E2%80%93+Ellis+Island+Immigration&amp;rft.pub=Ellis-island-immigration.com&amp;rft.date=2010-01-08&amp;rft.au=hlclark&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fellis-island-immigration.com%2Fellis-island-immigrants-italian-irish-and-polish%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nsik.com.pl-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nsik.com.pl_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322102040/http://www.nsik.com.pl/archiwum/38/a1.html\">\"Wyzwolenie ziemi \u017cywieckiej i realizacja planu AK \"Burza<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. Nsik.com.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nsik.com.pl/archiwum/38/a1.html\">the original</a> on 22 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wyzwolenie+ziemi+%C5%BCywieckiej+i+realizacja+planu+AK+%22Burza%22&amp;rft.pub=Nsik.com.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nsik.com.pl%2Farchiwum%2F38%2Fa1.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zachodniamalopolska.republika.pl/\">\"Poprawna nazwa powinna wi\u0119c brzmie\u0107: Wojew\u00f3dztwo \u015al\u0105sko-Ma\u0142opolskie\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090616065127/http://zachodniamalopolska.republika.pl/\">Archived</a> 16 June 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080505094648/http://www.stat.gov.pl/gus/45_655_PLK_HTML.htm\">\"B\u0142\u0105d 404. Strona o podanym adresie nie istnieje\"</a> (in Polish). Stat.gov.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stat.gov.pl/gus/45_655_PLK_HTML.htm\">the original</a> on 5 May 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=B%C5%82%C4%85d+404.+Strona+o+podanym+adresie+nie+istnieje&amp;rft.pub=Stat.gov.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stat.gov.pl%2Fgus%2F45_655_PLK_HTML.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.staypoland.com/about_sandomierz.htm\">StayPoland page on Sandomierz</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160326090000/http://www.staypoland.com/about_sandomierz.htm\">Archived</a> 26 March 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.\"At one time it played a role of great importance in the life of the country, but nowadays it is simply a rural town of great beauty\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kutney, Gerald (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O4rzzkUQyzIC&amp;pg=PA131\"><i>Sulfur: History, Technology, Applications and Industry</i></a>. ChemTec Publishing. p.&#160;131. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-895198-37-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-895198-37-9\">978-1-895198-37-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sulfur%3A+History%2C+Technology%2C+Applications+and+Industry&amp;rft.pages=131&amp;rft.pub=ChemTec+Publishing&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-1-895198-37-9&amp;rft.aulast=Kutney&amp;rft.aufirst=Gerald&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DO4rzzkUQyzIC%26pg%3DPA131&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cprm.gov.br/33IGC/1324649.html\">\"Resources of hard coal in Polish coal basins\"</a>. Cprm.gov.br. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110930023819/http://www.cprm.gov.br/33IGC/1324649.html\">Archived</a> from the original on 30 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Resources+of+hard+coal+in+Polish+coal+basins&amp;rft.pub=Cprm.gov.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cprm.gov.br%2F33IGC%2F1324649.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111020214628/http://www.lista500.polityka.pl/rankings/show\">\"Lista 500 najwi\u0119kszych polskich firm \u2013 Lista 500 \u2013 Polityka.pl\"</a>. Lista500.polityka.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lista500.polityka.pl/rankings/show\">the original</a> on 20 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Lista+500+najwi%C4%99kszych+polskich+firm+%E2%80%93+Lista+500+%E2%80%93+Polityka.pl&amp;rft.pub=Lista500.polityka.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lista500.polityka.pl%2Frankings%2Fshow&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110926033858/http://www.gus.pl/wiadomosc/20100302/bezrobotni-oraz-stopa-bezrobocia-wg-wojewodztw-styczen-2010\">\"Bezrobotni oraz stopa bezrobocia wg wojew\u00f3dztw, stycze\u0144 2010 &#124; GUS.PL \u2013 Wiadomo\u015bci Ekonomiczne i Statystyczne\"</a>. GUS.PL. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gus.pl/wiadomosc/20100302/bezrobotni-oraz-stopa-bezrobocia-wg-wojewodztw-styczen-2010\">the original</a> on 26 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bezrobotni+oraz+stopa+bezrobocia+wg+wojew%C3%B3dztw%2C+stycze%C5%84+2010+%26%23124%3B+GUS.PL+%E2%80%93+Wiadomo%C5%9Bci+Ekonomiczne+i+Statystyczne&amp;rft.pub=GUS.PL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gus.pl%2Fwiadomosc%2F20100302%2Fbezrobotni-oraz-stopa-bezrobocia-wg-wojewodztw-styczen-2010&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rynekpracy.pl/monitor_rynku_pracy_1.php/wpis.56\">\"Job market in Poland. Unemployment in Polish cities\"</a>. Rynekpracy.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120323165839/http://www.rynekpracy.pl/monitor_rynku_pracy_1.php/wpis.56\">Archived</a> from the original on 23 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Job+market+in+Poland.+Unemployment+in+Polish+cities&amp;rft.pub=Rynekpracy.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rynekpracy.pl%2Fmonitor_rynku_pracy_1.php%2Fwpis.56&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111003010804/http://www.starostwo.bedzin.pl/default.aspx?docId=2144\">\"History of B\u0119dzin County\"</a>. Starostwo.bedzin.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.starostwo.bedzin.pl/default.aspx?docId=2144\">the original</a> on 3 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+B%C4%99dzin+County&amp;rft.pub=Starostwo.bedzin.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.starostwo.bedzin.pl%2Fdefault.aspx%3FdocId%3D2144&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://airport.lublin.pl/en/index.php?id_kategorii=12&amp;lang=_en\">\"Official webpage of Lublin Airport\"</a>. Airport.lublin.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110811063531/http://airport.lublin.pl/en/index.php?id_kategorii=12&amp;lang=_en\">Archived</a> from the original on 11 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Official+webpage+of+Lublin+Airport&amp;rft.pub=Airport.lublin.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fairport.lublin.pl%2Fen%2Findex.php%3Fid_kategorii%3D12%26lang%3D_en&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constructionpoland.com/40816/Local-authorities-begin-buying-up-real-estate-for-Kielce-Obice-airport.shtml\">\"Local authorities begin buying up real estate for Kielce-Obice airport \u2013 Public investments \u2013 Construction market in Poland and Eastern Europe\"</a>. Constructionpoland.com. 6 September 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120315153856/http://www.constructionpoland.com/40816/Local-authorities-begin-buying-up-real-estate-for-Kielce-Obice-airport.shtml\">Archived</a> from the original on 15 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Local+authorities+begin+buying+up+real+estate+for+Kielce-Obice+airport+%E2%80%93+Public+investments+%E2%80%93+Construction+market+in+Poland+and+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Constructionpoland.com&amp;rft.date=2006-09-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.constructionpoland.com%2F40816%2FLocal-authorities-begin-buying-up-real-estate-for-Kielce-Obice-airport.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120318154938/http://www.lotnisko-radom.eu/eng/indexm.php?r=21\">\"Airport Radom SA\"</a>. Lotnisko-radom.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lotnisko-radom.eu/eng/indexm.php?r=21\">the original</a> on 18 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Airport+Radom+SA&amp;rft.pub=Lotnisko-radom.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lotnisko-radom.eu%2Feng%2Findexm.php%3Fr%3D21&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJezierskiLeszczy\u0144ska2003197-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJezierskiLeszczy\u0144ska2003197_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJezierskiLeszczy\u0144ska2003\">Jezierski &amp; Leszczy\u0144ska 2003</a>, p.&#160;197.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-deblin,226,.html\">\"Most kolejowy\"</a>. Mostypolskie.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121011022039/http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-deblin,226,.html\">Archived</a> from the original on 11 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Most+kolejowy&amp;rft.pub=Mostypolskie.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mostypolskie.pl%2Fmost%2Fmost-kolejowy-deblin%2C226%2C.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-sandomierz,228,.html\">\"Most kolejowy\"</a>. Mostypolskie.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121011022057/http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-sandomierz,228,.html\">Archived</a> from the original on 11 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Most+kolejowy&amp;rft.pub=Mostypolskie.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mostypolskie.pl%2Fmost%2Fmost-kolejowy-sandomierz%2C228%2C.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mostypolskie.pl/most/most-drogowy-nagnajow,231,.html\">\"Most drogowy\"</a>. Mostypolskie.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121011022046/http://www.mostypolskie.pl/most/most-drogowy-nagnajow,231,.html\">Archived</a> from the original on 11 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Most+drogowy&amp;rft.pub=Mostypolskie.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mostypolskie.pl%2Fmost%2Fmost-drogowy-nagnajow%2C231%2C.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-lhs-zaduszniki,230,.html\">\"Most kolejowy LHS\"</a>. Mostypolskie.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121011022051/http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-lhs-zaduszniki,230,.html\">Archived</a> from the original on 11 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Most+kolejowy+LHS&amp;rft.pub=Mostypolskie.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mostypolskie.pl%2Fmost%2Fmost-kolejowy-lhs-zaduszniki%2C230%2C.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Lussiana, Mary (24 March 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/travel/article/0,31542,2061127,00.html\">\"Museum Updates Make Krakow a Cultural Capital\"</a>. <i>TIME</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110903051701/http://www.time.com/time/travel/article/0,31542,2061127,00.html\">Archived</a> from the original on 3 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=TIME&amp;rft.atitle=Museum+Updates+Make+Krakow+a+Cultural+Capital&amp;rft.date=2011-03-24&amp;rft.aulast=Lussiana&amp;rft.aufirst=Mary&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.time.com%2Ftime%2Ftravel%2Farticle%2F0%2C31542%2C2061127%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bigaj, Agnieszka. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.poland.travel/en-gb/cities/zakopane-the-winter-capital-of-poland/\">\"Zakopane - the winter capital of Poland\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160330220357/http://www.poland.travel/en-gb/cities/zakopane-the-winter-capital-of-poland\">Archived</a> from the original on 30 March 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zakopane+-+the+winter+capital+of+Poland&amp;rft.aulast=Bigaj&amp;rft.aufirst=Agnieszka&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.poland.travel%2Fen-gb%2Fcities%2Fzakopane-the-winter-capital-of-poland%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://poland-travel-guide.info/churches-and-monasteries-in-poland/czestochowa.html\">\"Czestochowa \u2013 Churches and Monasteries in Poland \u2013 Poland travel guide\"</a>. Poland-travel-guide.info. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111012132152/http://poland-travel-guide.info/churches-and-monasteries-in-poland/czestochowa.html\">Archived</a> from the original on 12 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Czestochowa+%E2%80%93+Churches+and+Monasteries+in+Poland+%E2%80%93+Poland+travel+guide&amp;rft.pub=Poland-travel-guide.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpoland-travel-guide.info%2Fchurches-and-monasteries-in-poland%2Fczestochowa.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-krakow-info.com-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-krakow-info.com_106-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-krakow-info.com_106-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-krakow-info.com_106-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-krakow-info.com_106-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/unesco.htm\">\"UNESCO World Heritage Sites\"</a>. Krakow Info. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111004073013/http://krakow-info.com/unesco.htm\">Archived</a> from the original on 4 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UNESCO+World+Heritage+Sites&amp;rft.pub=Krakow+Info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krakow-info.com%2Funesco.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.igup.pl/obr/mapa.jpg\">Map of Polish spas</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since June 2016\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110928152601/http://www.tpn.pl/pl/zwiedzaj/narciarstwo/news/117/Turystyka-zimowa-a-przyroda\">\"Turystyka zimowa a przyroda \u2013 Tatrza\u0144ski Park Narodowy\"</a>. Tpn.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tpn.pl/pl/zwiedzaj/narciarstwo/news/117/Turystyka-zimowa-a-przyroda\">the original</a> on 28 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turystyka+zimowa+a+przyroda+%E2%80%93+Tatrza%C5%84ski+Park+Narodowy&amp;rft.pub=Tpn.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tpn.pl%2Fpl%2Fzwiedzaj%2Fnarciarstwo%2Fnews%2F117%2FTurystyka-zimowa-a-przyroda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jaworzno.naszemiasto.pl/artykul/850152,tozsamosc-jaworzna-miasto-slaskie-malopolskie-a-moze,id,t.html\">\"To\u017csamo\u015b\u0107 Jaworzna. Miasto \u015bl\u0105skie, ma\u0142opolskie, a mo\u017ce zag\u0142\u0119biowskie?\"</a>. Jaworzno.naszemiasto.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110917081521/http://jaworzno.naszemiasto.pl/artykul/850152,tozsamosc-jaworzna-miasto-slaskie-malopolskie-a-moze,id,t.html\">Archived</a> from the original on 17 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=To%C5%BCsamo%C5%9B%C4%87+Jaworzna.+Miasto+%C5%9Bl%C4%85skie%2C+ma%C5%82opolskie%2C+a+mo%C5%BCe+zag%C5%82%C4%99biowskie%3F&amp;rft.pub=Jaworzno.naszemiasto.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjaworzno.naszemiasto.pl%2Fartykul%2F850152%2Ctozsamosc-jaworzna-miasto-slaskie-malopolskie-a-moze%2Cid%2Ct.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Miodek, Jan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wojewodztwoslaskie.pl/index2.php?id=zaglebie_dabrowskie\">\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie (comment)\"</a> (in Polish). Wojew\u00f3dztwo \u015al\u0105skie. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110207172359/http://www.wojewodztwoslaskie.pl/index2.php?id=zaglebie_dabrowskie\">Archived</a> from the original on 7 February 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>. <q>Zag\u0142\u0119bie j\u0119zykowo przynale\u017cy do Ma\u0142opolski, co oznacza, \u017ce pod tym wzgl\u0119dem bli\u017cej jest z B\u0119dzina do \u2013 dajmy na to \u2013 My\u015blenic ni\u017c do oddalonych o 20 km Tarnowskich G\u00f3r</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zag%C5%82%C4%99bie+D%C4%85browskie+%28comment%29&amp;rft.pub=Wojew%C3%B3dztwo+%C5%9Al%C4%85skie&amp;rft.aulast=Miodek&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wojewodztwoslaskie.pl%2Findex2.php%3Fid%3Dzaglebie_dabrowskie&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322194052/http://zobaczslask.pl/indexp2.php?id=zaglebiedabrowskie\">\"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie: Zag\u0142\u0119bie to nie jest \u015al\u0105sk!\"</a> (in Polish). ZobaczSlask. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zobaczslask.pl/indexp2.php?id=zaglebiedabrowskie\">the original</a> on 22 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zag%C5%82%C4%99bie+D%C4%85browskie%3A+Zag%C5%82%C4%99bie+to+nie+jest+%C5%9Al%C4%85sk%21&amp;rft.pub=ZobaczSlask&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fzobaczslask.pl%2Findexp2.php%3Fid%3Dzaglebiedabrowskie&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malopolskaturystyka.pl/miejscowosci/malopolska\">Lesser Poland Tourist Information</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120323165836/http://www.malopolskaturystyka.pl/miejscowosci/malopolska\">Archived</a> 23 March 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. \"Tak wi\u0119c dzi\u015b m\u00f3wi\u0105c o Ma\u0142opolsce, m\u00f3wimy w zasadzie o dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach, kt\u00f3re swoje siedziby maj\u0105 w Krakowie i Rzeszowie, cho\u0107 nazw\u0119 \u201ema\u0142opolskie\u201d zarezerwowano dla tego pierwszego\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgpm.krakow.pl/sgpm/index.php\">\"Stowarzyszenie\"</a> (in Polish). Stowarzyszenie Gmin i Powiat\u00f3w Ma\u0142opolski. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110722045550/http://www.sgpm.krakow.pl/sgpm/index.php\">Archived</a> from the original on 22 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stowarzyszenie&amp;rft.pub=Stowarzyszenie+Gmin+i+Powiat%C3%B3w+Ma%C5%82opolski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgpm.krakow.pl%2Fsgpm%2Findex.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wadowice.com/viewpage.php?page_id=14\">\"The papal cake\"</a>. Wadowice<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+papal+cake&amp;rft.pub=Wadowice&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wadowice.com%2Fviewpage.php%3Fpage_id%3D14&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since May 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zyciewarszawy.pl/artykul/396252.html\">\"Miejsce dla spragnionych\"</a> (in Polish). zyciewarszawy.pl. 27 August 2009. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120309212046/http://www.zyciewarszawy.pl/artykul/396252.html\">Archived</a> from the original on 9 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Miejsce+dla+spragnionych&amp;rft.pub=zyciewarszawy.pl&amp;rft.date=2009-08-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zyciewarszawy.pl%2Fartykul%2F396252.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.polishsite.us/articles/art134fr.htm\">\"Polish Mountaineers \u2013 Folk Costumes, Tradition and History \u2013 Polish Culture\"</a>. Culture.polishsite.us. 26 October 2003. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111014222143/http://culture.polishsite.us/articles/art134fr.htm\">Archived</a> from the original on 14 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Polish+Mountaineers+%E2%80%93+Folk+Costumes%2C+Tradition+and+History+%E2%80%93+Polish+Culture&amp;rft.pub=Culture.polishsite.us&amp;rft.date=2003-10-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fculture.polishsite.us%2Farticles%2Fart134fr.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.polishsite.us/articles/art129fr.htm\">\"Polish Folk Costumes in Different Regions of Poland \u2013 Past &amp; Present \u2013 Polish Culture\"</a>. Culture.polishsite.us. 10 October 2003. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111013210547/http://culture.polishsite.us/articles/art129fr.htm\">Archived</a> from the original on 13 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Polish+Folk+Costumes+in+Different+Regions+of+Poland+%E2%80%93+Past+%26+Present+%E2%80%93+Polish+Culture&amp;rft.pub=Culture.polishsite.us&amp;rft.date=2003-10-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fculture.polishsite.us%2Farticles%2Fart129fr.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kochamradom.pl/ziemia_radomska.html\">\"Kocham Radom\"</a>. Kochamradom.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120323020905/http://www.kochamradom.pl/ziemia_radomska.html\">Archived</a> from the original on 23 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kocham+Radom&amp;rft.pub=Kochamradom.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kochamradom.pl%2Fziemia_radomska.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110929102219/http://www.opocznopowiat.pl/_portal/news/122223880948d9e259473d5/Na_styku_Mazowsza_i_Ma%C5%82opolski.html\">\"Powiat Opoczno\"</a>. Opocznopowiat.pl. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.opocznopowiat.pl/_portal/news/122223880948d9e259473d5/Na_styku_Mazowsza_i_Ma%C5%82opolski.html\">the original</a> on 29 September 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Powiat+Opoczno&amp;rft.pub=Opocznopowiat.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.opocznopowiat.pl%2F_portal%2Fnews%2F122223880948d9e259473d5%2FNa_styku_Mazowsza_i_Ma%25C5%2582opolski.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muzeum-radom.pl/indexm.php?r=23&amp;nid=1040&amp;a=1\">\"Muzeum Wsi Radomskiej w Radomiu\"</a>. Muzeum-radom.pl. 15 July 2010. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111003082108/http://www.muzeum-radom.pl/indexm.php?r=23&amp;nid=1040&amp;a=1\">Archived</a> from the original on 3 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Muzeum+Wsi+Radomskiej+w+Radomiu&amp;rft.pub=Muzeum-radom.pl&amp;rft.date=2010-07-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.muzeum-radom.pl%2Findexm.php%3Fr%3D23%26nid%3D1040%26a%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dnidziedzictwa.pl/\">\"Ma\u0142opolskie Dni Dziedzictwa Kulturowego\"</a>. Dnidziedzictwa.pl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111103165056/http://dnidziedzictwa.pl/\">Archived</a> from the original on 3 November 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ma%C5%82opolskie+Dni+Dziedzictwa+Kulturowego&amp;rft.pub=Dnidziedzictwa.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdnidziedzictwa.pl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terazmalopolska.pl/dialekt-malopolski\">\"Dialekt ma\u0142opolski\"</a> (in Polish). Teraz Ma\u0142opolska. 30 March 2010. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111212093439/http://www.terazmalopolska.pl/dialekt-malopolski\">Archived</a> from the original on 12 December 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dialekt+ma%C5%82opolski&amp;rft.pub=Teraz+Ma%C5%82opolska&amp;rft.date=2010-03-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.terazmalopolska.pl%2Fdialekt-malopolski&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kszta\u0142cenie j\u0119zykowe. Uniwersytet Wroc\u0142awski. t.1\u20134, s. 67; \"na p\u00f3\u0142noc od \u0141emkowszczyzny, na po\u0142udniowo-zachodnim skraju gwar nadsa\u0144skich\" [w:] Slavia Orientalis. t.14, 1965. s. 247; \"W dialekcie sanockim spotyka si\u0119 wymow\u0119 z \"n\" podw\u00f3jnym, a wi\u0119c \"G\u00f3ry S\u0142onne\", jak w innych przymiotnikach, wymawianych tutaj: \"szklanny\", a nawet \"drzewianny\". [w:] Towarzystwo Literackie imienia Adama Mickiewicza, Instytut Bada\u0144 Literackich PAN. Pami\u0119tnik literacki, t. 95., nr 1-2, 2004. s. 106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110414233527/http://www.gwarypolskie.uw.edu.pl/index.php?option=com_content&amp;task=section&amp;id=8&amp;Itemid=18\">\"Dialekt ma\u0142opolski\"</a> (in Polish). Gwary Polskie. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gwarypolskie.uw.edu.pl/index.php?option=com_content&amp;task=section&amp;id=8&amp;Itemid=18\">the original</a> on 14 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dialekt+ma%C5%82opolski&amp;rft.pub=Gwary+Polskie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gwarypolskie.uw.edu.pl%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dsection%26id%3D8%26Itemid%3D18&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBedford2008\" class=\"citation book\">Bedford, Neal (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Qe3UzP5I2vsC&amp;pg=PA224\"><i>Lonely Planet Poland</i></a> (6 ed.). Lonely Planet. p.&#160;224. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-74104-479-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-74104-479-9\">978-1-74104-479-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lonely+Planet+Poland&amp;rft.pages=224&amp;rft.edition=6&amp;rft.pub=Lonely+Planet&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-1-74104-479-9&amp;rft.aulast=Bedford&amp;rft.aufirst=Neal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQe3UzP5I2vsC%26pg%3DPA224&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCosmas_of_Prague2006\" class=\"citation book\">Cosmas of Prague (2006). <i>Kosmasa Kronika Czech\u00f3w</i> (in Polish). Trans. Maria Wojciechowska. Wroc\u0142aw. <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">OL</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/books/OL5262807M\">5262807M</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosmasa+Kronika+Czech%C3%B3w&amp;rft.place=Wroc%C5%82aw&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=Cosmas+of+Prague&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDavies2005\" class=\"citation book\">Davies, Norman (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b912JnKpYTkC&amp;pg=PA393\"><i>God's Playground: A History of Poland in Two Volumes</i></a>. <b>1</b>. Columbia University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-925339-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-925339-5\">978-0-19-925339-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=God%27s+Playground%3A+A+History+of+Poland+in+Two+Volumes&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-19-925339-5&amp;rft.aulast=Davies&amp;rft.aufirst=Norman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Db912JnKpYTkC%26pg%3DPA393&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGloger1903\" class=\"citation book\">Gloger, Zygmunt (1903). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tdDgRQAACAAJ\"><i>Geografia historyczna ziem dawnej Polski</i></a> (in Polish). Nabu Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-145-33359-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-145-33359-8\">978-1-145-33359-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geografia+historyczna+ziem+dawnej+Polski&amp;rft.pub=Nabu+Press&amp;rft.date=1903&amp;rft.isbn=978-1-145-33359-8&amp;rft.aulast=Gloger&amp;rft.aufirst=Zygmunt&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtdDgRQAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJezierskiLeszczy\u0144ska2003\" class=\"citation book\">Jezierski, Andrzej; Leszczy\u0144ska, Cecylia (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_75stIZO7WAC&amp;pg=PA197\"><i>Historia gospodarcza Polski</i></a> (in Polish). Warsaw: Wydawnictwo Key Text. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-87251-71-2\" title=\"Special:BookSources/83-87251-71-2\">83-87251-71-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+gospodarcza+Polski&amp;rft.place=Warsaw&amp;rft.pub=Wydawnictwo+Key+Text&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=83-87251-71-2&amp;rft.aulast=Jezierski&amp;rft.aufirst=Andrzej&amp;rft.au=Leszczy%C5%84ska%2C+Cecylia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D_75stIZO7WAC%26pg%3DPA197&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLabuda1988\" class=\"citation book\">Labuda, G. (1988). \"Polska, Czechy, Rus i kraj Ledzian w drugiej potowie X wieku\". <i>Studia nad poczatkami panstwa polskiego</i> (in Polish). <b>II</b>. Pozna\u0144.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Polska%2C+Czechy%2C+Rus+i+kraj+Ledzian+w+drugiej+potowie+X+wieku&amp;rft.btitle=Studia+nad+poczatkami+panstwa+polskiego&amp;rft.place=Pozna%C5%84&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Labuda&amp;rft.aufirst=G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLerski1996\" class=\"citation book\">Lerski, Jerzy Jan (1996). \"Little (Lesser) Poland (Ma\u0142opolska)\".  In Piotr Wr\u00f3bel, Richard J. Kozicki. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QTUTqE2difgC&amp;pg=PA309\"><i>Historical dictionary of Poland</i></a>. Greenwood Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-26007-9\" title=\"Special:BookSources/0-313-26007-9\">0-313-26007-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Little+%28Lesser%29+Poland+%28Ma%C5%82opolska%29&amp;rft.btitle=Historical+dictionary+of+Poland&amp;rft.pub=Greenwood+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-313-26007-9&amp;rft.aulast=Lerski&amp;rft.aufirst=Jerzy+Jan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQTUTqE2difgC%26pg%3DPA309&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALesser+Poland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lesser_Poland&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lesser_Poland\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Lesser Poland\">Lesser Poland</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zachodniamalopolska.wojewodztwoslaskie.pl/\">Appeal of inhabitants of Western Lesser Poland against calling them Silesians</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lonelyplanet.com/poland/malopolska/sights/castle\">Castles of Lesser Poland on lonelyplanet</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.visit.malopolska.pl/?lang=gb\">Visit Lesser Poland webpage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110604233223/http://info-poland.buffalo.edu/web/geography/regions/malopolska/link.shtml\">Lesser Poland information at University at Buffalo</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malopolska24.pl/\">Portal of citizen journalism for Ma\u0142opolska region</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow-info.com/nationalparks.htm\">National Parks in Lesser Poland</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110722035853/http://www2.polskieradio.pl/rckl/muzykazrodel/artykul33250.html\">A Polish Radio CD with folk music of Northern Lesser Poland \u2013 areas of Radom, Opoczno, and Kielce</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090616065127/http://zachodniamalopolska.republika.pl/\">Western Lesser Poland. Webpage of inhabitants of eastern counties of Silesian Voivodeship, who do not wish to be associated with Silesia</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q11390&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q11390&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q11390\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/237271300\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4098501-5\">4098501-5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/237271300\">237271300</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1341\nCached time: 20180910111739\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.308 seconds\nReal time usage: 1.559 seconds\nPreprocessor visited node count: 6358/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 193070/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1492/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 131741/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.551/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  914.361      1 -total\n 71.42%  653.056      1 Template:Reflist\n 49.51%  452.672     90 Template:Cite_web\n  4.73%   43.238      8 Template:Cite_book\n  3.93%   35.895      2 Template:Dead_link\n  3.64%   33.293      1 Template:Commons_category\n  3.39%   31.041      2 Template:Fix\n  3.23%   29.553      1 Template:Distinguish\n  3.03%   27.737     15 Template:Webarchive\n  2.90%   26.516      4 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18671-0!canonical and timestamp 20180910111737 and revision id 858899283\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%88%D9%84%D9%86%D8%AF%D8%A7_%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%BA%D8%B1%D9%89","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0635\u063a\u0631\u0649"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%87%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0447\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%87%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0447\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0430\u043b\u043e\u043f\u043e\u043b\u0448\u0430"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Petita_Pol%C3%B2nia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Petita Pol\u00f2nia"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Malopolsko","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Malopolsko"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Lillepolen","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Lillepolen"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kleinpolen","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Kleinpolen"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%82op%C3%B3lska","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"Ma\u0142op\u00f3lska"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Peque%C3%B1a_Polonia_(regi%C3%B3n_hist%C3%B3rica)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Peque\u00f1a Polonia (regi\u00f3n hist\u00f3rica)"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Polonia_Txikia","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Polonia Txikia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Petite-Pologne","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Petite-Pologne"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A7%88%EC%9B%8C%ED%8F%B4%EC%8A%A4%EC%B9%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub9c8\uc6cc\ud3f4\uc2a4\uce74"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Malopoljska","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Malopoljska"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%82opolska","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Ma\u0142opolska"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Piccola_Polonia","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Piccola Polonia"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9F_%D7%A7%D7%98%D7%9F","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05df \u05e7\u05d8\u05df"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Mazpolija","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Mazpolija"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%BEoji_Lenkija","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Ma\u017eoji Lenkija"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Kis-Lengyelorsz%C3%A1g","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Kis-Lengyelorsz\u00e1g"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Klein-Polen_(geschiedenis)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Klein-Polen (geschiedenis)"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Lille-Polen","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Lille-Polen"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Petita_Polonha","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Petita Polonha"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%82opolska","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ma\u0142opolska"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pequena_Pol%C3%B4nia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Pequena Pol\u00f4nia"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Polonia_Mic%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Polonia Mic\u0103"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Ma%C5%82opolsko","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Ma\u0142opolsko"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%99%D1%81%D0%BA%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0430\u043b\u043e\u043f\u043e\u0459\u0441\u043a\u0430"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Lillpolen","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Lillpolen"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk_Polonya","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"K\u00fc\u00e7\u00fck Polonya"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%89%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0430\u043b\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0430"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%8F%E6%B3%A2%E5%85%B0","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5c0f\u6ce2\u5170"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Latin-language_sources_(la)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_June_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_May_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Lesser_Poland"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions_in_Poland"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from June 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from May 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":0,"exists":"","*":"1923 Krak\u00f3w riot"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 flood in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1937 peasant strike in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1951 Mokot\u00f3w Prison execution"},{"ns":0,"exists":"","*":"1968 Polish political crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"1988 Polish strikes"},{"ns":0,"exists":"","*":"31 August 1982 demonstrations in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"A4 autostrada (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"AGH University of Science and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative division of Congress Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative division of Polish territories during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander \u015awi\u0119tochowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alwernia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrych\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Czuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Gwiazda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-communist resistance in Poland (1944\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Ludowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army Group South"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"BP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babia G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baidar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank BPH"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranow Sandomierski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baran\u00f3w Sandomierski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barwinek, Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bataliony Ch\u0142opskie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chmielnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Golab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Jordan\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Klisz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kury\u0142\u00f3wka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mokra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Raclawice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Radom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Studzianki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Szczekociny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tomasz\u00f3w Lubelski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Wojnicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of W\u0119gierska G\u00f3rka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Border"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Vistula River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beskids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beskidy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142a (Vistula)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142obrzegi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biecz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biecz County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsko-Bia\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bi\u0142goraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blachownia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blast furnace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloomery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobolice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobolice, Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobolice Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bochnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bochnia Salt Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodzentyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdanka Coal Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw Bierut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw III Wrymouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw IV the Curly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw V the Chaste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brac\u0142aw Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brest Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bretislaus I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broad Gauge Metallurgy Line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brynica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brzostek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brzoz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bug River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukowno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Busko-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bytom"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0119dzin"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0119dzin Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0119dzin County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlsberg Polska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir III the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir II the Just"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir I the Restorer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Industrial Region (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Rail Line (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charcoal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chernihiv Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che\u0142mek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrzan\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chy\u017cne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u0119ciny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u0119ciny Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u0119ciny County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cieszyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cmielow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corderius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cossack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown Tribunal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cursed soldiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czarny Staw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czch\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czelad\u017a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czes\u0142aw Kiszczak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czorsztyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czudec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daleszyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deluge (history)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobczyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domaradz, Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drzewica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of O\u015bwi\u0119cim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Sandomierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Siewierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Teschen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Zator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dukla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunajec"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0105browa G\u00f3rnicza"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bica"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119blin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eagle Nests Trail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Front (World War I)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Gierek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Ochab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Rydz-\u015amig\u0142y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil August Fieldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniusz Kwiatkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E30"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E371"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E372"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E40"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E462"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E75"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E77"},{"ns":0,"exists":"","*":"FSC Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"FSC Star"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fablok"},{"ns":0,"exists":"","*":"False Dmitriy I"},{"ns":0,"exists":"","*":"False Dmitriy II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feliks Koneczny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Mongol invasion of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fragmentation of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frampol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free City of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom and Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0141T-Kra\u015bnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Central-Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Central Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician slaughter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garwolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"George II R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"German AB-Aktion in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo\u2013NKVD Conferences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gmina O\u017carowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gniezno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goraj, Lublin Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorlice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorlice-Tarn\u00f3w Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorzyce, Tarnobrzeg County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governor-General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorates of the Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchy of Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Northern War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Retreat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grudzi\u0105dz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gryb\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grzegorz Turnau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustaw Herling-Grudzi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Modjeska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry III of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry of Sandomierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Dobrza\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Wieniawski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hieronim Dekutowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Tatras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilary Minc"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Nazi-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Cross Mountains Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrebenne, Tomasz\u00f3w Lubelski County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huta Stalowa Wola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Daszynski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial region"},{"ns":0,"exists":"","*":"International E-road network"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Vyhovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u0142\u017ca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacek Malczewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadwiga of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakub Szela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kanty Pawlu\u015bkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kiepura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kochanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Olbracht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Piwnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Sztaudynger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan z Lublina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janina Coal Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"January Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan\u00f3w Lubelski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasna G\u00f3ra Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jas\u0142o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaworzno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaworzno Power Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Mniszech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Stuhr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Turowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jogaila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Crellius"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II Casimir Vasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Paul II Catholic University of Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Paul II International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Paul II International Airport Krak\u00f3w-Balice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Mehoffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Szujski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliusz Kossak"},{"ns":0,"exists":"","*":"June 1976 protests"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Cyrankiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Dowbor-Mu\u015bnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Franczak"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Haller"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Kura\u015b"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Oleksy"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Pi\u0142sudski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamienna (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karol Wojtyla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karpaty Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katowice International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katowice Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Dolny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Przerwa-Tetmajer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Pulaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khmelnytsky Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce Voivodeship (1919\u20131939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiev Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kijowszczyzna"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Galicia and Lodomeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Poland (1385\u20131569)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Poland (1916\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kmita family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolbuszowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolporter Holding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koniecpol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koniecpolski family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koprzywnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosciuszko Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kostka-Napierski Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kozieg\u0142owy, Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kozienice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kozienice Power Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koz\u0142\u00f3wka Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-Cz\u0119stochowa Upland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Uprising (1944)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Voivodeship (14th century \u2013 1795)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Voivodeship (1919\u201339)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krasnystaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kra\u015bnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krosno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kro\u015bcienko nad Dunajcem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzepice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzeszowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzesz\u00f3w, Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzyztopor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ksi\u0105\u017c County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ksi\u0105\u017c Wielki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kujawy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurozw\u0119ki"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0119ty"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0142obuck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lachy S\u0105deckie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Czorsztyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Dobczyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Ro\u017cn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanckorona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leczna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lel\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lel\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lendians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Wyczolkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold Okulicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland Province of the Polish Crown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Polish dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek II the Black"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek I the White"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u017cajsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libi\u0105\u017c"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipnica Murowana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liwiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin 1980 strikes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Old Town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Upland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Voivodeship (1474\u20131795)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Voivodeship (1919\u20131939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubomirski family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lvov\u2013Sandomierz Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maciej Miechowita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannerist architecture and sculpture in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcin Kromer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Kondrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Pawlikowska-Jasnorzewska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marian Langiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marina Mniszech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Luther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Waldseem\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u0142ogoszcz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u0142opolska Upland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 Rola-\u017bymierski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miech\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miedzyrzec Podlaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mielec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko III the Old"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko I Tanglefoot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieszko I of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miko\u0142aj Gom\u00f3\u0142ka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miko\u0142aj Radomski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miko\u0142aj Rej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mil\u00f3wka, Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3w, Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molotov\u2013Ribbentrop Pact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muszyna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myszk\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myszk\u00f3w mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"My\u015blenice"},{"ns":0,"exists":"","*":"NKVD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi crimes against ethnic Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neogothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nida (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nida River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niedomice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niedzica Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niepo\u0142omice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nihil novi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nisko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nisko Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Davies"},{"ns":0,"exists":"","*":"November Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowa Huta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowe Miasto Korczyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy Korczyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy S\u0105cz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy Targ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy Wi\u015bnicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Poland (1939\u20131945)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogrodzieniec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojc\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Okocim Brewery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old-Polish Industrial Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olkusz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olsztyn, Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opat\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tempest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opoczno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opole Lubelskie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossolinski family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u015bwi\u0119cim"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u017car\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"PZL-\u015awidnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"PZL Mielec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacan\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paj\u0119czno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palm Sunday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parczew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partitions of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasant movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piaski Coal Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieniny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieskowa Ska\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilica (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilzno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilzno County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotr Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotrk\u00f3w Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piwniczna-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pi\u0144cz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podhale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podkarpackie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podlachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podlaskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Air Force Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Brethren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Central Archives of Historical Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Committee of National Liberation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Legions in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Liquidation Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Rifle Squads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish legislative election, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Austrian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Muscovite War (1605\u201318)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Ottoman War (1620\u201321)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Soviet War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Swedish War (1626\u201329)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Swedish union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish\u2013Teutonic War (1519\u20131521)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polityka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polska Grupa Energetyczna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomerania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poniatowski family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potocki family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Powiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozna\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Po\u0142aniec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Po\u0142aniec Power Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privilege of Koszyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proszowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prusy Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przedborz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przemsza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przemys\u0142 I of Greater Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przemy\u015bl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przysucha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pszczyna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public execution in D\u0119bica (1946)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pu\u0142awy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrzowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raba (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racovian Catechism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radomka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radzy\u0144 Podlaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rajcza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rak\u00f3w, Kielce County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebellion of w\u00f3jt Albert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Ruthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Tarnobrzeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riflemen's Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Archdiocese of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ropczyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudnik nad Sanem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rus' (people)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Polish War (1654\u20131667)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rysy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Siwiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzesz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzesz\u00f3w Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samson\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"San (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz Voivodeship (1939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Mongol invasion of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejmik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seniorate Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sieciech\u00f3w, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siedlce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siedlce Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Jasna G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Krak\u00f3w (1655)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siewierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund III Vasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund II Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund I the Old"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skar\u017cysko-Kamienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skawina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skocz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Republic (1939\u20131945)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smolensk War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobieski Coal Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobieski family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderaktion Krakau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sosnowiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"So\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spi\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spytek z Melsztyna (died 1399)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalowa Wola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Brz\u00f3ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Kania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Pyjas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw\u00f3w Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Starachowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stasz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statutes of Piotrk\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Jaracz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan \u017beromski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen B\u00e1thory of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stopnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strzy\u017c\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u0119\u017cyca, Lublin Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u0119\u017cyca Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suchedni\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulfur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczebrzeszyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczyrzyc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczyrzyc County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szlachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szydlow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szyd\u0142owiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szyd\u0142\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142awomir Mro\u017cek"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142omniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Kantor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Ko\u015bciuszko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Kutrzeba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Peiper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Sendzimir Steelworks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnobrzeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnopol Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnowski family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Testament of Boles\u0142aw III Krzywousty"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Mongol invasion of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toszek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Lubowla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Radnot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Sch\u00f6nbrunn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trzebinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuch\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunel (railroad station)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turbacz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tymbark"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Horod\u0142o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Krewo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Vilnius and Radom"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Silesia in Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Silesia Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Silesian Industrial Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urz\u0119d\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urz\u0119d\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentinus Smalcius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistulans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula\u2013Oder Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeship (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeships of Poland (1975\u20131988)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volhynia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wadowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walddeutsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"War against Sigismund"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Polish Succession (1587\u201388)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus II of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wieliczka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wieliczka Salt Mine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wieprz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wierzbica, Radom County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilamowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wincenty Pol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wincenty Witos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142ok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142oka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Gombrowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wittenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wi\u015blica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wi\u015blica County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wladyslaw Orkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojciech Jaruzelski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojkowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojnicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolborz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolbrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II crimes in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0105chock"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Belina-Pra\u017cmowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw I the Elbow-high"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Sikorski"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142oszczowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xawery Dunikowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yotvingians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zag\u0142\u0119bie D\u0105browskie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zakopane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamo\u015b\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zawichost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zawiercie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Ole\u015bnicki (cardinal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Preisner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zebrzydowski Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zinc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwardo\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwole\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Gloger"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141askarzew"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141aski's Statute"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ucznik Arms Factory"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ukasz G\u00f3rnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141uk\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ysica"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u0119czna"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015awidnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015awi\u0119tokrzyskie Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017belech\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bywiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bywiec Brewery"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bywiec Lake"},{"ns":0,"*":"Lake Czch\u00f3w"},{"ns":0,"*":"Lake Czaniec"},{"ns":0,"*":"Lake Mi\u0119dzybrodzie"},{"ns":0,"*":"Lake Klimk\u00f3wka"},{"ns":0,"*":"Walery Przyborowski"},{"ns":0,"*":"Polish Liquidation Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"AZS Cz\u0119stochowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnieszka Radwa\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agricultural University of Cracow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Dymna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Boruc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau State Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"BKS Stal Bielsko-Bia\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babia G\u00f3ra National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babice, Chrzan\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baran\u00f3w Sandomierski Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsko-Bia\u0142a Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Browary Lubelskie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bryndza Podhala\u0144ska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bublik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budka Suflera"},{"ns":0,"exists":"","*":"CEV Champions League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chab\u00f3wka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chopin (vodka)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracow University of Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracow University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czarnolas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czartoryski Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialects of the Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunajec river castles"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bowiec Sports Arena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ewa Demarczyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formula 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia Jewish Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garbarnia Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Wyborcza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golec uOrkiestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorce National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f3rnik \u0141\u0119czna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Cross Sermons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Father John Paul II Family Home in Wadowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutnik Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"INKA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ice-hockey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadwiga J\u0119drzejowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University Medical College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakub B\u0142aszczykowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan D\u0142ugosz University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kochanowski University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Miodek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Culture Festival in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justyna Kowalczyk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justyna Steczkowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef \u0141uszczek"},{"ns":0,"exists":"","*":"KS Cracovia (football)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalwaria Zebrzydowska Lanckorona (PKP station)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalwaria Zebrzydowska park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Pu\u0142aski Technical University of Radom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce City Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korona Kielce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koz\u0142\u00f3w, Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakowiak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w szopka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kresy Wschodnie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krynica-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzy\u017ctop\u00f3r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kutno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajkonik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasowiacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Polish Gorge of the Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Polish Way"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national parks of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maanam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maciej Zembaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maczuga Herkulesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magurski National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malopolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Curie-Sk\u0142odowska University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshal J\u00f3zef Pi\u0142sudski Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masovian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u0142opolska Institute of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical University of Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miejski Stadion Sportowy \"KSZO\" w Ostrowcu Sw."},{"ns":0,"exists":"","*":"Motor Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Motorcycle speedway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muszynianka Muszyna"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u0142\u0119cz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojc\u00f3w National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-air museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscypek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pawe\u0142 Korzeniowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogical University of Cracow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieniny National Park (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotr Gruszka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piwniczna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podhale Nowy Targ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polesie National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Aviation Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Sportspersonality of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical University of John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected Geographical Status"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przypkowscy Clock Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabka-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radomiak Radom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Kubica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roztocze National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rzesz\u00f3w-Jasionka Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"SUNY"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandecja Nowy S\u0105cz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sieradz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slivovitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobies\u0142aw Zasada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soda bread"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solec-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spytkowice, Wadowice County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadion Ludowy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadion Miejski in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stal Mielec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stal Stalowa Wola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Dziwisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Marusarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Str\u00f3\u017ce, Nowy S\u0105cz County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sucha Beskidzka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukiennice Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swoszowice, Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczakowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczawnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"TH Unia O\u015bwi\u0119cim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnowskie G\u00f3ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnowskie G\u00f3ry County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra National Park, Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Team handball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of the Sibyl"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Championships, Wimbledon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomasz Adamek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomasz\u00f3w Mazowiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trail of the Eagles' Nests"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tytus Cha\u0142ubi\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unia Tarn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bielsko-Bia\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Life Sciences in Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vive Targi Kielce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeships of Poland (1975\u201398)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wawel Factory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Way of St. James"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wianki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wielka Krokiew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wis\u0142a Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wooden Churches of Southern Lesser Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wymysorys language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wysowa-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wy\u017csza Szko\u0142a Biznesu \u2013 National-Louis University"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u00f3dka \u017bo\u0142\u0105dkowa Gorzka"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142\u00f3kniarz Cz\u0119stochowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaduszniki, Subcarpathian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zag\u0142\u0119bie Sosnowiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zakopower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zubrzyca G\u00f3rna"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ysa G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u0105cko, Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u0119czyca"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015awi\u0119tokrzyski National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017begiest\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bywiec Beer"},{"ns":0,"*":"P\u0142omie\u0144 Milowice"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snds"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cbignore"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Krakowskie_sandomierskie_lubelskie.png","Wawel_castle.jpg","Lublin_Krakowskie_Przedmie\u015bcie_2009.jpg","Tarnow_Rynek_20080708_4154.jpg","ProwincjaMalopolska.png","Palm_Sunday_in_Poland.PNG","Mapa_Wegier,_Polski,_Prus_i_Woloszczyzny,_1525._czwarte_strassburskie_wydanie,_ptolemejskiej_mapy_Waldseem\u00fcllera_z_1507_r.zamieszczone_w_wydaniu_dziela_Claudii_Ptolemaei_Geographicae_enarrationis..jpg","Kazimierz-obrazy-na-rynku.jpg","Zamek-niepolomice.jpg","Sokolica_a1.jpg","Zamek_w_B\u0119dzinie.jpg","POL_Krak\u00f3w_COA.svg","POL_K\u0142obuck_COA.svg","POL_gmina_Dobczyce_COA.svg","POL_Gryb\u00f3w_COA.svg","POL_Tuch\u00f3w_COA.svg","POL_gmina_Lel\u00f3w_COA.png","POL_My\u015blenice_COA.svg","POL_Nowy_Targ_COA.svg","POL_Biecz_COA.svg","POL_gmina_Kro\u015bcienko_nad_Dunajcem_COA.jpg","POL_Piwniczna-Zdr\u00f3j_COA.svg","POL_Opoczno_COA.svg","POL_Radom_COA.svg","POL_Tymbark_COA.svg","POL_Pilzno_COA.svg","Gmina_checiny_herb.svg","POL_Proszowice_COA.svg","POL_B\u0119dzin_COA.svg","POL_D\u0119bica_N_COA.svg","POL_gmina_Stopnica_COA.svg","POL_Ropczyce_COA.svg","POL_Skawina_COA.svg","POL_Muszyna_COA.svg","POL_Jas\u0142o_COA.svg","POL_gmina_Brzostek_COA.svg","POL_Wojnicz_COA.svg","Kozlowka_palac_lubelskie_foto28.JPG","Pa\u0142ac_w_Kurozw\u0119kach.jpg","Royal_Castle_in_Lublin.JPG","Lublin_Don\u017con_i_dziedziniec_zamku.jpg","Zamek_Pieskowa_Ska\u0142a,_ogr\u00f3d_w\u0142oski.jpg","\u015amiergu\u015bnicy.jpg","Wyszehradzki_Festiwal_Folklorystyczny_w_Ja\u015ble_Lachy_S\u0105deckie_4.JPG","ST40s-09c_locomotive.jpg","D5sp-czarny.jpg","Zamek_w_Wi\u015bniczu_12.jpg","Baranow_Sandomierski_Castle_09.jpg","Sandomierz_Wis\u0142a_Statki.jpg","Galician_slaughter_in_1846.PNG","Wappen_K\u00f6nigreich_Galizien_&_Lodomerien.png","Collegium_Maius_07.JPG","43._TKB_-_Fickowa_Pokusa_z_Jele\u015bni_01.JPG","Zamek_Bobolice_(Castle_of_Bobolice).JPG","Wieliczka_salt_mine.jpg","JohannesPaul2-portrait.jpg","Brygada_\u015awi\u0119tokrzyska_1945.jpg","Star_S2000PSP.JPG","Wojewodztwo_slaskie_a_Slask.png","Collage_of_views_of_Cracow.PNG","Collage_of_views_of_Lublin.jpg","Cz\u0119stochowa_-_Jasna_G\u00f3ra_Gate_01.jpg","Faculty_of_Economics_of_Technical_University_of_Radom.jpg","U\u015afilologiaWsosnowcu.jpg","POL_Lublin_COA_1.svg","POL_Cz\u0119stochowa_COA.svg","Sosnowiec_Herb.svg","Herb_miasta_Kielce.svg","POL_Bielsko-Bia\u0142a_COA.svg","POL_D\u0105browa_G\u00f3rnicza_COA_1.svg","POL_Tarn\u00f3w_COA.svg","POL_Jaworzno_COA_alt.svg","POL_Nowy_S\u0105cz_COA.svg","Herb_Siedlce.svg","POL_Ostrowiec_\u015awi\u0119tokrzyski_COA.svg","POL_Stalowa_Wola_COA.svg","POL_Mielec_COA.svg","Starachowice_herb.svg","POL_Zawiercie_COA.svg","POL_Tarnobrzeg_COA.svg","Pu\u0142awy_herb.svg","Skarzysko_kamienna_herb.svg","Members_of_the_'Wiyrchowianie'_folklore_group_in_Podhale_costume_02.jpg","Polish_Flat_Sodabreads,_Skansen_in_Sanok,_2010.png","Polska-dialekty_wg_Urba\u0144czyka.PNG","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070715084251/http://biotka.mol.uj.edu.pl/ho-conference/html/krakow.html","http://biotka.mol.uj.edu.pl/ho-conference/html/krakow.html","https://web.archive.org/web/20110604233223/http://info-poland.buffalo.edu/web/geography/regions/malopolska/link.shtml","http://info-poland.buffalo.edu/web/geography/regions/malopolska/link.shtml","https://books.google.com.au/books?id=1wpCTcAOhwMC&pg=PA153&lpg=PA153&dq=malopolska%20nobles%20magnates&source=bl&ots=a2DxHgNivd&sig=tBVQ0_1IYWtM109jif1VUHzWMto&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwi4tarMk77SAhXJkZQKHf2fBE4Q6AEINDAF#v=onepage&q=malopolska%20nobles%20magnates&f=false","https://web.archive.org/web/20150626172228/http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288","http://www.nowamalopolska.pl/newsysn/formatka.php?idwyb=288","https://web.archive.org/web/20161026171952/http://teatrnn.pl/leksykon/node/1819/lublin_pod_rz%C4%85dami_pierwszych_jagiellon%C3%B3w_1434%E2%80%931474","http://www.powiat-bielsko-biala.info/powiat","https://web.archive.org/web/20110721231451/http://www.powiat-bielsko-biala.info/powiat","http://czestochowa.simis.pl/index.php?www=Modules/Przewodniki/Przewodnik-1909/krzepice_pl","https://web.archive.org/web/20110814051825/http://czestochowa.simis.pl/index.php?www=Modules/Przewodniki/Przewodnik-1909/krzepice_pl","https://web.archive.org/web/20100906104306/http://old.ziemialodzka.pl/04_przedborz.htm","http://old.ziemialodzka.pl/04_przedborz.htm","https://web.archive.org/web/20110720050948/http://www.opocznopowiat.pl/_portal/11933368214720dff55772a/Historia_powiatu.html","http://www.opocznopowiat.pl/_portal/11933368214720dff55772a/Historia_powiatu.html","https://web.archive.org/web/20110616210058/http://www.kozienicepowiat.pl/kozienice,2.html","http://www.kozienicepowiat.pl/kozienice,2.html","https://web.archive.org/web/20100324110654/http://wspolnota-powiatowa.neostrada.pl/biuletyn/2004_02/2004_02_06.html","http://www.wspolnota-powiatowa.neostrada.pl/biuletyn/2004_02/2004_02_06.html","https://web.archive.org/web/20110725194119/http://www.siedlce.pl/miasto/wit_historia.php","http://www.siedlce.pl/miasto/wit_historia.php","http://www.radzynpodlaski.pl/index.php?show=14","https://web.archive.org/web/20091226142150/http://www.radzynpodlaski.pl/index.php?show=14","http://www.krasnystaw.ug.gov.pl/new/index.php?option=com_content&task=blogcategory&id=36&Itemid=62","https://web.archive.org/web/20111002195153/http://www.krasnystaw.ug.gov.pl/new/index.php?option=com_content&task=blogcategory&id=36&Itemid=62","https://web.archive.org/web/20110813061230/http://umlezajsk.cms.zetorzeszow.eu/?c=mdTresc-cmPokaz-1","http://umlezajsk.cms.zetorzeszow.eu/?c=mdTresc-cmPokaz-1","http://www.scenamysli.eu/artykuly.php?id=507&lang=PL&dzial=3","https://web.archive.org/web/20091019164913/http://www.kolbuszowa.org.pl/index.php?option=com_content&task=view&id=14&Itemid=32","http://www.kolbuszowa.org.pl/index.php?option=com_content&task=view&id=14&Itemid=32","https://web.archive.org/web/20110724160802/http://www.podkarpackie.travel.pl/html/modules.php?name=News&file=article&sid=1390","http://www.podkarpackie.travel.pl/html/modules.php?name=News&file=article&sid=1390","http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/docmetadata?id=1814&from=publication","https://web.archive.org/web/20170906181130/http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/docmetadata?id=1814&from=publication","http://www.polityka.pl/archive/do/registry/secure/showArticle?id=2004047","http://www.wyklady.ekpu.lublin.pl/wyklady/segedaew4.htm","https://web.archive.org/web/20111009083120/http://www.wyklady.ekpu.lublin.pl/wyklady/segedaew4.htm","http://www.malopolskie.iap.pl/?id=30876&location=f&msg=1","https://web.archive.org/web/20091123094601/http://www.malopolskie.iap.pl/?id=30876&location=f&msg=1","http://www.staypoland.com/cityHistory.aspx?TownId=67","https://web.archive.org/web/20090629230527/http://www.staypoland.com/cityHistory.aspx?TownId=67","http://www.tnn.pl/Konflikty_przygraniczne_1241_-_1288,2752.html","https://web.archive.org/web/20111001053908/http://www.tnn.pl/Konflikty_przygraniczne_1241_-_1288,2752.html","http://dziedzictwo.ekai.pl/@@sandomierz_katedra","https://web.archive.org/web/20111009095028/http://dziedzictwo.ekai.pl/@@sandomierz_katedra","http://src-h.slav.hokudai.ac.jp/coe21/publish/no15_ses/13_purchla.pdf","https://web.archive.org/web/20110607074725/http://src-h.slav.hokudai.ac.jp/coe21/publish/no15_ses/13_purchla.pdf","http://www.wiw.pl/historia/poczet/termin.asp?et=kazimierz_wielki","https://web.archive.org/web/20110926220944/http://www.wiw.pl/historia/poczet/termin.asp?et=kazimierz_wielki","http://www.pwsos.pl/prace/pluszczynskik/art27.html","https://web.archive.org/web/20081026075713/http://www.pwsos.pl/prace/pluszczynskik/art27.html","https://web.archive.org/web/20111007170713/http://www.bytom.pl/pl/9/1197155410/1197128419/4","http://www.bytom.pl/pl/9/1197155410/1197128419/4","http://travel.poland.com/texts/en/t-ap-4-1.php","https://web.archive.org/web/20110715101725/http://travel.poland.com/texts/en/t-ap-4-1.php","http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html","https://web.archive.org/web/20110807114518/http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html","https://web.archive.org/web/20111009063604/http://historia.gazeta.pl/historia/1,99863,6713823,krolowa_Jadwiga_Andegawenska.html","http://www.omp.org.pl/index.php?module=subjects&func=viewpage&pageid=615","https://web.archive.org/web/20110716110507/http://www.omp.org.pl/index.php?module=subjects&func=viewpage&pageid=615","http://www.krakow-poland.com/Tourist-Attractions/Wawel-Castle-Krakow,he","https://web.archive.org/web/20110915094954/http://www.krakow-poland.com/Tourist-Attractions/Wawel-Castle-Krakow,he","https://web.archive.org/web/20110927042011/http://www.boisestate.edu/courses/westciv/reformat/poland.htm","http://www.boisestate.edu/courses/westciv/reformat/poland.htm","http://www.magazyn.ekumenizm.pl/content/article/20041209161417737.htm","https://web.archive.org/web/20111009134447/http://www.magazyn.ekumenizm.pl/content/article/20041209161417737.htm","http://www.americanunitarian.org/hillarsocinian1.htm","https://web.archive.org/web/20110927143710/http://www.americanunitarian.org/hillarsocinian1.htm","http://www.warsawhotelstart.com/","https://web.archive.org/web/20091030022311/http://www.warsawhotelstart.com/","http://www.fil.wilamowice.pl/page.php?id=14","https://web.archive.org/web/20160817083707/http://www.fil.wilamowice.pl/page.php?id=14","http://www.tnn.pl/Powstanie_Chmielnickiego_w_Lublinie_1648_%E2%80%93_1655,2788.html","https://web.archive.org/web/20111001053925/http://www.tnn.pl/Powstanie_Chmielnickiego_w_Lublinie_1648_%E2%80%93_1655,2788.html","https://web.archive.org/web/20111009152623/http://www.nsi.pl/almanach/art-ludzie/pulkownik_mikolaj_giza.htm","http://www.nsi.pl/almanach/art-ludzie/pulkownik_mikolaj_giza.htm","http://www.wilanow-palac.art.pl/index.php?enc=895","http://www.sandomierz.net/kochac_miasto/przestrzen.html","https://web.archive.org/web/20111009152613/http://www.sandomierz.net/kochac_miasto/przestrzen.html","https://web.archive.org/web/20090412041948/http://www.opoczno.pl/opoczno/_portal/118966257546e8cf6f48221/Co_o_Opocznie_wiedzie%C4%87_warto.html","http://www.opoczno.pl/opoczno/_portal/118966257546e8cf6f48221/Co_o_Opocznie_wiedzie%C4%87_warto.html","https://web.archive.org/web/20111012231724/http://lublin.eu/Najwazniejsze_wydarzenia_z_historii_Lublina-1-92.html","http://www.lublin.eu/Najwazniejsze_wydarzenia_z_historii_Lublina-1-92.html","https://web.archive.org/web/20100313160929/http://www.kazimierzdolny-aktywnie.pl/","http://www.kazimierzdolny-aktywnie.pl/","https://archive.is/20120908072350/http://www.pilzno.karmelici.pl/obraz/obraz.htm","http://www.pilzno.karmelici.pl/obraz/obraz.htm","http://www.szydlow.pl/index.php?id=opis/historia","https://web.archive.org/web/20110719175024/http://www.szydlow.pl/index.php?id=opis/historia","https://web.archive.org/web/20111009152621/http://www.traper.waw.pl/s66/Szydlowiec","http://www.traper.waw.pl/s66/Szydlowiec","https://web.archive.org/web/20090620224614/http://www.it.tarnow.pl/atrakcje/szlaki_tematyczne/spt_male_miasteczka/","http://www.it.tarnow.pl/atrakcje/szlaki_tematyczne/spt_male_miasteczka/","http://www.sztetl.org.pl/?a=showCity&action=view&city_id=458&cat_id=3","https://web.archive.org/web/20180501010953/https://sztetl.org.pl/?a=showCity&action=view&city_id=458&cat_id=3","https://web.archive.org/web/20111009152624/http://www.1sp.krasnik.pl/szkola/inne_str/historia/hist_kra.html","http://www.1sp.krasnik.pl/szkola/inne_str/historia/hist_kra.html","https://web.archive.org/web/20110927110137/http://www.wawel.net/liczby_kleski.htm","http://www.wawel.net/liczby_kleski.htm","http://www.beskidniski.pl/modules.php?name=Content&pa=showpage&pid=258&page=2","https://web.archive.org/web/20111009172903/http://www.beskidniski.pl/modules.php?name=Content&pa=showpage&pid=258&page=2","http://www.krakow-info.com/czestoch.htm","https://web.archive.org/web/20170401092924/http://www.krakow-info.com/czestoch.htm","https://web.archive.org/web/20110723112518/http://www.sztetl.org.pl/en/article/czestochowa/3,local-history/","http://www.sztetl.org.pl/en/article/czestochowa/3,local-history/","http://encyklopedia.pwn.pl/haslo.php?id=3965088","https://web.archive.org/web/20110607152642/http://encyklopedia.pwn.pl/haslo.php?id=3965088","http://www.lubelskie.info.pl/index.php?i=110&d=105","http://www.malogoszcz.pl/asp/pl_start.asp?typ=14&sub=2&menu=10&strona=1","https://web.archive.org/web/20110716115414/http://www.malogoszcz.pl/asp/pl_start.asp?typ=14&sub=2&menu=10&strona=1","https://archive.is/20110608232103/http://b.1asphost.com/Custer/wachock.html","http://b.1asphost.com/Custer/wachock.html","https://web.archive.org/web/20120301112152/http://www.kppspbusko.hg.pl/theme/page/historia%20miasta.html","http://www.kppspbusko.hg.pl/theme/page/historia%20miasta.html","http://www.ee.pw.edu.pl/sep-ow/PLI/ft/am/jedrz.htm","https://web.archive.org/web/20110928062614/http://www.ee.pw.edu.pl/sep-ow/PLI/ft/am/jedrz.htm","http://info.wyborcza.pl/temat/wyborcza/powstanie+styczniowe","https://web.archive.org/web/20110818131113/http://info.wyborcza.pl/temat/wyborcza/powstanie+styczniowe","https://web.archive.org/web/20110930141937/http://www.drzewica.pl/portal.php?aid=12103248264824175a41ff7","http://www.drzewica.pl/portal.php?aid=12103248264824175a41ff7","http://www.wierzbica.pl/ugwierzbica/?page_id=2","https://web.archive.org/web/20111002210816/http://www.wierzbica.pl/ugwierzbica/?page_id=2","http://www.niepodleglosc.lodzkie.eu/page/index.php?str=35","https://web.archive.org/web/20160312064702/http://niepodleglosc.lodzkie.eu/page/index.php?str=35","http://www.stampdomain.com/country/poland/poland1918/","https://web.archive.org/web/20110930052621/http://www.stampdomain.com/country/poland/poland1918/","http://www.jewish-guide.pl/galicia/37","https://web.archive.org/web/20100323053119/http://www.jewish-guide.pl/galicia/37","http://interia360.pl/artykul/tarnow-byl-pierwszym-niepodleglym-miastem-w-polsce,8913","https://web.archive.org/web/20110818144242/http://interia360.pl/artykul/tarnow-byl-pierwszym-niepodleglym-miastem-w-polsce,8913","https://web.archive.org/web/20110815150029/http://ellis-island-immigration.com/ellis-island-immigrants-italian-irish-and-polish/","http://ellis-island-immigration.com/ellis-island-immigrants-italian-irish-and-polish/","https://web.archive.org/web/20120322102040/http://www.nsik.com.pl/archiwum/38/a1.html","http://www.nsik.com.pl/archiwum/38/a1.html","http://www.zachodniamalopolska.republika.pl/","https://web.archive.org/web/20090616065127/http://zachodniamalopolska.republika.pl/","https://web.archive.org/web/20080505094648/http://www.stat.gov.pl/gus/45_655_PLK_HTML.htm","http://www.stat.gov.pl/gus/45_655_PLK_HTML.htm","http://www.staypoland.com/about_sandomierz.htm","https://web.archive.org/web/20160326090000/http://www.staypoland.com/about_sandomierz.htm","https://books.google.com/books?id=O4rzzkUQyzIC&pg=PA131","http://www.cprm.gov.br/33IGC/1324649.html","https://web.archive.org/web/20110930023819/http://www.cprm.gov.br/33IGC/1324649.html","https://web.archive.org/web/20111020214628/http://www.lista500.polityka.pl/rankings/show","http://www.lista500.polityka.pl/rankings/show","https://web.archive.org/web/20110926033858/http://www.gus.pl/wiadomosc/20100302/bezrobotni-oraz-stopa-bezrobocia-wg-wojewodztw-styczen-2010","http://www.gus.pl/wiadomosc/20100302/bezrobotni-oraz-stopa-bezrobocia-wg-wojewodztw-styczen-2010","http://www.rynekpracy.pl/monitor_rynku_pracy_1.php/wpis.56","https://web.archive.org/web/20120323165839/http://www.rynekpracy.pl/monitor_rynku_pracy_1.php/wpis.56","https://web.archive.org/web/20111003010804/http://www.starostwo.bedzin.pl/default.aspx?docId=2144","http://www.starostwo.bedzin.pl/default.aspx?docId=2144","http://airport.lublin.pl/en/index.php?id_kategorii=12&lang=_en","https://web.archive.org/web/20110811063531/http://airport.lublin.pl/en/index.php?id_kategorii=12&lang=_en","http://www.constructionpoland.com/40816/Local-authorities-begin-buying-up-real-estate-for-Kielce-Obice-airport.shtml","https://web.archive.org/web/20120315153856/http://www.constructionpoland.com/40816/Local-authorities-begin-buying-up-real-estate-for-Kielce-Obice-airport.shtml","https://web.archive.org/web/20120318154938/http://www.lotnisko-radom.eu/eng/indexm.php?r=21","http://www.lotnisko-radom.eu/eng/indexm.php?r=21","http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-deblin,226,.html","https://web.archive.org/web/20121011022039/http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-deblin,226,.html","http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-sandomierz,228,.html","https://web.archive.org/web/20121011022057/http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-sandomierz,228,.html","http://www.mostypolskie.pl/most/most-drogowy-nagnajow,231,.html","https://web.archive.org/web/20121011022046/http://www.mostypolskie.pl/most/most-drogowy-nagnajow,231,.html","http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-lhs-zaduszniki,230,.html","https://web.archive.org/web/20121011022051/http://www.mostypolskie.pl/most/most-kolejowy-lhs-zaduszniki,230,.html","http://www.time.com/time/travel/article/0,31542,2061127,00.html","https://web.archive.org/web/20110903051701/http://www.time.com/time/travel/article/0,31542,2061127,00.html","http://www.poland.travel/en-gb/cities/zakopane-the-winter-capital-of-poland/","https://web.archive.org/web/20160330220357/http://www.poland.travel/en-gb/cities/zakopane-the-winter-capital-of-poland","http://poland-travel-guide.info/churches-and-monasteries-in-poland/czestochowa.html","https://web.archive.org/web/20111012132152/http://poland-travel-guide.info/churches-and-monasteries-in-poland/czestochowa.html","http://www.krakow-info.com/unesco.htm","https://web.archive.org/web/20111004073013/http://krakow-info.com/unesco.htm","http://www.igup.pl/obr/mapa.jpg","https://web.archive.org/web/20110928152601/http://www.tpn.pl/pl/zwiedzaj/narciarstwo/news/117/Turystyka-zimowa-a-przyroda","http://www.tpn.pl/pl/zwiedzaj/narciarstwo/news/117/Turystyka-zimowa-a-przyroda","http://jaworzno.naszemiasto.pl/artykul/850152,tozsamosc-jaworzna-miasto-slaskie-malopolskie-a-moze,id,t.html","https://web.archive.org/web/20110917081521/http://jaworzno.naszemiasto.pl/artykul/850152,tozsamosc-jaworzna-miasto-slaskie-malopolskie-a-moze,id,t.html","http://www.wojewodztwoslaskie.pl/index2.php?id=zaglebie_dabrowskie","https://web.archive.org/web/20110207172359/http://www.wojewodztwoslaskie.pl/index2.php?id=zaglebie_dabrowskie","https://web.archive.org/web/20120322194052/http://zobaczslask.pl/indexp2.php?id=zaglebiedabrowskie","http://zobaczslask.pl/indexp2.php?id=zaglebiedabrowskie","http://www.malopolskaturystyka.pl/miejscowosci/malopolska","https://web.archive.org/web/20120323165836/http://www.malopolskaturystyka.pl/miejscowosci/malopolska","http://www.sgpm.krakow.pl/sgpm/index.php","https://web.archive.org/web/20110722045550/http://www.sgpm.krakow.pl/sgpm/index.php","http://www.wadowice.com/viewpage.php?page_id=14","http://www.zyciewarszawy.pl/artykul/396252.html","https://web.archive.org/web/20120309212046/http://www.zyciewarszawy.pl/artykul/396252.html","http://culture.polishsite.us/articles/art134fr.htm","https://web.archive.org/web/20111014222143/http://culture.polishsite.us/articles/art134fr.htm","http://culture.polishsite.us/articles/art129fr.htm","https://web.archive.org/web/20111013210547/http://culture.polishsite.us/articles/art129fr.htm","http://www.kochamradom.pl/ziemia_radomska.html","https://web.archive.org/web/20120323020905/http://www.kochamradom.pl/ziemia_radomska.html","https://web.archive.org/web/20110929102219/http://www.opocznopowiat.pl/_portal/news/122223880948d9e259473d5/Na_styku_Mazowsza_i_Ma%C5%82opolski.html","http://www.opocznopowiat.pl/_portal/news/122223880948d9e259473d5/Na_styku_Mazowsza_i_Ma%C5%82opolski.html","http://www.muzeum-radom.pl/indexm.php?r=23&nid=1040&a=1","https://web.archive.org/web/20111003082108/http://www.muzeum-radom.pl/indexm.php?r=23&nid=1040&a=1","http://dnidziedzictwa.pl/","https://web.archive.org/web/20111103165056/http://dnidziedzictwa.pl/","http://www.terazmalopolska.pl/dialekt-malopolski","https://web.archive.org/web/20111212093439/http://www.terazmalopolska.pl/dialekt-malopolski","https://web.archive.org/web/20110414233527/http://www.gwarypolskie.uw.edu.pl/index.php?option=com_content&task=section&id=8&Itemid=18","http://www.gwarypolskie.uw.edu.pl/index.php?option=com_content&task=section&id=8&Itemid=18","http://teatrnn.pl/leksykon/node/1819/lublin_pod_rz%C4%85dami_pierwszych_jagiellon%C3%B3w_1434%E2%80%931474#6","http://www.cnm.pl","https://www.wikidata.org/wiki/Q11390","https://books.google.com/books?id=Qe3UzP5I2vsC&pg=PA224","//openlibrary.org/books/OL5262807M","https://books.google.com/books?id=b912JnKpYTkC&pg=PA393","https://books.google.com/books?id=tdDgRQAACAAJ","https://books.google.com/books?id=_75stIZO7WAC&pg=PA197","https://books.google.com/books?id=QTUTqE2difgC&pg=PA309","http://www.zachodniamalopolska.wojewodztwoslaskie.pl/","http://www.lonelyplanet.com/poland/malopolska/sights/castle","http://www.visit.malopolska.pl/?lang=gb","http://www.malopolska24.pl/","http://www.krakow-info.com/nationalparks.htm","https://web.archive.org/web/20110722035853/http://www2.polskieradio.pl/rckl/muzykazrodel/artykul33250.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/237271300","https://d-nb.info/gnd/4098501-5","https://viaf.org/viaf/237271300"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography and boundaries","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":4832,"anchor":"Geography_and_boundaries"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin of the name","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":19832,"anchor":"Origin_of_the_name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":21162,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early period and Kingdom of Poland","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":21295,"anchor":"Early_period_and_Kingdom_of_Poland"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Polish\u2013Lithuanian Commonwealth","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":40950,"anchor":"Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Partitions of Poland (1772\u20131918)","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":59415,"anchor":"Partitions_of_Poland_(1772\u20131918)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Interwar Poland (1918\u20131939)","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":75674,"anchor":"Interwar_Poland_(1918\u20131939)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War II","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":83451,"anchor":"World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Post-World War II","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":90302,"anchor":"Post-World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Local Government Reorganization Act (1998)","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":96150,"anchor":"Local_Government_Reorganization_Act_(1998)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Major cities and towns (by size)","number":"4","index":"11","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":98255,"anchor":"Major_cities_and_towns_(by_size)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy and industry","number":"5","index":"12","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":105008,"anchor":"Economy_and_industry"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transport","number":"6","index":"13","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":113310,"anchor":"Transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Roads","number":"6.1","index":"14","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":113327,"anchor":"Roads"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Airports","number":"6.2","index":"15","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":114824,"anchor":"Airports"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Railroads","number":"6.3","index":"16","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":117468,"anchor":"Railroads"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tourism and nature","number":"7","index":"17","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":120977,"anchor":"Tourism_and_nature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"8","index":"18","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":127002,"anchor":"Education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Universities","number":"8.1","index":"19","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":127019,"anchor":"Universities"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Technical universities","number":"8.2","index":"20","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":127448,"anchor":"Technical_universities"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other colleges","number":"8.3","index":"21","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":127878,"anchor":"Other_colleges"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Regional identity and culture","number":"9","index":"22","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":128561,"anchor":"Regional_identity_and_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sports and entertainment","number":"10","index":"23","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":138426,"anchor":"Sports_and_entertainment"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Lesser Polish dialect of the Polish language","number":"11","index":"24","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":141552,"anchor":"Lesser_Polish_dialect_of_the_Polish_language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"12","index":"25","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":145106,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"26","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":145695,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"14","index":"27","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":145730,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"15","index":"28","fromtitle":"Lesser_Poland","byteoffset":147553,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lesser Poland","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lesser_Poland","*":"commons:Category:Lesser Poland"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q11390"}]}}