{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sk\u00e5neland","pageid":190874,"revid":855163198,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the cargo ship, see <a href=\"/wiki/MV_Sk%C3%A5neland\" class=\"mw-redirect\" title=\"MV Sk\u00e5neland\">MV Sk\u00e5neland</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this article is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Sk%C3%A5neland##\" title=\"Talk:Sk\u00e5neland\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small><i>(September 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox\" cellpadding=\"4\" style=\"width:20em; border-collapse:collapse; font-size:95%; clear:right;\">\n<caption><span style=\"font-size:140%;\"><b>Sk\u00e5neland</b></span>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<td style=\"background:#fff; text-align:center;\" colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/File:Halland_vapen.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Halland vapen.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Halland_vapen.svg/48px-Halland_vapen.svg.png\" width=\"48\" height=\"58\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Halland_vapen.svg/72px-Halland_vapen.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Halland_vapen.svg/96px-Halland_vapen.svg.png 2x\" data-file-width=\"251\" data-file-height=\"304\" /></a><a href=\"/wiki/File:Sk%C3%A5ne_vapen.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Sk\u00e5ne vapen.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sk%C3%A5ne_vapen.svg/48px-Sk%C3%A5ne_vapen.svg.png\" width=\"48\" height=\"58\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sk%C3%A5ne_vapen.svg/72px-Sk%C3%A5ne_vapen.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sk%C3%A5ne_vapen.svg/96px-Sk%C3%A5ne_vapen.svg.png 2x\" data-file-width=\"251\" data-file-height=\"304\" /></a><a href=\"/wiki/File:Blekinge_vapen.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Blekinge vapen.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Blekinge_vapen.svg/48px-Blekinge_vapen.svg.png\" width=\"48\" height=\"58\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Blekinge_vapen.svg/72px-Blekinge_vapen.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Blekinge_vapen.svg/96px-Blekinge_vapen.svg.png 2x\" data-file-width=\"251\" data-file-height=\"304\" /></a><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Bornholm.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Bornholm.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Coat_of_arms_of_Bornholm.svg/48px-Coat_of_arms_of_Bornholm.svg.png\" width=\"48\" height=\"51\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Coat_of_arms_of_Bornholm.svg/72px-Coat_of_arms_of_Bornholm.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Coat_of_arms_of_Bornholm.svg/96px-Coat_of_arms_of_Bornholm.svg.png 2x\" data-file-width=\"238\" data-file-height=\"253\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Scania\" title=\"Scania\">Scania</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Blekinge\" title=\"Blekinge\">Blekinge</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"/wiki/Bornholm\" title=\"Bornholm\">Bornholm</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\" colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/File:Map_sk%C3%A5neland_updated.png\" class=\"image\"><img alt=\"Map sk\u00e5neland updated.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6b/Map_sk%C3%A5neland_updated.png\" width=\"200\" height=\"423\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"423\" /></a><br />\n<p><a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a> and part of <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a>, with the historic region <i>Sk\u00e5neland</i> (the Scanian provinces) in brown, consisting of the Swedish provinces <a href=\"/wiki/Blekinge\" title=\"Blekinge\">Blekinge</a>, <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> and <a href=\"/wiki/Scania\" title=\"Scania\">Scania</a>, and the Danish island <a href=\"/wiki/Bornholm\" title=\"Bornholm\">Bornholm</a>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center;\" colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/File:Sk%C3%A5nska_flaggan.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Sk\u00e5nska flaggan.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Sk%C3%A5nska_flaggan.svg/100px-Sk%C3%A5nska_flaggan.svg.png\" width=\"100\" height=\"82\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Sk%C3%A5nska_flaggan.svg/150px-Sk%C3%A5nska_flaggan.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Sk%C3%A5nska_flaggan.svg/200px-Sk%C3%A5nska_flaggan.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"422\" /></a><br />The <a href=\"/wiki/Flag_of_Sk%C3%A5neland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flag of Sk\u00e5neland\">flag of Sk\u00e5neland</a>, registered with <i>Scandinavian Roll of Arms</i> as a cultural symbol for the region\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Sk\u00e5neland</b> (<a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>) or <b>Sk\u00e5nelandene</b> (<a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>) is a region on the southern <a href=\"/wiki/Scandinavian_peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scandinavian peninsula\">Scandinavian peninsula</a>. It includes the <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a> <a href=\"/wiki/Provinces_of_Sweden\" title=\"Provinces of Sweden\">provinces</a> of <a href=\"/wiki/Blekinge\" title=\"Blekinge\">Blekinge</a>, <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> and <a href=\"/wiki/Sk%C3%A5ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sk\u00e5ne\">Scania</a>. The <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Danish</a> island of <a href=\"/wiki/Bornholm\" title=\"Bornholm\">Bornholm</a> is sometimes also included.<sup id=\"cite_ref-Popularhistoria2_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popularhistoria2-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Sk\u00e5neland has no official recognition or function and the term is not in common usage. Equivalent terms in English and Latin are \"the Scanian provinces\" and \"Terrae Scaniae\" respectively.\n</p><p>The provinces making up Sk\u00e5neland were part of Denmark from at least the 9th century,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> sometimes referred to as the \"Eastern Provinces\"; since a 12th-century <a href=\"/wiki/Civil_war\" title=\"Civil war\">civil war</a>, Denmark has been a kingdom with a single king.<sup id=\"cite_ref-hoffmann_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hoffmann-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The provinces were part of the territory ceded to Sweden in 1658 under the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Roskilde\" title=\"Treaty of Roskilde\">Treaty of Roskilde</a>, but after an uprising on Bornholm, that island was returned to Denmark in 1660, under the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Copenhagen_(1660)\" title=\"Treaty of Copenhagen (1660)\">Treaty of Copenhagen</a>.\nThe last peace treaty between Sweden and Denmark in which Sk\u00e5neland was a main issue was signed on 3 July 1720 in Stockholm.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Status_today\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Status today</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Modern_usage\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Modern usage</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Population_and_settlements\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Population and settlements</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#From_1397_to_1658\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">From 1397 to 1658</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Assimilation_with_Sweden\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Assimilation with Sweden</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Bornholm_rebellion\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Bornholm rebellion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Kl\u00e5gerup_riots_in_1811\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Kl\u00e5gerup riots in 1811</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Swedish_administration\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Swedish administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Recent_history\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Recent history</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The name <i>Sk\u00e5neland</i> is first recorded in print in the year 1719.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It is unclear what area is meant. Later (1751) <a href=\"/wiki/Carl_Linnaeus\" title=\"Carl Linnaeus\">Carl Linnaeus</a> uses it, meaning the province of <a href=\"/wiki/Scania\" title=\"Scania\">Scania</a>.<sup id=\"cite_ref-SAOB_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SAOB-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The modern use of the denomination as a short form for <i>De sk\u00e5nska landskapen</i> (<i>\"The Scanian provinces\"</i>), for the combined area of the provinces of Blekinge, Halland and Scania, was launched by the Swedish historian and <a href=\"/wiki/Scandinavism\" title=\"Scandinavism\">Scandinavist</a> <a href=\"/wiki/Weibull\" title=\"Weibull\">Martin Weibull</a> in <i>Samlingar till Sk\u00e5nes historia</i> (six volumes) 1868-73 in order to illuminate the common Danish history of Scania, Blekinge, and Halland.\n</p><p>The term is mostly used in historical contexts and not in daily speech. In Danish, <i>Sk\u00e5nelandene</i> is used more often. The terms have no political implications as the region is not a <a href=\"/wiki/Geopolitical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geopolitical\">geopolitical</a> entity but a <a href=\"/wiki/Cultural_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural region\">cultural region</a>, without officially established political borders. In some circumstances, the term Sk\u00e5neland, as opposed to the terms Sk\u00e5nelandskapen and Sk\u00e5nelandene, can also be used as a <a href=\"/wiki/Figure_of_speech\" title=\"Figure of speech\">figure of speech</a> for the province Scania.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Weibull used the term as a combined term for the four provinces where the <a href=\"/wiki/Scanian_Law\" title=\"Scanian Law\">Scanian Law</a> had its jurisdiction, as well as the area of the <a href=\"/wiki/Archdiocese\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese\">archdiocese</a> of <a href=\"/wiki/Lund\" title=\"Lund\">Lund</a> until the <a href=\"/wiki/Protestant_Reformation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestant Reformation\">Reformation</a> in 1536, later the Danish <a href=\"/wiki/Lutheran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutheran\">Lutheran</a> <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">diocese</a> of Lund. This form of Sk\u00e5neland was then used in the regional historical periodical <i>Historisk tidskrift f\u00f6r Sk\u00e5neland</i>, beginning in 1901, published by Martin's son, <a href=\"/wiki/Lauritz_Weibull\" title=\"Lauritz Weibull\">Lauritz Weibull</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>An earlier administrative and political function of the area was to serve as a core area for one of the three provincial <a href=\"/wiki/Thing_(assembly)\" title=\"Thing (assembly)\">things</a> that together elected the <a href=\"/wiki/King_of_Denmark\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Denmark\">king of Denmark</a>. The first Danish administrative sub-divisioning occurred as part of the centralization process, when the area became divided into administrative units called <a href=\"/wiki/Hundred_(country_subdivision)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hundred (country subdivision)\">hundreds</a> (<i>herreder</i> in Danish). The hundreds were possibly based on older, already existing units,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> but the establishment of the new form of hundreds was prompted by an increase in royal power during the <a href=\"/wiki/High_Middle_Ages\" title=\"High Middle Ages\">High Middle Ages</a>. These differed from the provincial thing areas in that they were not local communities joined under a governing assembly but <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/top-down\" class=\"extiw\" title=\"wikt:top-down\">top-down</a> regional divisions established to ensure royal authority. These medieval Danish hundreds were used to implement military obligations and to expedite the collection of renders due to the king in the provinces. They were first established in <a href=\"/wiki/Jutland\" title=\"Jutland\">Jutland</a>, where they replaced previous administrative units called <i>syssel</i>. According to some scholars, they were introduced in Sk\u00e5neland possibly as early as the 11th century.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 13th century, a new <a href=\"/wiki/Finance\" title=\"Finance\">fiscal</a> system was introduced and the hundreds were gradually included into larger administrative units called <i><a href=\"/wiki/Len_(Norway)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Len (Norway)\">len</a></i>, with a castle serving as the administrative center. This new administrative development was a result of the increased power of the <a href=\"/wiki/Aristocracy\" title=\"Aristocracy\">aristocracy</a>. In each <i>len</i>, a <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> man was put in charge, with the title <i>lensmand</i>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Each of the four provinces of Sk\u00e5neland had representation in the Scanian Thing, which, along with the other two Things of the Danish state (Jutland and Zealand), elected the Danish king.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The four Scanian provinces were joined under the jurisdiction of the <a href=\"/wiki/Scanian_Law\" title=\"Scanian Law\">Scanian Law</a>, dated 1200\u20131216,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> the oldest Nordic provincial law. In the chapter \"Constitutional history\" in <i>Danish Medieval History, New Currents</i>, the three provincial Things are described as being the legal authority that instituted changes suggested by the elected king. The suggestions for changes submitted by the king had to be approved by the three Things before being passed into law in the Danish state.<sup id=\"cite_ref-hoffmann_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hoffmann-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Status_today\">Status today</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Status today\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sk\u00e5neland is strictly a historic and cultural region.  The name has long appeared as a term used in historical contexts in a variety of sources.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The southern part of Sweden, including Sk\u00e5neland, is considered to be included in <a href=\"/wiki/G%C3%B6taland\" title=\"G\u00f6taland\">G\u00f6taland</a>, one of three historic \"<a href=\"/wiki/Lands_of_Sweden\" title=\"Lands of Sweden\">lands of Sweden</a>\". The \"land\" G\u00f6taland bears the same name used for the historic province G\u00f6taland (a province referred to as \"Gothia\" on the 17th-century maps); the inclusion of Sk\u00e5neland is described as \"historically inaccurate\" by the Swedish <a href=\"/wiki/Nationalencyklopedin\" title=\"Nationalencyklopedin\">Nationalencyklopedin</a>.<sup id=\"cite_ref-nationalencyklopedin1_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nationalencyklopedin1-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>As in other <a href=\"/wiki/Cultural_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural region\">cultural regions</a>, regionalism in Scania sometimes has a base in regional <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a> and sometimes in a more general opposition against <a href=\"/wiki/Centralization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centralization\">centralized</a> <a href=\"/wiki/State_nationalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"State nationalism\">state nationalism</a> or  <a href=\"/wiki/Expansionist_Nationalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expansionist Nationalism\">expansionist nationalism</a>.  As noted about regionalism in Norway, Scandinavian regionalism is not necessarily separatist.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_usage\">Modern usage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Modern usage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are a number of minor organisations promoting the use of the term, mainly active online, e.g. <i>F\u00f6reningen Sk\u00e5nelands Framtid</i><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> or <i>Sk\u00e5nel\u00e4ndsk Samling</i>,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Sk%C3%A5neland_Football_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sk\u00e5neland Football Federation\">Sk\u00e5neland Football Federation</a>,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> and <i>Stiftelsen Sk\u00e5nel\u00e4ndska Flaggans Dag</i>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The private foundation <i>Stiftelsen Sk\u00e5nsk Framtid</i> (\"foundation for a Scanian future\")<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> was a member of the <a href=\"/wiki/Unrepresented_Nations_and_Peoples_Organization\" title=\"Unrepresented Nations and Peoples Organization\">Unrepresented Nations and Peoples Organization</a> (UNPO) from 1993 to 2011, representing Sk\u00e5neland under the name of <a href=\"/wiki/Scania\" title=\"Scania\">Scania</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Scania_Churchlaw.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Scania_Churchlaw.jpg/220px-Scania_Churchlaw.jpg\" width=\"220\" height=\"298\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Scania_Churchlaw.jpg/330px-Scania_Churchlaw.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Scania_Churchlaw.jpg/440px-Scania_Churchlaw.jpg 2x\" data-file-width=\"635\" data-file-height=\"859\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Scania_Churchlaw.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Anders_Sunes%C3%B8n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anders Sunes\u00f8n\">Anders Sunes\u00f8n</a>'s 13th-century version of the <a href=\"/wiki/Scanian_Law\" title=\"Scanian Law\">Scanian Law</a> and Church Law, containing a comment in the margin called the \"Skaaningestrof\" (the Scanian stanza): \"<i>Hau\u00ed that skanunga \u00e6rliki m\u00e6\u00e6n toco vithar or\u00e6t aldrigh \u00e6n</i>.\" (Let it be known that Scanians are honorable men who have never tolerated injustice.)</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Population_and_settlements\">Population and settlements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Population and settlements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The earliest Danish historians, writing in the 12th and 13th century, believed that the Danish Kingdom had existed since king <a href=\"/wiki/Dan_I_of_Denmark\" title=\"Dan I of Denmark\">Dan</a>, in a distant past. Eighth century sources mention the existence of Denmark as a kingdom. According to 9th century Frankish sources, by the early 9th century many of the chieftains in the south of Scandinavia acknowledged Danish kings as their overlords, though kingdom(s) were very loose confederations of lords until the last couple medieval centuries saw some increased centralization. The west and south coast of modern Sweden was so effectively part of the Danish realm that the said area (and not the today Denmark) was known as \"Denmark\" (literally the frontier of the <a href=\"/wiki/Daner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daner\">Daner</a>).<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Svend_Estridsen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Svend Estridsen\">Svend Estridsen</a> (King of Denmark 1047 \u2013 ca.&#160;1074), who may have been from Scania himself, is often referred to as the king who along with his dynasty established Scania as an integral, and sometimes the more important, part of Denmark.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"From_1397_to_1658\">From 1397 to 1658</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: From 1397 to 1658\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>When the <a href=\"/wiki/Kalmar_Union\" title=\"Kalmar Union\">Kalmar Union</a> was formed in 1397, the union was administered from Copenhagen. By 1471 Sweden rebelled under <a href=\"/wiki/Sture\" title=\"Sture\">Sture</a> family leadership. In 1503, when <a href=\"/wiki/Sten_Sture_the_Elder\" title=\"Sten Sture the Elder\">Sten Sture the Elder</a> died, eastern Sweden\u2019s independence from Denmark had been established.<sup id=\"cite_ref-Stiles_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stiles-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1600 Denmark controlled virtually all land bordering on <a href=\"/wiki/Skagerrak\" title=\"Skagerrak\">Skagerrak</a>, <a href=\"/wiki/Kattegat\" title=\"Kattegat\">Kattegat</a>, and <a href=\"/wiki/%C3%98resund\" title=\"\u00d8resund\">the Sound</a>. The current Swedish provinces of <a href=\"/wiki/Sk%C3%A5ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sk\u00e5ne\">Sk\u00e5ne</a>, <a href=\"/wiki/Blekinge\" title=\"Blekinge\">Blekinge</a> and <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> were Danish and the province of <a href=\"/wiki/Bohusl%C3%A4n\" title=\"Bohusl\u00e4n\">B\u00e5huslen</a> was Norwegian. Sk\u00e5neland became the site of harsh fighting, especially in the 16th, 17th and 18th century, as Denmark and Sweden confronted each other for control of the Baltic.<sup id=\"cite_ref-Andersson_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Andersson-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bache_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bache-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Frost_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frost-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lisk_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lisk-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Scott_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Scott-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lemke_Scanianwar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Lemke_Scanianwar.jpg/220px-Lemke_Scanianwar.jpg\" width=\"220\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Lemke_Scanianwar.jpg/330px-Lemke_Scanianwar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Lemke_Scanianwar.jpg/440px-Lemke_Scanianwar.jpg 2x\" data-file-width=\"522\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lemke_Scanianwar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Painting by Swedish-German artist <a href=\"/w/index.php?title=Johan_Philip_Lemke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johan Philip Lemke (page does not exist)\">Johan Philip Lemke</a> of the 1676 <a href=\"/wiki/Battle_of_Lund\" title=\"Battle of Lund\">Battle of Lund</a> during the <a href=\"/wiki/Scanian_War\" title=\"Scanian War\">Scanian War</a>, the bloodiest battle ever fought between Denmark and Sweden</div></div></div>\n<p>Sweden intervened in the Danish civil war known as the <a href=\"/wiki/Count%27s_Feud\" title=\"Count&#39;s Feud\">Count's Feud</a> (1534\u20131536),  launching a highly destructive invasion of Sk\u00e5neland as the ally of later king <a href=\"/wiki/Christian_III_of_Denmark\" title=\"Christian III of Denmark\">Christian III</a>, who upon his coronation <a href=\"/wiki/Reformation_in_Denmark-Norway_and_Holstein\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reformation in Denmark-Norway and Holstein\">introduced Protestantism</a> to the provinces. Subsequently, in the period between the breakup of the Kalmar Union and 1814, Denmark and Sweden fought in Sk\u00e5neland in 11 separate wars and other border provinces: the <a href=\"/wiki/Northern_Seven_Years%27_War\" title=\"Northern Seven Years&#39; War\">Northern Seven Years' War</a> (1563\u201370), <a href=\"/wiki/Kalmar_War\" title=\"Kalmar War\">Kalmar War</a> (1611\u20131613), <a href=\"/wiki/Torstenson_War\" title=\"Torstenson War\">Torstenson War</a> (1644\u20131645), <a href=\"/wiki/Second_Northern_War\" title=\"Second Northern War\">Second Northern War</a> (1657\u20131658 and 1659\u20131660), <a href=\"/wiki/Scanian_War\" title=\"Scanian War\">Scanian War</a> (1674\u20131678), <a href=\"/wiki/Great_Northern_War\" title=\"Great Northern War\">Great Northern War</a> (1700 and 1709\u20131720), <a href=\"/wiki/Theater_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theater War\">Theater War</a> (1788), and the <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a> (1808\u20131809 and 1814).<sup id=\"cite_ref-Frost_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frost-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lisk_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lisk-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Moberg_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moberg-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>During the <a href=\"/wiki/Northern_Seven_Years%27_War\" title=\"Northern Seven Years&#39; War\">Northern Seven Years' War</a>, attacks were launched on Sweden from Danish <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> in 1563, and Swedish counterattacks were launched against Danish provinces of <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> and <a href=\"/wiki/Sk%C3%A5ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sk\u00e5ne\">Sk\u00e5ne</a> in 1565 and 1569. In 1570 peace was finally agreed when the Swedish king withdrew the claims to Danish Sk\u00e5ne, Halland, Blekinge and <a href=\"/wiki/Gotland\" title=\"Gotland\">Gotland</a>, while the Danes withdrew their claims to Sweden as a whole.<sup id=\"cite_ref-Frost_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frost-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lisk_26-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lisk-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Mathisen_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mathisen-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li>During the <a href=\"/wiki/Torstenson_War\" title=\"Torstenson War\">Torstenson War</a>, a theater of the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a>, extensive combat took place in the Danish provinces of Sk\u00e5ne, Halland, and Blekinge. By the <a href=\"/wiki/Second_Treaty_of_Br%C3%B6msebro_(1645)\" title=\"Second Treaty of Br\u00f6msebro (1645)\">Second Treaty of Br\u00f6msebro (1645)</a> Denmark ceded the Norwegian provinces of <a href=\"/wiki/J%C3%A4mtland\" title=\"J\u00e4mtland\">J\u00e4mtland</a> and <a href=\"/wiki/H%C3%A4rjedalen\" title=\"H\u00e4rjedalen\">H\u00e4rjedalen</a> and agreed Sweden was to occupy the Danish province of <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> for 30&#160;years as a guarantee of the treaty provisions.<sup id=\"cite_ref-Frost_25-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frost-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lisk_26-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lisk-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li>During the <a href=\"/wiki/Second_Northern_War\" title=\"Second Northern War\">Second Northern War</a> (1655&#8211;1658), Danish attempts to recover control of <a href=\"/wiki/Halland\" title=\"Halland\">Halland</a> ended in a serious defeat administered by Sweden. As a result, in the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Roskilde\" title=\"Treaty of Roskilde\">Treaty of Roskilde</a> (1658), which was largely confirmed by the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Copenhagen_(1660)\" title=\"Treaty of Copenhagen (1660)\">Treaty of Copenhagen (1660)</a>, Denmark ceded the provinces of Sk\u00e5ne, Blekinge and Halland (i.e., Sk\u00e5neland).<sup id=\"cite_ref-Frost_25-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Frost-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Vilhelm Moberg, in his history of the Swedish people, provides a thoughtful discussion of the atrocities which were committed by both sides in the struggle over the border provinces, and identified them as the source of propaganda to inflame the peoples' passions to continue the struggle. These lopsided representations were incorporated into history text books on the respective sides. As an example, <a href=\"/wiki/Vilhelm_Moberg\" title=\"Vilhelm Moberg\">Moberg</a> compares the history texts he grew up with in Sweden which represented the Swedish soldier as ever pure and honorable to a letter written by <a href=\"/wiki/Gustavus_Adolphus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustavus Adolphus\">Gustavus Adolphus</a> celebrating the 24&#160;Scanian parishes he had helped level by fire, with the troops encouraged to rape and murder the population at will, behavior that may well have been mirrored equally on the Danish side. Sk\u00e5neland was a rather unpleasant place to dwell for an extended period.<sup id=\"cite_ref-Moberg_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moberg-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Assimilation_with_Sweden\">Assimilation with Sweden</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Assimilation with Sweden\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Scaniaemap.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/31/Scaniaemap.jpg/220px-Scaniaemap.jpg\" width=\"220\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/31/Scaniaemap.jpg/330px-Scaniaemap.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/31/Scaniaemap.jpg/440px-Scaniaemap.jpg 2x\" data-file-width=\"737\" data-file-height=\"616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Scaniaemap.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map from 1710 of \"Scaniae\" (Sk\u00e5neland), consisting of the provinces \"Scania, Hallandia et Blekingia\"</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:DanmarkSydslesvigSkaaneland.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/DanmarkSydslesvigSkaaneland.png/220px-DanmarkSydslesvigSkaaneland.png\" width=\"220\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/DanmarkSydslesvigSkaaneland.png/330px-DanmarkSydslesvigSkaaneland.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/DanmarkSydslesvigSkaaneland.png/440px-DanmarkSydslesvigSkaaneland.png 2x\" data-file-width=\"1803\" data-file-height=\"1147\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:DanmarkSydslesvigSkaaneland.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Today's Denmark and the former Danish provinces Southern Schleswig, Sk\u00e5ne, Halland and Blekinge.</div></div></div>\n<p>Following the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Roskilde\" title=\"Treaty of Roskilde\">Treaty of Roskilde</a> in 1658 \u2013 but in direct contradiction of its terms \u2013 the Swedish government in 1683 demanded that the leading social groups of Sk\u00e5neland accept Swedish customs and laws. Swedish became the only language permitted in Church liturgy and in schools, religious literature in Danish was banned, and all appointed politicians and priests were required to be Swedish. However the last Danish bishop, <a href=\"/wiki/Peder_Winstrup\" title=\"Peder Winstrup\">Peder Winstrup</a> remained in charge of the Diocese of Lund until his death in 1679. To promote further Swedish assimilation, the <a href=\"/wiki/University_of_Lund\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Lund\">University of Lund</a> was inaugurated in 1666; the inhabitants of Scania were not allowed to enroll in <a href=\"/wiki/Copenhagen_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Copenhagen University\">Copenhagen University</a> until the 19th century.<sup id=\"cite_ref-Ambrius_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ambrius-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>The population initially opposed the Swedish reforms, as can be ascertained from church records and court transcripts. The Swedes did encounter civil revolts in many areas, including the <a href=\"/wiki/%C3%96stra_G%C3%B6inge_Municipality\" title=\"\u00d6stra G\u00f6inge Municipality\">G\u00f6inge</a> district, in dense forest regions of northern Scania. The Swedish authorities resorted to extreme measures against the 17th-century rebels who were described as <a href=\"/wiki/Snapphane\" title=\"Snapphane\">snapphanar</a>, a term used for raiding enemy soldiers or bandits.. The punishments included the use of <a href=\"/wiki/Impalement\" title=\"Impalement\">impalement</a> <a href=\"/wiki/Breaking_wheel\" title=\"Breaking wheel\">breaking on the wheel</a>, as well as the nailing of bodies to church doors. In that way, it could take four to five days before the victim died.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>The transformation of age-old customs, commerce and administration to the Swedish model could not be effected quickly or easily. In the first fifty years of the transition, the treatment of the population was quite harsh. Denmark made several attempts to recapture the territories, the last in 1710, but ultimately conceded the territories as lost.<sup id=\"cite_ref-Andersson_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Andersson-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>Before 1658, one of the provinces of Sk\u00e5neland, <a href=\"/wiki/Scania\" title=\"Scania\">Scania</a> proper, had consisted of four counties: the counties of Malm\u00f8hus, Landskrone, Helsingborg and Christianstad. When Sk\u00e5neland was annexed by Sweden, one of the counties of Scania, Kristianstad County, was merged with Blekinge to form one of a total of three Blekinge counties.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bornholm_rebellion\">Bornholm rebellion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Bornholm rebellion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1658, shortly after the Swedish general Printzenski\u00f6ld was sent to Bornholm to start the assimilation process, the population of Bornholm rebelled. Led by <a href=\"/w/index.php?title=Jens_Kofoed&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jens Kofoed (page does not exist)\">Jens Kofoed</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Poul_Anker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poul Anker (page does not exist)\">Poul Anker</a>, the rebellion formed in the town of <a href=\"/wiki/Hasle,_Bornholm\" title=\"Hasle, Bornholm\">Hasle</a>, north of the largest city, <a href=\"/wiki/R%C3%B8nne\" title=\"R\u00f8nne\">R\u00f8nne</a>. Before the rebel army reached the Swedish headquarters in R\u00f8nne, Printzenskiold was shot by <a href=\"/w/index.php?title=Willum_Clausen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Willum Clausen (page does not exist)\">Willum Clausen</a> in the street of S\u00f8lvgade, in central R\u00f8nne.\nThe Swedish fled the island as a result of the confusion and fear amongst the conscripts; Jens Kofoed installed an intermediate rule and sent a message to King <a href=\"/wiki/Frederick_III_of_Denmark\" title=\"Frederick III of Denmark\">Frederick III of Denmark</a> that Bornholm had liberated itself, and wished to return to Danish rule. This was confirmed in the 1660 peace settlement between Denmark and Sweden.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Kl.C3.A5gerup_riots_in_1811\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kl\u00e5gerup_riots_in_1811\">Kl\u00e5gerup riots in 1811</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Kl\u00e5gerup riots in 1811\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The last Swedish assault on the civilian population occurred as late as 15. June 1811, when Swedish military killed \"around 30\" and wounded \"around 60\" peasants in Kl\u00e5gerup. The Swedish army units also arrested 395 people of which 2 became beheaded at \"Stortorget\" (a square) in <a href=\"/wiki/Malm%C3%B6\" title=\"Malm\u00f6\">Malm\u00f6</a> at 4. November 1811  \n<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Swedish_administration\">Swedish administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Swedish administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Swedish_Governors-General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish Governors-General\">Swedish Governors-General</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Gustaf_Otto_Stenbock.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Gustaf_Otto_Stenbock.jpg/100px-Gustaf_Otto_Stenbock.jpg\" width=\"100\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Gustaf_Otto_Stenbock.jpg/150px-Gustaf_Otto_Stenbock.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Gustaf_Otto_Stenbock.jpg/200px-Gustaf_Otto_Stenbock.jpg 2x\" data-file-width=\"608\" data-file-height=\"995\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gustaf_Otto_Stenbock.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gustaf Otto Stenbock, Swedish field marshal</div></div></div>\n<p>Sweden appointed a <a href=\"/wiki/Governor_General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor General\">Governor General</a>, who in addition to having the highest authority of the government, also was the highest military officer. The first to hold the post of Governor General was <a href=\"/wiki/Gustaf_Otto_Stenbock\" title=\"Gustaf Otto Stenbock\">Gustaf Otto Stenbock</a>, between 1658 and 1664.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> His residence was in the largest city, <a href=\"/wiki/Malm%C3%B6\" title=\"Malm\u00f6\">Malm\u00f6</a>.\n</p><p>The office of Governor General was abandoned in 1669, deemed unnecessary. However, when the <a href=\"/wiki/Scanian_War\" title=\"Scanian War\">Scanian War</a> erupted in 1675, the office was reinstated, and <a href=\"/wiki/Fabian_von_Fersen\" title=\"Fabian von Fersen\">Fabian von Fersen</a> held the office between 1675 and 1677, when he died in the defence of <a href=\"/wiki/Malm%C3%B6\" title=\"Malm\u00f6\">Malm\u00f6</a>.\n</p><p>He was replaced by <a href=\"/wiki/Rutger_von_Ascheberg\" title=\"Rutger von Ascheberg\">Rutger von Ascheberg</a>, in 1680, who held it to his death in 1693. It was during Ascheberg's time in office that the stricter policy of Swedification was initiated, as a reaction to the threats of war and possible Danish repossession.\n</p><p>Following the death of Ascheberg, the Governor Generalship was dismantled into a separate county governor for each of the Swedish provinces Blekinge, Halland and Scania. However, a Governor Generalship was reinstated in the province of Scania during the <a href=\"/wiki/Napoleonic_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleonic War\">Napoleonic War</a>, when <a href=\"/wiki/Johan_Christopher_Toll\" title=\"Johan Christopher Toll\">Johan Christopher Toll</a> became the last Governor-General in the region, a post he held 1801\u201309.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Recent_history\">Recent history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Recent history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The complete history of Sk\u00e5neland was not taught for a long time in schools in Sk\u00e5neland, especially during periods with the immediate threat of revolt. Instead a Swedish-centric history was taught, and the Scanian history before 1658, for instance concerning the list of monarchs, was disregarded as a component of Danish history. In reaction, a movement began in the late 19th century to revive awareness of the history and culture of Sk\u00e5neland. The renewed focus resulted in the publication of several books about Scanian history.<sup id=\"cite_ref-Ambrius_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ambrius-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Denmark\" title=\"History of Denmark\">History of Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Sweden\" title=\"History of Sweden\">History of Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lands_of_Denmark\" title=\"Lands of Denmark\">Lands of Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lands_of_Sweden\" title=\"Lands of Sweden\">Lands of Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominions_of_Sweden\" title=\"Dominions of Sweden\">Dominions of Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sweden_proper\" title=\"Sweden proper\">Sweden proper</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Popularhistoria2-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Popularhistoria2_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For popular usage, see for example the publication Popul\u00e4rhistoria:  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=51&amp;vid=47\">Hj\u00e4lpreda om Sk\u00e5neland</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090225180514/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=51&amp;vid=47\">Archived</a> 2009-02-25 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.: \"Sk\u00e5neland, d v s Halland, Sk\u00e5ne och Blekinge\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=54&amp;vid=159\">Fredsf\u00f6rdraget firas i Altranst\u00e4dt</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090225204033/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=54&amp;vid=159\">Archived</a> 2009-02-25 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.: \"Sverige ingick mot slutet av \u00e5rhundradet i en v\u00e4steuropeisk allians med Holland och England och kunde d\u00e4rigenom stoppa Danmarks revanschplaner f\u00f6r f\u00f6rlusten av Sk\u00e5neland\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://popularhistoria.se/artiklar/ett-liv-fyllt-av-skandaler\">Ett liv fyllt av skandaler</a>: \"\u00c5r 1660, d\u00e5 Marie Grubbe anl\u00e4nt till K\u00f6penhamn, satt Fredrik III p\u00e5 Danmarks tron. Det var han som hade f\u00f6rlorat Sk\u00e5neland till Sverige vid Roskildefreden 1658\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Sk\u00e5nelandene havde altid v\u00e6ret en rig og god del af riget og h\u00f8rt til det siden i hvert fald 800-\u00e5rene, s\u00e5 det er ikke s\u00e6rt.\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.denstoredanske.dk/Danmarkshistorien/Velstands_krise_og_tusind_baghold/Velstands_krise/Nye_veje/Jysk_opr%C3%B8r_og_nye_krige?highlight=Sk%C3%A5nelandene\">http://www.denstoredanske.dk/Danmarkshistorien/Velstands_krise_og_tusind_baghold/Velstands_krise/Nye_veje/Jysk_opr%C3%B8r_og_nye_krige?highlight=Sk%C3%A5nelandene</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hoffmann-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hoffmann_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hoffmann_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hoffmann, Erich (1981). \"The Unity of the Kingdom and the Provinces in Denmark During the Middle Ages.\" In Skyum-Nielsen, Niels and Niels Lund, eds. (1981). <i>Danish Medieval History, New Currents</i>. Museum Tusculanum Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/87-88073-30-0\" title=\"Special:BookSources/87-88073-30-0\">87-88073-30-0</a>. (On p. 101, Dr. Hoffmann, Professor at University of Kiel, argues that the contemporary descriptions of Scania as an autonomous polity had merit; Scania was often disagreeing in the choice of kings, which resulted in several, simultaneously elected kings in the early Danish state. Scania became officially integrated as a province in the late 12th century, with the Treaty of Lolland.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sok.riksarkivet.se/bildvisning/R0000328\">http://sok.riksarkivet.se/bildvisning/R0000328</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Svenska Akademiens Ordbok: <i>Sk\u00e5neland (best\u00e5r) uti af skillde och nog synlige delar af skog och sl\u00e4ttmark. 2RA 1: 4 (1719)</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SAOB-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SAOB_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g3.spraakdata.gu.se/saob/show.phtml?filenr=1/255/65056.html#SK\u00c5NELAND\">Sk\u00e5neland</a> in Svenska Akademiens Ordbok (SAOB) on the Internet, and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://runeberg.org/nfce/0701.html\">Sk\u00e5neland</a> in Nordisk Familjebok.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Swedish_National_Encyclopedia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish National Encyclopedia\">Swedish National Encyclopedia</a> article <i>Sk\u00e5nelandskapen</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Helle, Knut, ed. (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=PFBtfXG6fXAC&amp;pg=PA182&amp;dq=herreder+denmark&amp;sig=qXNJMslBFtVvkhF1FRwDTtA--Sc\">The Cambridge History of Scandinavia</a>. Cambridge University Press, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-47299-7\" title=\"Special:BookSources/0-521-47299-7\">0-521-47299-7</a>, p. 183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sawyer, Birgit and P. H. Sawyer (1993). <i>Scandinavia: From Conversion to Reformation, Circa 800-1500</i>. U of Minnesota Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8166-1739-2\" title=\"Special:BookSources/0-8166-1739-2\">0-8166-1739-2</a>, p. 85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bonney, Richard (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JfkroPor9jUC&amp;pg=PA110&amp;lpg=PA110&amp;dq=danish+len&amp;source=web&amp;ots=VGnoSVHjdB&amp;sig=uNg1znZPgN3uAU_giktRELGYulk&amp;hl=en\">Economic Systems and State Finance</a>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-820545-7\" title=\"Special:BookSources/0-19-820545-7\">0-19-820545-7</a>, p.110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Damsholt, Nanna. \"Women in Medieval Denmark\". In Skyum-Nielsen, Niels and Niels Lund, eds. (1981). <i>Danish Medieval History, New Currents</i>. Museum Tusculanum Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/87-88073-30-0\" title=\"Special:BookSources/87-88073-30-0\">87-88073-30-0</a>: p. 76.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thurston, Tina L. (2001). <i>Landscapes of Power, Landscapes of Conflict: State Formation in the South Scandinavian Iron Age</i>. Kluwer Academic, NY, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-46320-2\" title=\"Special:BookSources/0-306-46320-2\">0-306-46320-2</a>. \"Scania\u2014Sk\u00e5neland, Cultural Region in Scandinavia and in Europe\", p. 277.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nationalencyklopedin1-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nationalencyklopedin1_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"G\u00f6taland\" (2007). Nationalencyklopedin, 5 February 2008, (in Swedish): \"Ehuru historiskt oegentligt, kom \u00e4ven Sk\u00e5ne, Halland, Blekinge och Bohusl\u00e4n att r\u00e4knas dit.\" (Although historically inaccurate, Scania, Blekinge and Bohusl\u00e4n came to be counted [as part of G\u00f6taland]\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vik\u00f8r, Lars S. (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1ixmu8Iga7gC&amp;pg=PA117&amp;dq=%22regionalism%22+scania&amp;sig=3L4JaFbk6ZyXWFwZJFzPb0X_gCM\">\"Northern Europe\"</a>. In <i>Language and Nationalism in Europe</i>. Eds. Stephen Barbour, Cathie Carmichael. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-823671-9\" title=\"Special:BookSources/0-19-823671-9\">0-19-823671-9</a>, p. 117: \"Norway is a country were regionalism has always been strong, [...] a regionalism without any traces of separatism. The idea of unity in diversity has always been exceptionally strong in Norway\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skanelandsframtid.org/\">\"V\u00e4gen fram\u00e5t&#160;\u00bb Sk\u00e5nelands Framtid\"</a>. Skanelandsframtid.org.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%A4gen+fram%C3%A5t+%C2%BB+Sk%C3%A5nelands+Framtid&amp;rft.pub=Skanelandsframtid.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.skanelandsframtid.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sites.google.com/site/skanelandsksamling/\">\"Sk\u00e5nel\u00e4ndsk Samling\"</a>. Sites.google.com. 2007-04-29.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sk%C3%A5nel%C3%A4ndsk+Samling&amp;rft.pub=Sites.google.com&amp;rft.date=2007-04-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsites.google.com%2Fsite%2Fskanelandsksamling%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110203044347/http://www.skanelandsfotbollsforbund.com/\">\"Sk\u00e5nelands Fotbollsf\u00f6rbund\"</a>. Skanelandsfotbollsforbund.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skanelandsfotbollsforbund.com/\">the original</a> on 2011-02-03.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sk%C3%A5nelands+Fotbollsf%C3%B6rbund&amp;rft.pub=Skanelandsfotbollsforbund.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.skanelandsfotbollsforbund.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skaneflaggan.nu/\">\"Stiftelsen Sk\u00e5nel\u00e4ndska Flaggans Dag\"</a>. Skaneflaggan.nu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stiftelsen+Sk%C3%A5nel%C3%A4ndska+Flaggans+Dag&amp;rft.pub=Skaneflaggan.nu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.skaneflaggan.nu%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scania.org\">Scania.org</a> - SSF's Official Website. Accessed January 22, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Medieval Scandinavia</i>, by Bridget and Peter Sawyer, University of Minnesota Press, 1993.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Kings and Vikings</i>, by P.H. Sawyer, Routledge, 1982. (Sawyer considered sources such as <a href=\"/wiki/Saxo_Grammaticus\" title=\"Saxo Grammaticus\">Saxo Grammaticus</a> and <a href=\"/wiki/Snorri_Sturluson\" title=\"Snorri Sturluson\">Snorri Sturluson</a> but validated their material against contemporary primary documents of the period).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stiles-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stiles_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Sweden and the Baltic, 1523 - 1721</i>, by Andrina Stiles, Hodder &amp; Stoughton, 1992 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-340-54644-1\" title=\"Special:BookSources/0-340-54644-1\">0-340-54644-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Andersson-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Andersson_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Andersson_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>A History of Sweden</i> by Ingvar Andersson, Praeger, 1956</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bache-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bache_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Nordens Historie</i>, ved Hiels Bache, Forslagsbureauet i Kj\u00f8benhavn, 1884.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Frost-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Frost_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Frost_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Frost_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Frost_25-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Frost_25-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Northern Wars, 1558-1721</i> by Robert I. Frost; Longman, Harlow, England; 2000 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-582-06429-5\" title=\"Special:BookSources/0-582-06429-5\">0-582-06429-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lisk-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lisk_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lisk_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lisk_26-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lisk_26-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Struggle for Supremacy in the Baltic: 1600-1725</i> by Jill Lisk; Funk &amp; Wagnalls, New York, 1967</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Scott-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Scott_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Sweden: the Nation's History</i>, by Franklin D. Scott, Southern Illinois Press, 1988.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Moberg-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Moberg_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Moberg_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Min Svenska Historia II</i>, by Vilhelm Moberg, P.A. Nordstedt &amp; S\u00f6ners F\u00f6rlag, 1971.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mathisen-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mathisen_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Fra Bondeoppbud til Legdsh\u00e6r</i> by Trygve Mathisen, Guldendal Norsk Forlag, 1952</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ambrius-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ambrius_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ambrius_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Sk\u00e5nelands historia</i>, ved Ambrius, J,  1997 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-971436-2-6\" title=\"Special:BookSources/91-971436-2-6\">91-971436-2-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herman Lindquist (1995). <i>Historien om Sverige \u2013 storhet och fall</i>. Norstedts F\u00f6rlag, 2006 (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-1-301535-4\" title=\"Special:BookSources/91-1-301535-4\">91-1-301535-4</a>) (In Swedish),  Sixten Svensson (2005). <i>Sanningen om Snapphanel\u00f6gnen</i>. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-975695-1-8\" title=\"Special:BookSources/91-975695-1-8\">91-975695-1-8</a>) (in Swedish), and Sten Skansj\u00f6 (1997). <i>Sk\u00e5nes historia</i>. Lund (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-88930-95-5\" title=\"Special:BookSources/91-88930-95-5\">91-88930-95-5</a>) (in Swedish).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in English)</span> <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bornholminfo.dk/Historie/481we.aspx?langId=2\">The Swedish Period - revolt against the Swedes</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090301094949/http://www.bornholminfo.dk/Historie/481we.aspx?langId=2\">Archived</a> 2009-03-01 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</i> - from bornholminfo.dk, a website of <a href=\"/wiki/TV_2_(Denmark)\" title=\"TV 2 (Denmark)\">TV 2 (Denmark)</a>-Bornholm and Destination Bornholm - an organisation for tourist enterprises on Bornholm. Accessed September 5, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Danish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bornholmsmuseum.dk/1658/1658_1.htm\">1658 - opstanden p\u00e5 Bornholm</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090226061919/http://www.bornholmsmuseum.dk/1658/1658_1.htm\">Archived</a> 2009-02-26 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. - Bornholms Museum, pp.1-6. Accessed September 5, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140904140319/http://www.alltomhistoria.se/artiklar/klagerupskravallerna-1811/\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alltomhistoria.se/artiklar/klagerupskravallerna-1811/\">the original</a> on 2014-09-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-09-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alltomhistoria.se%2Fartiklar%2Fklagerupskravallerna-1811%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gustafsson, Harald (2003). \"Att g\u00f6ra svenskar av danskar? Den svenske integrationspolitikens f\u00f6rest\u00e4llningsv\u00e4rld 1658-1693\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hist.lu.se/dkstud/docs/ostdanmarkboken.pdf\">Da \u00d8stdanmark blev Sydsverige. Otte studier i dansk-svenske relationer i 1600-tallet</a>. Eds. Karl-Erik Frandsen and Jens Chr.V. Johansen. Narayana Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/87-89224-74-4\" title=\"Special:BookSources/87-89224-74-4\">87-89224-74-4</a>, p. 35-60.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li>Alen\u00e4s, Stig  (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lu.se/o.o.i.s?id=12588&amp;postid=21234\"><i>Loyalty - Rural Deans - Language Studies of 'Swedification' in the Church in the Lund Diocese during the 1680s</i></a>.  (Lojaliteten, prostarna, spr\u00e5ket. Studier i den kyrkliga \"f\u00f6rsvenskningen\" i Lunds stift under 1680-talet). Dissertation 2003, Lund University.</li>\n<li>Ambrius, J (1997). <i>Sk\u00e5nelands historia</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-971436-2-6\" title=\"Special:BookSources/91-971436-2-6\">91-971436-2-6</a></li>\n<li>Andersson, Ingvar (1956). <i>A History of Sweden</i>. Praeger, 1956</li>\n<li>Andr\u00e9n, Anders (2000). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.springerlink.com/content/p114254215537108\">Against War! Regional Identity Across a National Border in Late Medieval and Early Modern Scandinavia</a>\". <i>International Journal of Historical Archaeology</i>, Vol. 4:4, Dec. 2000, pp.&#160;315\u2013334. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1092-7697\">1092-7697</a>.</li>\n<li>Bache, Niels  (1884). <i>Nordens Historie</i>. Forslagsbureauet i Kj\u00f8benhavn, 1884.</li>\n<li>Damsholt, Nanna (1981). \"Women in Medieval Denmark\". In <i>Danish Medieval History, New Currents</i>. Eds. Niels Skyum-Nielsen and Niels Lund. Museum Tusculanum Press, 1981. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/87-88073-30-0\" title=\"Special:BookSources/87-88073-30-0\">87-88073-30-0</a>.</li>\n<li>Eringsmark Regn\u00e9ll, Ann-Louise (2006). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090225204033/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=54&amp;vid=159\">Fredsf\u00f6rdraget firas i Altranst\u00e4d</a>\". <i>Popul\u00e4r Historia</i>, online edition, 31 August 2006.</li>\n<li>Forte, Angelo, Richard Oram and Frederick Pedersen (2005). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_vEd859jvk0C&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_navlinks_s#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">Viking Empires</a></i>. Cambridge University Press, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-82992-5\" title=\"Special:BookSources/0-521-82992-5\">0-521-82992-5</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_I._Frost\" title=\"Robert I. Frost\">Frost, Robert I.</a> (2000).  <i>The Northern Wars, 1558-1721</i>. Longman, Harlow, England; 2000 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-582-06429-5\" title=\"Special:BookSources/0-582-06429-5\">0-582-06429-5</a></li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ne.se/jsp/search/search.jsp?h_search_mode=simple&amp;h_advanced_search=false&amp;t_word=g%F6taland&amp;btn_search=S%F6k+i+NE\">G\u00f6taland</a>\" (2007). Nationalencyklopedin, 5 February 2008.</li>\n<li>Gustafsson, Harald (2003). \"Att g\u00f6ra svenskar av danskar? Den svenske integrationspolitikens f\u00f6rest\u00e4llningsv\u00e4rld 1658-1693\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hist.lu.se/dkstud/docs/ostdanmarkboken.pdf\"><i>Da \u00d8stdanmark blev Sydsverige. Otte studier i dansk-svenske relationer i 1600-tallet</i></a>. Eds.Karl-Erik Frandsen and Jens Chr.V. Johansen. Narayana Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/87-89224-74-4\" title=\"Special:BookSources/87-89224-74-4\">87-89224-74-4</a>, p.&#160;35-60.</li>\n<li>Hoffmann, Erich (1981). \"The Unity of the Kingdom and the Provinces in Denmark During the Middle Ages\". In <i>Danish Medieval History, New Currents</i>.  Eds. Niels Skyum-Nielsen and Niels Lund. Museum Tusculanum Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/87-88073-30-0\" title=\"Special:BookSources/87-88073-30-0\">87-88073-30-0</a>.</li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061014213811/http://www.sa.dk/ra/godehistorier/skaane/lensregnskaberne2.htm\">Lensregnskaberne 1560-1658</a>\".  Danish National Archives.</li>\n<li>Lindquist, Herman  (1995). <i>Historien om Sverige \u2013 storhet och fall</i>. Norstedts F\u00f6rlag, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-1-301535-4\" title=\"Special:BookSources/91-1-301535-4\">91-1-301535-4</a>.</li>\n<li>Lisk, Jill (1967). <i>The Struggle for Supremacy in the Baltic: 1600-1725</i>. Funk &amp; Wagnalls, New York, 1967.</li>\n<li>Mathisen, Trygve (1952). <i>Fra Bondeoppbud til Legdsh\u00e6r</i>.  Guldendal Norsk Forlag, 1952.</li>\n<li>Moberg, Vilhelm (1971). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fkeTHAAACAAJ&amp;dq=&amp;lr=&amp;source=gbs_book_other_versions_r&amp;cad=2_0\">History of the Swedish People Vol. 2: From Renaissance to Revolution</a></i>. Transl.  Paul Britten Austin, University of Minnesota Press, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8166-4657-0\" title=\"Special:BookSources/0-8166-4657-0\">0-8166-4657-0</a>. (Swedish original: <i>Min Svenska Historia II</i>. Nordstedt &amp; S\u00f6ners F\u00f6rlag, 1971).</li>\n<li>Olsson, Sven-Olof (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2082/454\"><i>Medeltida danskt j\u00e4rn, framst\u00e4llning av och handel med j\u00e4rn i Sk\u00e5neland och Sm\u00e5land under medeltiden</i></a>.  Halmstad University. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-972579-0-7\" title=\"Special:BookSources/91-972579-0-7\">91-972579-0-7</a>.</li>\n<li>\u00d8sterg\u00e5rd, Uffe (1997). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110719122229/http://diis.dk/graphics/CVer/Personlige_CVer/Holocaust_and_Genocide/Publikationer/uffe_new_nordic.pdf\">The Geopolitics of Nordic Identity \u2013 From Composite States to Nation States</a>\". <i>The Cultural Construction of Norden</i>. \u00d8ystein S\u00f8rensen and Bo Str\u00e5th (eds.), Oslo: Scandinavian University Press 1997, 25-71.</li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oresundstid.dk/kap/baggrund.aspx?id=1&amp;forsideid=656,653#13\">Peasant Rebellion</a>\". In <i>The Agricultural Revolution</i>. Educational material for Scanian and Danish highschools, produced by Oresundstid.</li>\n<li>Petr\u00e9n, Birgitta (1995). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090225204036/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=43&amp;vid=149\">Ett liv fyllt av skandaler</a>\". <i>Popul\u00e4r Historia</i> 2/1995.</li>\n<li>Roslund, Carl-Axel (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.riksdagen.se/webbnav/index.aspx?nid=410&amp;dok_id=GR02Ub277&amp;rm=2003/04&amp;bet=Ub277\">Motion Sk\u00e5nsk historia</a>. 2003/04:Ub277. (In Swedish).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Sawyer, Birgit; <a href=\"/wiki/Peter_Hayes_Sawyer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter Hayes Sawyer\">Sawyer, Peter H.</a> (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jGJrXOjYvQgC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Medieval Scandinavia: from Conversion to Reformation, Circa 800\u20131500</i></a>. University of Minnesota Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8166-1739-2\" title=\"Special:BookSources/0-8166-1739-2\">0-8166-1739-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Medieval+Scandinavia%3A+from+Conversion+to+Reformation%2C+Circa+800%E2%80%931500&amp;rft.pub=University+of+Minnesota+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=0-8166-1739-2&amp;rft.aulast=Sawyer&amp;rft.aufirst=Birgit&amp;rft.au=Sawyer%2C+Peter+H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjGJrXOjYvQgC%26printsec%3Dfrontcover%26source%3Dgbs_ge_summary_r%26cad%3D0%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Sawyer, P.H. (1982). <i>Kings and Vikings</i>. Routledge, 1982.</li>\n<li>Saxo Grammaticus. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.kb.dk/elib/lit/dan/saxo/\">Gesta Danorum</a></i>. Det Kongelige Bibliotek, Denmark.</li>\n<li>Scott, Franklin D. (1988). <i>Sweden; the Nation's History</i>. Southern Illinois Press, 1988.</li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ne.se/jsp/search/search.jsp?t_word=sk%E5neland&amp;hdn_freeTxtSearch=true&amp;h_exact_search=true\">Sk\u00e5nelandskapen</a>\" (2008). In <i>Nationalencyclopedin</i>.</li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://runeberg.org/nfce/0701.html\">Sk\u00e5neland</a>\" (1917).  In <i>Nordisk Familjebok</i>.</li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g3.spraakdata.gu.se/saob/show.phtml?filenr=1/255/65056.html#SK\u00c5NELAND\">Sk\u00e5neland</a>\" (2008). In <i>Svenska Akademiens Ordbok</i> (SAOB)</li>\n<li>Skansj\u00f6, Sten (1997). <i>Sk\u00e5nes historia</i>. Lund, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-88930-95-5\" title=\"Special:BookSources/91-88930-95-5\">91-88930-95-5</a>.</li>\n<li>Stiles, Andrina (1992). <i>Sweden and the Baltic, 1523 - 1721</i>. Hodder &amp; Stoughton, 1992. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-340-54644-1\" title=\"Special:BookSources/0-340-54644-1\">0-340-54644-1</a>.</li>\n<li>Svensson, Sixten  (2005). <i>Sanningen om Snapphanel\u00f6gnen</i>.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-975695-1-8\" title=\"Special:BookSources/91-975695-1-8\">91-975695-1-8</a>.</li>\n<li>Thurston, Tina L. (2001). <i>Landscapes of Power, Landscapes of Conflict: State Formation in the South Scandinavian Iron Age.</i> Kluwer Academic, NY, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-46320-2\" title=\"Special:BookSources/0-306-46320-2\">0-306-46320-2</a>.</li>\n<li>Thurston, Tina L. (1999). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://antiquity.ac.uk/ant/073/Ant0730661.htm\">The knowable, the doable and the undiscussed: tradition, submission, and the 'becoming' of rural landscapes in Denmark's Iron Age</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since May 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>\". Dynamic Landscapes and Socio-political Process. <i>Antiquity</i>, 73, 1999: 661-71</li>\n<li>Vik\u00f8r, Lars S. (2000). \"Northern Europe\". In <i>Language and Nationalism in Europe</i>. Eds. Stephen Barbour, Cathie Carmichael. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-823671-9\" title=\"Special:BookSources/0-19-823671-9\">0-19-823671-9</a>.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFLucazin2010\" class=\"citation\">Lucazin, M (2010), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.maniskor.se/isbn9789197726528.pdf\"><i>Utkast till ortografi \u00f6ver sk\u00e5nska spr\u00e5ket med morfologi och ordlista. F\u00f6rsta revisionen</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-91-977265-2-8\" title=\"Special:BookSources/978-91-977265-2-8\">978-91-977265-2-8</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Utkast+till+ortografi+%C3%B6ver+sk%C3%A5nska+spr%C3%A5ket+med+morfologi+och+ordlista.+F%C3%B6rsta+revisionen&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-91-977265-2-8&amp;rft.aulast=Lucazin&amp;rft.aufirst=M&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.maniskor.se%2Fisbn9789197726528.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Outlined scanian orthography including morphology and word index. First revision.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFLucazin2010\" class=\"citation\">Lucazin, M (2010), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.maniskor.se/isbn9789197726511cropmarked.pdf\"><i>Utkast till ortografi \u00f6ver sk\u00e5nska spr\u00e5ket med morfologi och ordlista</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-91-977265-1-1\" title=\"Special:BookSources/978-91-977265-1-1\">978-91-977265-1-1</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Utkast+till+ortografi+%C3%B6ver+sk%C3%A5nska+spr%C3%A5ket+med+morfologi+och+ordlista&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-91-977265-1-1&amp;rft.aulast=Lucazin&amp;rft.aufirst=M&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.maniskor.se%2Fisbn9789197726511cropmarked.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASk%C3%A5neland\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Outlined scanian orthography including morphology and word index.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sk%C3%A5neland&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scania.org/\">Scania</a> - Scania Future Foundation, a regionalist organization in Scania</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skanelandsframtid.org/\">F\u00f6reningen Sk\u00e5nelands Framtid</a> - a cultural, regionalist organization in Scania</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skaanskfremtid.dk/\">Skaansk Fremtid</a> - a cultural, regionalist organization in Denmark</li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1323\nCached time: 20180909115822\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.476 seconds\nReal time usage: 0.598 seconds\nPreprocessor visited node count: 8205/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 57628/2097152 bytes\nTemplate argument size: 14003/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23697/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.153/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  464.463      1 -total\n 42.06%  195.355      1 Template:Reflist\n 29.03%  134.857     28 Template:ISBN\n 11.86%   55.072      5 Template:Cite_web\n 10.39%   48.280     29 Template:Catalog_lookup_link\n 10.03%   46.608      3 Template:Citation_needed\n  9.78%   45.408      4 Template:Fix\n  8.44%   39.217      1 Template:POV\n  7.22%   33.523      1 Template:Ambox\n  7.01%   32.557      1 Template:For\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:190874-0!canonical and timestamp 20180909115821 and revision id 855163198\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D9%83%D8%A7%D9%86%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AF","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0633\u0643\u0627\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u043a\u0430\u043d\u0456\u044f"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u043a\u043e\u043d\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Terres_d%27Esc%C3%A0nia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Terres d'Esc\u00e0nia"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5nelandene","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Sk\u00e5nelandene"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%DA%A9%D9%88%D9%86%D9%87%E2%80%8C%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0633\u06a9\u0648\u0646\u0647\u200c\u0644\u0627\u0646\u062f"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%A7%D7%95%D7%A0%D7%94%D7%9C%D7%A0%D7%93","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e1\u05e7\u05d5\u05e0\u05d4\u05dc\u05e0\u05d3"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%DA%A9%D9%86%D9%84%D9%86%D8%AF","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u0627\u0633\u06a9\u0646\u0644\u0646\u062f"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%8D","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b9\u30b3\u30fc\u30cd"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5nelandene","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Sk\u00e5nelandene"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Terra_da_Esc%C3%A2nia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Terra da Esc\u00e2nia"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sk%C3%A5neland","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Sk\u00e5neland"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%AF%E5%A0%AA%E5%B0%BC%E5%9C%B0%E5%8D%80","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u65af\u582a\u5c3c\u5730\u5340"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Danish-language_external_links"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"NPOV_disputes_from_September_2014"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"All_NPOV_disputes"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2014"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_May_2018"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Skaneland","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"Skaneland","*":"Historical_regions"},{"sortkey":"Skaneland","*":"Blekinge"},{"sortkey":"Skaneland","*":"Halland"},{"sortkey":"Skaneland","*":"Scania"},{"sortkey":"Skaneland","*":"G\u00f6taland"},{"sortkey":"Skaneland","*":"Geographic_history_of_Sweden"}],"links":[{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Sk\u00e5neland"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:NPOV disputes from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from May 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name da"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NPOV dispute"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxo Grammaticus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snorri Sturluson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish National Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV 2 (Denmark)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anders Sunes\u00f8n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blekinge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohusl\u00e4n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bornholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breaking wheel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Linnaeus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centralization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian III of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count's Feud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan I of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominions of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expansionist Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabian von Fersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figure of speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Sk\u00e5neland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick III of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geopolitical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governor General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Northern War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustaf Otto Stenbock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavus Adolphus"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6taland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasle, Bornholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hundred (country subdivision)"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e4rjedalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impalement"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Christopher Toll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutland"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e4mtland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalmar Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalmar War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kattegat"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lands of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lands of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lauritz Weibull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Len (Norway)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheran"},{"ns":0,"exists":"","*":"MV Sk\u00e5neland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malm\u00f6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalencyklopedin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Seven Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peder Winstrup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Hayes Sawyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformation in Denmark-Norway and Holstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert I. Frost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rutger von Ascheberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f8nne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scanian Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scanian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Northern War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Treaty of Br\u00f6msebro (1645)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skagerrak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00e5ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00e5neland Football Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snapphane"},{"ns":0,"exists":"","*":"State nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sten Sture the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svend Estridsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden proper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Governors-General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theater War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thing (assembly)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torstenson War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Copenhagen (1660)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Roskilde"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unrepresented Nations and Peoples Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilhelm Moberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weibull"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6stra G\u00f6inge Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8resund"},{"ns":0,"*":"Johan Philip Lemke"},{"ns":0,"*":"Jens Kofoed"},{"ns":0,"*":"Poul Anker"},{"ns":0,"*":"Willum Clausen"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dk icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Da icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name da"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Symbol_support_vote.svg","Unbalanced_scales.svg","Halland_vapen.svg","Sk\u00e5ne_vapen.svg","Blekinge_vapen.svg","Coat_of_arms_of_Bornholm.svg","Map_sk\u00e5neland_updated.png","Sk\u00e5nska_flaggan.svg","Scania_Churchlaw.jpg","Lemke_Scanianwar.jpg","Scaniaemap.jpg","DanmarkSydslesvigSkaaneland.png","Gustaf_Otto_Stenbock.jpg"],"externallinks":["http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=51&vid=47","https://web.archive.org/web/20090225180514/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=51&vid=47","http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=54&vid=159","https://web.archive.org/web/20090225204033/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=54&vid=159","http://popularhistoria.se/artiklar/ett-liv-fyllt-av-skandaler","http://g3.spraakdata.gu.se/saob/show.phtml?filenr=1/255/65056.html#SK%C3%85NELAND","http://runeberg.org/nfce/0701.html","https://books.google.com/books?id=PFBtfXG6fXAC&pg=PA182&dq=herreder+denmark&sig=qXNJMslBFtVvkhF1FRwDTtA--Sc","https://books.google.com/books?id=JfkroPor9jUC&pg=PA110&lpg=PA110&dq=danish+len&source=web&ots=VGnoSVHjdB&sig=uNg1znZPgN3uAU_giktRELGYulk&hl=en","https://books.google.com/books?id=1ixmu8Iga7gC&pg=PA117&dq=%22regionalism%22+scania&sig=3L4JaFbk6ZyXWFwZJFzPb0X_gCM","http://www.skanelandsframtid.org/","http://sites.google.com/site/skanelandsksamling/","https://web.archive.org/web/20110203044347/http://www.skanelandsfotbollsforbund.com/","http://www.skanelandsfotbollsforbund.com/","http://www.skaneflaggan.nu/","http://www.scania.org","http://www.bornholminfo.dk/Historie/481we.aspx?langId=2","https://web.archive.org/web/20090301094949/http://www.bornholminfo.dk/Historie/481we.aspx?langId=2","http://www.bornholmsmuseum.dk/1658/1658_1.htm","https://web.archive.org/web/20090226061919/http://www.bornholmsmuseum.dk/1658/1658_1.htm","https://web.archive.org/web/20140904140319/http://www.alltomhistoria.se/artiklar/klagerupskravallerna-1811/","http://www.alltomhistoria.se/artiklar/klagerupskravallerna-1811/","http://www.hist.lu.se/dkstud/docs/ostdanmarkboken.pdf","http://www.denstoredanske.dk/Danmarkshistorien/Velstands_krise_og_tusind_baghold/Velstands_krise/Nye_veje/Jysk_opr%C3%B8r_og_nye_krige?highlight=Sk%C3%A5nelandene","http://sok.riksarkivet.se/bildvisning/R0000328","http://www.lu.se/o.o.i.s?id=12588&postid=21234","http://www.springerlink.com/content/p114254215537108","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1092-7697","https://books.google.com/books?id=_vEd859jvk0C&printsec=frontcover&source=gbs_navlinks_s#v=onepage&q=&f=false","http://www.ne.se/jsp/search/search.jsp?h_search_mode=simple&h_advanced_search=false&t_word=g%F6taland&btn_search=S%F6k+i+NE","https://web.archive.org/web/20061014213811/http://www.sa.dk/ra/godehistorier/skaane/lensregnskaberne2.htm","https://books.google.com/books?id=fkeTHAAACAAJ&dq=&lr=&source=gbs_book_other_versions_r&cad=2_0","http://hdl.handle.net/2082/454","https://web.archive.org/web/20110719122229/http://diis.dk/graphics/CVer/Personlige_CVer/Holocaust_and_Genocide/Publikationer/uffe_new_nordic.pdf","http://www.oresundstid.dk/kap/baggrund.aspx?id=1&forsideid=656,653#13","https://web.archive.org/web/20090225204036/http://www.popularhistoria.se/o.o.i.s?id=43&vid=149","http://www.riksdagen.se/webbnav/index.aspx?nid=410&dok_id=GR02Ub277&rm=2003/04&bet=Ub277","https://books.google.com/books?id=jGJrXOjYvQgC&printsec=frontcover&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","http://www2.kb.dk/elib/lit/dan/saxo/","http://www.ne.se/jsp/search/search.jsp?t_word=sk%E5neland&hdn_freeTxtSearch=true&h_exact_search=true","http://antiquity.ac.uk/ant/073/Ant0730661.htm","http://www.maniskor.se/isbn9789197726528.pdf","http://www.maniskor.se/isbn9789197726511cropmarked.pdf","http://www.scania.org/","http://www.skaanskfremtid.dk/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":4158,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":6178,"anchor":"Administration"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Status today","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":9442,"anchor":"Status_today"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern usage","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":11443,"anchor":"Modern_usage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"5","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":12803,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Population and settlements","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":13179,"anchor":"Population_and_settlements"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"From 1397 to 1658","number":"3.2","index":"7","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":14571,"anchor":"From_1397_to_1658"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Assimilation with Sweden","number":"3.3","index":"8","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":19384,"anchor":"Assimilation_with_Sweden"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bornholm rebellion","number":"3.4","index":"9","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":22224,"anchor":"Bornholm_rebellion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kl\u00e5gerup riots in 1811","number":"3.5","index":"10","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":23760,"anchor":"Kl\u00e5gerup_riots_in_1811"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Swedish administration","number":"3.6","index":"11","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":24402,"anchor":"Swedish_administration"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Recent history","number":"3.7","index":"12","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":26138,"anchor":"Recent_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"13","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":26718,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"14","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":26868,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"15","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":26893,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"16","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":33477,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"17","fromtitle":"Sk\u00e5neland","byteoffset":34065,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sk\u00e5neland","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/top-down","*":"wikt:top-down"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Skaneland"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1324734"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}