{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cervantine Collection of the Biblioteca de Catalu\u00f1a","pageid":56945455,"revid":846733947,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"wikitable\" align=\"right\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">Cervantine Collection\n</th></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">\n<div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Sala_Cervantina.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Sala Cervantina.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Sala_Cervantina.jpg/400px-Sala_Cervantina.jpg\" width=\"400\" height=\"265\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Sala_Cervantina.jpg/600px-Sala_Cervantina.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Sala_Cervantina.jpg/800px-Sala_Cervantina.jpg 2x\" data-file-width=\"3425\" data-file-height=\"2266\" /></a></div></div>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Quantity\n</td>\n<td>approximately 9,000 volumes\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Origin\n</td>\n<td>Donation of Isidre Bonsoms in 1915<br />\n<p>and later intakes\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Range\n</td>\n<td>from 16th to 21st century\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Total of languages\n</td>\n<td>51\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Access\n</td>\n<td>Reading room of rare materials <br />\n<p>of the <a href=\"/wiki/Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biblioteca de Catalu\u00f1a\">Biblioteca de Catalu\u00f1a</a>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Cervantine collection of the <a href=\"/wiki/Biblioteca_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biblioteca de Catalunya\">Biblioteca de Catalunya</a></b> is one of the most important collections in public sector about <a href=\"/wiki/Cervantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cervantes\">Cervantes</a> and his works. \n</p><p>Originally, it derives from a donation of around 3400 volumes of the bibliophile Isidre Bonsoms from <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> in 1915. \nIt includes the works of <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a> in original language and translations, works of biographic character and literary criticism as well as adapted and inspired works and Cervantine iconography.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Content_and_particular_items\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Content and particular items</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Weblinks\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Weblinks</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1914 <a href=\"/wiki/Isidre_Bonsoms_i_Sicart\" title=\"Isidre Bonsoms i Sicart\">Isidre Bonsoms i Sicart</a> (1849-1922), a Catalan bibliophile and erudite, communicated to the responsibles of the <a href=\"/wiki/Biblioteca_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biblioteca de Catalunya\">Biblioteca de Catalunya</a>, inspector Jaume Mass\u00f3 i Torrants and director <a href=\"/wiki/Jordi_Rubi%C3%B3\" title=\"Jordi Rubi\u00f3\">Jordi Rubi\u00f3</a> y Balaguer, his plan to transfer the Cervantine collection that he had gathered in many years of laborious searches to the library. A large part of these collected books came originally from the collection of Leopold Rius (1840-1898) who is considered as the father of the modern Cervantine bibliography.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>When the recently founded library received the collection of 3.367 volumes in 1915, the items were stored in the Blue Room of the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a> in the Palacio de la Generalidad - at that time head quarters of the library. In 1936 they were moved from this site to the Sala Cervantina of the Biblioteca de Catalunya in the former building of the Hospital de la Santa Cruz. In order to promote the accessibility of these precious books, the Institut d\u2019Estudis Catalans hired Joan Givanel as the first keeper of the collection to start the project of a catalogue in 1915.\n</p><p>Due to further donations, acquisitions, exchange and the legal deposit the collection has been developed over the past years and is still continuing to grow. Thus, it currently counts around 9.000 volumes.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Content_and_particular_items\">Content and particular items</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Content and particular items\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Despite the bibliographic value of the whole collection, one might also consider the high individual value of numerous pieces.\n</p><p>The collection contains the first editions of every Cervantine work in original language and translations except from <i>La Galatea</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> which is conserved in form of a very rare item of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1487851~S13*cat\">second edition</a> published in 1590 in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>.\n</p><p>The following most valuable items of the famous work of Miguel de Cervantes, <i>Don Quijote</i>, form part of the collection:\n</p>\n<ul><li>One of the items of the six editions of the first part that were printed in 1605. According to <i>Censo de ejemplares</i> elaborated by a group of the Investigaci\u00f3n Prinqeps 1605, lead by Victor Infentes, there are 28 items of the first edition existent, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1487880~S13*cat\">of which one</a> of them is conserved at the Biblioteca de Catalunya.</li></ul>\n<ul><li>Items of all 65 editions realized during the <a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Spanish Golden Age</a>.</li></ul>\n<ul><li>One item of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1488699~S13*cat\">first joint edition of both parts</a> first published in Barcelona in 1617.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li>One item of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1488689~S13*cat\">English edition of Edward Blount [1617</a>], containing one of the first published graphic representations of Quijote and Sancho.</li></ul>\n<ul><li>items of the first editions of translations in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1488033~S13*cat\">English (1612)</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1456031~S13*cat\">French (1614)</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1489269~S13*cat\">Italian(1622)</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1456134~S13*cat\">German (1648)</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1490353~S13*cat\">Dutch (1657)</a> and other languages. At the moment, the collection contains translations in 51 languages of the <i>Quijote</i>.</li></ul>\n<ul><li>editions illustrated by famous artists like Charles Coypel,  Juan Antonio Pellicer, Luis de Madrazo, Eusebi Planas i Franquesa, Apel\u2022les Mestres, <a href=\"/wiki/Gustave_Dor%C3%A9\" title=\"Gustave Dor\u00e9\">Gustave Dor\u00e9</a>, Jos\u00e9 Moreno Carbonero, <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Saura\" title=\"Antonio Saura\">Antonio Saura</a> or <a href=\"/wiki/Josep_Segrelles\" title=\"Josep Segrelles\">Josep Segrelles</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul><li>One of the five copies of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1497037~S13*cat\">edition printed on parchment by Gabriel de Sancha</a> and annotated by Juan Antonio Pellicer.</li></ul>\n<p>Amongst the graphic works are particularly valuable the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1558041~S13*cat\">collection of 16 watercolour paintings</a> of which 15 served as illustrations for the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1495387~S13*cat\">edition of <i>Don Quijote</i> of the</a> <a href=\"/wiki/Real_Academia_Espa%C3%B1ola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Academia Espa\u00f1ola\">Real Academia Espa\u00f1ola</a> of 1780. Furthermore, there are drawings of for example <a href=\"/wiki/Antonio_Carnicero\" title=\"Antonio Carnicero\">Antonio Carnicero</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_del_Castillo\" title=\"Jos\u00e9 del Castillo\">Jos\u00e9 del Castillo</a> and Jos\u00e9 Brunete and original works of artist like Jaume Juez i Castell\u00e0 or <a href=\"/wiki/Eberhard_Schlotter\" title=\"Eberhard Schlotter\">Eberhard Schlotter</a>.\n</p><p>Besides the original works of Cervantes, biographies, studies and critics of the Cervantine opus are collected, too. Ephimera, from picture and playing cards to posters of cinematic adaptions (like for example <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b2513442~S8*cat\"><i>Dulcinea</i></a>), as well as some objects, offer \u2013 together with the illustrated editions and original graphic works, a broad range of the Cervantine iconography. Furthermore, the collection includes some musical scores like the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1771979~S13*cat\">symphonic poem of <i>Don Quijote</i> by</a> <a href=\"/wiki/Richard_Strauss\" title=\"Richard Strauss\">Richard Strauss</a> as well as auditory and audio-visual recordings, for example of the opera <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1347419~S13*cat\">D.Q.</a>\n</p><p>Finally, the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b1780140~S13*cat\">oil portrait of Isidre Bonsoms</a>, by the painter Jos\u00e9 Mar\u00eda Vidal-Quadras and the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cataleg.bnc.cat/record=b2421310~S13*cat\">bonze bust of Cervantes</a> by the sculptor Josep Reyn\u00e9s, preside in the Sala Cervantina of the Biblioteca de Catalunya.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p><p>The Mem\u00f3ria Digital de Catalunya dedicated an entry to the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/Cervantina/\">Cervatine Collection</a> that is going to be increased with the most excellent works of public dominion.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Reial Acad\u00e8mia de Bones Lletres; Associaci\u00f3 de Bibli\u00f3fils de Barcelona, ed. (2010). <i>La correspondencia entre Isidre Bonsoms Sicart y Archer Milton Huntington: el coleccionismo de libros antiguos y objetos de arte</i>. Barcelona. p. 42. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-933-284-1-2\" title=\"Special:BookSources/978-84-933-284-1-2\">978-84-933-284-1-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Biblioteca de Catalunya (ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnc.cat/Fons-i-col-leccions/Cerca-Fons-i-col-leccions/Col-leccio-Cervantina\">\u00abCol\u2022lecci\u00f3 Cervantina\u00bb</a> (in catalan). Retrieved on 23rd of march 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Escobedo, Joana (20 de marzo 2012). Biblioteca de Catalunya, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnc.cat/El-Blog-de-la-BC/La-Sala-Cervantina-de-la-Biblioteca-de-Catalunya\">\u00abLa Sala Cervantina de la Biblioteca de Catalunya\u00bb</a> (in catal\u00e1n). Retrieved on 23 of march 2018</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Biblioteca de Catalunya, ed. (2005). <i>El Quixot: un heroi de paper, els papers d\u2019un heroi</i>. Barcelona. p. 54. </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Biblioteca de Catalunya, ed. (2005). <i>El Quixot: un heroi de paper, els papers d\u2019un heroi</i>. Barcelona. pp. 65-66. </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Reial Acad\u00e8mia de Bones Lletres; Associaci\u00f3 de Bibli\u00f3fils de Barcelona, ed. (2010). <i>La correspondencia entre Isidre Bonsoms Sicart y Archer Milton Huntington: el coleccionismo de libros antiguos y objetos de arte</i>. Barcelona. p. 29. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-933-284-1-2\" title=\"Special:BookSources/978-84-933-284-1-2\">978-84-933-284-1-2</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Censo de ejemplares de la primera edici\u00f3n de El ingenioso hidalgo Don Quijote de La Mancha (Madrid, Juan de la Cuesta, 1605): IV</i>. [Vigo]: Academia del Hispanismo, 2013</li></ul>\n<ul><li><i>Cincuenta a\u00f1os de la antigua Biblioteca de Catalunya</i>. Barcelona: Biblioteca Central de la Diputaci\u00f3n de Barcelona, DL 1968.</li></ul>\n<ul><li><i>La correspondencia entre Isidre Bonsoms Sicart y Archer Milton Huntington: el coleccionismo de libros antiguos y objetos de arte</i>. Barcelona: Reial Acad\u00e8mia de Bones Lletres; Associaci\u00f3 de Bibli\u00f3fils de Barcelona, 2010.</li></ul>\n<ul><li>Escobedo, J. \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnc.cat/El-Blog-de-la-BC/La-Sala-Cervantina-de-la-Biblioteca-de-Catalunya\">La Sala Cervantina de la Biblioteca de Catalunya</a>\u201d a El blog de la BC, 20 mar\u00e7 2012. [online].</li></ul>\n<ul><li><i>Miguel de Cervantes: de la vida al mito: (1616-2016)</i>. Madrid: Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a; Sociedad Estatal de Acci\u00f3n Cultural, 2016.</li></ul>\n<ul><li>Navarro, M.; Sanllehy, M. A. \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnc.cat/El-Blog-de-la-BC/La-Seccio-de-Reserva-Impresa-i-Col-leccions-Especials-100-anys\">La Secci\u00f3 de Reserva Impresa i Col\u2022leccions Especials: 100 anys</a>\u201d a El blog de la BC, 27 sept. 2017. [online].</li></ul>\n<ul><li><i>El Quixot: un heroi de paper, els papers d\u2019un heroi</i>. Barcelona: Biblioteca de Catalunya, 2005.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Weblinks\">Weblinks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Weblinks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnc.cat/Fons-i-col-leccions/Cerca-Fons-i-col-leccions/Col-leccio-Cervantina\">Coleccion Cervantina de la Biblioteca de Catalunya</a>\n</p><p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1278\nCached time: 20180911060201\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.106 seconds\nPreprocessor visited node count: 642/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3136/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1141/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2948/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.008/10.000 seconds\nLua memory usage: 786 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.299      1 -total\n 95.93%   68.400      1 Template:Reflist\n 73.89%   52.682      2 Template:ISBN\n 22.14%   15.786      2 Template:Catalog_lookup_link\n  9.64%    6.876      2 Template:Error-small\n  7.40%    5.279      6 Template:Yesno-no\n  6.40%    4.566      4 Template:Main_other\n  4.57%    3.256      6 Template:Yesno\n  4.45%    3.172     12 Template:Trim\n  3.89%    2.770      1 Template:Coord_missing\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56945455-0!canonical and timestamp 20180911060201 and revision id 846733947\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sammlung_Cervantes_der_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sammlung Cervantes der Biblioteca de Catalu\u00f1a"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Colecci%C3%B3n_Cervantina_de_la_Biblioteca_de_Catalu%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Colecci\u00f3n Cervantina de la Biblioteca de Catalu\u00f1a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Spain_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Libraries_in_Barcelona"},{"sortkey":"","*":"Miguel_de_Cervantes"},{"sortkey":"","*":"Archives"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Carnicero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca de Catalu\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eberhard Schlotter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Dor\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidre Bonsoms i Sicart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Rubi\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Segrelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Sala_Cervantina.jpg"],"externallinks":["http://www.bnc.cat/Fons-i-col-leccions/Cerca-Fons-i-col-leccions/Col-leccio-Cervantina","http://www.bnc.cat/El-Blog-de-la-BC/La-Sala-Cervantina-de-la-Biblioteca-de-Catalunya","http://cataleg.bnc.cat/record=b1487851~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1487880~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1488699~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1488689~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1488033~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1456031~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1489269~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1456134~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1490353~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1497037~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1558041~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1495387~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b2513442~S8*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1771979~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1347419~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b1780140~S13*cat","http://cataleg.bnc.cat/record=b2421310~S13*cat","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/Cervantina/","http://www.bnc.cat/El-Blog-de-la-BC/La-Seccio-de-Reserva-Impresa-i-Col-leccions-Especials-100-anys"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu\u00f1a","byteoffset":902,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Content and particular items","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu\u00f1a","byteoffset":2708,"anchor":"Content_and_particular_items"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu\u00f1a","byteoffset":7487,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu\u00f1a","byteoffset":7517,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Weblinks","number":"5","index":"5","fromtitle":"Cervantine_Collection_of_the_Biblioteca_de_Catalu\u00f1a","byteoffset":8749,"anchor":"Weblinks"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cervantine Collection of the Biblioteca de Catalu\u00f1a","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q50974924"}]}}