{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Antonio Mill\u00e1n-Puelles","pageid":11482495,"revid":837880999,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Antonio Mill\u00e1n-Puelles</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nFebruary 11, 1921<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_los_Gazules\" title=\"Alcal\u00e1 de los Gazules\">Alcal\u00e1 de los Gazules</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span class=\"mw-formatted-date\" title=\"2005-03-22\">March 22, 2005</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend dday deathdate\">2005-03-23</span>)</span> (aged&#160;84)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/20th-century_philosophy\" title=\"20th-century philosophy\">20th-century philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Region</th><td class=\"category\">\nWestern Philosophy</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_schools_of_philosophy\" title=\"List of schools of philosophy\">School</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">Phenomenology</a>, <a href=\"/wiki/Thomism\" title=\"Thomism\">Thomism</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Antonio Mill\u00e1n-Puelles</b> (February 11, 1921 \u2013 March 22, 2005) was a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a> interested in phenomenology and metaphysics, who published many books and articles. He discovered his vocation to philosophy when he read <a href=\"/wiki/Edmund_Husserl\" title=\"Edmund Husserl\">Husserl</a>\u2019s <i><a href=\"/wiki/Logical_Investigations_(Husserl)\" title=\"Logical Investigations (Husserl)\">Logical Investigations</a></i> and abandoned the medical studies he had just begun.\n</p><p>His preferred topics were the relationship between conscience and subjectivity, the value of freedom, the ideal and the unreal being, and the rapport between metaphysics and logic. \"The properly and refreshing philosophical attitude of the author is precisely made evident by the fact that he is open to the truth regardless of who stayed it. He is close to the phenomena and data of experience and analyzes them carefully and without a trace of reductionism and constructivism\".<sup id=\"cite_ref-Seifert1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seifert1-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Mill%C3%A1n-Puelles&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among his most important books there are:\n</p>\n<ul><li>\u201cEl problema del ente ideal\u201d (<i>The Problem of the Ideal Being</i>. A study of Hartmann and Husserl, doctoral dissertation; 1947);</li>\n<li>\u201cOntolog\u00eda de la existencia hist\u00f3rica\u201d (<i>The Ontology of Historical Existence</i>, 1951);</li>\n<li>\u201cFundamentos de Filosof\u00eda\u201d (<i>Fundamentals of Philosophy</i>, 1958), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-3278-0\" title=\"Special:BookSources/84-321-3278-0\">84-321-3278-0</a>;</li>\n<li>\u201cLa claridad en Filosof\u00eda y otros estudios\u201d (<i>Clarity in Philosophy and Other Essays</i>, 1958);</li>\n<li>\u201cLa funci\u00f3n social de los saberes liberales\u201d (<i>The Social Function of the Humanities</i>, 1961);</li>\n<li>\u201cPersona humana y justicia social\u201d (<i>The Human Person and Social Justice</i>, 1961), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/968-428-380-6\" title=\"Special:BookSources/968-428-380-6\">968-428-380-6</a>;</li>\n<li>\u201cLa formaci\u00f3n de la personalidad humana\u201d (<i>The Development of Human Personality</i>, 1963), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-0009-9\" title=\"Special:BookSources/84-321-0009-9\">84-321-0009-9</a>;</li>\n<li>\u201cLa estructura de la subjetividad\u201d (<i>The Structure of Subjectivity</i>, Ediciones Rialp, 1967). Translated to Italian; in this work he studies particularly the concept of <a href=\"/wiki/Intentionality\" title=\"Intentionality\">intentionality</a>;</li>\n<li>\u201cEconom\u00eda y libertad\u201d (<i>Economy and Freedom</i>, 1974);</li>\n<li>\u201cSobre el hombre y la sociedad\u201d (<i>On Man and Society</i>, 1976);</li>\n<li>\u201cUniversidad y sociedad\u201d (<i>The University and Society</i>, 1976);</li>\n<li>\u201cTeor\u00eda de la educaci\u00f3n\u201d (<i>A Theory of Education</i>, 1983);</li>\n<li>\u201cL\u00e9xico Filos\u00f3fico\u201d (<i>A Philosophical Lexicon</i>, 1984), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-3416-3\" title=\"Special:BookSources/84-321-3416-3\">84-321-3416-3</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-321-3669-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-321-3669-6\">978-84-321-3669-6</a>;</li>\n<li>\u201cTeor\u00eda del objeto puro\u201d (<i>The Theory of the Pure Object</i>, 1990). Translated to English: Heidelberg, Universit\u00e4tsverlag C. Winter 1996; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8253-0309-8\" title=\"Special:BookSources/3-8253-0309-8\">3-8253-0309-8</a>;</li>\n<li>\u201cEl inter\u00e9s por la verdad\u201d (<i>The Interest for Truth</i>, 1997);</li>\n<li>\u201cLa l\u00f3gica de los conceptos metaf\u00edsicos (2 Vols.)\u201d (<i>The Logic of Metaphysical Concepts</i>, 2002);</li>\n<li>\"La libre afirmaci\u00f3n de nuestro ser\", (<i>The Free Affirmation of Our Being</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-321-3028-1\" title=\"Special:BookSources/84-321-3028-1\">84-321-3028-1</a>);</li>\n<li>\"La inmortalidad del alma humana\" (<i>The Inmortality of the Human Soul</i>), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-321-3669-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-321-3669-6\">978-84-321-3669-6</a>.</li></ul>\n<p>His books could be divided in three main groups: those devoted to the theory of knowledge and metaphysics, those devoted to ethics and society, and educational handbooks. In all these works he studies and comments <a href=\"/wiki/Brentano\" title=\"Brentano\">Brentano</a>, <a href=\"/wiki/Aristotle\" title=\"Aristotle\">Aristotle</a>, <a href=\"/wiki/Aquinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aquinas\">Aquinas</a>, <a href=\"/wiki/Husserl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Husserl\">Husserl</a>, <a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Kant</a>, <a href=\"/wiki/Nicolai_Hartmann\" title=\"Nicolai Hartmann\">Hartmann</a>, <a href=\"/wiki/Alexius_Meinong\" title=\"Alexius Meinong\">Meinong</a>, <a href=\"/wiki/Sartre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sartre\">Sartre</a>, <a href=\"/wiki/Heidegger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heidegger\">Heidegger</a>, and many other ancient, medieval, and modern philosophers.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Mill%C3%A1n-Puelles&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Seifert1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Seifert1_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Seifert, Josef. Preface to <i>The Theory of the Pure Object</i>, Universit\u00e4tsverlag, C. Winter, Heidelberg, 1996.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Mill%C3%A1n-Puelles&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Barrio Maestre, J. M., <i>Dignidad y trascendencia de la persona</i>. Una panor\u00e1mica de la antropolog\u00eda filos\u00f3fica de Antonio Mill\u00e1n-Puelles, en Propuestas antropol\u00f3gicas del siglo XX, ed. SELL\u00c9S, J. F., Eunsa, Pamplona Spain, 2004.</li>\n<li>Livi, A., <i>La filosof\u00eda e la sua storia</i>. Volume III/2. La filosof\u00eda contemporanea del novecento. Societ\u00e0 Editrice Dante Alighieri. Citt\u00e0 di Castello (PG), 1997.</li>\n<li>Villagrasa, J., <i>Metaf\u00edsica e irrealidad</i>. Contribuciones al realismo metaf\u00edsico de la Teor\u00eda del objeto puro de Antonio Mill\u00e1n-Puelles, Ateneo Pontificio Regina Apostolorum, Rome 2002.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Mill%C3%A1n-Puelles&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filosofia.org/ave/001/a092.htm\">Antonio Mill\u00e1n Puelles en Filosof\u00eda en Espa\u00f1ol</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arbil.org/97jose.htm\">ESCANDELL, J. J., Los diecinueve libros y medio de Antonio Mill\u00e1n-Puelles</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arbil.org/97rovi.htm\">ROVIRA, R., Antonio Mill\u00e1n-Puelles (1921-2005) in memoriam</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q642132&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q642132&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q642132\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7432730\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1720790\">XX1720790</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12176374w\">cb12176374w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12176374w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/135709776\">135709776</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121193778\">0000 0001 2119 3778</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84211897\">n84211897</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030325048\">030325048</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7432730\">7432730</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180910044813\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.304 seconds\nPreprocessor visited node count: 3145/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22670/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5856/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 27/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 441/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.093/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  275.216      1 -total\n 57.35%  157.847      1 Template:Infobox_philosopher\n 54.95%  151.222      1 Template:Infobox_person\n 49.38%  135.893      2 Template:Infobox\n 23.41%   64.419      8 Template:ISBN\n 18.21%   50.115      1 Template:Authority_control\n 17.09%   47.022      5 Template:Br_separated_entries\n 10.77%   29.629      1 Template:D-da\n  8.94%   24.615      8 Template:Catalog_lookup_link\n  5.34%   14.692      1 Template:Age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11482495-0!dateformat=default and timestamp 20180910044813 and revision id 837880999\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Antonio_Mill%C3%A1n-Puelles","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Antonio Mill\u00e1n-Puelles"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Antonio_Mill%C3%A1n_Puelles","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Antonio Mill\u00e1n Puelles"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Antonio_Mill%C3%A1n-Puelles","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Antonio Mill\u00e1n-Puelles"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E6%9D%B1%E5%B0%BC%C2%B7%E7%B1%B3%E8%89%AF","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u7c73\u826f"}],"categories":[{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Phenomenologists"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"20th-century_philosophers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Continental_philosophers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"1921_births"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"2005_deaths"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Thomist_philosophers"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Epistemologists"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Metaphysicians"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Philosophers_of_education"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Spanish_ethicists"},{"sortkey":"Millan Puelles, Antonio","*":"Spanish_philosophers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"20th-century philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de los Gazules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexius Meinong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brentano"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Husserl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Husserl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intentionality"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of schools of philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logical Investigations (Husserl)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolai Hartmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox philosopher"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:D-da"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death-date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q642132","http://www.filosofia.org/ave/001/a092.htm","http://www.arbil.org/97jose.htm","http://www.arbil.org/97rovi.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7432730","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1720790","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12176374w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12176374w","https://d-nb.info/gnd/135709776","http://isni.org/isni/0000000121193778","http://id.loc.gov/authorities/names/n84211897","https://www.idref.fr/030325048","https://viaf.org/viaf/7432730"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"Antonio_Mill\u00e1n-Puelles","byteoffset":1454,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Antonio_Mill\u00e1n-Puelles","byteoffset":3769,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Antonio_Mill\u00e1n-Puelles","byteoffset":3794,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Antonio_Mill\u00e1n-Puelles","byteoffset":4395,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Antonio Mill\u00e1n-Puelles","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Millan Puelles, Antonio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q642132"}]}}