{"parse":{"title":"F.A.C.E. School","pageid":1903244,"revid":858621124,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:FACE_school,_Montreal,_2006-01-05.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/FACE_school%2C_Montreal%2C_2006-01-05.JPG/200px-FACE_school%2C_Montreal%2C_2006-01-05.JPG\" width=\"200\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/FACE_school%2C_Montreal%2C_2006-01-05.JPG/300px-FACE_school%2C_Montreal%2C_2006-01-05.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/FACE_school%2C_Montreal%2C_2006-01-05.JPG/400px-FACE_school%2C_Montreal%2C_2006-01-05.JPG 2x\" data-file-width=\"1010\" data-file-height=\"750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:FACE_school,_Montreal,_2006-01-05.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Main entrance</div></div></div>\n<p><b>FACE School</b> (in English, <b>Fine Arts Core Education</b> and in French, <b>Formation Artistique au C\u0153ur de l'\u00c9ducation</b>) is a <a href=\"/wiki/Bilingual\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bilingual\">bilingual</a> <a href=\"/wiki/Kindergarten\" title=\"Kindergarten\">kindergarten</a>, <a href=\"/wiki/Primary_education\" title=\"Primary education\">elementary</a> and <a href=\"/wiki/High_school\" class=\"mw-redirect\" title=\"High school\">high</a> <a href=\"/wiki/School\" title=\"School\">school</a> in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>, <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>, <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a>. It is run jointly by the <a href=\"/wiki/English_Montreal_School_Board\" title=\"English Montreal School Board\">English Montreal School Board</a> (EMSB) and the <a href=\"/wiki/Commission_Scolaire_de_Montr%C3%A9al\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commission Scolaire de Montr\u00e9al\">Commission Scolaire de Montr\u00e9al</a> (CSDM). FACE was founded in 1975 with the name Fine Arts Core Elementary School (F.A.C.E.S.) and occupied the Victoria School building, now part of <a href=\"/wiki/Concordia_University_(Montreal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concordia University (Montreal)\">Concordia University</a>, before moving to its current University Street location, to the East of <a href=\"/wiki/McGill_University\" title=\"McGill University\">McGill University</a>'s main campus in downtown Montreal. This was previously the home of the <a href=\"/wiki/High_School_of_Montreal\" title=\"High School of Montreal\">High School of Montreal</a>, which had closed in June 1979.\n</p><p>FACE currently has over 1,300 students enrolled.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Schedules\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Schedules</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Language\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Arts_program\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Arts program</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Theatre\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Theatre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Visual_art\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Visual art</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Building\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Building</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Athletics\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Athletics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Floors\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Floors</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Facilities\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Facilities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Notable_alumni\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notable alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Trivia\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Trivia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Protestant_School_Board_of_Greater_Montreal\" title=\"Protestant School Board of Greater Montreal\">Protestant School Board of Greater Montreal</a> previously operated the school.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Schedules\">Schedules</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Schedules\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Students at FACE have extra arts courses in addition to the academics required by both school boards. With over three more hours of class time per week in high school, the dismissal time varies from 2:30 to 2:50 to 3:45. Even then, students are sometimes required (or elect of their own free will) to stay after school for extracurricular courses and projects.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language\">Language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Each grade at FACE is typically divided into four groups: three of them French, and one of them English; however in some of the lower grades, due to varied numbers of students, there are sometimes two to three English groups or two to four French groups. The groups are identified by the number of the grade, followed by E or F, for English or French, and then by a number when there is more than one group of its language (e.g., the English side group of Grade 10 is 10E, and the French side group of Grade 10 is split into 10F1, 10F2 and 10F3). The population of the school has grown over the years requiring new groups to be added such as 1F4 and 1E2.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Arts_program\">Arts program</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Arts program\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>FACE has built a reputation for its music program in Canada, partially thanks to many <a href=\"/wiki/MusicFest_Canada\" title=\"MusicFest Canada\">MusicFest Canada</a> awards,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> among other things.\n</p><p>In Grades 1 to 3, students must play xylophone and recorder, after which, in Grade 4, students are tested playing trumpet, strings, clarinet and flute for five weeks each. Each student is then placed in a band or orchestra class where he learns to play his or her instrument for seven and a half years until graduation (although some students change instruments partway through). The students showcase their efforts in performances held in the school <a href=\"/wiki/Auditorium\" title=\"Auditorium\">auditorium</a> at least twice a year.\n</p><p>From Grades 1 to 11, all students participate in a <a href=\"/wiki/Choir\" title=\"Choir\">choir</a> class, where students sing a selection of classical pieces and contemporary favorites. This class combines all groups in the grade into one large classroom of approximately 120 to 150 people, with five teachers, one or more of whom plays <a href=\"/wiki/Piano\" title=\"Piano\">piano</a><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. The choir class also performs at least twice a year in the school auditorium or churches.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theatre\">Theatre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Theatre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Starting in Grade 3, students have a Drama class where they learn theatre skills. Once in grade 10, the students are required to put on a public play, everyone in the class must participate whether they act or work in tech. The performances are held in either the school auditorium or the \"P-sc\u00e8ne\", a smaller auditorium in the basement of the school (see Facilities below).\nThe grade 11 students also have to opportunity to put on a student production, which is extra-curricular and put on entirely by the students. There can be up to two of these per year.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Visual_art\">Visual art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Visual art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Students participate in <a href=\"/wiki/Visual_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visual art\">visual art</a> classes starting in Kindergarten until grade 11.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Building\">Building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The FACE building is situated across the street from the main campus of <a href=\"/wiki/McGill_University\" title=\"McGill University\">McGill University</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Athletics\">Athletics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Athletics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>While principally an art school, FACE has also had its fair share of athletic successes. The school's students consistently do well in school board badminton tournaments and have one Division Three basketball title to their name. The school is quickly becoming a powerhouse in both outdoor and indoor soccer having won a title in both since 2006 and in 2009, the Jazz clinched their first ever playoff berth in Division One basketball. The Jazz men's basketball team advanced to the finals, after finishing first in their division for the first time in 1999. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Floors\">Floors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Floors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>FACE is divided into five floors, from the basement to the fourth. The kindergarten classes are all on the first floor. Grades one to three generally occupy most of the second floor, while Grades 4 and higher have classes on all floors. There is also a sub-basement.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>There are four staircases going through the basement to the 4th floor. They are called \"red stairs, \"green stairs\", \"blue stairs\" and yellow stairs\". The Yellow stairs lead to the sub-basement. Another staircase, called the black stairs (by students) at the bottom of the blue stairs leads to the sub-basement. The stairs are being repainted and are no longer representative of their name.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Facilities\">Facilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Facilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>FACE contains basic school facilities, such as an <a href=\"/wiki/Office\" title=\"Office\">office</a>, a <a href=\"/wiki/Cafeteria\" title=\"Cafeteria\">cafeteria</a>, a <a href=\"/wiki/Library\" title=\"Library\">library</a>, four <a href=\"/wiki/Gymnasiums\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gymnasiums\">gymnasiums</a>, many science and computer <a href=\"/wiki/Laboratories\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laboratories\">laboratories</a>, and teacher's lounges. However, to suit the school's artistic program, there is also a large auditorium on the first floor which hosts numerous plays, concerts and a fashion show, as well as a smaller one in the basement dubbed the \"P-Sc\u00e8ne\" by students, a word play because the room was once host to a <a href=\"/wiki/Swimming_pool\" title=\"Swimming pool\">swimming pool</a>, which translates to \"piscine\" and is now principally a stage, which translates to the French \"sc\u00e8ne\". North of the building, a small, abandoned yard was planted and transformed into an \"urban forest\" where teachers can take their classes for an outdoor teaching experience. It was baptised \"For\u00eat Fr\u00e9d\u00e9ric-Back\" and inaugurated in 2016.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Melissa_Auf_der_Maur\" title=\"Melissa Auf der Maur\">Melissa Auf der Maur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jay_Baruchel\" title=\"Jay Baruchel\">Jay Baruchel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Bowser\" title=\"Jeanne Bowser\">Jeanne Bowser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mitsou\" title=\"Mitsou\">Mitsou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariloup_Wolfe\" title=\"Mariloup Wolfe\">Mariloup Wolfe</a></li>\n<li>St\u00e9phane T\u00e9treault</li>\n<li>Boson Mo</li>\n<li>Cherylyn Toca</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Trivia\">Trivia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Trivia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>A scene from film <i><a href=\"/wiki/Abandon_(film)\" title=\"Abandon (film)\">Abandon</a></i> with <a href=\"/wiki/Katie_Holmes\" title=\"Katie Holmes\">Katie Holmes</a> was filmed in the FACE auditorium.</li>\n<li>Two episodes of <i><a href=\"/wiki/Are_You_Afraid_of_the_Dark_(TV_series)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Are You Afraid of the Dark (TV series)\">Are You Afraid of the Dark?</a></i> were filmed in the P-sc\u00e8ne.</li>\n<li>FACE's motto is \"Be Proud to be Part of FACE, Strive for Excellence, Nothing Less.\"</li>\n<li>The music video for Montreal indie rock band <i><a href=\"/wiki/The_Stills\" title=\"The Stills\">The Stills</a>'</i>s 2006 single \"Destroyer\" was filmed in the FACE auditorium with a few high school students.</li>\n<li>The outdoor scenes of the videoclip of the song \"College Boy\" (performed by <a href=\"/wiki/Indochine_(band)\" title=\"Indochine (band)\">Indochine</a>, director Xavier Dolan) take place in the FACE School yard.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/19980117080610/http://www.psbgm.qc.ca/English/Schools.html\">Schools</a>\" (). <a href=\"/wiki/Protestant_School_Board_of_Greater_Montreal\" title=\"Protestant School Board of Greater Montreal\">Protestant School Board of Greater Montreal</a>. January 17, 1998. Retrieved on November 24, 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://face-english.csdm.ca/activities/awards-honours/\">\"Awards and honours | Face School\"</a>. <i>Face School</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-08-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Face+School&amp;rft.atitle=Awards+and+honours+%7C+Face+School&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fface-english.csdm.ca%2Factivities%2Fawards-honours%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AF.A.C.E.+School\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F.A.C.E._School&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://face.csdm.qc.ca/\">FACE School</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondationface.ca/\">FACE Foundation web site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060102123314/http://www.emsb.qc.ca/en/schools_en/pages/elementary.asp?id=13\">English Montreal School Board: FACE I &amp; II</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060427010634/http://www.emsb.qc.ca/en/schools_en/pages/highschool.asp?id=51\">English Montreal School Board: FACE III &amp; IV &amp; V</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Secondary_schools_on_the_Island_of_Montreal\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Montreal_Secondary_Schools\" title=\"Template:Montreal Secondary Schools\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Montreal_Secondary_Schools\" title=\"Template talk:Montreal Secondary Schools\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Montreal_Secondary_Schools&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Secondary_schools_on_the_Island_of_Montreal\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_secondary_education_systems_by_country#Canada\" title=\"List of secondary education systems by country\">Secondary schools</a> on the <a href=\"/wiki/Island_of_Montreal\" title=\"Island of Montreal\">Island of Montreal</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>French-Language Public Schools</b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Commission_scolaire_de_Montr%C3%A9al\" title=\"Commission scolaire de Montr\u00e9al\">CS de Montr\u00e9al</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Dunton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acad\u00e9mie Dunton (page does not exist)\">Acad\u00e9mie Dunton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_Roberval\" title=\"Acad\u00e9mie de Roberval\">Acad\u00e9mie de Roberval</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Chomedey-De-Maisonneuve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Chomedey-De-Maisonneuve (page does not exist)\">Chomedey-De Maisonneuve</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_de_la_Lanc%C3%A9e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole de la Lanc\u00e9e (page does not exist)\">\u00c9cole de la Lanc\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_de_la_Source_(Montreal)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole de la Source (Montreal) (page does not exist)\">\u00c9cole de la Source</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_%C3%89douard-Montpetit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire \u00c9douard-Montpetit (page does not exist)\">\u00c9douard-Montpetit</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Espace-Jeunesse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole Espace-Jeunesse (page does not exist)\">\u00c9cole Espace-Jeunesse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Eulalie-Durocher\" title=\"\u00c9cole secondaire Eulalie-Durocher\">Eulalie-Durocher</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Eur%C3%AAka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole Eur\u00eaka (page does not exist)\">\u00c9cole Eur\u00eaka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_%C3%89vangeline&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire \u00c9vangeline (page does not exist)\">\u00c9vangeline</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00c9cole FACE</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Georges-Vanier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole Georges-Vanier (page does not exist)\">\u00c9cole Georges-Vanier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Honor%C3%A9-Mercier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Honor\u00e9-Mercier (page does not exist)\">Honor\u00e9-Mercier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_internationale_de_Montr%C3%A9al\" title=\"\u00c9cole internationale de Montr\u00e9al\">\u00c9cole internationale de Montr\u00e9al</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Ir%C3%A9n%C3%A9e-Lussier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Ir\u00e9n\u00e9e-Lussier (page does not exist)\">Ir\u00e9n\u00e9e-Lussier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Jeanne-Mance&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Jeanne-Mance (page does not exist)\">Jeanne-Mance</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Joseph-Charbonneau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Joseph-Charbonneau (page does not exist)\">Joseph-Charbonneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Joseph-Fran%C3%A7ois-Perrault\" title=\"\u00c9cole secondaire Joseph-Fran\u00e7ois-Perrault\">Joseph-Fran\u00e7ois-Perrault</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_La_Dauversi%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire La Dauversi\u00e8re (page does not exist)\">La Dauversi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_le_Tremplin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire le Tremplin (page does not exist)\">le Tremplin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_le_Vitrail&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire le Vitrail (page does not exist)\">le Vitrail</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_la_Voie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire la Voie (page does not exist)\">la Voie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Louis-Joseph_Papineau_(Montreal)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Louis-Joseph Papineau (Montreal) (page does not exist)\">Louis-Joseph-Papineau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Louis-Riel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Louis-Riel (page does not exist)\">Louis-Riel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Louise-Trichet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Louise-Trichet (page does not exist)\">Louise-Trichet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Lucien-Pag%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Lucien-Pag\u00e9 (page does not exist)\">Lucien-Pag\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Marguerite-De_Lajemmerais\" title=\"\u00c9cole secondaire Marguerite-De Lajemmerais\">Marguerite-De Lajemmerais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Marie-Anne\" title=\"\u00c9cole secondaire Marie-Anne\">Marie-Anne</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_P%C3%A8re-Marquette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole P\u00e8re-Marquette (page does not exist)\">\u00c9cole P\u00e8re-Marquette</a> (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_P%C3%A8re-Marquette\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9cole P\u00e8re-Marquette\">FR</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Rosalie-Jett%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Rosalie-Jett\u00e9 (page does not exist)\">Rosalie-Jett\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Saint-Henri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Saint-Henri (page does not exist)\">Saint-Henri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Saint-Louis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Saint-Louis (page does not exist)\">Saint-Louis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Saint-Luc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Saint-Luc (page does not exist)\">Saint-Luc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Sophie-Barat\" title=\"\u00c9cole secondaire Sophie-Barat\">Sophie-Barat</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Commission_scolaire_Marguerite-Bourgeoys\" title=\"Commission scolaire Marguerite-Bourgeoys\">CS Marguerite-Bourgeoys</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Cavelier-De_LaSalle\" title=\"\u00c9cole secondaire Cavelier-De LaSalle\">Cavelier-De LaSalle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_Saint-Louis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coll\u00e8ge Saint-Louis (page does not exist)\">Coll\u00e8ge Saint-Louis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Dalb%C3%A9-Viau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Dalb\u00e9-Viau (page does not exist)\">Dalb\u00e9-Viau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_des_Sources&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire des Sources (page does not exist)\">des Sources</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Dorval-Jean-XXIII&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Dorval-Jean-XXIII (page does not exist)\">Dorval-Jean-XXIII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix-Leclerc_Secondary_School\" title=\"F\u00e9lix-Leclerc Secondary School\">F\u00e9lix-Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Monseigneur-Richard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Monseigneur-Richard (page does not exist)\">Monseigneur-Richard</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Mont-Royal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Mont-Royal (page does not exist)\">Mont-Royal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Paul-G%C3%A9rin-Lajoie-d%27Outremont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Paul-G\u00e9rin-Lajoie-d&#39;Outremont (page does not exist)\">Paul-G\u00e9rin-Lajoie-d'Outremont</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Pierre-Laporte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Pierre-Laporte (page does not exist)\">Pierre-Laporte</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Saint-Georges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Saint-Georges (page does not exist)\">Saint-Georges</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Saint-Laurent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Saint-Laurent (page does not exist)\">Saint-Laurent</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Commission_scolaire_de_la_Pointe-de-l%27%C3%8Ele\" title=\"Commission scolaire de la Pointe-de-l&#39;\u00cele\">CS Pointe-de-l'\u00cele</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_d%27Anjou\" title=\"\u00c9cole secondaire d&#39;Anjou\">Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Antoine-de-St-Exup%C3%A9ry\" title=\"\u00c9cole secondaire Antoine-de-St-Exup\u00e9ry\">Antoine-de-St-Exup\u00e9ry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Calixa-Lavall%C3%A9e\" title=\"\u00c9cole secondaire Calixa-Lavall\u00e9e\">Calixa-Lavall\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Daniel-Johnson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Daniel-Johnson (page does not exist)\">Daniel-Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Guy-Vanier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Guy-Vanier (page does not exist)\">Guy-Vanier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Secondaire_Henri-Bourassa\" title=\"\u00c9cole Secondaire Henri-Bourassa\">Henri-Bourassa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Jean-Grou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Jean-Grou (page does not exist)\">Jean-Grou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_La_Passerelle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire La Passerelle (page does not exist)\">La Passerelle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_La_Relance&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire La Relance (page does not exist)\">La Relance</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_secondaire_Le_Tournesol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole secondaire Le Tournesol (page does not exist)\">Le Tournesol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_secondaire_Pointe-aux-Trembles\" title=\"\u00c9cole secondaire Pointe-aux-Trembles\">Pointe-aux-Trembles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>English-Language Public Schools</b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/English_Montreal_School_Board\" title=\"English Montreal School Board\">English Montreal SB</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">F.A.C.E. School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Lyng_High_School\" title=\"James Lyng High School\">James Lyng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_F._Kennedy_High_School_(Montreal)\" title=\"John F. Kennedy High School (Montreal)\">John F. Kennedy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Grant_High_School\" title=\"John Grant High School\">John Grant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurier_Macdonald_High_School\" title=\"Laurier Macdonald High School\">John Paul I Junior High</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LaurenHill_Academy\" title=\"LaurenHill Academy\">LaurenHill Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurier_Macdonald_High_School\" title=\"Laurier Macdonald High School\">Laurier Macdonald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lester_B._Pearson_High_School_(Montreal)\" title=\"Lester B. Pearson High School (Montreal)\">Pearson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marymount_Academy\" title=\"Marymount Academy\">Marymount Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MIND_High_School\" title=\"MIND High School\">MIND</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_VI_High_School_(Montreal)\" title=\"Paul VI High School (Montreal)\">Paul VI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosemount_High_School_(Montreal)\" title=\"Rosemount High School (Montreal)\">Rosemount</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Vale_School\" title=\"Royal Vale School\">Royal Vale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_West_Academy\" title=\"Royal West Academy\">Royal West</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=St._Raphael_Centre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St. Raphael Centre (page does not exist)\">St. Raphael Centre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_Massey_Collegiate_(Montreal)\" title=\"Vincent Massey Collegiate (Montreal)\">Vincent Massey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westmount_High_School\" title=\"Westmount High School\">Westmount High</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Lester_B._Pearson_School_Board\" title=\"Lester B. Pearson School Board\">Lester B. Pearson SB</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beaconsfield_High_School_(Quebec)\" title=\"Beaconsfield High School (Quebec)\">Beaconsfield</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beurling_Academy\" title=\"Beurling Academy\">Beurling Academy</a></li>\n<li>Horizon</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lakeside_Academy_(Lachine)\" title=\"Lakeside Academy (Lachine)\">Lakeside Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LaSalle_Community_Comprehensive_High_School\" title=\"LaSalle Community Comprehensive High School\">LaSalle Community Comprehensive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macdonald_High_School\" title=\"Macdonald High School\">Macdonald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierrefonds_Comprehensive_High_School\" title=\"Pierrefonds Comprehensive High School\">Pierrefonds Comprehensive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riverdale_High_School_(Quebec)\" title=\"Riverdale High School (Quebec)\">Riverdale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Rennie_High_School\" title=\"John Rennie High School\">John Rennie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lindsay_Place_High_School\" title=\"Lindsay Place High School\">Lindsay Place</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Thomas_High_School_(Quebec)\" title=\"St. Thomas High School (Quebec)\">St. Thomas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westwood_High_School_(Quebec)\" title=\"Westwood High School (Quebec)\">Westwood</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Independent Schools</b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Private</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_von_Humboldt_German_International_School_Montreal\" title=\"Alexander von Humboldt German International School Montreal\">Alexander von Humboldt German International School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_International_Marie_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge International Marie de France\">Marie de France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Jean-Eudes\" title=\"Coll\u00e8ge Jean-Eudes\">Jean-Eudes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Regina_Assumpta\" title=\"Coll\u00e8ge Regina Assumpta\">Regina Assumpta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Stanislas_(Quebec)\" title=\"Coll\u00e8ge Stanislas (Quebec)\">Stanislas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27%C3%89cole_Arm%C3%A9nienne_Sourp_Hagop\" title=\"L&#39;\u00c9cole Arm\u00e9nienne Sourp Hagop\">Sourp Hagop Armenian School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lower_Canada_College\" title=\"Lower Canada College\">Lower Canada College</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miss_Edgar%27s_and_Miss_Cramp%27s_School\" title=\"Miss Edgar&#39;s and Miss Cramp&#39;s School\">Miss Edgar's and Miss Cramp's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Selwyn_House_School\" title=\"Selwyn House School\">Selwyn House</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trafalgar_School_for_Girls\" title=\"Trafalgar School for Girls\">Trafalgar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vanguard_Intercultural_High_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vanguard Intercultural High School\">Vanguard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Island_College\" title=\"West Island College\">West Island College</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bialik_High_School&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bialik High School (page does not exist)\">Bialik High School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Jean-de-Br%C3%A9beuf\" title=\"Coll\u00e8ge Jean-de-Br\u00e9beuf\">Brebeuf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Notre-Dame_du_Sacr%C3%A9-C%C5%93ur\" title=\"Coll\u00e8ge Notre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur\">Notre-Dame</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Ma%C3%AFmonide&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole Ma\u00efmonide (page does not exist)\">\u00c9cole Ma\u00efmonide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Christian_School,_Quebec\" title=\"Emmanuel Christian School, Quebec\">Emmanuel Christian School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loyola_High_School_(Montreal)\" title=\"Loyola High School (Montreal)\">Loyola High School</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hebrew_Academy_(Montreal)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hebrew Academy (Montreal) (page does not exist)\">Hebrew Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Talmud_Torahs_of_Montreal\" title=\"United Talmud Torahs of Montreal\">Herzliah High School</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>This list is incomplete.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=F.A.C.E._School&amp;params=45.5059_N_73.5752_W_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b030\u203221\u2033N</span> <span class=\"longitude\">73\u00b034\u203231\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.5059\u00b0N 73.5752\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.5059; -73.5752</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1299\nCached time: 20180908140100\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.164 seconds\nReal time usage: 0.213 seconds\nPreprocessor visited node count: 599/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34547/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1167/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1402/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.068/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  153.090      1 -total\n 39.19%   59.992      1 Template:Citation_Needed\n 31.50%   48.218      2 Template:Fix\n 27.90%   42.715      1 Template:Reflist\n 21.43%   32.810      1 Template:Cite_news\n 19.44%   29.766      4 Template:Category_handler\n 18.04%   27.614      1 Template:Coord\n  9.70%   14.853      2 Template:Delink\n  8.75%   13.394      1 Template:Montreal_Secondary_Schools\n  6.93%   10.604      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1903244-0!canonical and timestamp 20180908140100 and revision id 858621124\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_artistique_au_c%C5%93ur_de_l%27%C3%A9ducation","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Formation artistique au c\u0153ur de l'\u00e9ducation"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"High_schools_in_Montreal"},{"sortkey":"","*":"Elementary_schools_in_Montreal"},{"sortkey":"","*":"English-language_schools_in_Quebec"},{"sortkey":"","*":"Gifted_education"},{"sortkey":"","*":"English_Montreal_School_Board"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montreal Secondary Schools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abandon (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de Roberval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander von Humboldt German International School Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Are You Afraid of the Dark (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auditorium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaconsfield High School (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beurling Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilingual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cafeteria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge International Marie de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge Jean-Eudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge Jean-de-Br\u00e9beuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge Notre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge Regina Assumpta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge Stanislas (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commission Scolaire de Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commission scolaire Marguerite-Bourgeoys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commission scolaire de Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commission scolaire de la Pointe-de-l'\u00cele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordia University (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Christian School, Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Montreal School Board"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix-Leclerc Secondary School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasiums"},{"ns":0,"exists":"","*":"High School of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"High school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indochine (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Island of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Lyng High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jay Baruchel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Bowser"},{"ns":0,"exists":"","*":"John F. Kennedy High School (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Grant High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Rennie High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katie Holmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kindergarten"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'\u00c9cole Arm\u00e9nienne Sourp Hagop"},{"ns":0,"exists":"","*":"LaSalle Community Comprehensive High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laboratories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lakeside Academy (Lachine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"LaurenHill Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurier Macdonald High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lester B. Pearson High School (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lester B. Pearson School Board"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lindsay Place High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of secondary education systems by country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Canada College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loyola High School (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"MIND High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macdonald High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariloup Wolfe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marymount Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"McGill University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melissa Auf der Maur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss Edgar's and Miss Cramp's School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mitsou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicFest Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul VI High School (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierrefonds Comprehensive High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant School Board of Greater Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riverdale High School (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosemount High School (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Vale School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal West Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selwyn House School"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Thomas High School (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swimming pool"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Stills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trafalgar School for Girls"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Talmud Torahs of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanguard Intercultural High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent Massey Collegiate (Montreal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual art"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Island College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westmount High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westwood High School (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Secondaire Henri-Bourassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole internationale de Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Antoine-de-St-Exup\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Calixa-Lavall\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Cavelier-De LaSalle"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Eulalie-Durocher"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Joseph-Fran\u00e7ois-Perrault"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Marguerite-De Lajemmerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Marie-Anne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Pointe-aux-Trembles"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire Sophie-Barat"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole secondaire d'Anjou"},{"ns":0,"*":"Acad\u00e9mie Dunton"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Chomedey-De-Maisonneuve"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole de la Lanc\u00e9e"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole de la Source (Montreal)"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire \u00c9douard-Montpetit"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole Espace-Jeunesse"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole Eur\u00eaka"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire \u00c9vangeline"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole Georges-Vanier"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Honor\u00e9-Mercier"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Ir\u00e9n\u00e9e-Lussier"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Jeanne-Mance"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Joseph-Charbonneau"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire La Dauversi\u00e8re"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire le Tremplin"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire le Vitrail"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire la Voie"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Louis-Joseph Papineau (Montreal)"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Louis-Riel"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Louise-Trichet"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Lucien-Pag\u00e9"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole P\u00e8re-Marquette"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Rosalie-Jett\u00e9"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Saint-Henri"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Saint-Louis"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Saint-Luc"},{"ns":0,"*":"Coll\u00e8ge Saint-Louis"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Dalb\u00e9-Viau"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire des Sources"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Dorval-Jean-XXIII"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Monseigneur-Richard"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Mont-Royal"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Paul-G\u00e9rin-Lajoie-d'Outremont"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Pierre-Laporte"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Saint-Georges"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Saint-Laurent"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Daniel-Johnson"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Guy-Vanier"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Jean-Grou"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire La Passerelle"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire La Relance"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole secondaire Le Tournesol"},{"ns":0,"*":"St. Raphael Centre"},{"ns":0,"*":"Bialik High School"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole Ma\u00efmonide"},{"ns":0,"*":"Hebrew Academy (Montreal)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Montreal Secondary Schools"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation Needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montreal Secondary Schools"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["FACE_school,_Montreal,_2006-01-05.JPG"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/19980117080610/http://www.psbgm.qc.ca/English/Schools.html","http://face-english.csdm.ca/activities/awards-honours/","http://face.csdm.qc.ca/","http://www.fondationface.ca/","https://web.archive.org/web/20060102123314/http://www.emsb.qc.ca/en/schools_en/pages/elementary.asp?id=13","https://web.archive.org/web/20060427010634/http://www.emsb.qc.ca/en/schools_en/pages/highschool.asp?id=51","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=F.A.C.E._School&params=45.5059_N_73.5752_W_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":949,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Schedules","number":"2","index":"2","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":1258,"anchor":"Schedules"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language","number":"3","index":"3","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":1634,"anchor":"Language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Arts program","number":"4","index":"4","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":2303,"anchor":"Arts_program"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Music","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":2321,"anchor":"Music"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theatre","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":3580,"anchor":"Theatre"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Visual art","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":4154,"anchor":"Visual_art"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Building","number":"5","index":"8","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":4260,"anchor":"Building"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Athletics","number":"6","index":"9","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":4369,"anchor":"Athletics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Floors","number":"7","index":"10","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":4944,"anchor":"Floors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Facilities","number":"7.1","index":"11","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":5653,"anchor":"Facilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"8","index":"12","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":6489,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Trivia","number":"9","index":"13","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":6657,"anchor":"Trivia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"14","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":7312,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"15","fromtitle":"F.A.C.E._School","byteoffset":7340,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"F.A.C.E. School","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_P%C3%A8re-Marquette","*":"fr:\u00c9cole P\u00e8re-Marquette"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3077363"}]}}