{"parse":{"title":"Hungarian Templeton Program","pageid":48524015,"revid":838558299,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Hungarian_Templeton_Program&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Hungarian+Templeton+Program&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Hungarian+Templeton+Program\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Hungarian_Templeton_Program\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(April 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Hungarian Templeton Program</b> is a unique pilot program taking place between 15/09/2015 and 28/02/2017. The main purpose of the program is to develop and support exceptional Hungarian cognitive talents in the 10-29 age group.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#John_Templeton_Foundation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">John Templeton Foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Hungarian_Templeton_Program\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Hungarian Templeton Program</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selection_process\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selection process</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#For_talented_youth_aged_10-19\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">For talented youth aged 10-19</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#For_talented_youth_aged_20-29\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">For talented youth aged 20-29</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Program_framework\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Program framework</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Program_content\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Program content</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Post-program_opportunities\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Post-program opportunities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Mentoring\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Mentoring</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Supporters\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Supporters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Further_information\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further information</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"John_Templeton_Foundation\">John Templeton Foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: John Templeton Foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Sir_John_Templeton\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sir John Templeton\">Sir John Templeton</a> (1912-2008) was strongly committed to supporting research in science, theology, philosophy and the social sciences. One of the main goals of his endeavors was to contribute to understanding the fundamental underlying principles of the universe and to building a better society on the ethical, intellectual and spiritual levels. \nHe founded the <a href=\"/wiki/John_Templeton_Foundation\" title=\"John Templeton Foundation\">John Templeton Foundation</a> in 1987, which also includes the <a href=\"/wiki/Templeton_World_Charity_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Templeton World Charity Foundation\">Templeton World Charity Foundation</a>. The TWCF chooses which initiatives it funds and does not accept unsolicited proposals. In accordance with the testamentary provisions of <a href=\"/wiki/Sir_John_Templeton\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sir John Templeton\">Sir John Templeton</a> , it supports worthy programs which seek answers to the \"big questions\" and challenges of life and the universe. As well, it provides assistance to persons with exceptional cognitive talent who contribute to the flourishing of humanity.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_Templeton_Program\">Hungarian Templeton Program</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Hungarian Templeton Program\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This program is implemented with the funding and the support of the <a href=\"/wiki/Templeton_World_Charity_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Templeton World Charity Foundation\">Templeton World Charity Foundation</a> and of the <a href=\"/wiki/European_Social_Fund\" title=\"European Social Fund\">European Social Fund</a> as co-sponsor. The program's advisory partner is the Association of Hungarian Talent Support Organizations (<a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_Tehets%C3%A9gseg%C3%ADt%C5%91_Szervezetek_Sz%C3%B6vets%C3%A9ge\" class=\"extiw\" title=\"hu:Magyar Tehets\u00e9gseg\u00edt\u0151 Szervezetek Sz\u00f6vets\u00e9ge\">Magyar Tehets\u00e9gseg\u00edt\u0151 Szervezetek Sz\u00f6vets\u00e9ge</a> - MATEHETSZ).\nLaunched on September 15, 2015 and lasting until February 28, 2017, the Hungarian Templeton Program is a unique pilot program whose main objective is to develop and support exceptional Hungarian cognitive talents in the 10-29 age group. Using a new methodology specifically designed for this purpose, program staff will identify 300 Hungarian youth with exceptional cognitive talents (Hungarian Junior Templeton Fellows) as well as 150 disadvantaged children aged 5\u20138 with exceptional cognitive talents.\n</p><p>The aim of the program is to bring together a creative community and network of exceptionally talented people whose members will, with the assistance of top-performing contemporary personalities, prepare themselves to take on the momentous task of becoming the leaders, thinkers and entrepreneurs of Hungary and Europe in the decades ahead.\n</p><p>A customized one-year talent support program will be developed for each of the selected talented youth (the Hungarian Junior Templeton Fellows). The program also devotes special attention to underprivileged children aged 5\u20138. It uses a unique talent testing procedure created for this age group, as well as a talent development program consisting of workshop sessions over a period of several days.\n</p><p>The program also offers assistance to talented youth identified during the selection process but not chosen as Hungarian Junior Templeton Fellows by offering them access to the ESF \"Talents for Hungary\" enrichment programs also supported by the Association of Hungarian Talent Support Organizations (MATEHETSZ).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selection_process\">Selection process</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selection process\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The 300 Hungarian Junior Templeton Fellows are to be selected using objective scientific criteria and a new methodology. Selection will involve tests measuring aptitudes in a number of areas.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"For_talented_youth_aged_10-19\">For talented youth aged 10-19</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: For talented youth aged 10-19\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>IQ test, vocabulary, problem solving, working memory, motivation and creativity.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"For_talented_youth_aged_20-29\">For talented youth aged 20-29</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: For talented youth aged 20-29\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>IQ test, evaluation of achievements and productivity based on a motivation letter, activities thus far, level of interest and an introductory presentation or video.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Program_framework\">Program framework</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Program framework\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cognitive talents selected for the program \u2013 the Hungarian Junior Templeton Fellows \u2013 will each benefit from a one-year customized talent support package. Each young person will receive one-on-one mentoring from prominent Hungarian scientists and entrepreneurs who make up the program's roster of mentors. \nElements of the support program include <b><a href=\"/wiki/E-learning\" class=\"mw-redirect\" title=\"E-learning\">e-learning</a>; <a href=\"/wiki/Coaching\" title=\"Coaching\">coaching</a>; <a href=\"/wiki/Personality_development\" title=\"Personality development\">personality development</a>; <a href=\"/wiki/Business_networking\" title=\"Business networking\">networking</a>; development of communication, <a href=\"/wiki/Linguistic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguistic\">linguistic</a>, computer, <a href=\"/wiki/Research\" title=\"Research\">research</a>, <a href=\"/wiki/Innovation\" title=\"Innovation\">innovation</a>, financial and entrepreneurial skills; assistance in choosing a career path in a context of <a href=\"/wiki/Social_responsibility\" title=\"Social responsibility\">social responsibility</a>.</b>\n</p><p>In addition to supporting skill development in specific areas, the program places especial emphasis on encouraging Hungarian Junior Templeton Fellows to use their aptitudes and knowledge responsibly for the <b>good of society</b>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Program_content\">Program content</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Program content\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Based on their individual needs and the options available in the program, Junior Fellows will receive a personalized talent support package which may include:\n</p>\n<ul><li>Participation in scientific research and development projects</li>\n<li>Familiarization with research centers, cases and practices in both scientific and business contexts</li>\n<li>Scholarships</li>\n<li>International travel (competitions, camps, conferences)</li>\n<li>Business trainings (e.g. Lean, Start-up)</li>\n<li><a href=\"/wiki/LinkedIn\" title=\"LinkedIn\">LinkedIn</a>, Everyday Heroes and PREZI trainings</li>\n<li>Public speaking and presentation-making trainings</li>\n<li>Language learning opportunities</li>\n<li>Familiarization with case studies in a business context</li>\n<li>Soft skill trainings</li>\n<li>Activities to develop social responsibility</li>\n<li>Drafting business plans, support for start-ups</li>\n<li>Support for social entrepreneurs (Ashoka)</li>\n<li>Participation in national and international talent day events</li>\n<li>Innovation camp</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-program_opportunities\">Post-program opportunities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Post-program opportunities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This pilot program is for one year, and is expected to continue in <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> and serve as a model for expansion into other countries in versions adapted to regional cultural differences. Talented youth selected for the program will be monitored and assisted for a few years after the end of the program by the ongoing network of contacts in the Hungarian Junior Templeton Fellow Network.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mentoring\">Mentoring</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Mentoring\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Substantive support for the Program is provided by our network of mentors: scientists, researchers, experts and businesspeople who have shown exceptional levels of achievement in their fields and careers. Mentoring is a crucial element of the program and a mentor will be assigned to every Hungarian Junior Templeton Fellow.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Supporters\">Supporters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Supporters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Gergely_Bog%C3%A1nyi\" class=\"extiw\" title=\"hu:Gergely Bog\u00e1nyi\">Gergely Bog\u00e1nyi</a></li></ul>\n<p>Hungarian pianist, recipient of the Kossuth Prize and the Franz Liszt Prize.\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Csermely_P%C3%A9ter_(biok%C3%A9mikus)\" class=\"extiw\" title=\"hu:Csermely P\u00e9ter (biok\u00e9mikus)\">P\u00e9ter Csermely</a></li></ul>\n<p>Hungarian biochemist, specialized in network research, member of the Hungarian Academy of Sciences and of Academia Europaea. Professor at the Medical Institute of Chemical, Molecular Biology and Pathobiochemistry of Semmelweis University. Between 2008 and 2010, member of the Wise Persons' Committee of the President of the Republic of Hungary Dr. L\u00e1szl\u00f3 S\u00f3lyom. One of the founders \u2013 and honorary president \u2013 of the Association of Hungarian Talent Support Organizations.\n</p>\n<ul><li>Dr. <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Freund_Tam%C3%A1s\" class=\"extiw\" title=\"hu:Freund Tam\u00e1s\">Tam\u00e1s Freund</a></li></ul>\n<p>Hungarian neurobiologist, laureate of the Sz\u00e9chenyi Prize, university professor, full member of the Hungarian Academy of Sciences, vice-president of the Academy's Department of Life Sciences since 2014. World renowned expert on the functioning of the cerebral cortex. Hungarian Talent Ambassador in 2011.\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Alfr%C3%A9d_atya\" class=\"extiw\" title=\"hu:Gy\u00f6rgy Alfr\u00e9d atya\">Father Alfr\u00e9d Gy\u00f6rgy</a></li></ul>\n<p>Member of the Camillian Order, Hungarian Talent Ambassador in 2011.\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Lov%C3%A1sz_L%C3%A1szl%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"hu:Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3\">Dr. L\u00e1szl\u00f3 Lov\u00e1sz</a></li></ul>\n<p>Hungarian mathematician and university professor, recipient of the Sz\u00e9chenyi Prize, the Bolyai Grand Prize, as well as the J\u00e1nos Bolyai and Wolf prizes, president of the Hungarian Academy of Sciences and full member of the National Academy of Sciences (US).\n</p>\n<ul><li>Dr. <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Mezey_Barna\" class=\"extiw\" title=\"hu:Mezey Barna\">Barna Mezey</a></li></ul>\n<p>Hungarian legal historian, Rector of E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University, Chair of the University's Department of History of the Hungarian State and Law, Doctor of the Hungarian Academy of Sciences.\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Polg%C3%A1r_Judit\" class=\"extiw\" title=\"hu:Polg\u00e1r Judit\">Polg\u00e1r Judit</a></li></ul>\n<p>The best woman chess player in the history of the game, international grandmaster, eight-time winner of the Chess Olympiad in the open category, two-time winner of the Women's Chess Olympiad, two-time silver medalist in the open category of the Olympiad, Hungarian superchampion, world youth champion among the boys' U14 and U12 age groups. Hungarian Talent Ambassador in 2014.\n</p>\n<ul><li>Dr. <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3lyom_L%C3%A1szl%C3%B3_(jog%C3%A1sz)\" class=\"extiw\" title=\"hu:S\u00f3lyom L\u00e1szl\u00f3 (jog\u00e1sz)\">L\u00e1szl\u00f3 S\u00f3lyom</a></li></ul>\n<p>Hungarian jurist and professor, full member of the Hungarian Academy of Sciences. Member of the Constitutional Court of Hungary between 1989 and 1998, and Chief Justice from 1990 until 1998. President of Hungary between 2005 and 2010. Hungarian Talent Ambassador in 2011.\n</p>\n<ul><li>Dr. <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szab%C3%B3_G%C3%A1bor_(fizikus)\" class=\"extiw\" title=\"hu:Szab\u00f3 G\u00e1bor (fizikus)\">G\u00e1bor Szab\u00f3</a></li></ul>\n<p>Hungarian physicist, full member of the Hungarian Academy of Sciences, Rector of the University of Szeged.\n</p>\n<ul><li>Dr. <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%A9l_%C3%81goston\" class=\"extiw\" title=\"hu:Sz\u00e9l \u00c1goston\">\u00c1goston Sz\u00e9l</a></li></ul>\n<p>Hungarian anatomist, Rector of Semmelweis University, university professor and institute director, Doctor of the Hungarian Academy of Sciences.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_information\">Further information</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Templeton_Program&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Further information\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.templetonprogram.hu/\">Hungarian Templeton Program website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.templetonworldcharity.org/\">Templeton World Charity Foundation website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://matehetsz.hu/\">Association of Hungarian Talent Support Organizations (MATEHETSZ) website</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180921203328\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.172 seconds\nReal time usage: 0.199 seconds\nPreprocessor visited node count: 139/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4312/2097152 bytes\nTemplate argument size: 20/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.058/10.000 seconds\nLua memory usage: 820 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  128.914      1 Template:Orphan\n100.00%  128.914      1 -total\n 68.87%   88.779      1 Template:Ambox\n  4.11%    5.292      1 Template:Monthyear-1\n  3.40%    4.386      2 Template:PAGENAMEU\n  2.86%    3.688      1 Template:Monthyear\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48524015-0!canonical and timestamp 20180921203327 and revision id 838558299\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_Templeton_Program","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Magyar Templeton Program"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_April_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"John_Templeton_Foundation"},{"sortkey":"","*":"Gifted_education"},{"sortkey":"","*":"Education_in_Hungary"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from April 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business networking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coaching"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Social Fund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Innovation"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Templeton Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic"},{"ns":0,"exists":"","*":"LinkedIn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personality development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sir John Templeton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social responsibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Templeton World Charity Foundation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["//edwardbetts.com/find_link?q=Hungarian_Templeton_Program","http://www.templetonprogram.hu/","http://www.templetonworldcharity.org/","http://matehetsz.hu/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"John Templeton Foundation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":259,"anchor":"John_Templeton_Foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Hungarian Templeton Program","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":1157,"anchor":"Hungarian_Templeton_Program"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selection process","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":3112,"anchor":"Selection_process"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"For talented youth aged 10-19","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":3327,"anchor":"For_talented_youth_aged_10-19"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"For talented youth aged 20-29","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":3445,"anchor":"For_talented_youth_aged_20-29"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Program framework","number":"4","index":"6","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":3647,"anchor":"Program_framework"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Program content","number":"5","index":"7","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":4554,"anchor":"Program_content"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Post-program opportunities","number":"6","index":"8","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":5463,"anchor":"Post-program_opportunities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mentoring","number":"7","index":"9","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":5885,"anchor":"Mentoring"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Supporters","number":"8","index":"10","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":6225,"anchor":"Supporters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further information","number":"9","index":"11","fromtitle":"Hungarian_Templeton_Program","byteoffset":8960,"anchor":"Further_information"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hungarian Templeton Program","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_Tehets%C3%A9gseg%C3%ADt%C5%91_Szervezetek_Sz%C3%B6vets%C3%A9ge","*":"hu:Magyar Tehets\u00e9gseg\u00edt\u0151 Szervezetek Sz\u00f6vets\u00e9ge"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Gergely_Bog%C3%A1nyi","*":"hu:Gergely Bog\u00e1nyi"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Csermely_P%C3%A9ter_(biok%C3%A9mikus)","*":"hu:Csermely P\u00e9ter (biok\u00e9mikus)"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Freund_Tam%C3%A1s","*":"hu:Freund Tam\u00e1s"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Alfr%C3%A9d_atya","*":"hu:Gy\u00f6rgy Alfr\u00e9d atya"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Lov%C3%A1sz_L%C3%A1szl%C3%B3","*":"hu:Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Mezey_Barna","*":"hu:Mezey Barna"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Polg%C3%A1r_Judit","*":"hu:Polg\u00e1r Judit"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3lyom_L%C3%A1szl%C3%B3_(jog%C3%A1sz)","*":"hu:S\u00f3lyom L\u00e1szl\u00f3 (jog\u00e1sz)"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szab%C3%B3_G%C3%A1bor_(fizikus)","*":"hu:Szab\u00f3 G\u00e1bor (fizikus)"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%A9l_%C3%81goston","*":"hu:Sz\u00e9l \u00c1goston"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q22909080"}]}}