{"parse":{"title":"Karl Ludwig Sand","pageid":1633444,"revid":854616782,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Karl_Ludwig_Sand.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Karl_Ludwig_Sand.png/220px-Karl_Ludwig_Sand.png\" width=\"220\" height=\"332\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Karl_Ludwig_Sand.png 1.5x\" data-file-width=\"276\" data-file-height=\"416\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Karl_Ludwig_Sand.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Karl Ludwig Sand</div></div></div>\n<p><b>Karl Ludwig Sand</b> (<a href=\"/wiki/Wunsiedel\" title=\"Wunsiedel\">Wunsiedel</a>, <a href=\"/wiki/Upper_Franconia\" title=\"Upper Franconia\">Upper Franconia</a> (then in <a href=\"/wiki/Prussia\" title=\"Prussia\">Prussia</a>), 5 October 1795 \u2013 <a href=\"/wiki/Mannheim\" title=\"Mannheim\">Mannheim</a>, 20 May 1820) was a <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> university student and member of a liberal <a href=\"/wiki/Burschenschaft\" title=\"Burschenschaft\">Burschenschaft</a> (student association). He was executed in 1820 for the murder of the <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservative</a> dramatist <a href=\"/wiki/August_von_Kotzebue\" title=\"August von Kotzebue\">August von Kotzebue</a> the previous year in <a href=\"/wiki/Mannheim\" title=\"Mannheim\">Mannheim</a>.   As a result of his execution, Sand became a martyr in the eyes of many German nationalists seeking the creation of a united German national state.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Murder_of_August_von_Kotzebue\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Murder of August von Kotzebue</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Writings\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Writings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Karl Ludwig Sand was born to Gottfried Christoph Sand and his wife Dorothea Johanna Wilhelmina Sch\u00f6pf (1766\u20131826), on 5 October 1795. His siblings were George, Fritz, Caroline and Julia.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wartburg-Studentenzug-1817.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Wartburg-Studentenzug-1817.jpg/220px-Wartburg-Studentenzug-1817.jpg\" width=\"220\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Wartburg-Studentenzug-1817.jpg/330px-Wartburg-Studentenzug-1817.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Wartburg-Studentenzug-1817.jpg/440px-Wartburg-Studentenzug-1817.jpg 2x\" data-file-width=\"1522\" data-file-height=\"1150\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wartburg-Studentenzug-1817.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Students marching towards the Wartburg, of which Sand was one.</div></div></div>\n<p>In 1804 he attended the <i>Lateinschule</i> (Latin school) in <a href=\"/wiki/Wunsiedel\" title=\"Wunsiedel\">Wunsiedel</a> and in 1810 he moved on to the grammar school (<i>Gymnasium</i>) in <a href=\"/wiki/Hof,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hof, Germany\">Hof</a>, living with the school's rector, <a href=\"/w/index.php?title=Georg_Heinrich_Saalfrank&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georg Heinrich Saalfrank (page does not exist)\">Georg Heinrich Saalfrank</a>, a friend of Sand's Enlightened Protestant family. Following the closure of the Hof Gymnasium on the institution of <a href=\"/wiki/Montgelas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montgelas\">Montgelas</a>'s Reforms, Sand followed his teacher to the Neues Gymnasium (New Grammar School) in <a href=\"/wiki/Regensburg\" title=\"Regensburg\">Regensburg</a>, completing his studies in September 1814. In November 1814 Sand matriculated at the <a href=\"/wiki/Eberhard_Karls_University_of_T%C3%BCbingen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eberhard Karls University of T\u00fcbingen\">University of T\u00fcbingen</a>. \n</p><p>In 1815, Sand volunteered under Major von Falkenhausen, participating in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Waterloo\" title=\"Battle of Waterloo\">Battle of Waterloo</a> in June and in Paris by July. He returned from the war disillusioned with its results and fell into a deep depression. In 1816, while at the <a href=\"/wiki/University_of_Erlangen\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Erlangen\">University of Erlangen</a>, Sand formed Burschenschaft Teutonia with his friend Dittmar, meeting at castle ruins near Erlangen which they had named Ruttli. They built a meeting house for their group of 80 students. Sand's depression was further intensified by the destruction of Ruttli by the competing political group the Landmannschaft and the drowning death of Dittmar in 1817. Starting in 1817 he studied at the <a href=\"/wiki/University_of_Jena\" title=\"University of Jena\">University of Jena</a>, attending the lectures of <a href=\"/wiki/Jakob_Friedrich_Fries\" title=\"Jakob Friedrich Fries\">Jakob Friedrich Fries</a>, <a href=\"/wiki/Heinrich_Luden\" title=\"Heinrich Luden\">Heinrich Luden</a> and <a href=\"/wiki/Lorenz_Oken\" title=\"Lorenz Oken\">Lorenz Oken</a> and joining further Burschenschaften. Sand was among the nationalist students who gathered at the 1817 <a href=\"/wiki/Wartburg_festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wartburg festival\">Wartburg festival</a>, in which Kotzebue's <i>History of the German Empires</i> was one of the <a href=\"/wiki/Book_burning\" title=\"Book burning\">books ceremoniously burned</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Murder_of_August_von_Kotzebue\">Murder of August von Kotzebue</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Murder of August von Kotzebue\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg/220px-Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg\" width=\"220\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg/330px-Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg/440px-Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg 2x\" data-file-width=\"464\" data-file-height=\"326\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Illustration of Sand's attack on Kotzebue.</div></div></div>\n<p>Sand already contemplated the murder of <a href=\"/wiki/August_von_Kotzebue\" title=\"August von Kotzebue\">August von Kotzebue</a> in a diary entry of 5 May 1818. He called him a \"traitor to the nation\" and a \"deceiver of the people\" and characterized him as an enemy of the Burschenschaft. \n</p><p>On the morning of 23 March 1819 Sand, using the pseudonym Henry, visited Kotzebue in his Mannheim house. Refused entry to the house and told to return in the afternoon, Sand returned just before five o'clock. Having exchanged just a few words with Kotzebue, Sand produced a dagger and, with the words \"Here, you traitor to the fatherland!\", stabbed him repeatedly in the chest. Surprised by Kotzebue's four-year-old son witnessing the event from the nursery, Sand lost his wits and stabbed himself. Leaving the house, he handed a servant a piece of writing he had prepared <i>(\"Death to August von Kotzebue\")</i>, and stabbed himself again in the street. His suicide attempt failed, and he was taken to hospital.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Mannheim <i>Hofgericht</i> (court of law) sentenced Sand to death on 5 May 1820. He was executed by <a href=\"/wiki/Beheading\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beheading\">beheading</a>. Sand was beheaded by <a href=\"/w/index.php?title=Franz_Wilhelm_Widmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz Wilhelm Widmann (page does not exist)\">Franz Wilhelm Widmann</a>, who was the <a href=\"/wiki/Executioner\" title=\"Executioner\">executing official</a> at the time.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sands_Hinrichtung.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Sands_Hinrichtung.png/220px-Sands_Hinrichtung.png\" width=\"220\" height=\"175\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Sands_Hinrichtung.png/330px-Sands_Hinrichtung.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Sands_Hinrichtung.png/440px-Sands_Hinrichtung.png 2x\" data-file-width=\"553\" data-file-height=\"440\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sands_Hinrichtung.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The execution of Karl Ludwig Sand.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Klsand-Grab.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Klsand-Grab.JPG/200px-Klsand-Grab.JPG\" width=\"200\" height=\"315\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Klsand-Grab.JPG/300px-Klsand-Grab.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Klsand-Grab.JPG/400px-Klsand-Grab.JPG 2x\" data-file-width=\"763\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Klsand-Grab.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>His grave in Mannheim</div></div></div>\n<p>Sand's murder of Kotzebue was a catalyst for government restrictions on liberal and German nationalist thought. On 20 September 1819 <a href=\"/wiki/Prince_Klemens_Wenzel_von_Metternich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince Klemens Wenzel von Metternich\">Prince Klemens Wenzel von Metternich</a> called a meeting of representatives from across the <a href=\"/wiki/German_Confederation\" title=\"German Confederation\">German Confederation</a> to create the <a href=\"/wiki/Carlsbad_Decrees\" title=\"Carlsbad Decrees\">Carlsbad Decrees</a> which outlawed the Burschenschaften and put limits on freedom of the press and the rights of members of such organizations, banning them from public office, teaching or studying at universities.<sup id=\"cite_ref-Carlsbad_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carlsbad-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Alexandre_Dumas,_p%C3%A8re\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandre Dumas, p\u00e8re\">Alexandre Dumas, p\u00e8re</a> wrote about Sand's life and published excerpts from his journals and letters in <i>Karl Ludwig Sand</i>,<sup id=\"cite_ref-Dumas_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dumas-2\">&#91;2&#93;</a></sup> part of <i>Celebrated Crimes</i>.<sup id=\"cite_ref-Crimecelebre_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crimecelebre-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Prior to writing his story, Dumas visited Widmann's son in <a href=\"/wiki/Mannheim\" title=\"Mannheim\">Mannheim</a> in 1838 to gather information about Sand's character. Alexander Pushkin also memorialized Sand in his poem about assassins entitled \"Kinzhal\" (The Dagger).<sup id=\"cite_ref-Terras_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Terras-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In Germany three films have been made concerning the events of Karl Sand's life: <i>Karl Sand</i> in 1964, <i>Sand</i> in 1971, and <i>Die Unbedingten</i> in 2009.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writings\">Writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Gr\u00fcndung einer allgemeinen freien Burschenschaft</i>, 1817</li>\n<li><i>Teutsche Jugend an die teutsche Menge, zum 18. October 1818</i></li>\n<li><i>Todessto\u00df dem August von Kotzebue</i>, 1818/19, published posthumously.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Carlsbad-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Carlsbad_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milestonedocuments.com/documents/full-text/carlsbad-decrees\">Full text of Carlsbad Decrees</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dumas-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dumas_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutenberg.org/etext/2745\"><i>Karl Ludwig Sand</i></a> by Alexandre Dumas, p\u00e8re</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Crimecelebre-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Crimecelebre_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutenberg.org/etext/2760\"><i>Celebrated Crimes</i></a>, Alexandre Dumas, p\u00e8re</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Terras-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Terras_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Terras, Victor, <i>Handbook of Russian literature By Victor Terras</i> page 96</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_Sand&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Friedrich_Wilhelm_Carov%C3%A9\" title=\"Friedrich Wilhelm Carov\u00e9\">Friedrich Wilhelm Carov\u00e9</a>: <i>Ueber die Ermordung Kotzebue\u2019s.</i> Eisenach 1819</li>\n<li><i>Authentischer Bericht \u00fcber die Ermordung des Kaiserlich-Russischen Staatsraths Herrn August von Kotzebue; nebst vielen interessanten Notizen \u00fcber ihn und \u00fcber Carl Sand, den Meuchelm\u00f6rder.</i> Mannheim 1819 (Nachdruck Berlin 1999, hg. v. Antonia Meiners)</li>\n<li><i>Die wichtigsten Lebensmomente Karl Ludwig Sand\u2019s aus Wunsiedel.</i> N\u00fcrnberg 1819</li>\n<li><i>Nachtrag zu den wichtigsten Lebensmomenten Karl Ludwig Sand\u2019s aus Wunsiedel mit der vollst\u00e4ndigen Erz\u00e4hlung seiner Hinrichtung am 20. Mai 1820.</i> N\u00fcrnberg 1820</li>\n<li><i>Ausf\u00fchrliche Darstellung von Karl Ludwig Sand\u2019s letzten Tagen und Augenblicken.</i> Stuttgart 1820</li>\n<li><i>Charles-Louis Sand. M\u00e9moires avec le r\u00e9cit des circonstances qui ont accompagn\u00e9 l\u2019assassinat d\u2019Auguste de Kotzebue, et une justification des universit\u00e9s d\u2019Allemagne.</i> Trad. de l\u2019anglais, Paris 1819</li>\n<li>[Karl Levin] von Hohnhorst (Hrsg.): <i>Vollst\u00e4ndige Uebersicht der gegen Carl Ludwig Sand wegen Meuchelmordes ver\u00fcbt an dem K[aiserlich]. Russischen Staatsrath v. Kotzebue gef\u00fchrten Untersuchung. Aus den Originalakten ausgezogen, geordnet und hrsg.</i>, 2 Abthn., Stuttgart, T\u00fcbingen 1820</li>\n<li>Carl Courtin: <i>Carl Ludwig Sand\u2019s letzte Lebenstage und Hinrichtung. Geschichtlich dargestellt.</i> Franckenthal 1821</li>\n<li>[Robert Wesselh\u00f6ft]: <i>Carl Ludwig Sand. Dargestellt durch seine Tageb\u00fccher und Briefe von einigen seiner Freunde.</i> Altenburg 1821</li>\n<li><i>Noch acht Beitraege zur Geschichte August von Kotzebues und C. L. Sands. Aus \u00f6ffentlichen Nachrichten zusammengestellt.</i> M\u00fchlhausen 1821</li>\n<li>Friedrich Cramer (Hrsg.): <i>Acten-Ausz\u00fcge aus dem Untersuchungs-Process \u00fcber Carl Ludwig Sand; nebst anderen Materialien zur Beurtheilung desselben und August von Kotzebue.</i> Altenburg, Leipzig 1821</li>\n<li><i>Sand [Zu Kotzebues und Sands Tat]</i>, o. J., [um 1820], Sammelband (ohne Titelblatt, vielleicht <i>\u201eActenm\u00e4\u00dfige Untersuchung ... des Falles Sand\u201c</i> 1820/21, Flugschriften), darin: <i>1. Die Bildung des Zeitgeistes</i>, <i>2. August von Kotzebue nach der Geschichte seiner Schrift \u201eBahrst mit der eisernen Stirne\u201c</i>, <i>3. August von Kotzebues Autorenverh\u00e4ltnisse</i>, <i>4. Kotzebues politisch-literarische Bulletins 1818</i>, <i>5. Sand\u2019s That nach dem Acten-Inhalt</i>, <i>6. Sand\u2019s Zustand nach der That</i>, <i>7. Actenm\u00e4\u00dfige Notizen \u00fcber Sand\u2019s Person und fr\u00fchere Lebensgeschichte</i>, <i>8. Sand\u2019s Gesinnungen \u00fcber und gegen August von Kotzebue</i>, <i>9. Sandische Aufs\u00e4tze: Todessto\u00df und das Todesurteil \u00fcber Kotzebue</i>, <i>10. Sands Verh\u00e4ltnisse zu Andern, zur Burschenschaft, zu einem lit. Verein, zum Turnwesen u. dgl.</i>, <i>11. Sand \u00fcber sich selbst, seine Grundansichten, seine That, nebst Urtheilen Anderer \u00fcber ihn</i>, <i>12. Gerichtliche Vertheidigung f\u00fcr Sand. Urtheilsgr\u00fcnde als Bericht</i></li>\n<li>C. T. Riedel: <i>Galerie der Verbrecher, Bd. 3: Sand, Louvel, Grandission, Ponterie, Damiens, Low, Angiolino, Sondershausen.</i> Nordhausen 1822</li>\n<li>C[arl]. E[rnst]. Jarcke: <i>Carl Ludwig Sand und sein an dem kaiserlich-russischen Staatsrath v. Kotzebue ver\u00fcbter Mord. Eine psychologisch-criminalistische Er\u00f6rterung aus der Geschichte unserer Zeit. Neue, aus ungedruckten Quellen vermehrte Bearbeitung.</i> Berlin 1831</li>\n<li>Friedrich M\u00fcnch: <i>Follen, Sand und L\u00f6ning. Neues Licht in altes Dunkel. Aus den Erinnerungen von Friedrich M\u00fcnch.</i> In: <i>Die Gartenlaube.</i> 20/44/1872, S. 722\u2013725</li>\n<li>Julius Busch: <i>Karl Ludwig Sand. Nach einem am 7. April 1902 im Altertumsverein gehaltenen Vortrag.</i> In: <i>Mannheimer Geschichtsbl\u00e4tter.</i> 20/1\u20133/1919, S. 3\u201311</li>\n<li>Karl Alexander von M\u00fcller: <i>Karl Ludwig Sand.</i> M\u00fcnchen 1923, 2. Aufl. 1925</li>\n<li>Max Doblinger: <i>Tagebucheintragungen des Erzherzogs Johann, des sp\u00e4teren Reichsverwesers, \u00fcber Karl Ludwig Sand und die Karlsbader Beschl\u00fcsse.</i> In: Herman Haupt (Hrsg.): <i>Quellen und Darstellungen zur Geschichte der Burschenschaft und der deutschen Einheitsbewegung.</i> Bd. 8, Heidelberg 1925, 2. Aufl. 1966, S. 151\u2013153</li>\n<li>Heinrich von Stein, Reinhard Buchwald: <i>Karl Ludwig Sand</i> Scherer 1947</li>\n<li>Ernst Cyriaci: <i>Die Coburger Familie von Sand 1275\u20131940.</i> Coburg 1941 [\u00fcberarbeitet und verbessert 1970 ff., Manuskript im Stadtarchiv Coburg]</li>\n<li>Peter Br\u00fcckner: <i>\u201eBewahre uns Gott in Deutschland vor irgendeiner Revolution!\u201c Die Ermordung des Staatsrats von Kotzebue durch den Studenten Sand.</i> Berlin 1975, 2. Aufl. 1978 (Wagenbachs Taschenb\u00fccherei, Bd. 6). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8031-2006-3\" title=\"Special:BookSources/3-8031-2006-3\">3-8031-2006-3</a></li>\n<li>Ernst Wilhelm Wreden: <i>Karl Ludwig Sand \u2013 \u201eM\u00f6rder aus Vaterlandsliebe\u201c. Eine biographische Skizze.</i> In: Horst Bernhardi, Ernst Wilhelm Wreden (Hrsg.): <i>Jahresgabe der Gesellschaft f\u00fcr burschenschaftliche Geschichtsforschung 1975.</i> o. O. 1975, S. 5\u20137</li>\n<li>Ernst Abb\u00fchl: <i>Karl Ludwig Sand. Sein Bild in der historischen Forschung und in der Literatur. Eine vergleichende Analyse.</i> Diss. phil. masch., Bern 1978</li>\n<li>G\u00fcnther Heydemann: <i>Carl Ludwig Sand. Die Tat als Attentat.</i> Hof 1985 (Oberfr\u00e4nkische K\u00f6pfe, [Bd. 3]). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-921615-66-6\" title=\"Special:BookSources/3-921615-66-6\">3-921615-66-6</a></li>\n<li>G\u00fcnther Heydemann: <i>Der Attent\u00e4ter Carl Ludwig Sand. 20 Briefe und Dokumente aus den Erlanger und Jenaer Studienjahren.</i> In: Christian H\u00fcnem\u00f6rder (Hrsg.): <i>Darstellungen und Quellen zur Geschichte der deutschen Einheitsbewegung im neunzehnten und zwanzigsten Jahrhundert.</i> Bd. 12, Heidelberg 1986, S. 7\u201377</li>\n<li>Renate Lotz: <i>Bildnis und Erinnerung \u2013 Carl Sand. Ausstellung 3. April\u201331. Oktober 1985.</i> Fichtelgebirgsmuseum Wunsiedel, Wunsiedel 1985 (Begleitheft zu Ausstellungen des Fichtelgebirgsmuseums, Heft 2)</li>\n<li>Hagen Schulze: <i>Sand, Kotzebue und das Blut des Verr\u00e4ters.</i> In: Alexander Demandt (Hrsg.): <i>Das Attentat in der Geschichte.</i> K\u00f6ln 1996, S. 215\u2013233</li>\n<li>Harald Neumann: <i>Carl Ludwig Sand. Theologiestudent und Attent\u00e4ter.</i> Wissenschaft &amp; Praxis,  Berlin 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89673-025-8\" title=\"Special:BookSources/3-89673-025-8\">3-89673-025-8</a></li>\n<li>Klaus Beyersdorf: <i>Der Burschenschafter und Kotzebue-Attent\u00e4ter Karl Ludwig Sand 1795\u20131820. Ein Mitglied der alten Coburger Familie von Sand.</i> In: <i>Coburger Geschichtsbl\u00e4tter.</i> 6/3/1998, S. 87\u201390</li>\n<li>Antonia Meiners (Hrsg.): <i>Authentischer Bericht \u00fcber die Ermordung des Kaiserlich-Russischen Staatsraths Herrn August von Kotzebue.</i> Berliner Handpresse, Berlin 1999. Nachdr. der Ausg. Mannheim 1819</li>\n<li>George S. Williamson. <i>What Killed August von Kotzebue? The Temptations of Virtue and the Political Theology of German Nationalism, 1789-1819,</i> in <i>The Journal of Modern History</i> (2000).</li>\n<li>Sabine Bayerl (Hrsg.): <i>Authentischer Bericht \u00fcber die Ermordung des Kaiserlich-Russischen Staatsraths Herrn August von Kotzebue.</i> Universit\u00e4tsverlag Winter, Heidelberg 2005. Beigef\u00fcgt: <i>Acten-Ausz\u00fcge aus dem Untersuchungs-Process \u00fcber Carl Ludwig Sand.</i> Nachdr. der 2. Aufl. Mannheim 1819 sowie Altenburg 1821. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8253-2005-7\" title=\"Special:BookSources/3-8253-2005-7\">3-8253-2005-7</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q67742&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q67742&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q67742\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/10641400\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biografisch_Portaal\" title=\"Biografisch Portaal\">BPN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biografischportaal.nl/en/persoon/34571602\">34571602</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11875114X\">11875114X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000079704596\">0000 0000 7970 4596</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86097136\">n86097136</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6nb1rd1\">w6nb1rd1</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/161896561\">161896561</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/10641400\">10641400</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1275\nCached time: 20180909190116\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.185 seconds\nPreprocessor visited node count: 1053/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9356/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1608/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1603/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.045/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.942      1 -total\n 50.91%   64.121      4 Template:ISBN\n 48.89%   61.570      1 Template:Authority_control\n 15.44%   19.450      4 Template:Catalog_lookup_link\n  7.52%    9.475      4 Template:Error-small\n  5.73%    7.217     12 Template:Yesno-no\n  4.41%    5.560      4 Template:Main_other\n  3.62%    4.554     12 Template:Yesno\n  3.36%    4.232     24 Template:Trim\n  1.39%    1.748      4 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1633444-0!canonical and timestamp 20180909190116 and revision id 854616782\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB_%D0%9B%D1%83%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3_%D0%97%D0%B0%D0%BD%D0%B4","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0417\u0430\u043d\u0434"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_Sand","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Karl Ludwig Sand"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BD%D0%B4,_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB_%D0%9B%D1%8E%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0417\u0430\u043d\u0434, \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433"}],"categories":[{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BPN_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"1795_births"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"1820_deaths"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"People_from_Wunsiedel"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"German_people_convicted_of_murder"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"19th-century_executions_by_Germany"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"People_executed_for_murder"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"People_convicted_of_murder_by_Germany"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"Executed_people_from_Bavaria"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"People_executed_by_Germany_by_decapitation"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"Executed_German_people"},{"sortkey":"Sand, Karl Ludwig","*":"Executed_students"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BPN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Dumas, p\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"August von Kotzebue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Waterloo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beheading"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biografisch Portaal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book burning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burschenschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlsbad Decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eberhard Karls University of T\u00fcbingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executioner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Wilhelm Carov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Luden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hof, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Friedrich Fries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenz Oken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montgelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Klemens Wenzel von Metternich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regensburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Erlangen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Jena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Franconia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wartburg festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wunsiedel"},{"ns":0,"*":"Georg Heinrich Saalfrank"},{"ns":0,"*":"Franz Wilhelm Widmann"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Karl_Ludwig_Sand.png","Wartburg-Studentenzug-1817.jpg","Ermordung_August_von_Kotzebues.jpg","Sands_Hinrichtung.png","Klsand-Grab.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.milestonedocuments.com/documents/full-text/carlsbad-decrees","http://www.gutenberg.org/etext/2745","http://www.gutenberg.org/etext/2760","https://www.wikidata.org/wiki/Q67742","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/10641400","http://www.biografischportaal.nl/en/persoon/34571602","https://d-nb.info/gnd/11875114X","http://isni.org/isni/0000000079704596","http://id.loc.gov/authorities/names/n86097136","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6nb1rd1","https://www.idref.fr/161896561","https://viaf.org/viaf/10641400"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":584,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Education","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":786,"anchor":"Education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Murder of August von Kotzebue","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":2529,"anchor":"Murder_of_August_von_Kotzebue"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"2","index":"4","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":3595,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writings","number":"3","index":"5","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":5430,"anchor":"Writings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":5645,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"7","fromtitle":"Karl_Ludwig_Sand","byteoffset":5676,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Karl Ludwig Sand","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sand, Karl Ludwig"},{"name":"wikibase_item","*":"Q67742"}]}}