{"parse":{"title":"Jugend debattiert international","pageid":27032460,"revid":754775958,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG/220px-VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG/330px-VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG/440px-VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"467\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>VIII. International final in Warsaw, Poland 2014</div></div></div>\n<p><b>Jugend debattiert international</b> is a German-language <a href=\"/wiki/Debating\" class=\"mw-redirect\" title=\"Debating\">debating</a> competition for students based on the national German pupils' contest <i>Jugend debattiert</i>. It is held in ten countries of Central and Eastern Europe: <a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\">Estonia</a>, <a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\">Latvia</a>, <a href=\"/wiki/Lithuania\" title=\"Lithuania\">Lithuania</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>, <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a> (<a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a> and <a href=\"/wiki/St._Petersburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Petersburg\">St. Petersburg</a>), <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>, <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>, <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>, <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a> and <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>. The project is funded by the <a href=\"/wiki/Goethe-Institut\" title=\"Goethe-Institut\">Goethe-Institut</a>, the <a href=\"/wiki/Foundation_%22Remembrance,_Responsibility_and_Future%22\" class=\"mw-redirect\" title=\"Foundation &quot;Remembrance, Responsibility and Future&quot;\">Foundation \"Remembrance, Responsibility and Future\"</a>, the Hertie Foundation and the Central Agency for German Schools Abroad (Zentralstelle f\u00fcr das Auslandsschulwesen). There are local supporters in three countries: In Czech Republic the project is supported by the Czech-German Future Fund, in Lithuania by the Lithuanian Information and Technology Center for students. In Poland Jugend debattiert international is supported by the Foundation for Polish-German Cooperation.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_Competition\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The Competition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Structure_and_evaluation_of_the_debates\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Structure and evaluation of the debates</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Competition\">The Competition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jugend_debattiert_international&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The Competition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Jugend debattiert international</i> is the only international German-language debating contest for students.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> It helps young people in Central and Eastern Europe to advocate their views and opinions and represents and promotes the German language as a medium of <a href=\"/wiki/Debate\" title=\"Debate\">debate</a>. Beyond supporting language acquisition, it strengthens conversation skills and promotes a deeper understanding of <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democracy</a>. Thus the project not only encourages democracy, but also works towards the formation of an international young elite. The debates revolve around topics such as school life, <a href=\"/wiki/Fundamental_rights\" title=\"Fundamental rights\">fundamental rights</a>, history (especially historical experiences of injustice), and <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>. <i>Jugend debattiert international</i> targets students from 10th grade onwards who master German at least to the level of B2 of the <a href=\"/wiki/Common_European_Framework_of_Reference\" class=\"mw-redirect\" title=\"Common European Framework of Reference\">Common European Framework of Reference</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015/16 more than 2300 students at 157 schools took part in the competition. The project is integrated into the curriculum. In class students are trained in the rules of debating and enter the competition on a school level. The best students compete the next stages of the competition: school district and national level. The winners (first and second) from each of the eight countries will finally compete in the international finale. Since the fourth international finale 2010 in Berlin, the winners of the German competition <i>Jugend debattiert</i> support them as advisors.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Structure_and_evaluation_of_the_debates\">Structure and evaluation of the debates</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jugend_debattiert_international&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Structure and evaluation of the debates\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The format of the <a href=\"/wiki/Debate\" title=\"Debate\">debate</a> is strictly set up: Four students, two on the <i>pro</i> side, two on the <i>contra</i> side, debate for 24 minutes in German language on socio-political issues (e.g., \"Should Turkey accede to the European Union?\"). The debate starts with an opening round in which every participant has two minutes to outline his or her position. In the following twelve minutes the four debaters can exchange their arguments without strict regulations. During the final round the participants have one minute each to reflect on the arguments and summarize their final position in the light of the debate.\nA jury of three evaluates the debate according to the following points: expertise, eloquence, conversational competence and persuasiveness. Language skills are not included in the assessment.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jugend_debattiert_international&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Jugend debattiert international</i> was first carried out in Poland and the Czech Republic in 2005. Since 2006, schools in Estonia, Latvia, Lithuania and Ukraine have been taking part in the project. In 2009 Moscow and Saint Petersburg joined the competition after a two-year pilot phase.\nIn 2007, students from all seven countries and Germany met for the first international finale in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> under the auspices of the former president of Czech Republic, <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a>. Winners of the first international finale were Jakub \u0160tefela from <a href=\"/wiki/Liberec\" title=\"Liberec\">Liberec</a>, Czech Republic and Peer Kl\u00fc\u00dfendorf from <a href=\"/wiki/Rostock\" title=\"Rostock\">Rostock</a>, Germany. The Second international finale took place in October 2008 in <i>Warsaw</i> under the auspices of the <a href=\"/wiki/Sejm_Marshal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sejm Marshal\">Sejm Marshal</a> of the Republic of Poland, Mr. <a href=\"/wiki/Bronislaw_Komorowski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bronislaw Komorowski\">Bronislaw Komorowski</a>. Barbara Wasilewska from Warsaw, Poland and Wiebke Neelsen from <a href=\"/wiki/Wismar\" title=\"Wismar\">Wismar</a>, Germany, won this competition. In February 2010 the third international finale took place in Prague. Jitka Rutrlov\u00e1 from Prague, Czech Republic and Maximilian Behrens from <a href=\"/wiki/M%C3%BCnster\" title=\"M\u00fcnster\">M\u00fcnster</a>, Germany, were the winners of the final debate. The fourth international finale was held in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> in November 2010. Irina Avdeeva from Russia was awarded first place in competition 2009/2010 after the final debate. In 2011 the international final took place for the fifth time in <a href=\"/wiki/Kiev\" title=\"Kiev\">Kiev</a>, Ukraine. Annett Lymar from Estonia won the final debate. In 2012 the sixth international final was won by the Hungarian student Gr\u00e9ta Szab\u00f3 from <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. The international final was held for the seventh time in 2013 in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. Dominika Perl\u00ednov\u00e1 from the Czech Republic was announced as the international winner. The 8th international final took place in Warsaw. Anastasija Minit\u0161 from Estonia won this year\u00b4s competition. In 2015 the international finale was held for the 9th time in Latvian capital Riga. The international winner was Anna Ryan from Hungary. From 2016 on, Slovakia and Slovenia take part in the project. In this year the international final took place in Prague and Khoi Nguyen won in his hometown.\n</p><p><b>International Finals</b>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Final</th>\n<th>Topic of the Debate</th>\n<th>Patronage/Guests of Honour</th>\n<th>Winner\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>I. International Final Prague (Czech Republic), 05.10.2007</b></td>\n<td>\"Should the EU establish to sanction the denial of genocide?\"</td>\n<td><a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a>, former President of the Czech Republic / <a href=\"/wiki/Wolfgang_Thierse\" title=\"Wolfgang Thierse\">Wolfgang Thierse</a>, Vice President of the German Bundestag</td>\n<td>Jakub \u0160tefela, Liberec (Czech Republic) und Peer Kl\u00fc\u00dfendorf, Rostock (Germany)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>II. International Final Warsaw (Poland), 24.10.2008</b></td>\n<td>\"Should national history teaching books be replaced by European ones?\"</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bronis%C5%82aw_Komorowski\" title=\"Bronis\u0142aw Komorowski\">Bronis\u0142aw Komorowski</a>, Sejm-Marshal of Poland / <a href=\"/wiki/Gerda_Hasselfeldt\" title=\"Gerda Hasselfeldt\">Gerda Hasselfeldt</a>, Vice President of the German Bundestag</td>\n<td>Barbara Wasilewska, Warsaw (Poland) und Wiebke Neelsen, Wismar (Germany)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>III. International Final Prague (Czech Republic), 26.02.2010</b></td>\n<td>\"Should August 23 be made a European-wide day of remembrance for the victims of totalitarian and authoritarian regimes?\"</td>\n<td><a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a>, former Prezident of the Czech Republic / <a href=\"/wiki/Petra_Pau\" title=\"Petra Pau\">Petra Pau</a>, Vice President of the German Bundestag</td>\n<td>Jitka Rutrlov\u00e1, Prague (Czech Republic) und Maximilian Behrens, M\u00fcnster (Germany)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>IV. International Final Berlin (Germany), 12.11.2010</b></td>\n<td>\"Should all European cities be covered under Google Street View?\"</td>\n<td>guest of honor: Secretary of State <a href=\"/w/index.php?title=Harro_Semmler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Harro Semmler (page does not exist)\">Harro Semmler</a>, Director of the German Bundestag</td>\n<td>Irina Avdeeva, Moscow (Russia)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>V. International Final Kiev (Ukraine), 21.10.2011</b></td>\n<td>\"Should all EU countries legally determine nuclear phase-out any time soon?\"</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vitali_Klitschko\" title=\"Vitali Klitschko\">Vitali Klitschko</a> / <a href=\"/w/index.php?title=Hans-J%C3%BCrgen_Heimsoeth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans-J\u00fcrgen Heimsoeth (page does not exist)\">Hans-J\u00fcrgen Heimsoeth</a>, Ambassador of the Federal Republic of Germany in Ukraine</td>\n<td>Annett Lymar, Viljandi (Estonia)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>VI. International Final Vilnius (Lithuania), 19.10.2012</b></td>\n<td>\"Should the EU establish to sanction hate speeches against religion?\"</td>\n<td>patronage: <a href=\"/wiki/Emanuelis_Zingeris\" title=\"Emanuelis Zingeris\">Emanuelis Zingeris</a>, chairman of the foreign committee in Lithuanian Parliament</td>\n<td>Gr\u00e9ta Szab\u00f3, Budapest (Hungary)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>VII. International Final Budapest (Hungary), 18.10.2013</b></td>\n<td>\"Should countries decline to participate in international sporting events to protest against violations of human rights in the host country?\"</td>\n<td>patronage: <a href=\"/wiki/Viktor_Kassai\" title=\"Viktor Kassai\">Viktor Kassai</a>, Hungarian referee (socker) and 2011 World's Best Referee</td>\n<td>Dominika Perl\u00ednov\u00e1, Prague (Czech Republic)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>VIII. International Final Warsaw (Poland), 17.10.2014</b></td>\n<td>\"Should extremist parties be banned?\"</td>\n<td>patronage: <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Bartoszewski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski\">W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski</a>, Secretary of State, Special Representative of the Prime Minister for International Dialogue</td>\n<td>Anastasija Minit\u0161, Tallinn (Estonia)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>IX. International Final Riga (Latvia), 23.10.2015</b></td>\n<td>\"Should all member countries of the Council of Europe take a minimum number of refugees every year?\"</td>\n<td>patronage: <a href=\"/wiki/Andris_B%C4%93rzi%C5%86%C5%A1_(Latvian_President)\" title=\"Andris B\u0113rzi\u0146\u0161 (Latvian President)\">Andris B\u0113rzi\u0146\u0161</a>, former President of Latvia</td>\n<td>Anna Ryan, Budapest (Hungary)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>X. International Final Prague (Czech Republic), 23.09.2016</b></td>\n<td>\"Should the proof of state-organized doping exclude this country from international competitions?\"</td>\n<td>patronage: <a href=\"/wiki/Karel_Schwarzenberg\" title=\"Karel Schwarzenberg\">Karel Schwarzenberg</a>, former foreign minister of the Czech Republic</td>\n<td>Khoi Nguyen, Prague (Czech Republic)\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jugend_debattiert_international&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jugend-debattiert.de/\">Jugend debattiert</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jugend_debattiert_international&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.jugend-debattiert.eu/\">http://www.jugend-debattiert.eu/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.jugend-debattiert.eu/idee/wettbewerb/\">http://www.jugend-debattiert.eu/idee/wettbewerb/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.jugend-debattiert.eu/idee/wettbewerb/\">http://www.jugend-debattiert.eu/idee/wettbewerb/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.jugend-debattiert.eu/idee/die-debatte/\">http://www.jugend-debattiert.eu/idee/die-debatte/</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li>Official Website of the project <i>Jugend debattiert international</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jugend-debattiert.eu/\">http://www.jugend-debattiert.eu</a></li>\n<li>Website of Goethe-Institut Prague <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.goethe.de/ins/cz/pra/lhr/jdi/deindex.htm\">http://www.goethe.de/ins/cz/pra/lhr/jdi/deindex.htm</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180918064458\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.087 seconds\nPreprocessor visited node count: 232/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1890/2097152 bytes\nTemplate argument size: 494/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1509/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.019/10.000 seconds\nLua memory usage: 830 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   53.550      1 Template:Citation_needed\n100.00%   53.550      1 -total\n 73.45%   39.335      1 Template:Fix\n 50.40%   26.990      2 Template:Category_handler\n 17.58%    9.413      1 Template:Delink\n  5.98%    3.205      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27032460-0!canonical and timestamp 20180918064458 and revision id 754775958\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jugend_debattiert_international","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Jugend debattiert international"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jugend_debattiert_international","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jugend debattiert international"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Jugend_debattiert_international","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Jugend debattiert international"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Pasaules_jaunatne_debat%C4%93","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Pasaules jaunatne debat\u0113"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Tarptautiniai_jaunimo_debatai","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Tarptautiniai jaunimo debatai"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Vit%C3%A1zik_a_vil%C3%A1g_ifj%C3%BAs%C3%A1ga","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Vit\u00e1zik a vil\u00e1g ifj\u00fas\u00e1ga"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jugend_debattiert_international","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jugend debattiert international"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%91%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B4%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0431\u0430\u0442\u044b"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Jugend_debattiert_international","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Jugend debattiert international"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Jugend_debattiert_international","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Jugend debattiert international"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%96_%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%96%D0%B6%D0%BD%D1%96_%D0%B4%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0456 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0456\u0436\u043d\u0456 \u0434\u0435\u0431\u0430\u0442\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"Jugend Debattiert International","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Jugend Debattiert International","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2013"},{"sortkey":"Jugend Debattiert International","*":"Rhetoric"},{"sortkey":"Jugend Debattiert International","*":"Debating"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andris B\u0113rzi\u0146\u0161 (Latvian President)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronislaw Komorowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronis\u0142aw Komorowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common European Framework of Reference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debating"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuelis Zingeris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundation \"Remembrance, Responsibility and Future\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundamental rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerda Hasselfeldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe-Institut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Schwarzenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petra Pau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rostock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejm Marshal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Kassai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitali Klitschko"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Havel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wismar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Thierse"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski"},{"ns":0,"*":"Harro Semmler"},{"ns":0,"*":"Hans-J\u00fcrgen Heimsoeth"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"}],"images":["VIII._Internationales_Finale_in_Warschau_2014.JPG"],"externallinks":["http://www.jugend-debattiert.eu/","http://www.jugend-debattiert.eu/idee/wettbewerb/","http://www.jugend-debattiert.eu/idee/die-debatte/","https://www.jugend-debattiert.de/","http://www.goethe.de/ins/cz/pra/lhr/jdi/deindex.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Competition","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jugend_debattiert_international","byteoffset":1091,"anchor":"The_Competition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Structure and evaluation of the debates","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jugend_debattiert_international","byteoffset":2695,"anchor":"Structure_and_evaluation_of_the_debates"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jugend_debattiert_international","byteoffset":3605,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jugend_debattiert_international","byteoffset":8908,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jugend_debattiert_international","byteoffset":8983,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jugend debattiert international","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Jugend Debattiert International"},{"name":"wikibase_item","*":"Q425943"}]}}