{"parse":{"title":"Marc Fumaroli","pageid":4604302,"revid":836500438,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Marc Fumaroli</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1932-06-10</span>) </span>10 June 1932<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;86)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nHistorian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nMember of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Marc Fumaroli</b> (born 10 June 1932 in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>), is a French historian and essayist. Fumaroli was elected to the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> on 2 March 1995 and became its director. He is also a member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Inscriptions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des Inscriptions\">Acad\u00e9mie des Inscriptions</a>, the sister academy devoted to high erudition. Following his appointment to a chair in Seventeenth Century Studies at the University of Paris-IV, La Sorbonne (1980), he was elected to a Chair in Rhetoric and Society in Europe (16th and 17th century) at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a>. He held it from 1986 to 2002, until mandatory retirement, and is now an emeritus professor. He is acknowledged for the revival of <a href=\"/wiki/Rhetoric\" title=\"Rhetoric\">Rhetoric</a> as field of study of European culture, in a sharp move away from both structuralism and post-modernism. His pioneering work remains <i>L'Age De l'Eloquence</i> (1980).  This massive work redrew the map of rhetorical scholarship across Europe. Fumaroli was also a member of the <a href=\"/wiki/University_of_Chicago\" title=\"University of Chicago\">University of Chicago</a>'s Committee on Social Thought.  He is a recipient of the prestigious <a href=\"/wiki/Balzan_Prize\" title=\"Balzan Prize\">Balzan Prize</a>, the \"Nobel\" of the humanities (in 2001). He is a foreign member of the <a href=\"/wiki/British_Academy\" title=\"British Academy\">British Academy</a> and of the <a href=\"/wiki/American_Philosophical_Society\" title=\"American Philosophical Society\">American Philosophical Society</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc_Fumaroli&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1980  <i>L\u2019\u00c2ge de l\u2019\u00e9loquence&#160;: rh\u00e9torique et \u00ab&#160;res literaria&#160;\u00bb de la Renaissance au seuil de l\u2019\u00e9poque classique</i> (Droz)</li>\n<li>1985  <i>Pr\u00e9sentation et commentaire de La Fontaine, Fables, Lettres fran\u00e7aises</i> (Imprimerie nationale)</li>\n<li>1989  <i>Catalogue de l\u2019exposition. L\u2019inspiration du po\u00e8te de Poussin. Essai sur l\u2019all\u00e9gorie du Parnasse</i> (Mus\u00e9e du Louvre)</li>\n<li>1990  <i>H\u00e9ros et orateurs, Rh\u00e9torique et dramaturgie corn\u00e9liennes</i> (Droz)</li>\n<li>1990  <i>\u00ab&#160;La p\u00e9riode 1600-1630&#160;\u00bb</i>, in <i>Pr\u00e9cis de litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIe si\u00e8cle</i>, edited by Jean Mesnard (PUF)</li>\n<li>1991  <i>L\u2019\u00c9tat culturel, essai sur une religion moderne</i> (Le Fallois)</li>\n<li>1994  <i>L\u2019\u00c9cole du silence</i> (Flammarion)</li>\n<li>1994  <i>Trois institutions litt\u00e9raires</i> (Gallimard)</li>\n<li>1994  <i>La Diplomatie de l\u2019esprit, de Montaigne \u00e0 La Fontaine</i> (Hermann)</li>\n<li>1996  <i>Le Loisir lettr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge classique</i>  (Droz) (edited by Marc Fumaroli, Emmanuel Bury and <a href=\"/wiki/Philippe-Joseph_Salazar\" title=\"Philippe-Joseph Salazar\">Philippe-Joseph Salazar</a>)</li>\n<li>1997  <i>Le Po\u00e8te et le Roi. Jean de La Fontaine en son si\u00e8cle</i> (Le Fallois)</li>\n<li>1998  <i>L'Art de la conversation</i>, edited by Marc Fumaroli, <i>Anthologie de Jacqueline Hellegouarc'h</i> (Garnier)</li>\n<li>1999  <i>Histoire de la rh\u00e9torique dans l'Europe moderne</i> (edited and prefaced by Marc Fumaroli) (PUF)</li>\n<li>1999  <i><a href=\"/wiki/Chateaubriand\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chateaubriand\">Chateaubriand</a> et les Arts, \u00ab&#160;Ut Pictura Poesis&#160;: Chateaubriand et les Arts&#160;\u00bb, recueil d'\u00e9tudes, publi\u00e9 avec le soutien de la Fondation Singer-Polignac</i> (Le Fallois)</li>\n<li>2000  <i>L'Esprit de la soci\u00e9t\u00e9, Cercle et \u00ab&#160;salons&#160;\u00bb parisiens au XVIIIe si\u00e8cle</i>, edited by Marc Fumaroli, <i>Anthologie de Jacqueline Hellegouarc'h</i> (Garnier)</li>\n<li>2000  <i>La Querelle des Anciens et des Modernes, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un essai \"Les Abeilles et les Araign\u00e9es\"</i> (Gallimard)</li>\n<li>2001  <i>L'Art de persuader, de <a href=\"/wiki/Blaise_Pascal\" title=\"Blaise Pascal\">Pascal</a>, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par L'Art de conf\u00e9rer, de Montaigne</i> (preface by Marc Fumaroli) (Rivages)</li>\n<li>2001  <i>Quand l'Europe parlait fran\u00e7ais</i> (Le Fallois)</li>\n<li>2001  <i>La Diplomatie de l'esprit</i> (Gallimard)</li>\n<li>2001  <i>Poussin, Sainte Fran\u00e7oise Romaine</i></li>\n<li>2002  <i>Richelieu&#160;: l'Art et le pouvoir</i>, edited by Hilliard Todd Goldfarb (Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Montr\u00e9al)</li>\n<li>2004  <i>Chateaubriand. Po\u00e9sie et Terreur</i> (Le Fallois)</li>\n<li>2006  <i>Exercices de lecture de Rabelais \u00e0 Paul Val\u00e9ry</i> (Gallimard)</li>\n<li>2009  <i>Paris-New York et retour&#160;: Voyage dans les arts et les images</i> (Fayard)</li>\n<li>2014  <i>Le Sablier Renvers\u00e9: Des Modernes aux Anciens</i> (Gallimard)</li>\n<li>2015  <i>La R\u00e9publique des Lettres</i> (Gallimard)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_English\">In English</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc_Fumaroli&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: In English\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2011 <i>When the World Spoke French</i> (<i>Quand l'Europe parlait fran\u00e7ais</i>) (New York: New York Review of Books)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marc_Fumaroli&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/immortels/index.html\">L'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (April 2014)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://maxencecaron.fr/2010/06/entretien-avec-marc-fumaroli-voyage-dans-l%E2%80%99inherente-liturgie-des-arts/\">Radio interview</a><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (April 2014)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> by <a href=\"/wiki/Maxence_Caron\" title=\"Maxence Caron\">Maxence Caron</a> with Marc Fumaroli of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balzan.org/en/prizewinners/marc-fumaroli\">Marc Fumaroli</a>  International Balzan Prize Foundation</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_6\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_6\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 6\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_6&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 6 (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_6&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_6\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 6</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_le_M%C3%A9tel_de_Boisrobert\" title=\"Fran\u00e7ois le M\u00e9tel de Boisrobert\">Fran\u00e7ois le M\u00e9tel de Boisrobert</a> (1634)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Regnault_de_Segrais\" title=\"Jean Regnault de Segrais\">Jean Regnault de Segrais</a> (1662)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Galbert_de_Campistron\" title=\"Jean Galbert de Campistron\">Jean Galbert de Campistron</a> (1701)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_N%C3%A9ricault_Destouches\" title=\"Philippe N\u00e9ricault Destouches\">Philippe N\u00e9ricault Destouches</a> (1723)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_de_Boissy\" title=\"Louis de Boissy\">Louis de Boissy</a> (1754)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_de_La_Curne_de_Sainte-Palaye\" title=\"Jean-Baptiste de La Curne de Sainte-Palaye\">Jean-Baptiste de La Curne de Sainte-Palaye</a> (1758)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Chamfort\" title=\"Nicolas Chamfort\">S\u00e9bastien-Roch-Nicolas (Chamfort)</a> (1781)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Roederer\" title=\"Pierre Louis Roederer\">Pierre Louis Roederer</a> (1803)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Marc_Gaston_de_L%C3%A9vis,_Duke_of_L%C3%A9vis\" title=\"Pierre Marc Gaston de L\u00e9vis, Duke of L\u00e9vis\">Pierre-Marc-Gaston de L\u00e9vis</a> (1816)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Paul,_comte_de_S%C3%A9gur\" title=\"Philippe Paul, comte de S\u00e9gur\">Philippe Paul, comte de S\u00e9gur</a> (1830)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_de_Viel-Castel\" title=\"Charles de Viel-Castel\">Charles de Viel-Castel</a> (1873)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmond_Jurien_de_La_Gravi%C3%A8re\" title=\"Edmond Jurien de La Gravi\u00e8re\">Edmond Jurien de La Gravi\u00e8re</a> (1888)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Lavisse\" title=\"Ernest Lavisse\">Ernest Lavisse</a> (1892)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_de_Porto-Riche\" title=\"Georges de Porto-Riche\">Georges de Porto-Riche</a> (1923)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Beno%C3%AEt_(novelist)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre Beno\u00eet (novelist)\">Pierre Beno\u00eet</a> (1931)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Paulhan\" title=\"Jean Paulhan\">Jean Paulhan</a> (1963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Ionesco\" title=\"Eug\u00e8ne Ionesco\">Eug\u00e8ne Ionesco</a> (1970)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Marc Fumaroli</a> (1995)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Current_members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers\" title=\"Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:AcademiefrancaiseCurrentMembers\" title=\"Template talk:AcademiefrancaiseCurrentMembers\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Current_members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Current <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">members</a> of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ol><li><a href=\"/wiki/Claude_Dagens\" title=\"Claude Dagens\">Dagens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dany_Laferri%C3%A8re\" title=\"Dany Laferri\u00e8re\">Laferri\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Denis_Bredin\" title=\"Jean-Denis Bredin\">Bredin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Luc_Marion\" title=\"Jean-Luc Marion\">Marion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andre%C3%AF_Makine\" title=\"Andre\u00ef Makine\">Makine</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Fumaroli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_A._Hoffmann\" title=\"Jules A. Hoffmann\">Hoffmann</a></li>\n<li><span style=\"color:gray\"><i>vacant</i></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patrick_Grainville\" title=\"Patrick Grainville\">Grainville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Florence_Delay\" title=\"Florence Delay\">Delay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_de_Broglie\" title=\"Gabriel de Broglie\">de Broglie</a></li>\n<li><span style=\"color:gray\"><i>vacant</i></span></li>\n<li><span style=\"color:gray\"><i>vacant</i></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_Carr%C3%A8re_d%27Encausse\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d&#39;Encausse\">Carr\u00e8re d'Encausse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Vitoux_(writer)\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux (writer)\">Vitoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%27Estaing\" title=\"Val\u00e9ry Giscard d&#39;Estaing\">Giscard d'Estaing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89rik_Orsenna\" title=\"\u00c9rik Orsenna\">Orsenna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Serres\" title=\"Michel Serres\">Serres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Loup_Dabadie\" title=\"Jean-Loup Dabadie\">Dabadie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angelo_Rinaldi\" title=\"Angelo Rinaldi\">Rinaldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Finkielkraut\" title=\"Alain Finkielkraut\">Finkielkraut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_de_Obaldia\" title=\"Ren\u00e9 de Obaldia\">Obaldia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Rosenberg\" title=\"Pierre Rosenberg\">Rosenberg</a></li>\n<li><span style=\"color:gray\"><i>vacant</i></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominique_Fernandez\" title=\"Dominique Fernandez\">Fernandez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marie_Rouart\" title=\"Jean-Marie Rouart\">Rouart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Nora\" title=\"Pierre Nora\">Nora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Christophe_Rufin\" title=\"Jean-Christophe Rufin\">Rufin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amin_Maalouf\" title=\"Amin Maalouf\">Maalouf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dani%C3%A8le_Sallenave\" title=\"Dani\u00e8le Sallenave\">Sallenave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Edwards_(literary_scholar)\" title=\"Michael Edwards (literary scholar)\">Edwards</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Weyergans\" title=\"Fran\u00e7ois Weyergans\">Weyergans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominique_Bona\" title=\"Dominique Bona\">Bona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Cheng\" title=\"Fran\u00e7ois Cheng\">Cheng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Pouliquen\" title=\"Yves Pouliquen\">Pouliquen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbara_Cassin\" title=\"Barbara Cassin\">Cassin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Zink&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Zink (page does not exist)\">Zink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Lambron\" title=\"Marc Lambron\">Lambron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Clair\" title=\"Jean Clair\">Clair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xavier_Darcos\" title=\"Xavier Darcos\">Darcos</a></li></ol>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q558114&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q558114&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q558114\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/76315742\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90614039\">90614039</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1130743\">XX1130743</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903736h\">cb11903736h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903736h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/133152057\">133152057</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121400220\">0000 0001 2140 0220</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81050563\">n81050563</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000034457&amp;P_CON_LNG=ENG\">000034457</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466821\">00466821</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6ms72rp\">w6ms72rp</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026876787\">026876787</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/76315742\">76315742</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180921160901\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.244 seconds\nReal time usage: 0.339 seconds\nPreprocessor visited node count: 1167/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29131/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1463/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.115/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  295.985      1 -total\n 45.13%  133.564      1 Template:Infobox_person\n 31.11%   92.074      1 Template:Infobox\n 20.66%   61.154      1 Template:Authority_control\n 15.76%   46.645      2 Template:Fr_icon\n 15.13%   44.785      1 Template:Link_language\n 11.89%   35.186      3 Template:Category_handler\n 11.71%   34.663      2 Template:Qn\n 11.56%   34.226      5 Template:Br_separated_entries\n  8.88%   26.292      2 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4604302-0!canonical and timestamp 20180921160901 and revision id 836500438\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D8%B1%DA%A9_%D9%81%D9%88%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%88%D9%84%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u0627\u0631\u06a9 \u0641\u0648\u0645\u0627\u0631\u0648\u0644\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Marcus_Fumaroli","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Marcus Fumaroli"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%8E%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8,_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u044e\u043c\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438, \u041c\u0430\u0440\u043a"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Marc_Fumaroli","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Marc Fumaroli"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA_%D0%A4%D1%8E%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u044e\u043c\u0430\u0440\u043e\u043b\u0456"}],"categories":[{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_April_2014"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"1932_births"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Living_people"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"People_from_Marseille"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"French_people_of_Corsican_descent"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Coll\u00e8ge_de_France_faculty"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Rhetoric"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Rome_Prize_winners"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Members_of_the_American_Philosophical_Society"},{"sortkey":"Fumaroli, Marc","*":"Prix_de_l'essai_laureates"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 6"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from April 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Inscriptions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Finkielkraut"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Philosophical Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amin Maalouf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andre\u00ef Makine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelo Rinaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balzan Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Cassin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaise Pascal"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Viel-Castel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Dagens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dani\u00e8le Sallenave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dany Laferri\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Bona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Fernandez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Jurien de La Gravi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Lavisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Ionesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence Delay"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Cheng"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Weyergans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois le M\u00e9tel de Boisrobert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel de Broglie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges de Porto-Riche"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste de La Curne de Sainte-Palaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Christophe Rufin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Denis Bredin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Loup Dabadie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Luc Marion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Rouart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Clair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Galbert de Campistron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Paulhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Regnault de Segrais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules A. Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis de Boissy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Lambron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxence Caron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Edwards (literary scholar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Serres"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Chamfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Grainville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Joseph Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe N\u00e9ricault Destouches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Paul, comte de S\u00e9gur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Beno\u00eet (novelist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Louis Roederer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Marc Gaston de L\u00e9vis, Duke of L\u00e9vis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Nora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 de Obaldia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhetoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Darcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Pouliquen"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9rik Orsenna"},{"ns":0,"*":"Michel Zink"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:AcademiefrancaiseCurrentMembers"},{"ns":11,"*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 6"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Request quotation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 6"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AcademieFrancaiseCurrentMembers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Grey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gray"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q558114","http://www.academie-francaise.fr/immortels/index.html","http://maxencecaron.fr/2010/06/entretien-avec-marc-fumaroli-voyage-dans-l%E2%80%99inherente-liturgie-des-arts/","http://www.balzan.org/en/prizewinners/marc-fumaroli","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/76315742","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90614039","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1130743","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903736h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903736h","https://d-nb.info/gnd/133152057","http://isni.org/isni/0000000121400220","http://id.loc.gov/authorities/names/n81050563","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000034457&P_CON_LNG=ENG","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466821","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6ms72rp","https://www.idref.fr/026876787","https://viaf.org/viaf/76315742"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Marc_Fumaroli","byteoffset":1455,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In English","number":"2","index":"2","fromtitle":"Marc_Fumaroli","byteoffset":3927,"anchor":"In_English"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Marc_Fumaroli","byteoffset":4057,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Marc Fumaroli","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fumaroli, Marc"},{"name":"wikibase_item","*":"Q558114"}]}}