{"parse":{"title":"Germanic weak verb","pageid":172940,"revid":855947668,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other aspects of the verb in <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a>, see <a href=\"/wiki/Germanic_verb\" title=\"Germanic verb\">Germanic verb</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(January 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>In <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a>, <b>weak verbs</b> are by far the largest group of verbs, which are therefore often regarded as the norm (<a href=\"/wiki/Regular_and_irregular_verbs\" title=\"Regular and irregular verbs\">the regular verbs</a>), but they are not historically the oldest or most original group.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#General_description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">General description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Classes_of_verbs\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Classes of verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Class_I_Verbs\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Class I Verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Class_I,_subclass_(i)\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Class I, subclass (i)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Class_I,_subclass_(ii)\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2</span> <span class=\"toctext\">Class I, subclass (ii)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Class_I,_subclass_(iii)\"><span class=\"tocnumber\">2.1.3</span> <span class=\"toctext\">Class I, subclass (iii)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Class_II_Verbs\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Class II Verbs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Class_III_Verbs\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Class III Verbs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Class_IV_Verbs\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Class IV Verbs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Modern_languages\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Modern languages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Modern_paradigms\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Modern paradigms</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#West_Germanic\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">West Germanic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#North_Germanic\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2</span> <span class=\"toctext\">North Germanic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Weak_and_strong_verbs\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Weak and strong verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Strong_to_weak_transformations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Strong to weak transformations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Weak_to_strong_transformations\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Weak to strong transformations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Denominative_derivation\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Denominative derivation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Causative_verbs\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Causative verbs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Other_types\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Other types</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Origin_of_dental_suffix\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Origin of dental suffix</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Other_meanings\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Other meanings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"General_description\">General description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: General description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Germanic languages, weak verbs are those verbs that form their <a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterites</a> and <a href=\"/wiki/Past_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Past participle\">past participles</a> by means of a <a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">dental</a> <a href=\"/wiki/Affix\" title=\"Affix\">suffix</a>, an inflection that contains a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> sound or similar. (For comparative purposes, they will be referred to as a dental, but in some of the languages, including most varieties of English, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> are <a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">alveolar</a> instead.) In all Germanic languages, the preterite and past participle forms of weak verbs are formed from the same stem.:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th>Infinitive\n</th>\n<th>Preterite-Past participle\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">English (regular)\n</td>\n<td><i>to love</i>\n</td>\n<td><i>loved</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>to laugh</i>\n</td>\n<td><i>laughed</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\"><a href=\"/wiki/English_irregular_verbs\" title=\"English irregular verbs\">English (irregular)</a>\n</td>\n<td><i>to say</i>\n</td>\n<td><i>said</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>to send</i>\n</td>\n<td><i>sent</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>to buy</i>\n</td>\n<td><i>bought</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>to set</i>\n</td>\n<td><i>set</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">German\n</td>\n<td><i>lieben</i> (love)\n</td>\n<td><i>liebte</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>bringen</i> (bring)\n</td>\n<td><i>brachte</i>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>Historically, the pronunciation of the suffix in the vast majority of weak verbs (all four classes) was <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f0]</span>, but in most sources discussing Proto-Germanic, it is spelled &#x27e8;d&#x27e9; by convention. In the West Germanic languages, the suffix hardened to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d]</span>, but it remained a fricative in the other early Germanic languages (Gothic and often in Old Norse).\n</p><p>In English, the dental is a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> after a <a href=\"/wiki/Voiced_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced consonant\">voiced consonant</a> (<i>loved</i>) or <a href=\"/wiki/Vowel\" title=\"Vowel\">vowel</a> (<i>laid</i>), and a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> after a <a href=\"/wiki/Voiceless_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless consonant\">voiceless consonant</a> (<i>laughed</i>), but English uses the spelling in &#x27e8;d&#x27e9; regardless of pronunciation, with the exception of a few verbs with irregular spellings.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> are distributed as in English provided there is a following vowel, but when there is no following vowel, <a href=\"/wiki/Final_devoicing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Final devoicing\">terminal devoicing</a> causes the pronunciation /t/ in all cases. Nevertheless, Dutch still distinguishes the spellings in &#x27e8;d&#x27e9; and &#x27e8;t&#x27e9; even in final position: see the <a href=\"/wiki/%27t_kofschip\" title=\"&#39;t kofschip\">'t kofschip</a> rule.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a>, which descends from Dutch, the past tense has fallen out of use altogether, and the past participle is marked only with the prefix <i>ge-</i>. Therefore, the suffix has disappeared along with the forms that originally contained it.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> the dental is always <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> and always spelled &#x27e8;t&#x27e9; because of the third phase of the <a href=\"/wiki/High_German_consonant_shift\" title=\"High German consonant shift\">High German consonant shift</a> (d\u2192t).\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a>, the dental ending of the preterite tense was originally in <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span>, according to the stem of the verb. However the ending has fallen out in pronunciation, starting in the 17th century when the preterite was written with an ending <i>-er</i> representing the sound <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0250]</span> which was already the last remain of the former <i>-de</i> and <i>-te</i> endings of Middle Low German. Now, the only Low German verb that still shows a remnant of dental ending is <i>leggen</i>, which has the preterite <i>leed</i>, and the verb <i>hebben</i>, which has <i>harr</i> with old <i>r</i>-ending from the Middle Low German dental.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a>, the dental was originally a voiced dental fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0/</span>. It is preserved as such after vowels, voiced fricatives and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> but has been hardened to a stop <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> after nasals and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>, and has been devoiced to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> after voiceless consonants and in some other cases (in most Old Norse texts, the alternation is already found in heavy roots, but the light ones preserve <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0/</span>). Furthermore, the voicing contrast between <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span> has been replaced in Modern Icelandic by an aspiration contrast, which may not be realized phonetically in all the relevant positions.\n</p><p>The situation of early <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a> was similar to Icelandic, but intervocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0/</span> eventually disappeared. In the verbs in which it remains, the dental is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>, depending on conjugation class and <a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">dialect</a>. It is spelled accordingly. In <a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a>, it can be different in the preterite and the past participle.\n</p><p><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a> has a similar situation to that of Norwegian, but the dental is retained in the spelling, even between vowels. Some informal spellings indicate a lost dental, such as in <i>sa</i> (\"said\") from the standard spelling <i>sade</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Classes_of_verbs\">Classes of verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Classes of verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a>, there were seven types of weak verbs, five of which were significant.  However, they are normally grouped into four classes, based on the conjugational system of Gothic.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_I_Verbs\">Class I Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Class I Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Class I verbs actually consist of three classes in <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a>:\n</p>\n<h4><span id=\"Class_I.2C_subclass_.28i.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_I,_subclass_(i)\">Class I, subclass (i)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Class I, subclass (i)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>A small class of verbs had no suffix in the present, and no suffix in the past (other than the <b>-d-</b> or <b>-t-</b> of all weak verbs).  This class had only three members:\n</p>\n<ol><li><b>*bringan\u0105</b> \"to bring\", past tense <b>*branht-</b>.  This verb was continued as such in all the descendants, although an alternate stem <b>*brangij-</b> occasionally appeared in some of the <a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic languages</a> (e.g. <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>bren\u0121an</b>).</li>\n<li><b>*br\u016bkan\u0105</b> \"to use\", past tense <b>*br\u016bht-</b>.  This verb tended to move into other classes.  For example, in Gothic this verb moved into subclass (ii) of Class I (<b>br\u016bkjan</b>, past <b>br\u016bhta</b>), whereas in <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> it became a Class II strong verb (<b>br\u016bcan</b>, past tense <b>br\u0113ac</b> \u2190 <b>*brauk</b>).</li>\n<li><b>*b\u016ban\u0105</b> \"to dwell\", past tense <b>*b\u016bd-</b>.  This verb continued as such in most descendants but became a Class III weak verb <b>bauan</b> in Gothic.</li></ol>\n<h4><span id=\"Class_I.2C_subclass_.28ii.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_I,_subclass_(ii)\">Class I, subclass (ii)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Class I, subclass (ii)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>A small class of verbs had the suffix <b>-j-</b> in the present and no suffix in the past.  This class had only five members in <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a>:\n</p>\n<ol><li><b>*bugjan\u0105</b> \"to buy\", past tense <b>*buht-</b></li>\n<li><b>*s\u014dkijan\u0105</b> \"to seek\", past tense <b>*s\u014dht-</b> (given a regularized subclass (iii) past <b>s\u014dkida</b> in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>)</li>\n<li><b>*\u00feankijan\u0105</b> \"to think\", past tense <b>*\u00feanht-</b></li>\n<li><b>*\u00feunkijan\u0105</b> \"to seem\", past tense <b>*\u00feunht-</b></li>\n<li><b>*wurkijan\u0105</b> \"to work\", past tense <b>*wurht-</b></li></ol>\n<p>Verbs of this class were said to undergo <a href=\"/wiki/R%C3%BCckumlaut\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00fcckumlaut\">r\u00fcckumlaut</a> (\"reverse umlaut\") in the past, since the <a href=\"/wiki/Germanic_umlaut\" title=\"Germanic umlaut\">umlaut</a> occurring in the present (triggered by the <b>-j-</b>) is undone or \"reversed\" in the past (due to the lack of the umlaut-triggering stem <b>-i-</b> of subclass (iii)), leading to a non-umlauted vowel in the past.\n</p><p>These verbs also have consonant and vowel alternations between present and past that are due to regular sound changes but result in strikingly different forms in the historical Germanic languages (e.g. <b>think</b>, past tense <b>thought</b>).  Specifically:\n</p>\n<ul><li>There is an alternation between <b>-k-</b> or <b>-g-</b> in the present and <b>-h-</b> in the past, caused by the <b>-t-</b> of the past-tense suffix.  Prior to the operation of <a href=\"/wiki/Grimm%27s_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grimm&#39;s Law\">Grimm's Law</a>, the stem consonant was <b>-g-</b> or <b>-g\u02b0-</b>.  Before <b>-t-</b> the consonant was devoiced to <b>-k-</b> by <a href=\"/wiki/Assimilation_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assimilation (linguistics)\">assimilation</a>, and then became <b>-h-</b> by <a href=\"/wiki/Grimm%27s_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grimm&#39;s Law\">Grimm's Law</a>.  This alternation is sometimes called <a href=\"/wiki/Prim%C3%A4rber%C3%BChrung\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prim\u00e4rber\u00fchrung\">Prim\u00e4rber\u00fchrung</a>.</li>\n<li><b>-n-</b> before <b>-h-</b> disappeared after nasalizing the previous vowel.  When the <b>-n-</b> disappeared, the vowel was lengthened by the process of <a href=\"/wiki/Compensatory_lengthening\" title=\"Compensatory lengthening\">compensatory lengthening</a>.</li>\n<li><b>-u-</b> was lowered to <b>-o-</b> in the past tense due to <a href=\"/wiki/A-mutation\" class=\"mw-redirect\" title=\"A-mutation\">a-mutation</a>, since the following vowel was always non-high.</li></ul>\n<p>The class remained small in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>, but expanded significantly in the other languages:\n</p>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, all short-stem verbs (those with a short vowel followed by at most one consonant or a long vowel followed by no consonant) appeared to move into this class, as indicated by the fact that no <a href=\"/wiki/Germanic_umlaut\" title=\"Germanic umlaut\">umlaut</a> occurs in the past, as would be caused by a suffix <b>-i-</b>.  However, this may have been due to a regular sound change that eliminated unstressed nonfinal short vowels coming after a short stem before the operation of umlaut.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a>, short-stem verbs ending in <b>-zz (-tz), -pf, -ck</b> (<a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> root ending in <b>*-t, -p, -k</b>), and optionally those in <b>-ll</b>, join this class.  For example, <b>zellen</b> \"to tell\" &lt; <b>*taljan</b>, past tense <b>zalta, zelita</b>.  A number of long-stem verbs also join this class, e.g. <b>brennen</b> \"to burn\", past tense <b>branta</b>; <b>wenten</b> \"to turn\", past tense <b>wanta</b>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> and the other northern <a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic languages</a>, a number of verbs ending in <b>-(c)c-</b> and <b>-ll-</b> joined the class, e.g. in <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a>:</li>\n<li><b>cweccan</b> \"to shake\" &lt; <b>*kwakjan</b>, past tense <b>cweahte</b> &lt; <b>*kwaht-</b></li>\n<li><b>dreccan</b> \"to afflict\", past tense <b>dreahte</b></li>\n<li><b>l\u00e6ccan</b> \"to seize\" (based on earlier <b>*l\u01e3can</b>?), past tense <b>l\u01e3hte</b></li>\n<li><b>leccan</b> \"to moisten\", past tense <b>leahte</b></li>\n<li><b>r\u01e3can</b> \"to reach\" &lt; <b>*raikjan</b>, past tense <b>r\u01e3hte, r\u0101hte</b> &lt; <b>*raiht-</b></li>\n<li><b>reccan</b> \"to narrate\", past tense <b>reahte</b></li>\n<li><b>reccan</b> \"to care for\" (based on earlier <b>*r\u0113can</b>?), past tense <b>r\u014dhte</b></li>\n<li><b>t\u01e3can</b> \"to teach\", past tense <b>t\u01e3hte, t\u0101hte</b></li>\n<li><b>streccan</b> \"to stretch\", past tense <b>streahte</b></li>\n<li><b>\u00feeccan</b> \"to cover\", past tense <b>\u00feeahte</b></li>\n<li><b>weccan</b> \"to awake\", past tense <b>weahte</b></li>\n<li><b>cwellan</b> \"to kill\" &lt; <b>*kwaljan</b>, past tense <b>cwealde</b> &lt; <b>*kwald-</b></li>\n<li><b>dwellan</b> \"to dwell\", past tense <b>dwealde</b></li>\n<li><b>sellan</b> \"to give, sell\", past tense <b>sealde</b></li>\n<li><b>stellan</b> \"to place\", past tense <b>stealde</b></li>\n<li><b>tellan</b> \"to tell\", past tense <b>tealde</b></li></ul>\n<p>In Late Old English, further verbs in <b>-can</b> were drawn into this class by analogy, but with umlaut maintained, e.g. <b>bep\u01e3can</b> \"to deceive\", past tense <b>bep\u01e3hte</b>, earlier <b>bep\u01e3cte</b>, or <b>wleccan</b> \"to warm\", past tense <b>wlehte</b>, earlier <b>wlecede</b>.  At the same time, verbs in <b>-ccan</b> were modified to follow the same pattern, e.g. new past tense <b>cwehte</b> alongside earlier <b>cweahte</b>.\n</p>\n<h4><span id=\"Class_I.2C_subclass_.28iii.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_I,_subclass_(iii)\">Class I, subclass (iii)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Class I, subclass (iii)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>A large class of verbs had the suffix <b>-j-</b> in the present and <b>-i-</b> in the past: e.g. <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>satjan</b> \"to set\" (<a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>settan</b>), <b>sandjan</b> \"to send\" (<a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>sendan</b>).  As shown in the <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> cognates:\n</p>\n<ul><li>The <b>-j-</b> produced <a href=\"/wiki/Germanic_umlaut\" title=\"Germanic umlaut\">umlaut</a> of the stem vowel in languages other than <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>.</li>\n<li>The <b>-j-</b> caused <a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a> in the West Germanic languages in short-stem verbs ending in a consonant other than <b>-r</b>.</li>\n<li>The <b>-j-</b> resulted in <a href=\"/wiki/Palatalization_(sound_change)\" title=\"Palatalization (sound change)\">palatalization</a> of preceding <a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">velar consonants</a> in <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a>.</li>\n<li>The <b>-j-</b> remained in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> and <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a>, but disappeared in the other languages: In long-stem verbs in <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, and in all verbs except those in <b>-r</b> in the remaining West Germanic languages. (In <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a>, it deflected <b>*-jan</b> into <b>*-jen</b> before disappearing, leaving a suffix <b>-en</b>. This phenomenon, which resembles the usual umlaut of <b>a</b> in syllables <i>preceding</i> <b>j</b>, is nevertheless distinct and must have happened later, as the disappeared <b>j</b> also caused umlaut.)</li></ul>\n<p>This class was split into two subclasses in all the Old Germanic languages, one consisting of short-stem verbs and one of long-stem verbs.  The distinction between the two was originally due to <a href=\"/wiki/Sievers%27_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sievers&#39; Law\">Sievers' Law</a>, and was extended due to changes such as <a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a>, which affected short-stem but not long-stem verbs.  The West Germanic languages had a third subclass consisting of short-stem verbs ending in <b>-r</b> (e.g. <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>erian</b> \"to plow\", <b>nerian</b> \"to save\", <b>styrian</b> \"to stir\"), due to <a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a> and subsequent loss of <b>-j-</b> not taking place.\n</p><p>The following is a cross-language paradigm of a short-stem Class I verb <b>*gramjan\u0105</b> \"to anger\" (<a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>gramjan</b>, <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> <b>gremja</b>, <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> <b>gremmen</b>, <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a> <b>*gremmian</b>, <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>gremman</b>, <a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a> <b>*gremma</b>).  Note that the <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a> and <a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a> verbs given here are unattested, almost certainly due to the small nature of the respective corpora.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th>Gothic\n</th>\n<th>Old Norse\n</th>\n<th>Old High German\n</th>\n<th>Old Saxon\n</th>\n<th>Old English\n</th>\n<th>Old Frisian\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Infinitive\n</th>\n<td>gramjan\n</td>\n<td>gremja\n</td>\n<td>gremmen\n</td>\n<td>gremmian\n</td>\n<td>gremman\n</td>\n<td>gremma\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1sg.\n</th>\n<td>gramja\n</td>\n<td>grem\n</td>\n<td>gremmu\n</td>\n<td>gremmiu\n</td>\n<td>gremme\n</td>\n<td>gremme\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2sg.\n</th>\n<td>gramjis\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremr\n</td>\n<td>gremis(t)\n</td>\n<td>gremis\n</td>\n<td>gremes(t)\n</td>\n<td>gremest\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 3sg.\n</th>\n<td>gramji\u00fe\n</td>\n<td>gremit\n</td>\n<td>gremid\n</td>\n<td>greme\u00fe\n</td>\n<td>gremeth\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1du.\n</th>\n<td>gramj\u014ds\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2du.\n</th>\n<td>gramjats\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1pl.\n</th>\n<td>gramjam\n</td>\n<td>gremjum\n</td>\n<td>gremmem\u0113s (-\u0113n)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">gremmiad\n</td>\n<td rowspan=\"3\">gremma\u00fe\n</td>\n<td rowspan=\"3\">gremmath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2pl.\n</th>\n<td>gramji\u00fe\n</td>\n<td>gremi\u00f0\n</td>\n<td>gremmet\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 3pl.\n</th>\n<td>gramjand\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremja\n</td>\n<td>gremment\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1sg.\n</th>\n<td>gramj\u00e1u\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremme\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremmia (-ie)\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\">gremme\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 3sg.\n</th>\n<td>gramj\u00e1i\n</td>\n<td>gremi\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2sg.\n</th>\n<td>gramj\u00e1is\n</td>\n<td>gremir\n</td>\n<td>gremm\u0113s(t)\n</td>\n<td>gremmias (-ies)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1du.\n</th>\n<td>gramj\u00e1iwa\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2du.\n</th>\n<td>gramj\u00e1its\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1pl.\n</th>\n<td>gramj\u00e1ima\n</td>\n<td>gremim\n</td>\n<td>gremm\u0113m (-\u0113n, -\u0113m\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">gremmian\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\">gremmen\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2pl.\n</th>\n<td>gramj\u00e1i\u00fe\n</td>\n<td>gremi\u00f0\n</td>\n<td>gremm\u0113t\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 3pl.\n</th>\n<td>gramj\u00e1ina\n</td>\n<td>gremi\n</td>\n<td>gremm\u0113n\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1sg.\n</th>\n<td>gramida\n</td>\n<td>gramda\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremita\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremida\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"2\">gremede\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 3sg.\n</th>\n<td>gramida\n</td>\n<td>gramdi\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2sg.\n</th>\n<td>gramid\u0113s\n</td>\n<td>gramdir\n</td>\n<td>gremit\u014ds(t)\n</td>\n<td>gremid\u014ds\n</td>\n<td>gremedes(t)\n</td>\n<td>gremedest\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1du.\n</th>\n<td>gramid\u0113du\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2du.\n</th>\n<td>gramid\u0113duts\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1pl.\n</th>\n<td>gramid\u0113dum\n</td>\n<td>gr\u01ebmdum\n</td>\n<td>gremitum (-un, -um\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">gremidun\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\">gremedon\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2pl.\n</th>\n<td>gramid\u0113du\u00fe\n</td>\n<td>gr\u01ebmdu\u00f0\n</td>\n<td>gremitut\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 3pl.\n</th>\n<td>gramid\u0113dun\n</td>\n<td>gr\u01ebmdu\n</td>\n<td>gremitun\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1sg.\n</th>\n<td>gramid\u0113dj\u00e1u\n</td>\n<td>gremda\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremiti (-\u012b)\n</td>\n<td rowspan=\"2\">gremidi\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\">gremede\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 3sg.\n</th>\n<td>gramid\u0113di\n</td>\n<td>gremdi\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2sg.\n</th>\n<td>gramid\u0113deis\n</td>\n<td>gremdir\n</td>\n<td>gremit\u012bs(t)\n</td>\n<td>gremid\u012bs\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1du.\n</th>\n<td>gramid\u0113deiwa\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2du.\n</th>\n<td>gramid\u0113deits\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1pl.\n</th>\n<td>gramid\u0113deima\n</td>\n<td>gremdim\n</td>\n<td>gremit\u012bm (-\u012bn, -\u012bm\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">gremid\u012bn\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\">gremeden\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2pl.\n</th>\n<td>gramid\u0113dei\u00fe\n</td>\n<td>gremdi\u00f0\n</td>\n<td>gremit\u012bt\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 3pl.\n</th>\n<td>gramid\u0113deina\n</td>\n<td>gremdi\n</td>\n<td>gremit\u012bn\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2sg.\n</th>\n<td>gramei\n</td>\n<td>grem\n</td>\n<td colspan=\"2\">gremi\n</td>\n<td colspan=\"2\">greme\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 3sg.\n</th>\n<td>gramjad\u00e1u\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2du.\n</th>\n<td>gramjats\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 1pl.\n</th>\n<td>gramjam\n</td>\n<td>gremjum\n</td>\n<td>gremmem\u0113s (-\u0113n)\n</td>\n<td colspan=\"3\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2pl.\n</th>\n<td>gramji\u00fe\n</td>\n<td>gremi\u00f0\n</td>\n<td>gremmet\n</td>\n<td>gremmiad\n</td>\n<td>gremma\u00fe\n</td>\n<td>gremmath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 3pl.\n</th>\n<td>gramjand\u00e1u\n</td>\n<td colspan=\"5\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. participle\n</th>\n<td>gramjands\n</td>\n<td>gremjandi\n</td>\n<td>gremmenti\n</td>\n<td>gremmiand\n</td>\n<td>gremmende\n</td>\n<td>gremmand\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past participle\n</th>\n<td>grami\u00fes\n</td>\n<td>*grami\u00f0r\n</td>\n<td>gigremit\n</td>\n<td>gremid\n</td>\n<td colspan=\"2\">gremed\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>The following is a cross-language paradigm of a long-stem Class I verb <b>*hauzijan\u0105</b> \"to hear\" (<a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>hausjan</b>, <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> <b>heyra</b>, <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> <b>h\u014dren</b>, <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a> <b>h\u014drian</b>, <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>h\u012beran</b>, <a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a> <b>h\u0113ra</b>)\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th>Gothic\n</th>\n<th>Old Norse\n</th>\n<th>Old High German\n</th>\n<th>Old Saxon\n</th>\n<th>Old English\n</th>\n<th>Old Frisian\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Infinitive\n</th>\n<td>hausjan\n</td>\n<td>heyra\n</td>\n<td>h\u014dren\n</td>\n<td>h\u014drian\n</td>\n<td>h\u012beran\n</td>\n<td>h\u0113ra\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1sg.\n</th>\n<td>hausja\n</td>\n<td>heyri\n</td>\n<td>h\u014dru\n</td>\n<td>h\u014driu\n</td>\n<td>h\u012bere\n</td>\n<td>h\u0113re\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2sg.\n</th>\n<td>hauseis\n</td>\n<td rowspan=\"2\">heyrir\n</td>\n<td>h\u014dris(t)\n</td>\n<td>h\u014dris\n</td>\n<td>h\u012ber(e)s(t)\n</td>\n<td>h\u0113r(i)st\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 3sg.\n</th>\n<td>hausei\u00fe\n</td>\n<td>h\u014drit\n</td>\n<td>h\u014drid\n</td>\n<td>h\u012ber(e)\u00fe\n</td>\n<td>h\u0113r(i)th\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1du.\n</th>\n<td>hausj\u014ds\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2du.\n</th>\n<td>hausjats\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1pl.\n</th>\n<td>hausjam\n</td>\n<td>heyrum\n</td>\n<td>h\u014drem\u0113s (-\u0113n)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u014driad\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u012bera\u00fe\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u0113rath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2pl.\n</th>\n<td>hausei\u00fe\n</td>\n<td>heyri\u00f0\n</td>\n<td>h\u014dret\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 3pl.\n</th>\n<td>hausjand\n</td>\n<td rowspan=\"2\">heyra\n</td>\n<td>h\u014drent\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1sg.\n</th>\n<td>hausj\u00e1u\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u014dre\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u014dria (-ie)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u012bere\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u0113ri (-e)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 3sg.\n</th>\n<td>hausj\u00e1i\n</td>\n<td>heyri\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2sg.\n</th>\n<td>hausj\u00e1is\n</td>\n<td>heyrir\n</td>\n<td>h\u014dr\u0113s(t)\n</td>\n<td>h\u014drias (-ies)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1du.\n</th>\n<td>hausj\u00e1iwa\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2du.\n</th>\n<td>hausj\u00e1its\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1pl.\n</th>\n<td>hausj\u00e1ima\n</td>\n<td>heyrim\n</td>\n<td>h\u014dr\u0113m (-\u0113n, -\u0113m\u0113s)\n</td>\n<td>h\u014drian\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u012beren\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u0113ri (-e)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2pl.\n</th>\n<td>hausj\u00e1i\u00fe\n</td>\n<td>heyri\u00f0\n</td>\n<td>h\u014dr\u0113t\n</td>\n<td>h\u014drian\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 3pl.\n</th>\n<td>hausj\u00e1ina\n</td>\n<td>heyri\n</td>\n<td>h\u014dr\u0113n\n</td>\n<td>h\u014drian\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1sg.\n</th>\n<td>hausida\n</td>\n<td>heyr\u00f0a\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u014drta\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u014drda\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u012berde\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u0113rde\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 3sg.\n</th>\n<td>hausida\n</td>\n<td>heyr\u00f0i\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2sg.\n</th>\n<td>hausid\u0113s\n</td>\n<td>heyr\u00f0ir\n</td>\n<td>h\u014drt\u014ds(t)\n</td>\n<td>h\u014drd\u014ds\n</td>\n<td>hi\u0113rdes(t)\n</td>\n<td>h\u0113rdest\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1du.\n</th>\n<td>hausid\u0113du\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2du.\n</th>\n<td>hausid\u0113duts\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1pl.\n</th>\n<td>hausid\u0113dum\n</td>\n<td>heyr\u00f0um\n</td>\n<td>h\u014drtum (-un, -um\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u014drdun\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u012berdon\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u0113rdon\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2pl.\n</th>\n<td>hausid\u0113du\u00fe\n</td>\n<td>heyr\u00f0u\u00f0\n</td>\n<td>h\u014drtut\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 3pl.\n</th>\n<td>hausid\u0113dun\n</td>\n<td>heyr\u00f0u\n</td>\n<td>h\u014drtun\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1sg.\n</th>\n<td>hausid\u0113dj\u00e1u\n</td>\n<td>heyr\u00f0a\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u014drti (-\u012b)\n</td>\n<td rowspan=\"2\">h\u014drdi\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u012berde\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u0113rde\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 3sg.\n</th>\n<td>hausid\u0113di\n</td>\n<td>heyr\u00f0i\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2sg.\n</th>\n<td>hausid\u0113deis\n</td>\n<td>heyr\u00f0ir\n</td>\n<td>h\u014drt\u012bs(t)\n</td>\n<td>h\u014drd\u012bs\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1du.\n</th>\n<td>hausid\u0113deiwa\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2du.\n</th>\n<td>hausid\u0113deits\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1pl.\n</th>\n<td>hausid\u0113deima\n</td>\n<td>heyr\u00f0im\n</td>\n<td>h\u014drt\u012bm (-\u012bn, -\u012bm\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u014drd\u012bn\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u012berden\n</td>\n<td rowspan=\"3\">h\u0113rde\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2pl.\n</th>\n<td>hausid\u0113dei\u00fe\n</td>\n<td>heyr\u00f0i\u00f0\n</td>\n<td>h\u014drt\u012bt\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 3pl.\n</th>\n<td>hausid\u0113deina\n</td>\n<td>heyr\u00f0i\n</td>\n<td>h\u014drt\u012bn\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2sg.\n</th>\n<td>hausei\n</td>\n<td>heyr\n</td>\n<td colspan=\"2\">h\u014dri\n</td>\n<td>h\u012ber\n</td>\n<td>h\u0113re\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 3sg.\n</th>\n<td>hausjad\u00e1u\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2du.\n</th>\n<td>hausjats\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 1pl.\n</th>\n<td>hausjam\n</td>\n<td>heyrum\n</td>\n<td>h\u014drem\u0113s (-\u0113n)\n</td>\n<td colspan=\"3\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2pl.\n</th>\n<td>hausei\u00fe\n</td>\n<td>heyri\u00f0\n</td>\n<td>h\u014dret\n</td>\n<td>h\u014driad\n</td>\n<td>h\u012bera\u00fe\n</td>\n<td>h\u0113rath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 3pl.\n</th>\n<td>hausjand\u00e1u\n</td>\n<td colspan=\"5\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. participle\n</th>\n<td>hausjands\n</td>\n<td>heyrandi\n</td>\n<td>h\u014drenti\n</td>\n<td>h\u014driand\n</td>\n<td>h\u012berende\n</td>\n<td>h\u0113rand\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past participle\n</th>\n<td>hausi\u00fes\n</td>\n<td>heyr\u00f0r\n</td>\n<td>gih\u014drit\n</td>\n<td>h\u014drid\n</td>\n<td>h\u012bered\n</td>\n<td>h\u0113red\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_II_Verbs\">Class II Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Class II Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Class II verbs were formed with a suffix <b>-\u014d-</b>.  In the northern West Germanic languages, an alternative extended suffix <b>-\u014dja-</b> sometimes appears in the non-past forms, e.g. the <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> infinitive <b>-ian</b> &lt; <b>*-\u014djan</b>.\n</p><p>The following is a cross-language paradigm of <b>*la\u00fe\u014dn\u0105</b> \"to invite\" (<a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>la\u00fe\u014dn</b>, <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> <b>la\u00f0a</b>, <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> <b>lad\u014dn, lath\u014dn</b>, <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a> <b>lathian (-\u014djan), ladian (-\u014djan)</b>, <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>la\u00feian</b>, <a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a> <b>lathia</b>).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th>Gothic\n</th>\n<th>Old Norse\n</th>\n<th>Old High German\n</th>\n<th>Old Saxon\n</th>\n<th>Old English\n</th>\n<th>Old Frisian\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Infinitive\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dn\n</td>\n<td rowspan=\"2\">la\u00f0a\n</td>\n<td>lad\u014dn, lath\u014dn\n</td>\n<td>lathian (-\u014djan), ladian (-\u014djan)\n</td>\n<td>la\u00feian\n</td>\n<td>lathia\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\n</td>\n<td>lad\u014dm (-\u014dn), lath\u014dm (-\u014dn)\n</td>\n<td>lath\u014dn, lad\u014dn\n</td>\n<td>la\u00feie\n</td>\n<td>lathie\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014ds\n</td>\n<td rowspan=\"2\">la\u00f0ar\n</td>\n<td>lad\u014ds(t), lath\u014ds(t)\n</td>\n<td>lath\u014ds, lad\u014ds\n</td>\n<td>la\u00feast\n</td>\n<td>lathast (-est)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 3sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\u00fe\n</td>\n<td>lad\u014dt, lath\u014dt\n</td>\n<td>lath\u014dd, lad\u014dd\n</td>\n<td>la\u00fea\u00fe\n</td>\n<td>lathath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014ds\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dts\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 1pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dm\n</td>\n<td>l\u01eb\u00f0um\n</td>\n<td>lad\u014dm\u0113s (-\u014dn), lath\u014dm\u0113s (-\u014dn)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lath\u014dd (-\u014djad), lad\u014dd (-\u014djad)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">la\u00feia\u00fe\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lathiath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 2pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\u00fe\n</td>\n<td>la\u00f0i\u00f0\n</td>\n<td>lad\u014dt, lath\u014dt\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. 3pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dnd\n</td>\n<td rowspan=\"2\">la\u00f0a\n</td>\n<td>lad\u014dnt, lath\u014dnt\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1sg.\n</th>\n<td rowspan=\"2\">la\u00fe\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lado, latho\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lath\u014d (-\u014dja), lad\u014d (-\u014dja)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">la\u00feie\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lathie\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 3sg.\n</th>\n<td>la\u00f0i\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014ds\n</td>\n<td>la\u00f0ir\n</td>\n<td>lad\u014ds(t), lath\u014ds(t)\n</td>\n<td>lath\u014ds (-\u014djes), lad\u014ds (-\u014djes)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dwa\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dts\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 1pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dma\n</td>\n<td>la\u00f0im\n</td>\n<td>lad\u014dm (-\u014dn, -\u014dm\u0113s), lath\u014dm (-\u014dn, -\u014dm\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lath\u014dn, lad\u014dn\n</td>\n<td rowspan=\"3\">la\u00feien\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lathie\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 2pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\u00fe\n</td>\n<td>la\u00f0i\u00f0\n</td>\n<td>lad\u014dt, lath\u014dt\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. subj. 3pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dna\n</td>\n<td>la\u00f0i\n</td>\n<td>lad\u014dn, lath\u014dn\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1sg.\n</th>\n<td rowspan=\"2\">la\u00fe\u014dda\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0a\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lad\u014dta, lath\u014dta\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lath\u014dda, lad\u014dda\n</td>\n<td rowspan=\"2\">la\u00feode\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lathade\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 3sg.\n</th>\n<td>la\u00f0a\u00f0i\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113s\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0ir\n</td>\n<td>lad\u014dt\u014ds(t), lath\u014dt\u014ds(t)\n</td>\n<td>lath\u014dd\u014ds, lad\u014dd\u014ds\n</td>\n<td>la\u00feodest\n</td>\n<td>*lathadest\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113du\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113duts\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 1pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113dum\n</td>\n<td>l\u01eb\u00f0u\u00f0um\n</td>\n<td>lad\u014dtum (-un, -um\u0113s), lath\u014dtum (-un, -um\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lath\u014ddun, lad\u014ddun\n</td>\n<td rowspan=\"3\">la\u00feodon\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lathadon\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 2pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113du\u00fe\n</td>\n<td>l\u01eb\u00f0u\u00f0u\u00f0\n</td>\n<td>lad\u014dtut, lath\u014dtut\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past 3pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113dun\n</td>\n<td>l\u01eb\u00f0u\u00f0u\n</td>\n<td>lad\u014dtun, lath\u014dtun\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113dj\u00e1u\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0a\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lad\u014dti (-\u012b), lath\u014dti (-\u012b)\n</td>\n<td rowspan=\"2\">lath\u014dda, lad\u014dda\n</td>\n<td rowspan=\"3\">la\u00feode\n</td>\n<td rowspan=\"3\">*lathade\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 3sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113di\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0i\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113deis\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0ir\n</td>\n<td>lad\u014dt\u012bs(t), lath\u014dt\u012bs(t)\n</td>\n<td>lath\u014dd\u014ds, lad\u014dd\u014ds\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113deiwa\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113deits\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 1pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113deima\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0im\n</td>\n<td>lad\u014dt\u012bm (-\u012bn, -\u012bm\u0113s), lath\u014dt\u012bm (-\u012bn, -\u012bm\u0113s)\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lath\u014ddun, lad\u014ddun\n</td>\n<td rowspan=\"3\">la\u00feoden\n</td>\n<td rowspan=\"3\">lathade\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 2pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113dei\u00fe\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0i\u00f0\n</td>\n<td>lad\u014dt\u012bt, lath\u014dt\u012bt\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past subj. 3pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u0113deina\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0i\n</td>\n<td>lad\u014dt\u012bn, lath\u014dt\u012bn\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\n</td>\n<td>la\u00f0a\n</td>\n<td>lado, latho\n</td>\n<td>lath\u014d, lad\u014d\n</td>\n<td>la\u00fea\n</td>\n<td>*latha\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 3sg.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dd\u00e1u\n</td>\n<td colspan=\"5\" rowspan=\"2\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2du.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dts\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 1pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dm\n</td>\n<td>l\u01eb\u00f0um\n</td>\n<td>lad\u014dm\u0113s (-\u014dn), lath\u014dm\u0113s (-\u014dn)\n</td>\n<td colspan=\"3\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 2pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\u00fe\n</td>\n<td>la\u00f0i\u00f0\n</td>\n<td>lad\u014dt, lath\u014dt\n</td>\n<td>lath\u014dd, lad\u014dd\n</td>\n<td>la\u00feia\u00fe\n</td>\n<td>*lathiath\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Imper. 3pl.\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dnd\u00e1u\n</td>\n<td colspan=\"5\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Pres. participle\n</th>\n<td>la\u00fe\u014dnds\n</td>\n<td>la\u00f0andi\n</td>\n<td>lad\u014dnti,  lath\u014dnti\n</td>\n<td>lath\u014dnd (-\u014djand), lad\u014dnd (-\u014djand)\n</td>\n<td>la\u00feiende\n</td>\n<td>lath(i)ande\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past participle\n</th>\n<td>la\u00fe\u014d\u00fes\n</td>\n<td>la\u00f0a\u00f0r\n</td>\n<td>lad\u014dt,  lath\u014dt\n</td>\n<td>lath\u014dd, lad\u014dd\n</td>\n<td>la\u00feod\n</td>\n<td>lathad\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_III_Verbs\">Class III Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Class III Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>What is known as \"Class III\" was actually two separate classes in <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a>:\n</p>\n<ul><li>A class of verbs with <a href=\"/wiki/Stative_verb\" title=\"Stative verb\">stative</a> semantics (i.e. denoting a state rather than an action), formed with a present suffix that was either <b>*-ai-</b> or <b>*-ja-</b>, and no suffix in the past.</li>\n<li>A class of verbs with <a href=\"/wiki/Factitive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Factitive\">factitive</a> semantics (i.e. with the meaning \"make X\" where X is an adjective or noun, e.g. \"renew, enslave\"), formed with a suffix that was either <b>*-ai-</b> or <b>*-\u0101-</b>, and a suffix <b>*-a-</b> in the past.</li></ul>\n<p>The histories of this class in the various Germanic languages are quite varied:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> combined both into a single class and generalized <b>*-ai-</b> (appearing as <b>-\u0113-</b> through regular sound change) to all forms of the present and past.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> combined both into a single class, keeping the <b>*-ai-/-\u0101-</b> alternation of the factitives in the present, generalizing the alternation to the statives as well, and borrowing <b>*-ai-</b> as the past suffix.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> for the most part combined both into a single class in the same fashion as Gothic; however, two relic stative verbs (<b>segja</b> \"to say\" and <b>\u00feegja</b> \"to be silent\") preserve the stative suffixes in both present and past, and a third verb (<b>hafa</b> \"to have\") is a mixture of the two, with factitive suffixes in the present indicative plural and imperative and stative suffixes in the present indicative singular and past participle (elsewhere, the two types have fallen together).</li>\n<li>The other (i.e. northern) West Germanic languages have only small numbers of Class III verbs\u2014but they consistently follow the stative paradigm, unlike the three languages above.</li></ul>\n<p>An example is the stative verb reconstructed as <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> <b>*habjan\u0105</b> \"to have\", past indicative third-person singular <b>habd\u0113</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <b>hebban</b> &lt; <b>*habjan</b>, past 3sg. <b>h\u00e6fde</b> \u2014 derived entirely through regular sound changes.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> <b>hab\u0113n</b>, past 3sg. <b>hab\u0113ta</b> \u2014 derived through analogical spread of suffix <b>-\u0113-</b>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>haban</b>, past 3sg. <b>hab\u00e1ida</b> \u2014 derived through various analogical changes.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> <b>hafa</b>, past 3sg. <b>haf\u00f0i</b> \u2014 partly regular, partly analogical.</li></ul>\n<p>Only four stative verbs survive as Class III verbs in the northern West Germanic languages (i.e. <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a>, <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a>, <a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a> and <a href=\"/wiki/Old_Low_Franconian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Low Franconian\">Old Low Franconian</a>):\n</p>\n<ul><li><b>*sagjan\u0105</b> \"to say\"</li>\n<li><b>*libjan\u0105</b> \"to live\"</li>\n<li><b>*habjan\u0105</b> \"to hold, have\"</li>\n<li><b>*hugjan\u0105</b> \"to think\"</li></ul>\n<p>However, there are five more verbs that appear as Class III verbs in <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a>, <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> and/or <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> that also have remnants of the stative conjugation in one or more northern West Germanic languages:\n</p>\n<ul><li><b>*\u00feagjan\u0105</b> \"to be silent\"</li>\n<li><b>*siljan\u0105</b> \"to be silent\"</li>\n<li><b>*\u00feuljan\u0105</b> \"to endure\" (normally Class II <b>\u00feolian</b> in <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a>, but cf. archaic umlauted infinitive <b>-\u00feoel\u0121e</b>; Class III in <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> <b>\u00feola</b>)</li>\n<li><b>*fijan\u0105</b> \"to hate\"</li>\n<li><b>*hatjan\u0105</b> \"to hate\" (normally Class II <b>hatian</b> in <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a>, but cf. umlauted nominalized present participle <b>hettend</b> \"enemy\"; Class III in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>hatan</b>)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Class_IV_Verbs\">Class IV Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Class IV Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Class IV verbs were formed with a suffix <b>-nan</b>, e.g. <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <b>fullnan</b> \"to become full\".  The present tense was conjugated as a strong verb, e.g. Gothic <b>fullna, fullnis, fullni\u00fe</b>, etc.  The past tense was conjugated with suffix <b>-n\u014d-</b>, e.g. Gothic <b>fulln\u014dda, fulln\u014dd\u0113s</b>, etc.  This class vanished in other Germanic languages; however, a significant number of cognate verbs appear as Class II verbs in <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> and as Class III verbs in <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a>.  This class has <a href=\"/w/index.php?title=Fientive&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fientive (page does not exist)\">fientive</a> semantics, i.e. \"<a href=\"/wiki/Inchoative_verb\" title=\"Inchoative verb\">become X</a>\" where X is an adjective or a past participle of a verb.  Examples of deadjectival Class IV verbs in Gothic are <b>ga-blindnan</b> \"to become blind\" (<b>blinds</b> \"blind\"), <b>ga-h\u00e1ilnan</b> \"to become whole\" (<b>h\u00e1ils</b> \"whole\").  Examples of deverbal Class IV verbs in Gothic are <b>fra-lusnan</b> \"to perish\" (<b>fra-liusan</b> \"to destroy\"), <b>ga-\u00fea\u00farsnan</b> \"to dry up, wither away\" (<b>ga-\u00fea\u00edrsan</b> \"to wither\"), <b>mikilnan</b> \"to be magnified\" (<b>mikiljan</b> \"to magnify\"), <b>us-h\u00e1uhnan</b> \"to be exalted\" (<b>us-h\u00e1uhjan</b> \"to exalt\").  Note that the last two are deverbal even though the underlying root is adjectival, since they are formed to other verbs (which are in turn formed off of adjectives).  The vast majority of Class IV verbs appear to be deverbal.  Class IV verbs derived from weak verbs keep the same stem form as the underlying weak verb.  However, class IV verbs derived from strong verbs adopt the ablaut of the past participle, e.g. <b>dis-skritnan</b> \"to be torn to pieces\" (Class I <b>dis-skreitan</b> \"to tear to pieces\"), <b>us-gutnan</b> \"to be poured out\" (Class II <b>giutan</b> \"to pour\"), <b>and-bundnan</b> \"to become unbound\" (Class III <b>and-bindan</b> \"to unbind\"), <b>dis-ta\u00farnan</b> \"to be torn asunder, burst asunder\" (Class IV <b>dis-ta\u00edran</b> \"to tear asunder, burst\"), <b>ufar-hafnan</b> \"to be exalted\" (Class VI <b>ufar-hafjan</b> \"to exalt\"), <b>bi-auknan</b> \"to abound, become larger\" (Class VII <b>bi-aukan</b> \"to increase, add to\").\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_languages\">Modern languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Modern languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the modern languages, the various classes have mostly been leveled into a single productive class.  Icelandic, Norwegian and Frisian have retained two productive classes of weak verbs. (In Frisian, in addition to the class with -de, there is a class of je-verbs, where the dental suffix has dropped, i.e. <b>-je</b> &lt; <b>-iad</b>.) <a href=\"/wiki/Swiss_German\" title=\"Swiss German\">Swiss German</a> also has two types of weak verbs, descended from Class I and Classes II and III respectively of <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> weak verbs and marked with <b>-t</b> and <b>-et</b>, respectively, in the <a href=\"/wiki/Past_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Past participle\">past participle</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In the history of English, the following changes happened:\n</p>\n<ol><li>Most Class III verbs were moved into Class II prior to the historical period of Old English.</li>\n<li>The remaining four Class III verbs moved into Class I or Class II late in Old English.</li>\n<li>Throughout the Middle English period, Class I verbs gradually moved into Class II.</li></ol>\n<p>In Modern English, only one productive weak paradigm remains, derived from Class II.  A number of Class I verbs still persist, e.g.:\n</p>\n<ul><li>From <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> subclass (i): <b>bring (brought)</b></li>\n<li>From <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> subclass (ii) or analogously: <b>buy (bought)</b>; <b>catch (caught)</b>; <b>seek (sought)</b>; <b>sell (sold)</b>; <b>teach (taught)</b>; <b>tell (told)</b>; <b>think (thought)</b>; <b>work (wrought)</b> [<i>obsolescent</i>]</li>\n<li>From <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> subclass (iii) or analogously: <b>bend (bent)</b>; <b>bet (bet)</b>; <b>breed (bred)</b>; <b>build (built)</b>; <b>cast (cast)</b>; <b>cost (cost)</b>; <b>creep (crept)</b>; <b>cut (cut)</b>; <b>deal (dealt)</b>; <b>dream (dreamt)</b>; <b>feed (fed)</b>; <b>flee (fled)</b>; <b>hear (heard)</b>; <b>hit (hit)</b>; <b>hurt (hurt)</b>; <b>keep (kept)</b>; <b>kneel (knelt)</b>; <b>knit (knit)</b>; <b>lay (laid)</b>; <b>lead (led)</b>; <b>leap (leapt)</b>; <b>leave (left)</b>; <b>lend (lent)</b>; <b>light (lit)</b>; <b>lose (lost)</b>; <b>mean (meant)</b>; <b>meet (met)</b>; <b>put (put)</b>; <b>read (read)</b>; <b>rend (rent)</b> [<i>obsolescent</i>]; <b>send (sent)</b>; <b>set (set)</b>; <b>shed (shed)</b>; <b>shoot (shot)</b>; <b>shut (shut)</b>; <b>sleep (slept)</b>; <b>speed (sped)</b>; <b>spend (spent)</b>; <b>spill (spilt)</b>; <b>split (split)</b>; <b>spread (spread)</b>; <b>sweep (swept)</b>; <b>thrust (thrust)</b>; <b>upset (upset)</b>; <b>wed (wed)</b>; <b>weep (wept)</b>; as well as a few others</li>\n<li>From <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> Class III verbs: <b>have (had)</b>; <b>say (said)</b></li></ul>\n<p>As the previous list shows, although there is only one productive class of weak verbs, there are plenty of \"irregular\" weak verbs that don't follow the paradigm of this class.  Furthermore, the regular paradigm in English is not unitary, but in fact is divided into subclasses in both the written and spoken language, although in different ways:\n</p>\n<ul><li>In the written language, before the past-tense suffix <b>-ed</b>, short-stem verbs double the final consonant (e.g. <b>dip (dipped)</b>), while a <b>-y</b> following a consonant becomes <b>-i</b> (e.g. <b>carry (carried)</b>).</li>\n<li>In the spoken language, the past-tense suffix <b>-ed</b> is variously pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/, /d/</span>, or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026ad, \u0259d/</span> depending on the preceding consonant.</li></ul>\n<p>Both of these characteristics occur in a similar fashion in most or all the modern Germanic languages.  In modern German, for example, descendants of the original subclass (ii) of Class I are still irregular (e.g. <b>denken (dachte)</b> \"to think\", <b>brennen (brannte)</b> \"to burn\"), and subclasses of the productive verb paradigm are formed by verbs ending in <b>-eln</b> or <b>-ern</b> and in <b>-ten</b> or <b>-den</b>, among others.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_paradigms\">Modern paradigms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Modern paradigms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>One of the regular weak verb conjugations is as follows.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"West_Germanic\">West Germanic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: West Germanic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center; font-size: 90%\">\n\n<tbody><tr>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>\n</td>\n<td colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yiddish\" title=\"Yiddish\">Yiddish</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</td>\n<td>work\n</td>\n<td>wurkje\n</td>\n<td>leare <sup>2</sup>\n</td>\n<td>werk <sup>1</sup>\n</td>\n<td>werken\n</td>\n<td>warken\n</td>\n<td>werken\n</td>\n<td style=\"text-align: right; font-weight: normal\">(verkn)  \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05df\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</td>\n<td>I work <br /> \u2020<i>thou workest</i> <br /> he works <br /> we work <br /> you work <br /> they work\n</td>\n<td>ik wurkje <br /> do wurkest <br /> hy wurket <br /> wy wurkje <br /> jim wurkje <br /> hja wurkje\n</td>\n<td>ik lear <br /> do learst <br /> hy leart <br /> wy leare <br /> jim leare <br /> hja leare\n</td>\n<td>ek werk <br /> jy werk <br /> hy werk <br /> ons werk <br /> julle werk <br /> hulle werk\n</td>\n<td>ik werk <br /> jij werkt <br /> hij werkt <br /> wij werken <br /> jullie werken <br /> zij werken\n</td>\n<td>ik wark <br /> du warks(t) <br /> he warkt <br /> wi warkt <br /> ji warkt <br /> se warkt\n</td>\n<td>ich werke <br /> du werkst <br /> er werkt <br /> wir werken <br /> ihr werkt <br /> sie werken\n</td>\n<td style=\"text-align: right; font-weight: normal\">(ikh verk) \u05d0\u05d9\u05da \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7 <br /> (du verkst) \u05d3\u05d5 \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05e1\u05d8 <br />(er verkt) \u05e2\u05e8 \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05d8 <br />(mir verkn) \u05de\u05d9\u05e8 \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05df <br />(ir verkt) \u05d0\u05d9\u05e8 \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05d8 <br />(zey verkn) \u05d6\u05d9 \u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05df\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">Preterite</a>\n</td>\n<td>I worked <br /> \u2020<i>thou workedst</i> <br /> he worked <br /> we worked <br /> you worked <br /> they worked\n</td>\n<td>ik wurke <br /> do wurkest <br /> hy wurke <br /> wy wurken <br /> jim wurken <br /> hja wurken\n</td>\n<td>ik learde <br /> do leardest <br /> hy learde <br /> wy learden <br /> jim learden <br /> hij learden\n</td>\n<td>(not used)\n</td>\n<td>ik werkte <br /> jij werkte <br /> hij werkte <br /> wij werkten <br /> jullie werkten <br /> zij werkten\n</td>\n<td>ik wark <br /> du warks(t) <br /> he warkt <br /> wi warken <br /> ji warken <br /> se warken\n</td>\n<td>ich werkte <br /> du werktest <br /> er werkte <br /> wir werkten <br /> ihr werktet <br /> sie werkten\n</td>\n<td>(not used)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Past_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Past participle\">Past participle</a>\n</td>\n<td>worked\n</td>\n<td>wurke\n</td>\n<td>leard\n</td>\n<td>gewerk\n</td>\n<td>gewerkt\n</td>\n<td>(ge)warkt\n</td>\n<td>gewerkt\n</td>\n<td style=\"text-align: right; font-weight: normal\">(geverkt) \u05d2\u05e2\u05f0\u05e2\u05e8\u05e7\u05d8\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<dl><dd>1. The distinction between the infinitive and present forms of Afrikaans verbs has been lost with the exception of a very few such as <i>wees</i> and <i>is</i>, \"to be\" and \"is/am/are\"</dd>\n<dd>2. learn, teach</dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"North_Germanic\">North Germanic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: North Germanic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center; font-size: 90%\">\n\n<tbody><tr>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Norwegian Bokm\u00e5l</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Norwegian Nynorsk</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a>\n</td>\n<td colspan=\"2\">virke\n</td>\n<td>verka\n</td>\n<td>verka/verke\n</td>\n<td>verka\n</td>\n<td>virka <sup>3</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>\n</td>\n<td colspan=\"2\">jeg virker <br /> du virker <br /> han virker <br /> vi virker <br /> I virker <br /> de virker\n</td>\n<td colspan=\"2\">jag verkar <br /> du verkar <br /> han verkar <br /> vi verkar <br /> ni verkar <br /> de verkar\n</td>\n<td>\u00e9g verka <br /> \u00fe\u00fa verkar <br /> hann verkar <br /> vi\u00f0 verkum <br /> \u00fei\u00f0 verki\u00f0 <br /> \u00feeir verka\n</td>\n<td>eg virki <br /> t\u00fa virkar <br /> hann virkar <br /> vit virka <br /> tit virka <br /> teir virka\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">Preterite</a>\n</td>\n<td>jeg virkede <br /> du virkede <br /> han virkede <br /> vi virkede <br /> I virkede <br /> de virkede\n</td>\n<td>jeg virket/virka <br /> du virket/virka <br /> han virket/virka <br /> vi virket/virka <br /> dere virket/virka <br /> de virket/virka\n</td>\n<td>jag verkade <br /> du verkade <br /> han verkade <br /> vi verkade <br /> ni verkade <br /> de verkade\n</td>\n<td>eg verka <br /> du verka <br /> han verka <br /> vi/me verka <br /> de verka <br /> dei verka\n</td>\n<td>\u00e9g verka\u00f0i <br /> \u00fe\u00fa verka\u00f0ir <br /> hann verka\u00f0i <br /> vi\u00f0 verku\u00f0um <br /> \u00fei\u00f0 verku\u00f0u\u00f0 <br /> \u00feeir verku\u00f0u\n</td>\n<td>eg virka\u00f0i <br /> t\u00fa virka\u00f0i <br /> hann virka\u00f0i <br /> vit virka\u00f0u <br /> tit virka\u00f0u <br /> teir virka\u00f0u\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Past_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Past participle\">Past participle</a>\n</td>\n<td>virket\n</td>\n<td>virket/virka\n</td>\n<td>verkat\n</td>\n<td>verka\n</td>\n<td>verka\u00f0ur\n</td>\n<td>virka\u00f0ur\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<dl><dd>3. prepare, manufacture</dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Weak_and_strong_verbs\">Weak and strong verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Weak and strong verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Weak verbs should be contrasted with <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">strong verbs</a>, which form their past tenses by means of  <i><a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">ablaut</a></i> (vowel gradation: <i>sing - sang - sung</i>). Most verbs in the early stages of the Germanic languages were strong. However, as the ablaut system is no longer productive except in rare cases of analogy, almost all new verbs in Germanic languages are weak, and the majority of the original strong verbs have become weak by analogy.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Strong_to_weak_transformations\">Strong to weak transformations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Strong to weak transformations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As an example of the rather common process of originally strong verbs becoming weak, we may consider the development from the Old English strong verb <i>sc\u016bfan</i> to modern English <i>shove</i>:\n</p>\n<ul><li><i>sc\u016bfan sc\u0113af scofen</i> (strong class 2)</li>\n<li><i>shove shoved shoved</i></li></ul>\n<p>Many hundreds of weak verbs in contemporary English go back to Old English strong verbs.\n</p><p>In some cases, a verb has become weak in the preterite but not in the participle and may be thought of as \"semi-strong\" (not a technical term). Dutch has a number of examples:\n</p>\n<ul><li><i>wassen waste gewassen</i> (\"to wash\")</li>\n<li><i>lachen lachte gelachen</i> (\"to laugh\")</li></ul>\n<p>An example in English is:\n</p>\n<ul><li><i>sow sowed sown</i> (strong class 7 with weak preterite)</li></ul>\n<p>Often, the old strong participle may survive as an adjective long after it has been replaced with a weak form in verbal constructions. The English adjective <i>molten</i> is an old strong participle of <i>melt</i>, which is now a purely weak verb with the participle <i>melted</i>. The participle <i>gebacken</i> of the German verb <i>backen</i> (to bake), is gradually being replaced by <i>gebackt</i>, but the adjective is always <i>gebacken</i> (baked).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Weak_to_strong_transformations\">Weak to strong transformations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Weak to strong transformations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The reverse process is very rare and can also be partial, producing \"semi-strong\" verbs:\n</p>\n<ul><li><i>show showed shown</i> (originally weak verb with participle modelled on <i>sown</i>)</li></ul>\n<p>Weak verbs which develop strong forms are often unstable. A typical example is German <i>fragen</i> (to ask), which is historically weak and still weak in Standard German, but for a time in the 18th century, the forms <i>fragen frug gefragen</i> by analogy with for example <i>tragen</i> (to carry) were also considered acceptable in the standard. They survive today (along with a present tense <i>fr\u00e4gt</i>) in the <a href=\"/wiki/Rhinelandic_regiolect\" title=\"Rhinelandic regiolect\">Rhinelandic regiolect</a> and underlying dialects. In Dutch, the new strong past <i>vroeg</i> of the cognate <i>vragen</i> is standard today, but its past participle is weak <i>gevraagd</i> (though some dialects do have <i>gevrogen</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The weak conjugation of verbs is an innovation of <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> (unlike the older strong verbs, the basis of which goes back to <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a>). While primary verbs (those inherited from PIE) already had an ablaut-based perfect form that was the basis of the Germanic strong preterite, secondary verbs (those derived from other forms after the break-up of PIE) had to form a preterite otherwise, which necessitated the creation of the weak conjugation.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Denominative_derivation\">Denominative derivation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Denominative derivation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The vast majority of weak verbs are secondary, or derived. The two main types of derived verbs were denominative and deverbative. A denominative verb is one which has been created out of a noun. The denominative in Indo-European and early Germanic was formed by adding an ablauting <a href=\"/wiki/Vowel_stems\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vowel stems\">thematic</a> *-y&#x200b;<span class=\"frac nowrap\"><sup>\u00e9</sup>&#8260;<sub>\u00f3</sub></span>- suffix to a noun or adjective.  This created verbs such as <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <i>namnjan</i> 'to name'.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Causative_verbs\">Causative verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Causative verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A significant subclass of Class I weak verbs are (deverbal) <a href=\"/wiki/Causative_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Causative verb\">causative verbs</a>. They are formed in a way that reflects a direct inheritance from the PIE causative class of verbs. PIE causatives were formed by adding an accented affix <i>-\u00e9y-</i> to the <i>o</i>-grade of a non-derived verb.  In Proto-Germanic,  causatives are formed by adding a suffix <i>-j/ij-</i> (the reflex of PIE <i>-\u00e9y-</i>) to the past-tense ablaut (mostly with the reflex of PIE <i>o</i>-grade) of a strong verb (the reflex of PIE non-derived verbs), with <a href=\"/wiki/Verner%27s_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verner&#39;s Law\">Verner's Law</a> voicing applied (the reflex of the PIE accent on the <i>-\u00e9y-</i> suffix):\n</p>\n<ul><li><i>*b\u012btan\u0105</i> (I) \"to bite\" \u2192 <i>*baitijan\u0105</i> \"to bridle, yoke, restrain\", i.e. \"to make bite down\"</li>\n<li><i>*r\u012bsan\u0105</i> (I) \"to rise\" \u2192 <i>*raizijan\u0105</i> \"to raise\", i.e. \"to cause to rise\"</li>\n<li><i>*beugan\u0105</i> (II) \"to bend\" \u2192 <i>*baugijan\u0105</i> \"to bend (transitive)\"</li>\n<li><i>*brinnan\u0105</i> (III) \"to burn\" \u2192 <i>*brannijan\u0105</i> \"to burn (transitive)\"</li>\n<li><i>*frawer\u00fean\u0105</i> (III) \"to perish\" \u2192 <i>*frawardijan\u0105</i> \"to destroy\", i.e. \"to cause to perish\"</li>\n<li><i>*nesan\u0105</i> (V) \"to survive\" \u2192 <i>*nazjan\u0105</i> \"to save\", i.e. \"to cause to survive\"</li>\n<li><i>*ligjan\u0105</i> (V) \"to lie down\" \u2192 <i>*lagjan\u0105</i> \"to lay\", i.e. \"to cause to lie down\"</li>\n<li><i>*sitjan\u0105</i> (V) \"to sit\" \u2192 <i>*satjan\u0105</i> \"to set, seat\", i.e. \"to cause to sit\"</li>\n<li><i>*faran\u0105</i> (VI) \"to travel, go\"  \u2192 <i>*f\u014drijan\u0105</i> \"to lead, bring\", i.e. \"to cause to go\"</li>\n<li><i>*faran\u0105</i> (VI) \"to travel, go\"  \u2192 <i>*farjan\u0105</i> \"to carry across\", i.e. \"to cause to travel\" (an archaic instance of the <i>o</i>-grade ablaut used despite the differing past-tense ablaut)</li>\n<li><i>*gr\u0113tan\u0105</i> (VII) \"to weep\" \u2192 <i>*gr\u014dtijan\u0105</i> \"to cause to weep\"</li>\n<li><i>*lais</i> (I, preterite-present) \"(s)he knows\"  \u2192 <i>*laizijan\u0105</i> \"to teach\", i.e. \"to cause to know\"</li></ul>\n<p>Essentially, all verbs formed this way were conjugated as Class I weak verbs.\n</p><p>That method of forming causative verbs is no longer productive in the modern Germanic languages, but many relics remain. For example, the original strong verb <i>fall fell fallen</i> has a related weak verb <i>fell felled felled</i>, which means \"to cause (a tree) to fall\"; strong <i>sit sat sat</i> and <i>lie lay lain</i> are matched with weak <i>set set set</i> and <i>lay laid laid</i>, meaning \"to cause something to sit\" or \"lie\" respectively. In some cases, phonological or semantic developments make the pairs difficult to recognise. For example, <i>rear</i> is the regular phonological development of Proto-Gemanic <i>*raizijan\u0105</i> given in the above list, but the connection between <i>rise</i> and <i>rear</i> is no longer obvious. (One might guess that the counterpart of <i>rise</i> would be <i>raise</i>, but <i>raise</i> is a borrowing from Old Norse, <i>*raizijan\u0105</i> continues regularly.) As another example, <i>drench</i> was originally the causative of <i>drink</i>, but the modern meaning of \"drench\" (\"to cause to get wet\") is no longer similar to \"cause to drink\". Similarly, German strong <i>leiden litt gelitten</i> (\"to suffer\") has the derived weak verb <i>leiten</i> (\"to lead\"), which makes sense when one realises that <i>leiden</i> originally meant \"walk, go\" and came to its present meaning through the idea of \"undergoing\" suffering.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_types\">Other types</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Other types\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are primary verbs that date to Indo-European that took a weak conjugation because they were unable to take a perfect, including verbs that had zero grade of the root in the present and so were unable to show the ablaut distinction necessary for a strong preterite. That was the case with the verbs <i>waurkjan</i> 'to work, create', <i>bugjan</i> 'to buy', and <i>sokjan</i> 'to seek' (Gothic forms).\n</p><p>Preterite-present verbs are primary verbs in which the PIE present was lost, and the perfect was given a present meaning. They needed a new past tense, which followed the weak pattern.\n</p><p>All borrowings from other languages into Germanic were weak.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin_of_dental_suffix\">Origin of dental suffix</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Origin of dental suffix\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The origin of the dental suffix is uncertain. Perhaps the most commonly held theory is that it evolved out of a <a href=\"/wiki/Circumlocution\" title=\"Circumlocution\">periphrastic</a> construction with the verb <i>to do</i>: Germanic *<i>lub\u014d-d\u0113d\u0113</i> (\"love-did\") &gt; *<i>lub\u014dd\u0113</i> &gt; Old English <i>lufode</i> &gt; <i>loved</i> or *<i>salb\u014d-d\u0113-</i> (\"salve-did\", i.e., \"put salve\") &gt; *<i>salb\u014dd\u0113-</i> &gt; Old English <i>sealfode</i> &gt; <i>salved</i>. That would be analogous to the way that in Modern English one can form an emphatic past tense with \"did\": <i>I did love</i>, <i>I did salve</i>.\n</p><p>The common PIE root *<i>d\u02b0eh\u2081-</i> meaning 'do' was a root <a href=\"/wiki/Aorist\" title=\"Aorist\">aorist</a> and so did not take a perfect. However, it took a reduplicating present. The imperfect of the root is probably the origin of the dental suffix.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Periphrastic origin of dental suffix\n</th>\n<th>PIE imperfect of \"do\"\n</th>\n<th>Proto-Germanic imperfect of \"do\"\n</th>\n<th>Gothic weak preterite ending\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Singular\n</td>\n<td>*<i>d\u02b0e-d\u02b0\u00e9h\u2081-m</i>\n</td>\n<td>*<i>ded\u01ed</i>\n</td>\n<td>-<i>da</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*<i>d\u02b0e-d\u02b0\u00e9h\u2081-s</i>\n</td>\n<td>*<i>ded\u0113z</i>\n</td>\n<td>-<i>des</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*<i>d\u02b0e-d\u02b0\u00e9h\u2081-t</i>\n</td>\n<td>*<i>ded\u0113</i>\n</td>\n<td>-<i>da</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">Plural\n</td>\n<td>*<i>d\u02b0e-d\u02b0h\u2081-m\u0325\u00e9</i>\n</td>\n<td>*<i>d\u0113dum</i>\n</td>\n<td>-<i>d\u0113dum</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*<i>d\u02b0e-d\u02b0h\u2081-t\u00e9</i>\n</td>\n<td>*<i>d\u00e9dd \u2192 *d\u0113du\u00fe</i> (by analogy)\n</td>\n<td>-<i>d\u0113du\u00fe</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*<i>d\u02b0e-d\u02b0h\u2081-n\u0325t</i>\n</td>\n<td>*<i>d\u0113dun</i>\n</td>\n<td>-<i>d\u0113dun</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>That view is not without objections:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<ul><li>Germanic has long -\u0113- in the plural, which cannot directly reflect the Proto-Indo-European situation.</li>\n<li>Reduplication is only in the Gothic plural, not in the singular.</li></ul>\n<p>The objections are sometimes answered as follows:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<ul><li>There might have been a refashioning according to cases like <i>g\u0113bun</i>, <i>viz</i>. *<i>gegbun</i> &gt; <i>g\u0113bun</i>&#160;: *<i>dedun</i> \u2192 <i>d\u0113dun</i>.</li>\n<li>Reduplication only in the plural can easily be explained by <a href=\"/wiki/Haplology\" title=\"Haplology\">haplology</a> in Proto-Germanic (*<i>dede</i>- being reduced to *<i>de-</i>) for the singular, with a later development of haplology for the plural in non-<a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East Germanic languages</a>.</li></ul>\n<p>Another theory is that it came from a past participle ending, a final *<i>-daz</i> from PIE *<i>-tos</i> (cf Latin <i>amatus</i>), with personal endings added to it at a later stage. That theory, however, is also disputed because of its inability to explain all the facts.\n</p><p>According to Hill (2010), the endings, which in the singular do not show reduplication in any Germanic language, continue the PIE subjunctive of the root aorist.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_meanings\">Other meanings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Other meanings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term \"weak verb\" was originally coined by <a href=\"/wiki/Jacob_Grimm\" title=\"Jacob Grimm\">Jacob Grimm</a>, who only applied it to Germanic philology. However, the term is sometimes applied to other language groups to designate phenomena that are not really analogous. For example, <a href=\"/wiki/Hebrew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hebrew\">Hebrew</a> <i>irregular</i> verbs are sometimes called weak verbs because one of their radicals is weak. See <a href=\"/wiki/Weak_inflection\" title=\"Weak inflection\">weak inflection</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rudolf Ernst Keller (1961). <i>German dialects: phonology and morphology, with selected texts</i>. Manchester University Press.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_weak_verb&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bennett, William Holmes (1980). <i>An Introduction to the Gothic Language</i>. New York: Modern Language Association of America.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Introduction+to+the+Gothic+Language&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Modern+Language+Association+of+America&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Bennett&amp;rft.aufirst=William+Holmes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Campbell, A. (1959). <i>Old English Grammar</i>. London: Oxford University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Old+English+Grammar&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Campbell&amp;rft.aufirst=A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Galle\u00e9, Johan Hendrik (1910). <i>Alts\u00e4chsische Grammatik</i>. Halle: Max Niemeyer.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Alts%C3%A4chsische+Grammatik&amp;rft.place=Halle&amp;rft.pub=Max+Niemeyer&amp;rft.date=1910&amp;rft.aulast=Galle%C3%A9&amp;rft.aufirst=Johan+Hendrik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gordon, E.V. (1927). <i>An Introduction to Old Norse</i>. London: Oxford University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Introduction+to+Old+Norse&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1927&amp;rft.aulast=Gordon&amp;rft.aufirst=E.V.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Heuser, Wilhelm (1903). <i>Altfriesisches Lesebuch mit Grammatik und Glossar</i>. Heidelberg: Carl Winter's Universit\u00e4tsbuchhandlung.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Altfriesisches+Lesebuch+mit+Grammatik+und+Glossar&amp;rft.place=Heidelberg&amp;rft.pub=Carl+Winter%27s+Universit%C3%A4tsbuchhandlung&amp;rft.date=1903&amp;rft.aulast=Heuser&amp;rft.aufirst=Wilhelm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Hill, Eugen (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/3726431/A_case_study_in_grammaticalized_inflectional_morphology_origin_and_development_of_the_Germanic_weak_preterite\">\"A case study in grammaticalized inflectional morphology: Origin and development of the Germanic weak preterite\"</a>. <i>Diachronica</i>. <b>27</b> (3): 411\u2013458. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1075/dia.27.3.02hil\">10.1075/dia.27.3.02hil</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diachronica&amp;rft.atitle=A+case+study+in+grammaticalized+inflectional+morphology%3A+Origin+and+development+of+the+Germanic+weak+preterite&amp;rft.volume=27&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=411-458&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1075%2Fdia.27.3.02hil&amp;rft.aulast=Hill&amp;rft.aufirst=Eugen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F3726431%2FA_case_study_in_grammaticalized_inflectional_morphology_origin_and_development_of_the_Germanic_weak_preterite&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kroonen, Guus (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brill.nl/default.aspx?partid=227&amp;pid=24855\"><i>Etymological Dictionary of Proto-Germanic</i></a>. <a href=\"/wiki/Indo-European_Etymological_Dictionary\" title=\"Indo-European Etymological Dictionary\">Leiden Indo-European Etymological Dictionary Series, 11</a>. <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill Academic Publishers</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-18340-7\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-18340-7\">978-90-04-18340-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etymological+Dictionary+of+Proto-Germanic&amp;rft.series=Leiden+Indo-European+Etymological+Dictionary+Series%2C+11&amp;rft.pub=Brill+Academic+Publishers&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-90-04-18340-7&amp;rft.aulast=Kroonen&amp;rft.aufirst=Guus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brill.nl%2Fdefault.aspx%3Fpartid%3D227%26pid%3D24855&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Plotkin, Vulf (2008). <i>The Evolution of Germanic Phonological Systems: Proto-Germanic, Gothic, West Germanic, and Scandinavian</i>. Lewiston: Edwin Mellen.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Evolution+of+Germanic+Phonological+Systems%3A+Proto-Germanic%2C+Gothic%2C+West+Germanic%2C+and+Scandinavian&amp;rft.place=Lewiston&amp;rft.pub=Edwin+Mellen&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Plotkin&amp;rft.aufirst=Vulf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Ringe, Don (2008). <i>From Proto-Indo-European to Proto-Germanic</i>. Oxford: OUP. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-955229-0\" title=\"Special:BookSources/0-19-955229-0\">0-19-955229-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=From+Proto-Indo-European+to+Proto-Germanic&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=OUP&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=0-19-955229-0&amp;rft.aulast=Ringe&amp;rft.aufirst=Don&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Skeat, Walter William (1868). <i>A Moeso-Gothic glossary</i>. London: Asher &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Moeso-Gothic+glossary&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Asher+%26+Co.&amp;rft.date=1868&amp;rft.aulast=Skeat&amp;rft.aufirst=Walter+William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Voyles, Joseph B. (1992). <i>Early Germanic Grammar</i>. San Diego: Academic Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-12-728270-X\" title=\"Special:BookSources/0-12-728270-X\">0-12-728270-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Early+Germanic+Grammar&amp;rft.place=San+Diego&amp;rft.pub=Academic+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=0-12-728270-X&amp;rft.aulast=Voyles&amp;rft.aufirst=Joseph+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Wright, Joseph (1906). <i>An Old High German Primer (Second Edition)</i>. Oxford: Clarendon Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Old+High+German+Primer+%28Second+Edition%29&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Clarendon+Press&amp;rft.date=1906&amp;rft.aulast=Wright&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Wright, Joseph (1910). <i>Grammar of the Gothic Language</i>. Oxford: Clarendon Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Grammar+of+the+Gothic+Language&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Clarendon+Press&amp;rft.date=1910&amp;rft.aulast=Wright&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Wright, Joseph; Wright, Elizabeth Mary (1925). <i>Old English Grammar (Third Edition)</i>. London: Oxford University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Old+English+Grammar+%28Third+Edition%29&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1925&amp;rft.aulast=Wright&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rft.au=Wright%2C+Elizabeth+Mary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+weak+verb\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Philology_of_Germanic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germanic_philology\" title=\"Template:Germanic philology\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germanic_philology\" title=\"Template talk:Germanic philology\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germanic_philology&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Philology_of_Germanic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Germanic_philology\" title=\"Germanic philology\">Philology</a> of <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Language subgroups</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elbe_Germanic\" title=\"Elbe Germanic\">Elbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weser-Rhine_Germanic\" title=\"Weser-Rhine Germanic\">Weser-Rhine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Sea_Germanic\" title=\"North Sea Germanic\">North Sea</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Northwest_Germanic\" title=\"Northwest Germanic\">Northwest</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gotho-Nordic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotho-Nordic\">Gotho-Nordic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/South_Germanic\" title=\"South Germanic\">South</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reconstructed</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic_language\" title=\"Proto-Germanic language\">Proto-Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic_grammar\" title=\"Proto-Germanic grammar\">Proto-Germanic grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_parent_language\" title=\"Germanic parent language\">Germanic parent language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">North</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Norse_language\" title=\"Proto-Norse language\">Proto-Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Swedish\" title=\"Old Swedish\">Old Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Gutnish\" title=\"Old Gutnish\">Old Gutnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Greenlandic Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">East</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crimean_Gothic\" title=\"Crimean Gothic\">Crimean Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vandalic_language\" title=\"Vandalic language\">Vandalic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgundians#Language\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">West</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Low_German\" title=\"Middle Low German\">Middle Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankish_language\" title=\"Frankish language\">Frankish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Dutch\" title=\"Old Dutch\">Old Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Dutch\" title=\"Middle Dutch\">Middle Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Frisian_language\" title=\"Middle Frisian language\">Middle Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English\" title=\"Middle English\">Middle English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Scots\" title=\"Early Scots\">Early Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Scots\" title=\"Middle Scots\">Middle Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lombardic_language\" title=\"Lombardic language\">Lombardic</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Modern languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alemannic_German\" title=\"Alemannic German\">Alemannic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cimbrian_language\" title=\"Cimbrian language\">Cimbrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limburgish\" title=\"Limburgish\">Limburgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plautdietsch_language\" title=\"Plautdietsch language\">Mennonite Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish\" title=\"Luxembourgish\">Luxembourgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Frisian_language\" title=\"North Frisian language\">North Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">Saterland Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish\" title=\"Yiddish\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diachronic features</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holtzmann%27s_law\" title=\"Holtzmann&#39;s law\">Holtzmann's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sievers%27s_law\" title=\"Sievers&#39;s law\">Sievers's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kluge%27s_law\" title=\"Kluge&#39;s law\">Kluge's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_substrate_hypothesis\" title=\"Germanic substrate hypothesis\">Germanic substrate hypothesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_German_consonant_shift\" title=\"High German consonant shift\">High German consonant shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_a-mutation\" title=\"Germanic a-mutation\">Germanic a-mutation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_umlaut\" title=\"Germanic umlaut\">Germanic umlaut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_spirant_law\" title=\"Germanic spirant law\">Germanic spirant law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingvaeonic_nasal_spirant_law\" title=\"Ingvaeonic nasal spirant law\">Ingvaeonic nasal spirant law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Vowel_Shift\" title=\"Great Vowel Shift\">Great Vowel Shift</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Synchronic features</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germanic_verb\" title=\"Germanic verb\">Germanic verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Germanic strong verb</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Germanic weak verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_verb#Preterite-presents\" title=\"Germanic verb\">Preterite-present verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grammatischer_Wechsel\" title=\"Grammatischer Wechsel\">Grammatischer Wechsel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">Indo-European ablaut</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Language histories</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_English\" title=\"History of English\">English</a> (<a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English\" title=\"Phonological history of English\">phonology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Scots_language\" title=\"History of the Scots language\">Scots</a> (<a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">phonology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_German\" title=\"History of German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Dutch_language\" title=\"History of the Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Icelandic\" title=\"History of Icelandic\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Swedish\" title=\"History of Swedish\">Swedish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Lexical_categories_and_their_features\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lexical_categories\" title=\"Template:Lexical categories\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lexical_categories\" title=\"Template talk:Lexical categories\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lexical_categories&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Lexical_categories_and_their_features\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Part_of_speech\" title=\"Part of speech\">Lexical categories</a> and their features</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Noun\" title=\"Noun\">Noun</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Noun#Concrete_nouns_and_abstract_nouns\" title=\"Noun\">Abstract / Concrete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adjectival_noun_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Adjectival noun (disambiguation)\">Adjectival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agent_noun\" title=\"Agent noun\">Agent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Animacy\" title=\"Animacy\">Animate / Inanimate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noun_adjunct\" title=\"Noun adjunct\">Attributive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Common_noun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Common noun\">Common</a> / <a href=\"/wiki/Proper_noun\" title=\"Proper noun\">Proper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Count_noun\" title=\"Count noun\">Countable</a> / <a href=\"/wiki/Mass_noun\" title=\"Mass noun\">Mass</a> / <a href=\"/wiki/Collective_noun\" title=\"Collective noun\">Collective</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Initial-stress-derived_noun\" title=\"Initial-stress-derived noun\">Initial-stress-derived</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relational_noun\" title=\"Relational noun\">Relational</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Strong_noun\" title=\"Strong noun\">Strong</a> / <a href=\"/wiki/Weak_noun\" title=\"Weak noun\">Weak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verbal_noun\" title=\"Verbal noun\">Verbal</a> / <a href=\"/wiki/Deverbal_noun\" title=\"Deverbal noun\">Deverbal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Verb\" title=\"Verb\">Verb</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Forms</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Finite_verb\" title=\"Finite verb\">Finite</a> / <a href=\"/wiki/Non-finite_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-finite verb\">Non-finite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Attributive_verb\" title=\"Attributive verb\">Attributive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Converb\" title=\"Converb\">Converb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerund\" title=\"Gerund\">Gerund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerundive\" title=\"Gerundive\">Gerundive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">Infinitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Participle\" title=\"Participle\">Participle</a> <small>(<a href=\"/wiki/Adjectival_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adjectival participle\">adjectival</a> \u00b7 <a href=\"/wiki/Adverbial_participle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adverbial participle\">adverbial</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Supine\" title=\"Supine\">Supine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verbal_noun\" title=\"Verbal noun\">Verbal noun</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Types</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Accusative_verb\" title=\"Accusative verb\">Accusative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambitransitive_verb\" title=\"Ambitransitive verb\">Ambitransitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andative_and_venitive\" title=\"Andative and venitive\">Andative/Venitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anticausative_verb\" title=\"Anticausative verb\">Anticausative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autocausative_verb\" title=\"Autocausative verb\">Autocausative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auxiliary_verb\" title=\"Auxiliary verb\">Auxiliary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captative_verb\" title=\"Captative verb\">Captative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catenative_verb\" title=\"Catenative verb\">Catenative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Compound_verb\" title=\"Compound verb\">Compound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Copula_(linguistics)\" title=\"Copula (linguistics)\">Copular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Defective_verb\" title=\"Defective verb\">Defective</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denominal_verb\" title=\"Denominal verb\">Denominal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deponent_verb\" title=\"Deponent verb\">Deponent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ditransitive_verb\" title=\"Ditransitive verb\">Ditransitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dynamic_verb\" title=\"Dynamic verb\">Dynamic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exceptional_case-marking\" title=\"Exceptional case-marking\">ECM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ergative_verb\" title=\"Ergative verb\">Ergative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frequentative\" title=\"Frequentative\">Frequentative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impersonal_verb\" title=\"Impersonal verb\">Impersonal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inchoative_verb\" title=\"Inchoative verb\">Inchoative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intransitive_verb\" title=\"Intransitive verb\">Intransitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irregular_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irregular verb\">Irregular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lexical_verb\" title=\"Lexical verb\">Lexical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Light_verb\" title=\"Light verb\">Light</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modal_verb\" title=\"Modal verb\">Modal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monotransitive_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monotransitive verb\">Monotransitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negative_verb\" title=\"Negative verb\">Negative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Performative_verb\" title=\"Performative verb\">Performative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phrasal_verb\" title=\"Phrasal verb\">Phrasal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Predicative_verb\" title=\"Predicative verb\">Predicative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_verb#Preterite-presents\" title=\"Germanic verb\">Preterite-present</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reflexive_verb\" title=\"Reflexive verb\">Reflexive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regular_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regular verb\">Regular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Separable_verb\" title=\"Separable verb\">Separable</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stative_verb\" title=\"Stative verb\">Stative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stretched_verb\" title=\"Stretched verb\">Stretched</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Strong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transitive_verb\" title=\"Transitive verb\">Transitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unaccusative_verb\" title=\"Unaccusative verb\">Unaccusative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unergative_verb\" title=\"Unergative verb\">Unergative</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Weak</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">Adjective</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Collateral_adjective\" title=\"Collateral adjective\">Collateral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demonstrative\" title=\"Demonstrative\">Demonstrative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nominalized_adjective\" title=\"Nominalized adjective\">Nominalized</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Possessive\" title=\"Possessive\">Possessive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postpositive_adjective\" title=\"Postpositive adjective\">Postpositive</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Adverb\" title=\"Adverb\">Adverb</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adverbial_genitive\" title=\"Adverbial genitive\">Genitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conjunctive_adverb\" title=\"Conjunctive adverb\">Conjunctive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flat_adverb\" title=\"Flat adverb\">Flat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Locative_adverb\" title=\"Locative adverb\">Locative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interrogative_word\" title=\"Interrogative word\">Interrogative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prepositional_adverb\" title=\"Prepositional adverb\">Prepositional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pronominal_adverb\" title=\"Pronominal adverb\">Pronominal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relative_adverb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Relative adverb\">Relative</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Pronoun\" title=\"Pronoun\">Pronoun</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demonstrative\" title=\"Demonstrative\">Demonstrative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Disjunctive_pronoun\" title=\"Disjunctive pronoun\">Disjunctive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Distributive_pronoun\" title=\"Distributive pronoun\">Distributive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donkey_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Donkey pronoun\">Donkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dummy_pronoun\" title=\"Dummy pronoun\">Dummy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%E2%80%93V_distinction\" title=\"T\u2013V distinction\">Formal/Informal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gender-neutral_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gender-neutral pronoun\">Gender-neutral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gender-specific_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gender-specific pronoun\">Gender-specific</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clusivity\" title=\"Clusivity\">Inclusive/Exclusive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indefinite_pronoun\" title=\"Indefinite pronoun\">Indefinite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intensive_pronoun\" title=\"Intensive pronoun\">Intensive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interrogative_word\" title=\"Interrogative word\">Interrogative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Object_pronoun\" title=\"Object pronoun\">Objective</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Personal_pronoun\" title=\"Personal pronoun\">Personal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Possessive\" title=\"Possessive\">Possessive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prepositional_pronoun\" title=\"Prepositional pronoun\">Prepositional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reciprocal_pronoun\" title=\"Reciprocal pronoun\">Reciprocal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reflexive_pronoun\" title=\"Reflexive pronoun\">Reflexive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relative_pronoun\" title=\"Relative pronoun\">Relative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Resumptive_pronoun\" title=\"Resumptive pronoun\">Resumptive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Subject_pronoun\" title=\"Subject pronoun\">Subjective</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weak_pronoun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Weak pronoun\">Weak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Preposition_and_postposition\" title=\"Preposition and postposition\">Preposition/postposition</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Inflected_preposition\" title=\"Inflected preposition\">Inflected</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casally_modulated_preposition\" title=\"Casally modulated preposition\">Casally modulated</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Preposition_stranding\" title=\"Preposition stranding\">Stranded</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Conjunction_(grammar)\" title=\"Conjunction (grammar)\">Conjunction</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Determiner\" title=\"Determiner\">Determiner</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Article_(grammar)\" title=\"Article (grammar)\">Article</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demonstrative\" title=\"Demonstrative\">Demonstrative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interrogative_word\" title=\"Interrogative word\">Interrogative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Possessive\" title=\"Possessive\">Possessive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quantifier_(linguistics)\" title=\"Quantifier (linguistics)\">Quantifier</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Classifier_(linguistics)\" title=\"Classifier (linguistics)\">Classifier</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Measure_word\" title=\"Measure word\">Measure word</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Grammatical_particle\" title=\"Grammatical particle\">Particle</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Discourse_particle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Discourse particle\">Discourse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interrogative_word\" title=\"Interrogative word\">Interrogative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modal_particle\" title=\"Modal particle\">Modal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noun_particle\" title=\"Noun particle\">Noun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Possessive\" title=\"Possessive\">Possessive</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Complementizer\" title=\"Complementizer\">Complementizer</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yes_and_no\" title=\"Yes and no\">Yes and no</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Copula_(linguistics)\" title=\"Copula (linguistics)\">Copula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coverb\" title=\"Coverb\">Coverb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syntactic_expletive\" title=\"Syntactic expletive\">Expletive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interjection\" title=\"Interjection\">Interjection</a> <small>(<a href=\"/wiki/Onomatopoeia\" title=\"Onomatopoeia\">verbal</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Preverb\" title=\"Preverb\">Preverb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pro-form\" title=\"Pro-form\">Pro-form</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pro-sentence\" title=\"Pro-sentence\">Pro-sentence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pro-verb\" title=\"Pro-verb\">Pro-verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Procedure_word\" title=\"Procedure word\">Procedure word</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prop-word\" title=\"Prop-word\">Prop-word</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180913074151\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.424 seconds\nReal time usage: 0.484 seconds\nPreprocessor visited node count: 1426/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 81908/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1216/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 414/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.145/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  261.951      1 -total\n 37.15%   97.317     13 Template:Cite_book\n 13.81%   36.188      1 Template:Refimprove\n 12.66%   33.168      2 Template:Citation_needed\n 11.99%   31.412      1 Template:For\n 11.62%   30.443      4 Template:Navbox\n 11.13%   29.147      2 Template:Fix\n 10.96%   28.699      1 Template:Ambox\n  7.62%   19.955      1 Template:Germanic_philology\n  5.54%   14.517      2 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:172940-0!canonical and timestamp 20180913074151 and revision id 855947668\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%81%D8%B9%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B6%D8%B9%D9%8A%D9%81%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u0623\u0641\u0639\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0639\u064a\u0641\u0629"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Svage_verber","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Svage verber"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Germanisches_schwaches_Verb","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Germanisches schwaches Verb"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conjugaison_de_l%27allemand#Les_verbes_faibles","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Conjugaison de l'allemand#Les verbes faibles"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Zwak_werkwoord","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Zwak werkwoord"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Svake_verb","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Svake verb"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Svake_verb","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Svake verb"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Svagt_verb","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Svagt verb"}],"categories":[{"sortkey":"Germanic Weak Verb","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_January_2009"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2017"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"Verb_types"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"Verbs_by_language"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"Indo-European_linguistics"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"Language_histories"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"German_grammar"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"English_grammar"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"Linguistic_morphology"},{"sortkey":"Germanic Weak Verb","*":"Germanic_languages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from January 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic philology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lexical categories"},{"ns":0,"exists":"","*":"'t kofschip"},{"ns":0,"exists":"","*":"A-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjectival noun (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjectival participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adverbial genitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adverbial participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agent noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambitransitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andative and venitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anticausative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilation (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attributive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autocausative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auxiliary verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brill Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casally modulated preposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catenative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Causative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circumlocution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classifier (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clusivity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collateral adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collective noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compensatory lengthening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complementizer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compound verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjunction (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjunctive adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Converb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copula (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defective verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonstrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denominal verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deponent verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Determiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deverbal noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discourse particle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disjunctive pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Distributive pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ditransitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donkey pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dummy pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dynamic verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"English irregular verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exceptional case-marking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Factitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final devoicing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finite verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flat adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frequentative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender-neutral pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender-specific pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic a-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic parent language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic spirant law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic strong verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic substrate hypothesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic umlaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerundive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotho-Nordic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical particle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatischer Wechsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Vowel Shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grimm's Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grimm's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew"},{"ns":0,"exists":"","*":"High German consonant shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Icelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holtzmann's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impersonal verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inchoative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indefinite pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European Etymological Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European ablaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inflected preposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingvaeonic nasal spirant law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Initial-stress-derived noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intensive pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interjection"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interrogative word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intransitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irregular verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Grimm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kluge's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexical verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Light verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limburgish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locative adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Measure word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modal particle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modal verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monotransitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominalized adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-finite verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Sea Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northwest Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun adjunct"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noun particle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Object pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Gutnish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Low Franconian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onomatopoeia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (sound change)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Part of speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Past participle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrasal verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plautdietsch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Possessive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postpositive adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predicative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preposition and postposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preposition stranding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prepositional adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prepositional pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preterite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prim\u00e4rber\u00fchrung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-form"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-sentence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Procedure word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronominal adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prop-word"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proper noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quantifier (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reciprocal pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reflexive pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reflexive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regular and irregular verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regular verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relational noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative adverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resumptive pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhinelandic regiolect"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00fcckumlaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saterland Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separable verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sievers' Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sievers's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stretched verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strong noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntactic expletive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transitive verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u2013V distinction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unaccusative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unergative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandalic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verbal noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verner's Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verner's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel stems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weak inflection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weak noun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weak pronoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weser-Rhine Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic gemination"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yes and no"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish"},{"ns":0,"*":"Fientive"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germanic philology"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lexical categories"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Frac"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zwsp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zero width space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic philology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lexical categories"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["https://www.academia.edu/3726431/A_case_study_in_grammaticalized_inflectional_morphology_origin_and_development_of_the_Germanic_weak_preterite","//doi.org/10.1075/dia.27.3.02hil","http://www.brill.nl/default.aspx?partid=227&pid=24855"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"General description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":356,"anchor":"General_description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Classes of verbs","number":"2","index":"2","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":4783,"anchor":"Classes_of_verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Class I Verbs","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":4998,"anchor":"Class_I_Verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Class I, subclass (i)","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":5090,"anchor":"Class_I,_subclass_(i)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Class I, subclass (ii)","number":"2.1.2","index":"5","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":6029,"anchor":"Class_I,_subclass_(ii)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Class I, subclass (iii)","number":"2.1.3","index":"6","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":10506,"anchor":"Class_I,_subclass_(iii)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Class II Verbs","number":"2.2","index":"7","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":18873,"anchor":"Class_II_Verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Class III Verbs","number":"2.3","index":"8","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":22842,"anchor":"Class_III_Verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Class IV Verbs","number":"2.4","index":"9","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":26126,"anchor":"Class_IV_Verbs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern languages","number":"3","index":"10","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":28207,"anchor":"Modern_languages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern paradigms","number":"3.1","index":"11","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":31906,"anchor":"Modern_paradigms"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"West Germanic","number":"3.1.1","index":"12","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":31988,"anchor":"West_Germanic"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"North Germanic","number":"3.1.2","index":"13","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":34236,"anchor":"North_Germanic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Weak and strong verbs","number":"4","index":"14","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":35769,"anchor":"Weak_and_strong_verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Strong to weak transformations","number":"4.1","index":"15","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":36279,"anchor":"Strong_to_weak_transformations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Weak to strong transformations","number":"4.2","index":"16","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":37443,"anchor":"Weak_to_strong_transformations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"5","index":"17","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":38284,"anchor":"Origins"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Denominative derivation","number":"5.1","index":"18","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":38793,"anchor":"Denominative_derivation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Causative verbs","number":"5.2","index":"19","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":39257,"anchor":"Causative_verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other types","number":"5.3","index":"20","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":42389,"anchor":"Other_types"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origin of dental suffix","number":"5.4","index":"21","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":43054,"anchor":"Origin_of_dental_suffix"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other meanings","number":"6","index":"22","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":45455,"anchor":"Other_meanings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"23","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":45839,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"24","fromtitle":"Germanic_weak_verb","byteoffset":45862,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Germanic weak verb","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Germanic Weak Verb"},{"name":"wikibase_item","*":"Q60655"}]}}