{"parse":{"title":"Germanic umlaut","pageid":31973,"revid":859641826,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the linguistic phenomenon in the Germanic languages. For the diacritic umlaut symbol \u00a8, see <a href=\"/wiki/Diaeresis_(diacritic)\" title=\"Diaeresis (diacritic)\">Diaeresis (diacritic)</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Germanic_a-mutation\" title=\"Germanic a-mutation\">Germanic a-mutation</a>, <a href=\"/wiki/I-mutation\" title=\"I-mutation\">i-mutation</a>, and <a href=\"/wiki/U-mutation_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"U-mutation (disambiguation)\">u-mutation</a></div>\n<p>The <b>Germanic umlaut</b> (sometimes called <b>i-umlaut</b> or <b>i-mutation</b>) is a type of linguistic <a href=\"/wiki/Umlaut_(linguistics)\" title=\"Umlaut (linguistics)\">umlaut</a> in which a <a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">back vowel</a> changes to the associated <a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">front vowel</a> (<a href=\"/wiki/Fronting_(phonology)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fronting (phonology)\">fronting</a>) or a <a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">front vowel</a> becomes closer to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i</a>/</span> (<a href=\"/wiki/Raising_(phonetics)\" title=\"Raising (phonetics)\">raising</a>) when the following syllable contains <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span>, or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a>/</span>. It took place separately in various Germanic languages starting around AD&#160;450 or 500 and affected all of the early languages<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> except <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> An example of the resulting vowel alternation is the English plural <i>foot ~ feet</i> (from Proto-Germanic <i>*f\u014dts</i>, pl. <i>*f\u014dtiz</i>).\n</p><p>Germanic umlaut, as covered in this article, does not include other historical vowel phenomena that operated in the history of the Germanic languages such as <a href=\"/wiki/Germanic_a-mutation\" title=\"Germanic a-mutation\">Germanic a-mutation</a> and the various language-specific processes of <a href=\"/wiki/U-mutation_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"U-mutation (disambiguation)\">u-mutation</a>, nor the earlier <a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">Indo-European ablaut</a> (<i>vowel gradation</i>), which is observable in the conjugation of <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Germanic strong verbs</a> such as <i>sing/sang/sung</i>.\n</p><p>While Germanic umlaut has had important consequences for all modern Germanic languages, its effects are particularly apparent in German, because vowels resulting from umlaut are generally spelled with a specific set of letters: <i>\u00e4</i>, <i>\u00f6</i>, and <i>\u00fc</i>, usually pronounced /<a href=\"/wiki/Open-mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Open-mid front unrounded vowel\">\u025b</a>/, /<a href=\"/wiki/Close-mid_front_rounded_vowel\" title=\"Close-mid front rounded vowel\">\u00f8</a>/, and /<a href=\"/wiki/Close_front_rounded_vowel\" title=\"Close front rounded vowel\">y</a>/.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Outcomes_in_modern_spelling_and_pronunciation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Outcomes in modern spelling and pronunciation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#German_orthography\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">German orthography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Orthography_and_design_history\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Orthography and design history</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Morphological_effects\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Morphological effects</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Parallel_umlauts_in_some_modern_Germanic_languages\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Parallel umlauts in some modern Germanic languages</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#False_ablaut_in_verbs\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">False ablaut in verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#R\u00fcckumlaut\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">R\u00fcckumlaut</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Historical_survey_by_language\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Historical survey by language</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#West_Germanic_languages\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">West Germanic languages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#I-mutation_in_Old_English\"><span class=\"tocnumber\">5.1.1</span> <span class=\"toctext\">I-mutation in Old English</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-12\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5.1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#I-mutation_in_High_German\"><span class=\"tocnumber\">5.1.2</span> <span class=\"toctext\">I-mutation in High German</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#I-mutation_in_Old_Saxon\"><span class=\"tocnumber\">5.1.3</span> <span class=\"toctext\">I-mutation in Old Saxon</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#I-mutation_in_Dutch\"><span class=\"tocnumber\">5.1.4</span> <span class=\"toctext\">I-mutation in Dutch</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#North_Germanic_languages\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">North Germanic languages</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Umlaut is a form of <a href=\"/wiki/Assimilation_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assimilation (linguistics)\">assimilation</a> or <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a>, the process by which one speech sound is altered to make it more like another adjacent sound. If a word has two vowels with one far back in the mouth and the other far forward, more effort is required to pronounce the word than if the vowels were closer together; therefore, one possible linguistic development is for these two vowels to be drawn closer together.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png/220px-Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png\" width=\"220\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png/330px-Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png/440px-Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png 2x\" data-file-width=\"774\" data-file-height=\"591\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The vowels of proto-Germanic and their general direction of change when i-mutated in the later Germanic dialects.</div></div></div>\n<p>Germanic umlaut is a specific historical example of this process that took place in the unattested earliest stages of <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> and <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> and apparently later in <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a>, and some other old Germanic languages. The precise developments varied from one language to another, but the general trend was this:\n</p>\n<ul><li>Whenever a <a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">back vowel</a> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, whether long or short) occurred in a syllable and the front vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or the front glide <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> occurred in the next, the vowel in the first syllable was fronted (usually to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8/</span>, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span> respectively). Thus, for example, <a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic</a> <i>*m\u016bsiz</i> \"mice\" shifted to proto-<a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <i>*m\u0233siz</i>, which eventually developed to modern <i>mice</i>, while the singular form <i>*m\u016bs</i> lacked a following <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> and was unaffected, eventually becoming modern <i>mouse</i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>When a low or mid-front vowel occurred in a syllable and the front vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or the front glide <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> occurred in the next, the vowel in the first syllable was raised. This happened less often in the Germanic languages, partly because of earlier vowel harmony in similar contexts. However, for example, proto-Old English <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> in, for example, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*/b\u00e6ddj-/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/bedd/</span> 'bed'.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The fronted variant caused by umlaut was originally <a href=\"/wiki/Allophonic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allophonic\">allophonic</a> (a variant sound automatically predictable from the context), but it later became <a href=\"/wiki/Phonemic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phonemic\">phonemic</a> (a separate sound in its own right) when the context was lost but the variant sound remained. The following examples show how, when final <i>-i</i> was lost, the variant sound <i>-\u0233-</i> became a new <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phoneme</a> in Old English:<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Process</th>\n<th>Language</th>\n<th>Singular</th>\n<th>Plural</th>\n<th>Singular</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Original form<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></td>\n<td><a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a></td>\n<td>*m\u016bs</td>\n<td>*m\u016bsiz</td>\n<td>*f\u014d(t)s</td>\n<td>*f\u014dtiz\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Loss of final <i>-z</i></td>\n<td><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic</a></td>\n<td>*m\u016bs</td>\n<td>*m\u016bsi</td>\n<td>*f\u014dt</td>\n<td>*f\u014dti\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Germanic umlaut</td>\n<td>Pre-<a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a></td>\n<td>*m\u016bs</td>\n<td>*m\u0233si</td>\n<td>*f\u014dt</td>\n<td>*f\u00f8\u0304ti\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Loss of <i>i</i> after a <a href=\"/wiki/Heavy_syllable\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heavy syllable\">heavy syllable</a></td>\n<td>Pre-<a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a></td>\n<td>m\u016bs</td>\n<td>m\u0233s</td>\n<td>f\u014dt</td>\n<td>f\u00f8\u0304t\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Unrounding of <i>\u00f8\u0304</i> (&gt; <i>\u0113</i>)</td>\n<td>Most <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> dialects</td>\n<td>m\u016bs</td>\n<td>m\u0233s</td>\n<td>f\u014dt</td>\n<td>f\u0113t\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Unrounding of <i>\u0233</i> (&gt; <i>\u012b</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Early_Middle_English\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Middle English\">Early Middle English</a></td>\n<td>m\u016bs</td>\n<td>m\u012bs</td>\n<td>f\u014dt</td>\n<td>f\u0113t\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Great_Vowel_Shift\" title=\"Great Vowel Shift\">Great Vowel Shift</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Early_Modern_English\" title=\"Early Modern English\">Early Modern</a> and <a href=\"/wiki/Modern_English\" title=\"Modern English\">Modern English</a></td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ma\u028as/</span> (\"mouse\")</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ma\u026as/</span> (\"mice\")</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f\u028at/</span> (\"foot\")</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/fi\u02d0t/</span> (\"feet\")\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Outcomes_in_modern_spelling_and_pronunciation\">Outcomes in modern spelling and pronunciation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Outcomes in modern spelling and pronunciation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following table surveys how <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> vowels which later underwent i-umlaut generally appear in modern languages \u2014 though there are many exceptions to these patterns owing to other sound-changes and chance variations. The table gives two <a href=\"/wiki/West_Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Germanic\">West Germanic</a> examples (English and German) and two <a href=\"/wiki/North_Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"North Germanic\">North Germanic</a> examples (Swedish, from the east, and Icelandic, from the west). Spellings are marked by pointy brackets (\u27e8...\u27e9) and pronunciation, given in the <a href=\"/wiki/International_phonetic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"International phonetic alphabet\">international phonetic alphabet</a>, in slashes (/.../).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Proto-Germanic\n<p>vowel\n</p>\n</th>\n<th rowspan=\"2\">example word\n</th>\n<th colspan=\"4\">usual modern reflex after <i>i</i>-umlaut\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>English</b>\n</td>\n<td><b>German</b>\n</td>\n<td><b>Swedish</b>\n</td>\n<td><b>Icelandic</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Open_back_unrounded_vowel\" title=\"Open back unrounded vowel\">\u0251</a>\n</td>\n<td>*<i>manniz</i> ('people')\n</td>\n<td>\u27e8e\u27e9, /\u025b/ (<i>men</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00e4\u27e9, /\u025b/ (<i>M\u00e4nner</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00e4\u27e9, /\u025b/ (<i>m\u00e4n</i>)\n</td>\n<td>\u27e8e\u27e9, /\u025b/ (<i>menn</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Close-mid_back_rounded_vowel\" title=\"Close-mid back rounded vowel\">o</a>\n</td>\n<td>no single example\n<p>in all languages<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n</td>\n<td>\u27e8e\u27e9, /\u025b/\n<p>(*<i>obisu &gt; eaves</i>)\n</p>\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /\u00f8/\n<p>(*<i>oli</i> &gt; <i>\u00d6l</i>)\n</p>\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /\u00f8/\n<p>(*<i>hnotiz</i> &gt; <i>n\u00f6tter</i>)\n</p>\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /e/\n<p>(<i>komiz</i> &gt; <i>kemur</i>)\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Open-mid_back_rounded_vowel\" title=\"Open-mid back rounded vowel\">\u0254\u02d0</a>\n</td>\n<td>*<i>f\u014dtiz</i> ('feet')\n</td>\n<td>\u27e8ea\u27e9, \u27e8ee\u27e9, /i/ (<i>feet</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00fc\u27e9, /y/ (<i>F\u00fc\u00dfe</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /\u00f8/ (<i>f\u00f6tter</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00e6\u27e9, /a\u026a/ (<i>f\u00e6tur</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Open-mid_back_rounded_vowel\" title=\"Open-mid back rounded vowel\">u</a>\n</td>\n<td>*<i>fullijan\u0105</i> ('fill')\n</td>\n<td>\u27e8i\u27e9, /\u026a/ (<i>fill</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00fc\u27e9, /y/ (<i>f\u00fcllen</i>)\n</td>\n<td>\u27e8y\u27e9, /y/ (<i>fylla</i>)\n</td>\n<td>\u27e8y\u27e9, /\u026a/ (<i>fylla</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u\u02d0</a>\n</td>\n<td>*<i>l\u016bsiz</i> ('lice')\n</td>\n<td>\u27e8i\u27e9, /a\u026a/ (<i>lice</i>\u27e9\n</td>\n<td>\u27e8eu\u27e9, /\u0254\u028f\u032f/ (<i>L\u00e4use</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /\u00f8/ (<i>l\u00f6ss</i>)\n</td>\n<td>\n<p>\u27e8\u00fd\u27e9, /i/ (<i>l\u00fds</i>)\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0251u\n</td>\n<td>*<i>hauzjan\u0105</i> ('hear')\n</td>\n<td>\u27e8ea\u27e9, \u27e8ee\u27e9, /i/\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /\u00f8/ (<i>h\u00f6ren</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00f6\u27e9, /\u00f8/ (<i>h\u00f6ra</i>)\n</td>\n<td>\u27e8ey\u27e9, /\u025b\u026a/ (<i>heyra</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0251i\n</td>\n<td>*<i>hailijan\u0105</i> ('heal')\n</td>\n<td>\u27e8ea\u27e9, \u27e8ee\u27e9, /i/\n</td>\n<td>\u27e8ei\u27e9, /a\u026a\u032f/ (<i>heilen</i>)\n</td>\n<td>\u27e8e\u27e9, /e/ (<i>hela</i>)\n</td>\n<td>\u27e8ey\u27e9, /\u025b\u026a/ (<i>heila</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>eu, iu\n</td>\n<td><i>*steurjan\u0105</i> ('steer')\n</td>\n<td>\u27e8ea\u27e9, \u27e8ee\u27e9, /i/\n</td>\n<td>\u27e8eu\u27e9, /\u0254\u028f\u032f/ (<i>steuern</i>)\n</td>\n<td>\u27e8y\u27e9, /y/ (<i>styra</i>)\n</td>\n<td>\u27e8\u00fd\u27e9, /i/ (<i>st\u00fdra</i>)\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Whereas modern English does not have any special letters for vowels produced by i-umlaut, in German the letters <i>\u00e4</i>, <i>\u00f6</i>, and <i>\u00fc</i> almost always represent umlauted vowels (see further below). Likewise, in Swedish <i>\u00e4</i>, <i>\u00f6</i>, and <i>y</i> and Icelandic <i>\u00e6</i>, <i>y</i>, <i>\u00fd</i>, and <i>ey</i> are almost always used of vowels produced by i-umlaut. However, German <i>eu</i> represents vowels from multiple sources, which is also the case for <i>e</i> in Swedish and Icelandic.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"German_orthography\">German orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: German orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Umlaut_(diacritic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umlaut (diacritic)\">Umlaut (diacritic)</a> and <a href=\"/wiki/%C3%85\" title=\"\u00c5\">\u00c5</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg/220px-Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg\" width=\"220\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg/330px-Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg 2x\" data-file-width=\"384\" data-file-height=\"388\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\u00c4, \u00d6, \u00dc on a German computer keyboard</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Umlaut_forms.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Umlaut_forms.png/100px-Umlaut_forms.png\" width=\"100\" height=\"115\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Umlaut_forms.png/150px-Umlaut_forms.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Umlaut_forms.png/200px-Umlaut_forms.png 2x\" data-file-width=\"842\" data-file-height=\"969\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Umlaut_forms.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>New and old notation of umlauted vowels</div></div></div>\n<p>German orthography is generally consistent in its representation of i-umlaut. The <a href=\"/wiki/Umlaut_(diacritic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umlaut (diacritic)\">umlaut diacritic</a>, consisting of two dots above the vowel, is used for the fronted vowels, making the historical process much more visible in the modern language than is the case in English: a \u2013 \u00e4, o \u2013 \u00f6, u \u2013 \u00fc, au \u2013 \u00e4u. This is a neat solution when pairs of words with and without umlaut mutation are compared, as in umlauted plurals like <i>Mutter \u2013 M\u00fctter</i> (\"mother\" \u2013 \"mothers\").\n</p><p>However, in a small number of words, a vowel affected by i-umlaut is not marked with the umlaut diacritic because its origin is not obvious. Either there is no unumlauted equivalent or they are not recognized as a pair because the meanings have drifted apart. The adjective <i>fertig</i> (\"ready, finished\"; originally \"ready to go\") contains an umlaut mutation, but it is spelled with <i>e</i> rather than <i>\u00e4</i> as its relationship to <i>Fahrt</i> (\"journey\") has, for most speakers of the language, been lost from sight. Likewise, <i>alt</i> (\"old\") has the comparative <i>\u00e4lter</i> (\"older\"), but the noun from this is spelled <i>Eltern</i> (\"parents\").  <i>Aufwand</i> (\"effort\") has the verb <i>aufwenden</i> (\"to spend, to dedicate\") and the adjective <i>aufwendig</i> (\"requiring effort\") though the <a href=\"/wiki/German_spelling_reform_of_1996\" class=\"mw-redirect\" title=\"German spelling reform of 1996\">1996 spelling reform</a> now permits the alternative spelling <i>aufw\u00e4ndig</i> (but not * <i>aufw\u00e4nden</i>).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> For <i>denken</i>, see <a href=\"#False_ablaut_in_verbs\">below</a>.\n</p><p>Conversely, some foreign words have umlaut diacritics that do not mark a vowel produced by the sound change of umlaut. Notable examples are <i>K\u00e4nguru</i> from English <i>kangaroo</i>, and <i>B\u00fcro</i> from French <i>bureau</i>. Here the diacritic is a purely phonological marker, indicating that the English and French sounds (or at least, the approximation of them used in German) are identical to the native German umlauted sounds. Similarly, <a href=\"/wiki/Big_Mac\" title=\"Big Mac\">Big Mac</a> was originally spelt <i>Big M\u00e4c</i> in German.<sup id=\"cite_ref-Welt_Online_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Welt_Online-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In borrowings from Latin and Greek, Latin <i>ae</i>, <i>oe</i>, or Greek <i>ai</i>, <i>oi</i>, are rendered in German as <i>\u00e4</i> and <i>\u00f6</i> respectively (<i>\u00c4gypten</i>, \"Egypt\", or <i>\u00d6konomie</i>, \"economy\"). However, Latin/Greek <i>y</i> is written <i>y</i> in German instead of <i>\u00fc</i> (<i>Psychologie</i>).\n</p><p><i>F\u00fcr</i> (\"for\") is a special case; it is an umlauted form of <i>vor</i> (\"before\"), but other historical developments changed the expected <i>\u00f6</i> into <i>\u00fc</i>. In this case, the <i>\u00fc</i> marks a genuine but irregular umlaut.  Other special cases are <i>f\u00fcnf</i> (\"five\"; expected form <i>*finf</i>) and <i>zw\u00f6lf</i> (\"twelve\"; expected form <i>*zw\u00e4lf/zwelf</i>), in which modern umlauted vowel arose from a different process: <a href=\"/wiki/Labialization\" title=\"Labialization\">rounding</a> an unrounded <a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">front vowel</a> (possibly from the <a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">labial consonants</a> <i>w/f</i> occurring on both sides).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthography_and_design_history\">Orthography and design history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Orthography and design history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Umlaut_Development.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Umlaut_Development.png/220px-Umlaut_Development.png\" width=\"220\" height=\"57\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Umlaut_Development.png/330px-Umlaut_Development.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Umlaut_Development.png/440px-Umlaut_Development.png 2x\" data-file-width=\"652\" data-file-height=\"168\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Umlaut_Development.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Development of the umlaut (anachronistically lettered in S\u00fctterlin): <i>schoen</i> becomes <i>sch\u00f6n</i> via <i>scho\u0364n</i> 'beautiful'.</div></div></div>\n<p>The German phonological umlaut is present in the <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> period and continues to develop in <a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a>. From the Middle High German, it was sometimes denoted in written German by adding an <i>e</i> to the affected vowel, either after the vowel or, in the small form, above it. This can still be seen in some names: <a href=\"/wiki/Goethe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goethe\">Goethe</a>, <a href=\"/wiki/Goebbels\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goebbels\">Goebbels</a>, <a href=\"/wiki/Staedtler\" title=\"Staedtler\">Staedtler</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Blackletter\" title=\"Blackletter\">blackletter</a> handwriting, as used in German manuscripts of the later Middle Ages and also in many printed texts of the early modern period, the superscript <i>e</i> still had a form that would now be recognisable as an <i>e</i>, but in manuscript writing, umlauted vowels could be indicated by two dots since the late medieval period.\n</p><p>In modern handwriting, the umlaut sometimes resembles a <a href=\"/wiki/Tilde\" title=\"Tilde\">tilde</a>, <a href=\"/wiki/Quotation_mark\" title=\"Quotation mark\">quotation mark</a>, <a href=\"/wiki/Dash\" title=\"Dash\">dash</a>, miniature <i>u</i> or other small mark.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (May 2015)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Unusual umlaut designs are sometimes also created for graphic design purposes, such as to fit an umlaut into tightly-spaced lines of text.<sup id=\"cite_ref-Unusual_Umlauts_(German)_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unusual_Umlauts_(German)-11\">&#91;11&#93;</a></sup> It may include umlauts placed vertically or inside the body of the letter.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Flickr_collection:_vertical_umlauts_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Flickr_collection:_vertical_umlauts-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Compact_umlaut_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Compact_umlaut-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphological_effects\">Morphological effects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Morphological effects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Although umlaut was not a grammatical process, umlauted vowels often serve to distinguish grammatical forms (and thus show similarities to ablaut when viewed synchronically), as can be seen in the English word <i>man</i>. In ancient Germanic, it and some other words had the plural suffix <i>-iz</i>, with the same vowel as the singular. As it contained an <i>i</i>, this suffix caused fronting of the vowel, and when the suffix later disappeared, the mutated vowel remained as the only plural marker: <i>men</i>. In English, such plurals are rare: <i>man, woman, tooth, goose, foot, mouse, louse, brother</i> (archaic or specialized plural in <i>brethren</i>), and <i>cow</i> (poetic and dialectal plural in <i>kine</i>). It also can be found in a few fossilized <a href=\"/wiki/Diminutive\" title=\"Diminutive\">diminutive</a> forms, such as <i>kitten</i> from <i>cat</i> and <i>kernel</i> from <i>corn</i>, and the feminine <i>vixen</i> from <i>fox</i>. Umlaut is conspicuous when it occurs in one of such a pair of forms, but there are many mutated words without an unmutated parallel form. Germanic actively derived <a href=\"/wiki/Germanic_weak_verb#Causative_verbs\" title=\"Germanic weak verb\">causative weak verbs</a> from ordinary <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">strong verbs</a> by applying a suffix, which later caused umlaut, to a past tense form. Some of these survived into modern English as doublets of verbs, including <i>fell</i> and <i>set</i> vs. <i>fall</i> (older past <i>*fefall</i>) and <i>sit</i>.  Umlaut could occur in borrowings as well if stressed vowel was coloured by a subsequent front vowel, such as German <i>K\u00f6ln</i>, \"<a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a>\", from Latin <i>Colonia</i>, or <i>K\u00e4se</i>, \"cheese\", from Latin <i>caseus</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Parallel_umlauts_in_some_modern_Germanic_languages\">Parallel umlauts in some modern Germanic languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Parallel umlauts in some modern Germanic languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th><b>Germanic</b>\n</th>\n<th><b>German</b>\n</th>\n<th><b>English</b>\n</th>\n<th><b>Dutch</b>\n</th>\n<th><b>Swedish</b>\n</th>\n<th><b>Faroese</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>*fallan\u0105 \u2013 *fallijan\u0105\n</td>\n<td>fallen \u2013 f\u00e4llen\n</td>\n<td>to fall \u2013 to fell\n</td>\n<td>vallen \u2013 vellen\n</td>\n<td>falla \u2013 f\u00e4lla\n</td>\n<td>falla \u2013 fella\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*f\u014dts \u2013 *f\u014dtiz\n</td>\n<td>Fu\u00df \u2013 F\u00fc\u00dfe\n</td>\n<td>foot \u2013 feet\n</td>\n<td>voet \u2013 voeten (no umlaut)\n</td>\n<td>fot \u2013 f\u00f6tter\n</td>\n<td>f\u00f3tur \u2013 f\u00f8tur\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*aldaz \u2013 *al\u00feiz\u00f4 \u2013 *al\u00feistaz\n</td>\n<td>alt \u2013 \u00e4lter \u2013 am \u00e4ltesten\n</td>\n<td>old \u2013 elder \u2013 eldest\n</td>\n<td>oud \u2013 ouder \u2013 oudst (no umlaut)\n</td>\n<td>gammal \u2013 \u00e4ldre \u2013 \u00e4ldst (irregular)\n</td>\n<td>gamal \u2013 eldri \u2013 elstur (irregular)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*fullaz \u2013 *fullijan\u0105\n</td>\n<td>voll \u2013 f\u00fcllen\n</td>\n<td>full \u2013 fill\n</td>\n<td>vol \u2013 vullen\n</td>\n<td>full \u2013 fylla\n</td>\n<td>fullur \u2013 fylla\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*langaz \u2013 *lang\u012bn/*langi\u00fe\u014d\n</td>\n<td>lang \u2013 L\u00e4nge\n</td>\n<td>long \u2013 length\n</td>\n<td>lang \u2013 lengte\n</td>\n<td>l\u00e5ng \u2013 l\u00e4ngd\n</td>\n<td>langur \u2013 longd\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*l\u016bs \u2013 *l\u016bsiz\n</td>\n<td>Laus \u2013 L\u00e4use\n</td>\n<td>louse \u2013 lice\n</td>\n<td>luis \u2013 luizen (no umlaut)\n</td>\n<td>lus \u2013 l\u00f6ss\n</td>\n<td>l\u00fas \u2013 l\u00fds\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"False_ablaut_in_verbs\">False ablaut in verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: False ablaut in verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Two interesting examples of umlaut involve vowel distinctions in Germanic verbs and often are subsumed under the heading \"ablaut\" in descriptions of Germanic verbs, giving them the name <i>false ablaut</i>.\n</p>\n<h3><span id=\"R.C3.BCckumlaut\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"R\u00fcckumlaut\">R\u00fcckumlaut</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: R\u00fcckumlaut\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The German word <i>R\u00fcckumlaut</i> (\"reverse umlaut\"), sometimes known in English as \"unmutation\",<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> is a term given to the vowel distinction between present and preterite forms of certain <a href=\"/wiki/Germanic_weak_verb\" title=\"Germanic weak verb\">Germanic weak verbs</a>. These verbs exhibit the dental suffix used to form the preterite of weak verbs, and also exhibit what appears to be the vowel gradation characteristic of strong verbs. Examples in English are think/thought, bring/brought, tell/told, sell/sold. The phenomenon can also be observed in some German verbs including <i>brennen/brannte</i> (\"burn/burnt\"), <i>kennen/kannte</i> (\"know/knew\"), and a handful of others. In some dialects, particularly of western Germany, the phenomenon is preserved in many more forms (for example <a href=\"/wiki/Luxembourgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luxembourgish language\">Luxembourgish</a> <i>stellen/gestallt</i>, \"to put\", and <a href=\"/wiki/Limburgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Limburgish language\">Limburgish</a> <i>t\u00e8lle/talj/getaldj</i>, \"to tell, count\"). The cause lies with the insertion of the semivowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> between the verb stem and inflectional ending.<sup id=\"cite_ref-:0_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-16\">&#91;16&#93;</a></sup> This <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> triggers umlaut, as explained <a href=\"/wiki/Germanic_umlaut#Description\" title=\"Germanic umlaut\">above</a>. In short stem verbs, the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> is present in both the present and preterite. In long stem verbs however, the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> fell out of the preterite.<sup id=\"cite_ref-:0_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Thus, while short stem verbs exhibit umlaut in all tenses, long stem verbs only do so in the present. When the German philologist Jacob Grimm first attempted to explain the phenomenon, he assumed that the lack of umlaut in the preterite resulted from the reversal of umlaut.<sup id=\"cite_ref-:0_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-16\">&#91;16&#93;</a></sup> In actuality, umlaut never occurred in the first place. Nevertheless, the term \"R\u00fcckumlaut\" makes some sense since the verb exhibits a shift from an umlauted vowel in the basic form (the infinitive) to a plain vowel in the respective inflections.\n</p><p>A variety of umlaut occurs in the second and third person singular forms of the present tense of some <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Germanic strong verbs</a>. For example, German <i>fangen</i> (\"to catch\") has the present tense <i>ich fange, du f\u00e4ngst, er f\u00e4ngt</i>. The verb <i>geben</i> (\"give\") has the present tense <i>ich gebe, du gibst, er gibt</i>, but the shift <i>e</i>\u2192<i>i</i> would not be a normal result of umlaut in German. There are, in fact, two distinct phenomena at play here; the first is indeed umlaut as it is best known, but the second is older and occurred already in Proto-Germanic itself. In both cases, a following <i>i</i> triggered a vowel change, but in Proto-Germanic, it affected only <i>e</i>. The effect on back vowels did not occur until hundreds of years later, after the Germanic languages had already begun to split up: *<i>f\u0105\u0304han\u0105</i>, *<i>f\u0105\u0304hidi</i> with no umlaut of <i>a</i>, but *<i>geban\u0105</i>, *<i>gibidi</i> with umlaut of <i>e</i>.\n</p><p>In German, <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">strong verbs</a> which display a back vowel in the past tense undergo umlaut in the <a href=\"/wiki/Subjunctive_mood\" title=\"Subjunctive mood\">subjunctive mood</a>: <i>singen</i>/<i>sang</i> (ind.)\u2192<i>s\u00e4nge</i> (subj.) (\"sing/sang\"); <i>fechten</i>/<i>focht</i> (ind.)\u2192<i>f\u00f6chte</i> (subj.) (\"fight/fought\"). Again, this is due to the presence of a following <i>i</i> in the verb endings in the <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> period.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_survey_by_language\">Historical survey by language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Historical survey by language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"West_Germanic_languages\">West Germanic languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: West Germanic languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although umlaut operated the same way in all the West Germanic languages, the exact words in which it took place and the outcomes of the process differ between the languages. Of particular note is the loss of word-final <i>-i</i> after heavy syllables. In the more southern languages (Old High German, Old Dutch, Old Saxon), forms that lost <i>-i</i> often show no umlaut, but in the more northern languages (Old English, Old Frisian), the forms do. Compare Old English <i>\u0121iest</i> \"guest\", which shows umlaut, and Old High German <i>gast</i>, which does not, both from Proto-Germanic <i>*gastiz</i>. That may mean that there was dialectal variation in the timing and spread of the two changes, with final loss happening before umlaut in the south but after it in the north. On the other hand, umlaut may have still been partly allophonic, and the loss of the conditioning sound may have triggered an \"un-umlauting\" of the preceding vowel. Nevertheless, medial <i>-ij-</i> consistently triggers umlaut although its subsequent loss is universal in West Germanic except for Old Saxon and early Old High German.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"I-mutation_in_Old_English\">I-mutation in Old English</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: I-mutation in Old English\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png/220px-Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png\" width=\"220\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png/330px-Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png/440px-Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png 2x\" data-file-width=\"1123\" data-file-height=\"794\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The vowels and diphthongs of proto-Old English prior to i-mutation (in black) and how they generally changed under i-mutation (in red). Outcomes varied according to dialect; i-mutation of diphthongs is given for Early West Saxon as spelled in manuscripts due to uncertainty about the precise phonetic value of the graph.</div></div></div>\n<p>I-mutation generally affected Old English vowels as follows in each of the main dialects.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> It led to the introduction into Old English of the new sounds <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y(\u02d0)/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8(\u02d0)/</span> (which, in most varieties, soon turned into <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e(\u02d0)/</span>), and a sound written in Early West Saxon manuscripts as <i>ie</i> but whose phonetic value is debated.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>i-mutation\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">original\n</th>\n<th colspan=\"3\">i-mutated\n</th>\n<th rowspan=\"2\">examples and notes\n</th></tr>\n<tr>\n<th>West Saxon\n</th>\n<th>Kentish\n</th>\n<th>Anglian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>a</td>\n<td>\u00e6, e\n</td>\n<td>\u00e6, e &gt; e\n</td>\n<td>\u00e6, e</td>\n<td><i>bacan</i> \"to bake\", <i>b\u00e6c\u00fe</i> \"(he/she) bakes\". <i>a</i> &gt; <i>e</i> particularly before nasal consonants: <i>mann</i> \"person\", <i>menn</i> \"people\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0101</td>\n<td>\u01e3\n</td>\n<td>\u01e3\n</td>\n<td>\u01e3\n</td>\n<td><i>l\u0101r</i> \"teaching\" (cf. \"lore\"), <i>l\u01e3ran</i> \"to teach\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e6\n</td>\n<td>e\n</td>\n<td>e\n</td>\n<td>e</td>\n<td><i>\u00fe\u00e6c</i> \"covering\" (cf. \"thatch\"), <i>\u00feeccan</i> \"to cover\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>e</td>\n<td>i\n</td>\n<td>i\n</td>\n<td>i</td>\n<td>not clearly attested due to earlier Germanic <i>e</i> &gt; <i>i</i> before <i>i</i>, <i>j</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>o</td>\n<td>\u00f8 &gt; e\n</td>\n<td>\u00f8 &gt; e\n</td>\n<td>\u00f8 &gt; e\n</td>\n<td>Latin <i>olium</i>, Old English <i>\u00f8le</i> &gt; <i>ele</i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u014d\n</td>\n<td>\u00f8\u0304 &gt; \u0113\n</td>\n<td>\u00f8\u0304 &gt; \u0113\n</td>\n<td>\u00f8\u0304 &gt; \u0113\n</td>\n<td><i>f\u014dt</i> \"foot\", <i>f\u00f8\u0304t</i> &gt; <i>f\u0113t</i> \"feet\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td>u</td>\n<td>y\n</td>\n<td>y &gt; e\n</td>\n<td>y</td>\n<td><i>murnan</i> \"to mourn\", <i>myrn\u00fe</i> \"(he/she) mourns\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u016b\n</td>\n<td>\u0233\n</td>\n<td>\u0233 &gt; \u0113\n</td>\n<td>\u0233</td>\n<td><i>m\u016bs</i> \"mouse\", <i>m\u0233s</i> \"mice\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ea</td>\n<td>ie &gt; y\n</td>\n<td>e\n</td>\n<td>e</td>\n<td><i>eald</i> \"old\", <i>ieldra</i>, <i>eldra</i> \"older\" (cf. \"elder\")\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0113a\n</td>\n<td>\u012be &gt; \u0233\n</td>\n<td>\u0113\n</td>\n<td>\u0113</td>\n<td><i>n\u0113ah</i> \"near\" (cf. \"nigh\"), <i>n\u012behst</i> \"nearest\" (cf. \"next\")\n</td></tr>\n<tr>\n<td>eo</td>\n<td>io &gt; eo\n</td>\n<td>io &gt; eo\n</td>\n<td>io &gt; eo</td>\n<td>examples are rare due to earlier Germanic <i>e</i> &gt; <i>i</i> before <i>i</i>, <i>j</i>. <i>io</i> became <i>eo</i> in most later varieties of Old English\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u0113o</td>\n<td>\u012bo &gt; \u0113o\n</td>\n<td>\u012bo &gt; \u0113o\n</td>\n<td>\u012bo &gt; \u0113o\n</td>\n<td>examples are rare due to earlier Germanic <i>e</i> &gt; <i>i</i> before <i>i</i>, <i>j</i>. <i>\u012bo</i> became <i>\u0113o</i> in most later varieties of Old English\n</td></tr>\n<tr>\n<td>io\n</td>\n<td>ie &gt; y\n</td>\n<td>io, eo\n</td>\n<td>io, eo\n</td>\n<td>*<i>fiohtan</i> \"to fight\", <i>fieht</i> \"(he/she) fights\". <i>io</i> became <i>eo</i> in most later varieties of Old English, giving alternations like <i>beornan</i> \"to burn\", <i>biern\u00fe</i> \"(he/she) burns\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u012bo</td>\n<td>\u012be &gt; \u0233\n</td>\n<td>\u012bo, \u0113o\n</td>\n<td>\u012bo, \u0113o</td>\n<td><i>l\u012boht</i> \"light\", <i>l\u012behtan</i> \"illuminate\". <i>\u012bo</i> became <i>\u0113o</i> in most later varieties of Old English, giving alternations like <i>s\u0113o\u00fean</i> \"to boil\" (cf. \"seethe\"), <i>s\u012be\u00fe\u00fe</i> \"(he/she) boils\"\n</td></tr></tbody></table>\n<p>I-mutation is particularly visible in the inflectional and derivational <a href=\"/wiki/Old_English_morphology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old English morphology\">morphology of Old English</a> since it affected so many of the Old English vowels. Of 16 basic vowels and diphthongs in <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a>, only the four vowels <i>\u01e3, \u0113, i, \u012b</i> were unaffected by i-mutation. Although i-mutation was originally triggered by an <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i(\u02d0)/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> in the syllable following the affected vowel, by the time of the surviving Old English texts, the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i(\u02d0)/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> had generally changed (usually to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>) or been lost entirely, with the result that i-mutation generally appears as a morphological process that affects a certain (seemingly arbitrary) set of forms. These are most common forms affected:\n</p>\n<ul><li>The plural, and genitive/dative singular, forms of consonant-declension nouns (Proto-Germanic (PGmc) *<i>-iz</i>), as compared to the nominative/accusative singular &#8211; e.g., <i>f\u014dt</i> \"foot\", <i>f\u0113t</i> \"feet\"; <i>m\u016bs</i> \"mouse\", <i>m\u0233s</i> \"mice\".  Many more words were affected by this change in Old English vs. modern English &#8211; e.g., <i>b\u014dc</i> \"book\", <i>b\u0113c</i> \"books\"; <i>fr\u0113ond</i> \"friend\", <i>fr\u012bend</i> \"friends\".</li>\n<li>The second and third person <a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a> <a href=\"/wiki/Grammatical_number\" title=\"Grammatical number\">singular</a> <a href=\"/wiki/Indicative_mood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indicative mood\">indicative</a> of <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">strong verbs</a> (Pre-Old-English (Pre-OE) *<i>-ist</i>, *<i>-i\u00fe</i>), as compared to the <a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">infinitive</a> and other present-tense forms &#8211; e.g. <i>helpan</i> \"to help\", <i>helpe</i> \"(I) help\", <i>hilpst</i> \"(you sg.) help\" (cf. archaic \"thou helpest\"), <i>hilp\u00fe</i> \"(he/she) helps\" (cf. archaic \"he helpeth\"), <i>helpa\u00fe</i> \"(we/you pl./they) help\".</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Comparative\" title=\"Comparative\">comparative</a> form of some <a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">adjectives</a> (Pre-OE *<i>-ira</i> &lt; PGmc *<i>-iz\u01ed</i>, Pre-OE *<i>-ist</i> &lt; PGmc *<i>-istaz</i>), as compared to the base form &#8211; e.g. <i>eald</i> \"old\", <i>ieldra</i> \"older\", <i>ieldest</i> \"oldest\" (cf. \"elder, eldest\").</li>\n<li>Throughout the first class of weak verbs (original suffix <i>-jan</i>), as compared to the forms from which the verbs were derived &#8211; e.g. <i>f\u014dda</i> \"food\", <i>f\u0113dan</i> \"to feed\" &lt; Pre-OE <i>*f\u014ddjan</i>; <i>l\u0101r</i> \"lore\", <i>l\u01e3ran</i> \"to teach\"; <i>feallan</i> \"to fall\", <i>fiellan</i> \"to fell\".</li>\n<li>In the abstract nouns in <i>\u00fe(u)</i> (PGmc *<i>-i\u00fe\u014d</i>) corresponding to certain adjectives &#8211; e.g., <i>strang</i> \"strong\", <i>streng\u00fe(u)</i> \"strength\"; <i>h\u0101l</i> \"whole/hale\", <i>h\u01e3l\u00fe(u)</i> \"health\"; <i>f\u016bl</i> \"foul\", <i>f\u0233l\u00fe(u)</i> \"filth\".</li>\n<li>In female forms of several nouns with the suffix <i>-enn</i> (PGmc *<i>-inj\u014d</i>) &#8211; e.g., <i>god</i> \"god\", <i>gydenn</i> \"goddess\" (cf. German <i>Gott</i>, <i>G\u00f6ttin</i>); <i>fox</i> \"fox\", <i>fyxenn</i> \"vixen\".</li>\n<li>In i-stem abstract nouns derived from verbs (PGmc *<i>-iz</i>) &#8211; e.g. <i>cyme</i> \"a coming\", <i>cuman</i> \"to come\"; <i>byre</i> \"a son (orig., a being born)\", <i>beran</i> \"to bear\"; <i>fiell</i> \"a falling\", <i>feallan</i> \"to fall\"; <i>bend</i> \"a bond\", <i>bindan</i> \"to bind\".  Note that in some cases the abstract noun has a different vowel than the corresponding verb, due to Proto-Indo-European <a href=\"/wiki/Ablaut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ablaut\">ablaut</a>.</li></ul>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<ol><li>The phonologically expected umlaut of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> is <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>. However, in many cases <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> appears. Most <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> in Old English stem from earlier <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> because of a change called <a href=\"/wiki/A-restoration\" class=\"mw-redirect\" title=\"A-restoration\">a-restoration</a>. This change was blocked when <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> followed, leaving <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>, which subsequently mutated to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>.  For example, in the case of <i>talu</i> \"tale\" vs. <i>tellan</i> \"to tell\", the forms at one point in the early history of Old English were *<i>t\u00e6lu</i> and *<i>t\u00e6lljan</i>, respectively.  A-restoration converted *<i>t\u00e6lu</i> to <i>talu</i>, but left *<i>t\u00e6lljan</i> alone, and it subsequently evolved to <i>tellan</i> by i-mutation. The same process \"should\" have led to *<i>bec\u00fe</i> instead of <i>b\u00e6c\u00fe</i>.  That is, the early forms were *<i>b\u00e6can</i> and *<i>b\u00e6ci\u00fe</i>. A-restoration converted *<i>b\u00e6can</i> to <i>bacan</i> but left alone *<i>b\u00e6ci\u00fe</i>, which would normally have evolved by umlaut to <i>*bec\u00fe</i>. In this case, however, once a-restoration took effect, *<i>b\u00e6ci\u00fe</i> was modified to *<i>baci\u00fe</i> by analogy with <i>bacan</i>, and then later umlauted to <i>b\u00e6c\u00fe</i>.</li>\n<li>A similar process resulted in the umlaut of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> sometimes appearing as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> and sometimes (usually, in fact) as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span>. In Old English, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> generally stems from <a href=\"/wiki/A-mutation\" class=\"mw-redirect\" title=\"A-mutation\">a-mutation</a> of original <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>. A-mutation of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> was blocked by a following <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>, which later triggered umlaut of the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span>, the reason for alternations between <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span> being common. Umlaut of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> occurs only when an original <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> was modified to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> by analogy before umlaut took place. For example, <i>dohtor</i> comes from late <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> <i>*dohter</i>, from earlier <i>*duhter</i>. The plural in Proto-Germanic was <i>*duhtriz</i>, with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> unaffected by a-mutation due to the following <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>. At some point prior to i-mutation, the form <i>*duhtriz</i> was modified to <i>*dohtriz</i> by analogy with the singular form, which then allowed it to be umlauted to a form that resulted in <i>dehter</i>.</li></ol>\n<p>A few hundred years after i-umlaut began, another similar change called double umlaut occurred. It was triggered by an <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> in the third or fourth syllable of a word and mutated <i>all</i> previous vowels but worked only when the vowel directly preceding the <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> was <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>. This <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> typically appears as <i>e</i> in Old English or is deleted:\n</p>\n<ul><li><i>h\u00e6gtess</i> \"witch\" &lt; PGmc <i>*hagatusj\u014d</i> (cf. <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> <i>hagazussa</i>)</li>\n<li><i>\u01e3merge</i> \"embers\" &lt; Pre-OE <i>*\u0101murja</i> &lt; PGmc <i>*aimurj\u01ed</i> (cf. Old High German <i>eimurja</i>)</li>\n<li><i>\u01e3rende</i> \"errand\" &lt; PGmc <i>*\u01e3rundijaz</i> (cf. <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a> <i>\u0101rundi</i>)</li>\n<li><i>efstan</i> \"to hasten\" &lt; archaic <i>\u00f8festan</i> &lt; Pre-OE <i>*ofustan</i></li>\n<li><i>\u0233mest</i> \"upmost\" &lt; PGmc <i>*uhumistaz</i> (cf. <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> <i>\u00e1uhumists</i>)</li></ul>\n<p>As shown by the examples, affected words typically had <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> in the second syllable and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> in the first syllable. The <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> developed too late to break to <i>ea</i> or to trigger palatalization of a preceding velar.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"I-mutation_in_High_German\">I-mutation in High German</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: I-mutation in High German\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>I-mutation is visible in <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> (OHG), c. 800 AD, only on short <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>, which was mutated to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> (the so-called \"primary umlaut\"). By then, it had already become partly phonologized, since some of the conditioning <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> sounds had been deleted or modified.  The later history of German, however, shows that <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, as well as long vowels and diphthongs, were also affected (the so-called \"secondary umlaut\"); starting in Middle High German, the remaining conditioning environments disappear and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> appear as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span> in the appropriate environments.\n</p><p>That has led to a controversy over when and how i-mutation appeared on these vowels. Some (for example, Herbert Penzl)<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> have suggested that the vowels must have been modified without being indicated for lack  of proper symbols and/or because the difference was still partly allophonic. Others (such as Joseph Voyles)<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> have suggested that the i-mutation of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> was entirely analogical and pointed to the lack of i-mutation of these vowels in certain places where it would be expected, in contrast to the consistent mutation of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>.  Perhaps<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research\" title=\"Wikipedia:No original research\"><span title=\"The material near this tag possibly contains original research. (February 2010)\">original research?</span></a></i>&#93;</sup> the answer is somewhere in between &#8212; i-mutation of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> was indeed phonetic, occurring late in OHG, but later spread analogically to the environments where the conditioning had already disappeared by OHG (this is where failure of i-mutation is most likely).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> It must also be kept in mind that it is an issue of relative chronology: already early in the history of attested OHG, some umlauting factors are known to have disappeared (such as word-internal <i>j</i> after geminates and clusters), and depending on the age of OHG umlaut, that could explain some cases where expected umlaut is missing.\n</p><p>However, sporadic place-name attestations demonstrate the presence of the secondary umlaut already for the early 9th century, which makes it likely that all types of umlaut were indeed already present in Old High German, even if they were not indicated in the spelling. Presumably, they arose already in the early 8th century.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ottar_Gr%C3%B8nvik\" title=\"Ottar Gr\u00f8nvik\">Ottar Gr\u00f8nvik</a>, also in view of spellings of the type <i>ei</i>, <i>ui</i>, and <i>oi</i> in the early attestations, affirms the old <a href=\"/wiki/Epenthesis\" title=\"Epenthesis\">epenthesis</a> theory, which views the origin of the umlaut vowels in the insertion of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> after back vowels, not only in West, but also in North Germanic.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In modern German, umlaut as a marker of the plural of nouns is a regular feature of the language, and although umlaut itself is no longer a productive force in German, new plurals of this type can be created by analogy. Likewise, umlaut marks the comparative of many adjectives and other kinds of derived forms. Because of the grammatical importance of such pairs, the German <a href=\"/wiki/Umlaut_(diacritic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umlaut (diacritic)\">umlaut diacritic</a> was developed, making the phenomenon very visible. The result in German is that the vowels written as &#x27e8;a&#x27e9;, &#x27e8;o&#x27e9;, and &#x27e8;u&#x27e9; become &#x27e8;\u00e4&#x27e9;, &#x27e8;\u00f6&#x27e9;, and &#x27e8;\u00fc&#x27e9;, and the diphthong &#x27e8;au&#x27e9; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a\u028a/</span> becomes &#x27e8;\u00e4u&#x27e9; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u028f/</span>: <i>Mann</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[man]</a></span> \"man\" vs. <i>M\u00e4nner</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[\u02c8m\u025bn\u0250]</a></span> \"men\", <i>Fu\u00df</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[fu\u02d0s]</a></span> \"foot\" vs. <i>F\u00fc\u00dfe</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[\u02c8fy\u02d0s\u0259]</a></span> \"feet\", <i>Maus</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[ma\u028as]</a></span> \"mouse\" vs. <i>M\u00e4use</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[\u02c8m\u0254\u028fz\u0259]</a></span> \"mice\".\n</p><p>In various dialects, the umlaut became even more important as a morphological marker of the plural after the apocope of final schwa (<i>-e</i>); that rounded front vowels have become unrounded in many dialects does not prevent them from serving as markers of the plural given that they remain distinct from their non-umlauted counterparts (just like in English <i>foot</i> \u2013 <i>feet</i>, <i>mouse</i> \u2013 <i>mice</i>). The example <i>Gast</i> \"guest\" vs. <i>G\u00e4st(e)</i> \"guests\" served as the model for analogical pairs like <i>Tag</i> \"day\" vs. <i>T\u00e4g(e)</i> \"days\" (vs. standard <i>Tage</i>) and <i>Arm</i> \"arm\" vs. <i>\u00c4rm(e)</i> \"arms\" (vs. standard <i>Arme</i>). Even plural forms like <i>Fisch(e)</i> \"fish\" which had never had a front rounded vowel in the first place were interpreted as such (i.e., as if from Middle High German **<i>f\u00fcsche</i>) and led to singular forms like <i>Fusch</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[f\u028a\u0283]</a></span> that are attested in some dialects.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"I-mutation_in_Old_Saxon\">I-mutation in Old Saxon</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: I-mutation in Old Saxon\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In <a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a>, umlaut is much less apparent than in Old Norse. The only vowel that is regularly fronted before an <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> is short <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>: <i>gast</i> \u2013 <i>gesti</i>, <i>slahan</i> \u2013 <i>slehis</i>. It must have had a greater effect than the orthography shows since all later dialects have a regular umlaut of both long and short vowels.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"I-mutation_in_Dutch\">I-mutation in Dutch</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: I-mutation in Dutch\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The situation in <a href=\"/wiki/Old_Dutch\" title=\"Old Dutch\">Old Dutch</a> is similar to the situation found in Old Saxon and Old High German. Late Old Dutch saw a merger of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span>, causing their umlauted results to merge as well, giving <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028f/</span>. The lengthening in open syllables in early Middle Dutch then lengthened and lowered this short <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028f/</span> to long <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8\u02d0/</span> (spelled <i>eu</i>) in some words. This is parallel to the lowering of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> in open syllables to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e\u02d0/</span>, as in <i>schip</i> (\"ship\") \u2013 <i>schepen</i> (\"ships\").\n</p><p>Later developments in Middle Dutch show that long vowels and diphthongs were not affected by umlaut in the more western dialects, including those in western <a href=\"/wiki/Brabantian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brabantian\">Brabant</a> and <a href=\"/wiki/Holland\" title=\"Holland\">Holland</a> that were most influential for standard Dutch. Thus, for example, where modern German has <i>f\u00fchlen</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8fy\u02d0l\u0259n/</span> and English has <i>feel</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/fi\u02d0l/</span> (from Proto-Germanic *<i>f\u014dlijan\u0105</i>), standard Dutch retains a back vowel in the stem in <i>voelen</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u02c8vul\u0259(n)/</span>. Thus, only two of the original Germanic vowels were affected by umlaut at all in western/standard Dutch: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span>, which became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span>, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, which became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028f/</span> (spelled <i>u</i>). As a result of this relatively sparse occurrence of umlaut, standard Dutch does not use umlaut as a grammatical marker. An exception is the noun <i>stad</i> \"city\" which has the irregular umlauted plural <i>steden</i>.\n</p><p>The more eastern dialects of Dutch, including eastern Brabantian and all of <a href=\"/wiki/Limburgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Limburgish language\">Limburgish</a> have umlaut of long vowels (or in case of Limburgish, all rounded back vowels), however. Consequently, these dialects also make grammatical use of umlaut to form plurals and diminutives, much as most other modern Germanic languages do. Compare <i>vulen</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/vyl\u0259(n)/</span> and <i>menneke</i> \"little man\" from <i>man</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"North_Germanic_languages\">North Germanic languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: North Germanic languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Old_Norse#Umlaut\" title=\"Old Norse\">Old Norse umlaut</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Old_Norse_morphology\" title=\"Old Norse morphology\">Old Norse morphology</a></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(August 2010)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The situation in Old Norse is complicated as there are two forms of i-mutation. Of these two, only one is phonologized.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"Phonemic/etic? (In)effective? (August 2010)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> I-mutation in Old Norse is phonological:\n</p>\n<ul><li>In <i><a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a></i>, if the syllable was <a href=\"/wiki/Syllable_weight\" title=\"Syllable weight\">heavy</a> and followed by vocalic <i>i</i> (*gasti\u0280 &gt; gestr, but *sta\u00f0i &gt; *sta\u00f0) or, regardless of syllable weight, if followed by consonantal <i>i</i> (*skunja &gt; skyn). The rule is not perfect, as some light syllables were still umlauted: *kuni &gt; kyn, *komi\u0280 &gt; k\u00f8mr.</li>\n<li>In <i>Old Norse</i>, if the following syllable contains a remaining Proto-Norse <i>i</i>.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\" (August 2010)\">why?</span></a></i>&#93;</sup> For example, the root of the dative singular of <i>u</i>-stems are i-mutated as the desinence contains a Proto-Norse <i>i</i>, but the dative singular of <i>a</i>-stems is not, as their <a href=\"/wiki/Desinence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Desinence\">desinence</a> stems from P-N <i>\u0113</i>.</li></ul>\n<p>I-mutation is <i>not</i> phonological if the vowel of a long syllable is i-mutated by a syncopated <i>i</i>. I-mutation does not occur in short syllables.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>i-mutation\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Original\n</th>\n<th>Mutated\n</th>\n<th>Example\n</th></tr>\n<tr>\n<td>a</td>\n<td>e (\u0119)</td>\n<td>fagr (fair) / fegrstr (fairest)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>au</td>\n<td>ey</td>\n<td>lauss (loose) / leysa (to loosen)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00e1</td>\n<td>\u00e6</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%86sir\" title=\"\u00c6sir\">\u00c1ss / \u00c6sir</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>j\u00fa</td>\n<td>\u00fd</td>\n<td>lj\u00faga (to lie) / l\u00fdgr (lies)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>o</td>\n<td>\u00f8</td>\n<td>koma (to come) / k\u00f8mr (comes)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00f3</td>\n<td>\u0153</td>\n<td>r\u00f3a (to row) / r\u0153r (rows)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>u</td>\n<td>y</td>\n<td>upp (up) / yppa (to lift up)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00fa</td>\n<td>\u00fd</td>\n<td>f\u00fall (foul) / f\u00fdla (filth)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u01eb</td>\n<td>\u00f8</td>\n<td>s\u01ebkk (sank) / s\u00f8kkva (to sink)\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/48px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/64px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/w/index.php?title=Portal:Germanic_languages&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portal:Germanic languages (page does not exist)\">Germanic languages portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/28px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/56px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Linguistics\" title=\"Portal:Linguistics\">Linguistics portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germanic_a-mutation\" title=\"Germanic a-mutation\">Germanic a-mutation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/I-mutation\" title=\"I-mutation\">I-mutation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">Indo-European ablaut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Umlaut_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Umlaut (disambiguation)\">Umlaut (disambiguation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Umlaut_(diacritic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umlaut (diacritic)\">Umlaut (diacritic)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Fausto_Cercignani\" title=\"Fausto Cercignani\">Cercignani, Fausto</a> (1980). \"Early \"Umlaut\" Phenomena in the Germanic Languages\". <i>Language</i>. <b>56</b> (1): 126\u2013136. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/412645\">10.2307/412645</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=Early+%22Umlaut%22+Phenomena+in+the+Germanic+Languages&amp;rft.volume=56&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=126-136&amp;rft.date=1980&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F412645&amp;rft.aulast=Cercignani&amp;rft.aufirst=Fausto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Cercignani, Fausto (1980). \"Alleged Gothic Umlauts\". <i>Indogermanische Forschungen</i>. <b>85</b>: 207\u2013213.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Indogermanische+Forschungen&amp;rft.atitle=Alleged+Gothic+Umlauts&amp;rft.volume=85&amp;rft.pages=207-213&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Cercignani&amp;rft.aufirst=Fausto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Campbell, A. 1959. Old English Grammar. Oxford: Clarendon Press. \u00a7\u00a7624-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hogg, Richard M., \u2018Phonology and Morphology\u2019, in The Cambridge History of the English Language, Volume 1: The Beginnings to 1066, ed. by Richard M. Hogg (Cambridge: Cambridge University Press, 1992), pp. 67\u2013167 (p. 113).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Table adapted from Campbell, Historical Linguistics (2nd edition), 2004, p. 23. See also Malmkj\u00e6r, The Linguistics Encyclopedia (2nd Edition), 2002, pp. 230-233.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, pp.&#160;274, 280</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Examples of Common Germanic <i>e</i> and <i>o</i> before <i>i</i> or <i>j</i> are vanishingly rare. Proto-Germanic <i>o</i> has been included in this table, however, to ensure that all the outcomes of i-umlaut in the modern languages are accounted for. <i>e</i> had been raised to <i>i</i> before <i>i</i> and <i>j</i> earlier in the development of Common Germanic. <i>o</i>, meanwhile, only existed where <i>u</i> had changed to <i>o</i>, which never happened before <i>i</i> and <i>j</i>. Most examples of the i-umlaut of <i>o</i>, therefore, occur in words borrowed into Germanic (such as *<i>oli</i>, from Latin <i>oleum</i>), or in words where <i>o</i> arose due to later processes specific to each daughter language of Germanic. See A. Campbell, <i>Old English Grammar</i> (Oxford: Clarendon Press, 1959), \u00a7\u00a7112, 115, 195-96. Similarly, many examples of <i>\u00f6</i> in Modern German come from a later change of <i>\u00fc</i> to <i>\u00f6</i> (e.g. *<i>kuningaz</i> &gt; <i>K\u00fcnig</i> &gt; <i>K\u00f6nig</i> 'king'): M. O'C. Walshe, <i>A Middle High German Reader With Grammar, Notes and Glossary</i> (Oxford: Clarendon Press, 1974), \u00a710.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duden, <i>Die deutsche Rechtschreibung</i>, 21st edition, p. 133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Welt_Online-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Welt_Online_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Isert, J\u00f6rg. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.welt.de/wirtschaft/article912840/McDonalds_schafft_Big_Maec_und_Fishmaec_ab.html\">\"Fast Food: McDonald's schafft \"Big M\u00e4c\" und \"Fishm\u00e4c\" ab\"</a> &#91;Fast food: McDonald's abolishes \"Big M\u00e4c\" and \"Fishm\u00e4c\"&#93;. <i>Welt Online</i> (in German). <a href=\"/wiki/Axel_Springer_AG\" class=\"mw-redirect\" title=\"Axel Springer AG\">Axel Springer AG</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 April</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Welt+Online&amp;rft.atitle=Fast+Food%3A+McDonald%27s+schafft+%22Big+M%C3%A4c%22+und+%22Fishm%C3%A4c%22+ab&amp;rft.aulast=Isert&amp;rft.aufirst=J%C3%B6rg&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.welt.de%2Fwirtschaft%2Farticle912840%2FMcDonalds_schafft_Big_Maec_und_Fishmaec_ab.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In medieval manuscripts, other <a href=\"/wiki/Digraph_(orthography)\" title=\"Digraph (orthography)\">digraphs</a> could also be written using superscripts: in <i>bluome</i> (\"flower\"), for example, the <i>o</i> was frequently placed above the <i>u</i>, although this letter <i>\u016f</i> survives now only in <a href=\"/wiki/Czech_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech alphabet\">Czech</a>. Compare also the <a href=\"/wiki/Tilde#Diacritical_use\" title=\"Tilde\">development of the tilde</a> as a superscript <i>n</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Unusual_Umlauts_(German)-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Unusual_Umlauts_(German)_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hardwig, Florian. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kaune.hardwig.com/news/ungewohnliche-umlaute\">\"Unusual Umlauts (German)\"</a>. Typojournal<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Unusual+Umlauts+%28German%29&amp;rft.pub=Typojournal&amp;rft.aulast=Hardwig&amp;rft.aufirst=Florian&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkaune.hardwig.com%2Fnews%2Fungewohnliche-umlaute&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hardwig, Florian. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fontsinuse.com/uses/4006/jazz-in-town-poster\">\"Jazz in Town\"</a>. <i>Fonts in Use</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Fonts+in+Use&amp;rft.atitle=Jazz+in+Town&amp;rft.aulast=Hardwig&amp;rft.aufirst=Florian&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffontsinuse.com%2Fuses%2F4006%2Fjazz-in-town-poster&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Flickr_collection:_vertical_umlauts-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Flickr_collection:_vertical_umlauts_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/tags/vertical%20umlaut\">\"Flickr collection: vertical umlauts\"</a>. <i>Flickr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Flickr&amp;rft.atitle=Flickr+collection%3A+vertical+umlauts&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.flickr.com%2Fphotos%2Ftags%2Fvertical%2520umlaut&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Compact_umlaut-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Compact_umlaut_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hardwig, Florian. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fontsinuse.com/uses/8308/gipfelstuermer-by-unheilig\">\"Compact umlaut\"</a>. <i>Fonts in Use</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Fonts+in+Use&amp;rft.atitle=Compact+umlaut&amp;rft.aulast=Hardwig&amp;rft.aufirst=Florian&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffontsinuse.com%2Fuses%2F8308%2Fgipfelstuermer-by-unheilig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Curme, George O. (1952). <i>A Grammar of the German Language</i>. New York: Frederick Ungar Publishing Co. pp.&#160;315\u2013316. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0879682132\" title=\"Special:BookSources/0879682132\">0879682132</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Grammar+of+the+German+Language&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=315-316&amp;rft.pub=Frederick+Ungar+Publishing+Co.&amp;rft.date=1952&amp;rft.isbn=0879682132&amp;rft.aulast=Curme&amp;rft.aufirst=George+O.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Paul, Hermann (1966). <i>Mittelhochdeutsche Grammatik</i>. T\u00fcbingen: Max Niemeyer Verlag. pp.&#160;159\u2013160.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mittelhochdeutsche+Grammatik&amp;rft.place=T%C3%BCbingen&amp;rft.pages=159-160&amp;rft.pub=Max+Niemeyer+Verlag&amp;rft.date=1966&amp;rft.aulast=Paul&amp;rft.aufirst=Hermann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Campbell, A. 1959. Old English Grammar. Oxford: Clarendon Press. \u00a7\u00a7112, 190\u2013204, 288.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Penzl, H. (1949). \"Umlaut and Secondary Umlaut in Old High German\". <i><a href=\"/wiki/Language_(journal)\" title=\"Language (journal)\">Language</a></i>. <b>25</b> (3): 223\u2013240. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/410084\">410084</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=Umlaut+and+Secondary+Umlaut+in+Old+High+German&amp;rft.volume=25&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=223-240&amp;rft.date=1949&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F410084&amp;rft.aulast=Penzl&amp;rft.aufirst=H.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\">Voyles, Joseph (1992). \"On Old High German i-umlaut\".  In Rauch, Irmengard; Carr, Gerald F.; Kyes, Robert L. <i>On Germanic linguistics: issues and methods</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=On+Old+High+German+i-umlaut&amp;rft.btitle=On+Germanic+linguistics%3A+issues+and+methods&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Voyles&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Adolf G\u00fctter (2011). \"Fr\u00fche Belege f\u00fcr den Umlaut von ahd. /u/, /\u014d/ und /\u016b/\". <i>Beitr\u00e4ge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur (PBB)</i>. <b>133</b> (1): 1\u201313. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1515/bgsl.2011.002\">10.1515/bgsl.2011.002</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Beitr%C3%A4ge+zur+Geschichte+der+deutschen+Sprache+und+Literatur+%28PBB%29&amp;rft.atitle=Fr%C3%BChe+Belege+f%C3%BCr+den+Umlaut+von+ahd.+%2Fu%2F%2C+%2F%C5%8D%2F+und+%2F%C5%AB%2F&amp;rft.volume=133&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=1-13&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1515%2Fbgsl.2011.002&amp;rft.au=Adolf+G%C3%BCtter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ottar Gr\u00f8nvik (1998). <i>Untersuchungen zur \u00e4lteren nordischen und germanischen Sprachgeschichte</i>. Frankfurt: Peter Lang. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-631-33479-6\" title=\"Special:BookSources/3-631-33479-6\">3-631-33479-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Untersuchungen+zur+%C3%A4lteren+nordischen+und+germanischen+Sprachgeschichte&amp;rft.place=Frankfurt&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=3-631-33479-6&amp;rft.au=Ottar+Gr%C3%B8nvik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGermanic+umlaut\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Germanic_umlaut&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Malmkj\u00e6r, Kirsten (Ed.) (2002). <i>The linguistics encyclopedia</i> (2nd ed.). London: Routledge, Taylor &amp; Francis Group. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-22209-5\" title=\"Special:BookSources/0-415-22209-5\">0-415-22209-5</a>.</li>\n<li>Campbell, Lyle (2004). <i>Historical Linguistics: An Introduction</i> (2nd ed.). Edinburgh University Press.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fausto_Cercignani\" title=\"Fausto Cercignani\">Cercignani, Fausto</a>, <i>Early \"Umlaut\" Phenomena in the Germanic Languages</i>, in \u00abLanguage\u00bb, 56/1, 1980, pp.&#160;126\u2013136.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fausto_Cercignani\" title=\"Fausto Cercignani\">Cercignani, Fausto</a>, <i>Alleged Gothic Umlauts</i>, in \u00abIndogermanische Forschungen\u00bb, 85, 1980, pp.&#160;207\u2013213.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Philology_of_Germanic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germanic_philology\" title=\"Template:Germanic philology\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germanic_philology\" title=\"Template talk:Germanic philology\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germanic_philology&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Philology_of_Germanic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Germanic_philology\" title=\"Germanic philology\">Philology</a> of <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Language subgroups</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elbe_Germanic\" title=\"Elbe Germanic\">Elbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weser-Rhine_Germanic\" title=\"Weser-Rhine Germanic\">Weser-Rhine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Sea_Germanic\" title=\"North Sea Germanic\">North Sea</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Northwest_Germanic\" title=\"Northwest Germanic\">Northwest</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gotho-Nordic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotho-Nordic\">Gotho-Nordic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/South_Germanic\" title=\"South Germanic\">South</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reconstructed</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic_language\" title=\"Proto-Germanic language\">Proto-Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic_grammar\" title=\"Proto-Germanic grammar\">Proto-Germanic grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_parent_language\" title=\"Germanic parent language\">Germanic parent language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">North</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Norse_language\" title=\"Proto-Norse language\">Proto-Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Swedish\" title=\"Old Swedish\">Old Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Gutnish\" title=\"Old Gutnish\">Old Gutnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Greenlandic Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">East</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crimean_Gothic\" title=\"Crimean Gothic\">Crimean Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vandalic_language\" title=\"Vandalic language\">Vandalic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgundians#Language\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">West</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Low_German\" title=\"Middle Low German\">Middle Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankish_language\" title=\"Frankish language\">Frankish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Dutch\" title=\"Old Dutch\">Old Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Dutch\" title=\"Middle Dutch\">Middle Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Frisian_language\" title=\"Middle Frisian language\">Middle Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English\" title=\"Middle English\">Middle English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Scots\" title=\"Early Scots\">Early Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Scots\" title=\"Middle Scots\">Middle Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lombardic_language\" title=\"Lombardic language\">Lombardic</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Modern languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alemannic_German\" title=\"Alemannic German\">Alemannic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cimbrian_language\" title=\"Cimbrian language\">Cimbrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limburgish\" title=\"Limburgish\">Limburgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plautdietsch_language\" title=\"Plautdietsch language\">Mennonite Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish\" title=\"Luxembourgish\">Luxembourgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Frisian_language\" title=\"North Frisian language\">North Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">Saterland Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish\" title=\"Yiddish\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diachronic features</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holtzmann%27s_law\" title=\"Holtzmann&#39;s law\">Holtzmann's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sievers%27s_law\" title=\"Sievers&#39;s law\">Sievers's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kluge%27s_law\" title=\"Kluge&#39;s law\">Kluge's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_substrate_hypothesis\" title=\"Germanic substrate hypothesis\">Germanic substrate hypothesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_German_consonant_shift\" title=\"High German consonant shift\">High German consonant shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_a-mutation\" title=\"Germanic a-mutation\">Germanic a-mutation</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Germanic umlaut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_spirant_law\" title=\"Germanic spirant law\">Germanic spirant law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingvaeonic_nasal_spirant_law\" title=\"Ingvaeonic nasal spirant law\">Ingvaeonic nasal spirant law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Vowel_Shift\" title=\"Great Vowel Shift\">Great Vowel Shift</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Synchronic features</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germanic_verb\" title=\"Germanic verb\">Germanic verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Germanic strong verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_weak_verb\" title=\"Germanic weak verb\">Germanic weak verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_verb#Preterite-presents\" title=\"Germanic verb\">Preterite-present verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grammatischer_Wechsel\" title=\"Grammatischer Wechsel\">Grammatischer Wechsel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">Indo-European ablaut</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Language histories</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_English\" title=\"History of English\">English</a> (<a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English\" title=\"Phonological history of English\">phonology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Scots_language\" title=\"History of the Scots language\">Scots</a> (<a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">phonology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_German\" title=\"History of German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Dutch_language\" title=\"History of the Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Icelandic\" title=\"History of Icelandic\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Swedish\" title=\"History of Swedish\">Swedish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2250\nCached time: 20180919025234\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.504 seconds\nReal time usage: 0.636 seconds\nPreprocessor visited node count: 2909/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 71986/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3638/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17005/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.195/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  464.116      1 -total\n 32.73%  151.908      1 Template:Reflist\n 14.12%   65.536      4 Template:Cite_journal\n 12.83%   59.541      2 Template:Clarify\n 11.62%   53.929      2 Template:Fix-span\n  8.55%   39.689      1 Template:About\n  7.85%   36.414      8 Template:Category_handler\n  7.51%   34.852      5 Template:Delink\n  7.23%   33.578      3 Template:Fix\n  6.59%   30.582      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31973-0!canonical and timestamp 20180919025234 and revision id 859641826\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%88%D9%85%D9%84%D9%88%D8%AA_%D8%AC%D8%B1%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0648\u0645\u0644\u0648\u062a \u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Umlaut_dalam_bahasa_Jermanik","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Umlaut dalam bahasa Jermanik"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Umlaut_ing_basa_Jermanik","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Umlaut ing basa Jermanik"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Umlaut","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Umlaut"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_May_2015"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"All_articles_that_may_contain_original_research"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"Articles_that_may_contain_original_research_from_February_2010"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2010"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_August_2010"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_August_2010"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Assimilation_(linguistics)"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Vowel_shifts"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"German_language"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Linguistic_morphology"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Language_histories"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Indo-European_linguistics"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Germanic_languages"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Germanic_philology"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"Sound_laws"},{"sortkey":"Germanic Umlaut","*":"German_words_and_phrases"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from May 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles that may contain original research from February 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from August 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from August 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic umlaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"A-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"A-restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ablaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilation (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axel Springer AG"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Big Mac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blackletter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brabantian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desinence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diaeresis (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digraph (orthography)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diminutive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epenthesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fausto Cercignani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fronting (phonology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German spelling reform of 1996"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic a-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic parent language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic spirant law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic strong verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic substrate hypothesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic weak verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goebbels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotho-Nordic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatischer Wechsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Vowel Shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grimm's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heavy syllable"},{"ns":0,"exists":"","*":"High German consonant shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Icelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holtzmann's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"I-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indicative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European ablaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingvaeonic nasal spirant law"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International phonetic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kluge's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limburgish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limburgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Sea Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northwest Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English morphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Gutnish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse morphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottar Gr\u00f8nvik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plautdietsch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quotation mark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raising (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saterland Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sievers's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staedtler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subjunctive mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syllable weight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tilde"},{"ns":0,"exists":"","*":"U-mutation (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umlaut (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umlaut (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umlaut (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandalic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verner's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weser-Rhine Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic gemination"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6sir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic philology"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germanic philology"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Standard German"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Linguistics"},{"ns":100,"*":"Portal:Germanic languages"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAslink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Original research inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Why?"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Why"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic philology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Vowels_of_proto-Germanic_and_general_change_when_i-mutated.png","Germanic_umlaut_on_keyboard.jpg","Umlaut_forms.png","Umlaut_Development.png","Vowels_of_proto-Old_English_and_general_change_when_i-mutated.png","Question_book-new.svg","Portal-puzzle.svg","Globe_of_letters.svg"],"externallinks":["//doi.org/10.2307/412645","https://www.welt.de/wirtschaft/article912840/McDonalds_schafft_Big_Maec_und_Fishmaec_ab.html","http://kaune.hardwig.com/news/ungewohnliche-umlaute","http://fontsinuse.com/uses/4006/jazz-in-town-poster","https://www.flickr.com/photos/tags/vertical%20umlaut","http://fontsinuse.com/uses/8308/gipfelstuermer-by-unheilig","//www.jstor.org/stable/410084","//doi.org/10.1515/bgsl.2011.002"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":2138,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Outcomes in modern spelling and pronunciation","number":"2","index":"2","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":5918,"anchor":"Outcomes_in_modern_spelling_and_pronunciation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"German orthography","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":9390,"anchor":"German_orthography"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Orthography and design history","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":12840,"anchor":"Orthography_and_design_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Morphological effects","number":"3","index":"5","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":16257,"anchor":"Morphological_effects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Parallel umlauts in some modern Germanic languages","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":17858,"anchor":"Parallel_umlauts_in_some_modern_Germanic_languages"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"False ablaut in verbs","number":"4","index":"7","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":18759,"anchor":"False_ablaut_in_verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"R\u00fcckumlaut","number":"4.1","index":"8","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":19045,"anchor":"R\u00fcckumlaut"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical survey by language","number":"5","index":"9","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":22517,"anchor":"Historical_survey_by_language"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"West Germanic languages","number":"5.1","index":"10","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":22554,"anchor":"West_Germanic_languages"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"I-mutation in Old English","number":"5.1.1","index":"11","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":23678,"anchor":"I-mutation_in_Old_English"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Notes","number":"5.1.1.1","index":"12","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":29379,"anchor":"Notes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"I-mutation in High German","number":"5.1.2","index":"13","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":32529,"anchor":"I-mutation_in_High_German"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"I-mutation in Old Saxon","number":"5.1.3","index":"14","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":37910,"anchor":"I-mutation_in_Old_Saxon"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"I-mutation in Dutch","number":"5.1.4","index":"15","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":38297,"anchor":"I-mutation_in_Dutch"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"North Germanic languages","number":"5.2","index":"16","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":40167,"anchor":"North_Germanic_languages"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"17","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":41949,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"18","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":42132,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"8","index":"19","fromtitle":"Germanic_umlaut","byteoffset":42162,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Germanic umlaut","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Germanic Umlaut"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15621167"}]}}