{"parse":{"title":"History of the Slovak language","pageid":415904,"revid":856598299,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Copy_edit\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Acap.svg/36px-Acap.svg.png\" width=\"36\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Acap.svg/54px-Acap.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Acap.svg/72px-Acap.svg.png 2x\" data-file-width=\"45\" data-file-height=\"50\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>may require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Basic_copyediting\" title=\"Wikipedia:Basic copyediting\">copy editing</a> for grammar, style, cohesion, tone, or spelling</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> You can assist by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit\">editing it</a>.</span>  <small><i>(August 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak language</a> is a <a href=\"/wiki/West_Slavic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Slavic language\">West Slavic language</a>. \nHistorically, it forms a <a href=\"/wiki/Dialect_continuum\" title=\"Dialect continuum\">dialect continuum</a> with the <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a>. Its standard orthography is based on the work of <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far</a> published in the 1840s. It continued to be strongly influenced by Czech, especially in the early 20th century when a single <a href=\"/wiki/Czechoslovak_language\" title=\"Czechoslovak language\">Czechoslovak language</a> was the written standard, but it was introduced as a separate standard in the <a href=\"/wiki/Czechoslovak_Socialist_Republic\" title=\"Czechoslovak Socialist Republic\">Czechoslovak Socialist Republic</a> in the 1960s. \nThe six-volume <i>Dictionary of the Slovak Language</i> (SSJ) was published during 1959&#8211;1968, and the <a href=\"/wiki/Constitutional_Law_of_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitutional Law of Federation\">Constitutional Law of Federation</a> in 1968 confirmed equal rights for the Slovak and the Czech languages in Czechoslovakia.\nSince 1993, Slovak has been the official language of the <a href=\"/wiki/Slovak_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak Republic\">Slovak Republic</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Theories_about_the_origin\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Theories about the origin</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Older_hypotheses_and_theories\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Older hypotheses and theories</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Centrist_hypothesis\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Centrist hypothesis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Nonhomogeneous_origin\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">Nonhomogeneous origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Homogeneous_origin\"><span class=\"tocnumber\">1.1.3</span> <span class=\"toctext\">Homogeneous origin</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Modern_theories\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Modern theories</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Migration-integration_theory\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Migration-integration theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Koine_theory\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Koine theory</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Emergence_and_development\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Emergence and development</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Heterogenous_Proto-Slavic_basis_of_Slovak\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Heterogenous Proto-Slavic basis of Slovak</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Main_changes_in_the_Proto-Slavic_basis\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Main changes in the Proto-Slavic basis</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Contraction\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Contraction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Loss_and_vocalization_of_yers\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Loss and vocalization of yers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Denasalization\"><span class=\"tocnumber\">2.2.3</span> <span class=\"toctext\">Denasalization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Early_differentiation_from_other_Slavic_languages\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Early differentiation from other Slavic languages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Changes_in_prosodic_features\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Changes in prosodic features</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#The_spirantisation_of_Slavic_/g/_to_/h/\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">The spirantisation of Slavic /g/ to /h/</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Literal_languages\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Literal languages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Pre-standard_literal_languages\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Pre-standard literal languages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Old_Church_Slavonic\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">Old Church Slavonic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Czech_and_Slovakized_Czech\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2</span> <span class=\"toctext\">Czech and Slovakized Czech</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-22\"><a href=\"#Biblical_Czech\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Biblical Czech</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-23\"><a href=\"#Slovakized_Czech\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Slovakized Czech</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-24\"><a href=\"#Koll\u00e1r&#39;s_&quot;Old_Slovak&quot;\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2.3</span> <span class=\"toctext\">Koll\u00e1r's \"Old Slovak\"</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-25\"><a href=\"#Cultural_Western,_Central_and_Eastern_Slovak\"><span class=\"tocnumber\">3.1.3</span> <span class=\"toctext\">Cultural Western, Central and Eastern Slovak</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Standardization\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Standardization</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-27\"><a href=\"#Bernol\u00e1k&#39;s_standard\"><span class=\"tocnumber\">3.2.1</span> <span class=\"toctext\">Bernol\u00e1k's standard</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-28\"><a href=\"#\u0160t\u00far&#39;s_standard\"><span class=\"tocnumber\">3.2.2</span> <span class=\"toctext\">\u0160t\u00far's standard</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-29\"><a href=\"#Hod\u017ea-Hattala_reform\"><span class=\"tocnumber\">3.2.3</span> <span class=\"toctext\">Hod\u017ea-Hattala reform</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-30\"><a href=\"#Martin_period,_practice_and_Czambel&#39;s_codification\"><span class=\"tocnumber\">3.2.4</span> <span class=\"toctext\">Martin period, practice and Czambel's codification</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Modern_history\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Modern history</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Czechoslovakia_(1918-1939)\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Czechoslovakia (1918-1939)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-33\"><a href=\"#Position_of_the_Slovak_language\"><span class=\"tocnumber\">4.1.1</span> <span class=\"toctext\">Position of the Slovak language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-34\"><a href=\"#The_first_official_language_standard\"><span class=\"tocnumber\">4.1.2</span> <span class=\"toctext\">The first official language standard</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-35\"><a href=\"#Czechoslovakia_(1945-1992)\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Czechoslovakia (1945-1992)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-36\"><a href=\"#Slovak_Republic\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Slovak Republic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-37\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-39\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-40\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-41\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theories_about_the_origin\">Theories about the origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Theories about the origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Older_hypotheses_and_theories\">Older hypotheses and theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Older hypotheses and theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Centrist_hypothesis\">Centrist hypothesis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Centrist hypothesis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The centrist hypothesis was popular in the 19th century when it played a positive role in the Slovak national movement.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889-1\">&#91;1&#93;</a></sup> According to this theory, the Slovak language is the remnant of the Proto-Slavic language spoken in the Middle Danube region before the great migration of the Slavs. This opinion is based on <a href=\"/wiki/Nestor_the_Chronicler\" title=\"Nestor the Chronicler\">Nestor</a>'s <a href=\"/wiki/Primary_Chronicle\" title=\"Primary Chronicle\">Primary Chronicle</a> and was supported by <a href=\"/wiki/Matej_Bel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matej Bel\">Matej Bel</a> and later by several notable members of the movement like <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik</a>, <a href=\"/wiki/Anton_Bernol%C3%A1k\" title=\"Anton Bernol\u00e1k\">Anton Bernol\u00e1k</a> and <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far</a>. Most modern scholars oppose the opinion about <a href=\"/wiki/Slavs#Homeland\" title=\"Slavs\">Slavic homeland</a> in the Middle Danube, but the theory was revived in the 20th century by a <a href=\"/wiki/Russians\" title=\"Russians\">Russians</a> linguist <a href=\"/wiki/Oleg_Trubachyov\" title=\"Oleg Trubachyov\">Oleg Trubachyov</a>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Nonhomogeneous_origin\">Nonhomogeneous origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Nonhomogeneous origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The theories about the nonhomogeneous origin of the Slovak language assume its late integration in the 13th-14th centuries or even after the 16th century.  They assume that the  Proto-Slavic basis of Slovak emerged on the border of early Western, Southern and Eastern Slavic macro dialects or Slovak emerged from early of late mixing of neighboring languages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  A prominent Slovak linguist <a href=\"/w/index.php?title=Samuel_Czambel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samuel Czambel (page does not exist)\">Samuel Czambel</a> (1856-1909) believed that Western Slovak dialects come from early Western Slavic, Central Slovak dialects are remains of the South Slavic language area (<a href=\"/wiki/Czechization\" title=\"Czechization\">Czechized</a> over centuries) and Eastern Slovak dialects come from <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Old Polish</a> and <a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Old Ukrainian</a>. A similar opinion was held by <a href=\"/wiki/Samuil_Bernstein\" title=\"Samuil Bernstein\">Samuil Bernstein</a>. <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Kniezsa\" title=\"Istv\u00e1n Kniezsa\">Istv\u00e1n Kniezsa</a> suggested mixing of languages in today's Central Slovakia after the <a href=\"/wiki/Mongol_invasion_of_Europe\" title=\"Mongol invasion of Europe\">Mongol invasion of Europe</a> and <a href=\"/wiki/Ottoman_wars_in_Europe\" title=\"Ottoman wars in Europe\">Ottoman wars</a> thus forming modern Central Slovak dialects.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198810_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198810-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The opinion about the late integration is not compliant with the current state of knowledge about the development of Slovak dialects from <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Homogeneous_origin\">Homogeneous origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Homogeneous origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The theory was proposed in the interwar period by Czech linguists <a href=\"/w/index.php?title=Franti%C5%A1ek_Tr%C3%A1vn%C3%AD%C4%8Dek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franti\u0161ek Tr\u00e1vn\u00ed\u010dek (page does not exist)\">Franti\u0161ek Tr\u00e1vn\u00ed\u010dek</a> and <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_V%C3%A1%C5%BEn%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav V\u00e1\u017en\u00fd (page does not exist)\">V\u00e1clav V\u00e1\u017en\u00fd</a>. The authors believed that the Slovak and the Czech language emerged from a common Proto-Czech-Slovak (Proto-Czech).  Tr\u00e1vn\u00ed\u010dek tried to explain unique features of Central Slovak dialects by later differentiation, V\u00e1\u017en\u00fd by the expansion from the south.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Tr\u00e1vn\u00ed\u010dek's trial to explain the origin of Slovak from the Proto-Czech-Slovak language is tough to be outdated and the author abandoned the theory already after the <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_theories\">Modern theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Modern theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Modern theories are based on a nonhomogeneous <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a> basis of Slovak.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKr\u0161ko2013121_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKr\u0161ko2013121-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The prevailing theory is a migration-integration theory of <a href=\"/wiki/Rudolf_Kraj%C4%8Dovi%C4%8D\" title=\"Rudolf Kraj\u010dovi\u010d\">Rudolf Kraj\u010dovi\u010d</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPukanec201390_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPukanec201390-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Migration-integration_theory\">Migration-integration theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Migration-integration theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Rudolf_Kraj%C4%8Dovi%C4%8D\" title=\"Rudolf Kraj\u010dovi\u010d\">Rudolf Kraj\u010dovi\u010d</a> suggests three phases of development:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>post-migration period (5th\u20137th centuries): the Slavs came to present-day Slovakia from various directions; Western and Eastern Slovakia was settled by people who spoke Northwestern (West Slavic) Proto-Slavic dialect, Central Slovakia by speakers of the Southeastern (non-West Slavic) dialect</li>\n<li>integration period (8th\u20139th centuries): several language features (both West and non-West Slavic) spread across the borders of the initial linguistic regions; these changes are best explained by the integration process of the Slavs before and during the existence of <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a></li>\n<li>constitutive period (10th\u201311th centuries): extinction of Proto-Slavic; Slovak began to evolve as a separate Slavic language</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Koine_theory\">Koine theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Koine theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The theory was proposed by a Slovak linguist <a href=\"/w/index.php?title=Martin_Pukanec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin Pukanec (page does not exist)\">Martin Pukanec</a>. According to Pukanec, the migration-integration theory does not explain the presence of old isoglosses around <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>, one of main old political centers. The main idea of the theory is koineization - a formation of supra-dialect (<a href=\"/wiki/Koine_Greek\" title=\"Koine Greek\">koin\u00e9</a>) on the border of West Slavic and South Slavic dialects. The koineization on the border of two dialects can be very fast with many dramatic changes (two or three or even one generation).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPukanec201390_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPukanec201390-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The author suggests the following chronology:\n</p>\n<ul><li>early integration period (6th century\u2013833)</li>\n<li>koineization (833\u2013907): the four phases of koineization correspond with the phases of development of Great Moravia.</li>\n<li>constitutive period (907\u20131110): disintegration of the koin\u00e9 and final extinction of tribal system</li></ul>\n<p>The arguments for this theory are mostly indirect.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPukanec200895_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPukanec200895-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Emergence_and_development\">Emergence and development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Emergence and development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Heterogenous_Proto-Slavic_basis_of_Slovak\">Heterogenous Proto-Slavic basis of Slovak</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Heterogenous Proto-Slavic basis of Slovak\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Proto-Slavic basis of Slovak included both West Slavic and Non-West Slavic features.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198818-21_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198818-21-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Some West Slavic features are common for all Slovak dialects, but there are also Non-West Slavic features that are distributed over 70-75% of the territory. The Central Slovak dialects exhibits major deviations from what is generally thought of as West Slavic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENuorluoto200538_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENuorluoto200538-9\">&#91;9&#93;</a></sup> \n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 15%;\">Territorial distribution\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 30%;\">Feature\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 15%;\">Example\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 40%;\">Comparison\n</th>\n</tr></tbody><caption>West Slavic features\n</caption>\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"3\">common feature\n</td>\n<td>preserved Proto-Slavic <i>kv-</i>, <i>gv-</i> before old Slavic <i>\u011b</i>\n</td>\n<td><i><b>kv</b>et, <b>hv</b>iezda</i> (flower, star)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">kv\u011bt, hv\u011bzda</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">kwiat, gwiazda</span></i> vs. <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\"><b>cv</b>et, <b>zv</b>ezda</span>, <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">cvet, zvezd'a</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>missing epentetic <i>l</i>\n</td>\n<td>zem (earth)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">zem\u011b</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">ziemia</span></i> vs. <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">zem<b>lj</b>a</span> or <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">zeml'a</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>c</i>, <i>dz</i> instead of <i>tj</i>, <i>dj</i>\n</td>\n<td>svieca, medza<i> (candle, boundary)</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">sv\u00edce, mez</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">\u015bwiaca, miedza</span></i> vs. <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">sve\u0107a, meda</span>, <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">sve\u010d'a, me\u017e'a</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\">mainly West and East,<br />nowadays partly also the Central Slovakia\n</td>\n<td><i>dl</i>, <i>tl</i> preserved in nouns\n</td>\n<td><i>\u0161idlo</i> (awl)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">\u0161\u00eddlo</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">szyd\u0142o</span></i> vs. Central Slovak dialects: <i>\u0161ilo</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>rot-</i>, <i>lot</i> in place of Proto-Slavic <i>ort-</i>, <i>olt-</i>\n</td>\n<td><i>ro\u017een/ro\u017ee\u0148</i> (grill), <i>loket/lokec</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">loket</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">\u0142okie\u0107</span></i> vs. Central Slovak dialects: <i>lake\u0165</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>\u0161</i> in place of Proto-Slavic <i>ch'</i>\n</td>\n<td><i>\u010ce\u0161i</i>, <i>\u017een\u00ed\u0161i</i> (Czechs, bridegrooms)\n</td>\n<td>Central Slovak dialects: <i>\u010cesi</i>, <i>\u017een\u00edsi</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">and others\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">only <a href=\"/wiki/Z%C3%A1horie\" title=\"Z\u00e1horie\">Z\u00e1horie</a> (the most western part)<br />and<br />Eastern Slovakia\n</td>\n<td><i>r\u044a</i>, <i>l\u044a</i> in place of <i>r\u0325</i>, <i>l\u0325</i>\n</td>\n<td><i>kref</i> (blood - Proto-Slavic <i>kr\u044av\u044c</i>)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">krev</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">krew</span></i> vs. other Slovak dialects: <i>krv</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>suffix <i>-\u044am\u044c</i> in place of <i>-om\u044c</i>\n</td>\n<td><i>s hadem</i> (with snake)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">s hadem</span></i> vs. other Slovak dialects: <i>s hadom</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">only <a href=\"/wiki/Z%C3%A1horie\" title=\"Z\u00e1horie\">Z\u00e1horie</a> (the most western part)\n</td>\n<td>transformation <i>i\u044c &gt; j\u044c</i>\n</td>\n<td><i>jehua</i> (needle)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">jehla</span></i>, <a href=\"/wiki/Upper_Sorbian_language\" title=\"Upper Sorbian language\">Upper Sorbian</a>: <i><span lang=\"hsb\">jeh\u0142a</span></i> vs. other Slovak dialects: <i>ihla</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>long vowels in place of old <a href=\"/wiki/Acute_accent\" title=\"Acute accent\">accutes</a>\n</td>\n<td><i>kr\u00e1va</i> (cow)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">kr\u00e1va</span></i> vs. other Slovak dialects: <i>krava</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>short suffix <i>-a</i> in <a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative</a> <a href=\"/wiki/Plural\" title=\"Plural\">plural</a> of neutral <a href=\"/wiki/Grammatical_gender\" title=\"Grammatical gender\">grammatical gender</a>\n</td>\n<td><i>ramena</i> (shoulders)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">ramena</span></i> vs. other Slovak dialects ramen\u00e1\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 15%;\">Territorial distribution\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 30%;\">Feature\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 15%;\">Example\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"width: 40%;\">Comparison\n</th>\n</tr></tbody><caption>Non-West Slavic features\n</caption>\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"4\">only the historic central area of Proto-Slavic basis of Slovak\n</td>\n<td>simplified <i>l</i> instead of Proto-Slavic <i>dl</i>, <i>tl</i>\n</td>\n<td><i>\u0161ilo</i> (awl)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0161ilo</span>, <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">\u0161ilo</span> vs. other Slovak dialects <i>\u0161idlo</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>rat-</i>, <i>lat</i> in place of Proto-Slavic <i>ort-</i>, <i>olt-</i>\n</td>\n<td><i>lake\u0165</i> (elbow)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">lakat</span>  vs. other Slovak dialects <i>loket</i>, <i>lokec</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>s</i> in place of Proto-Slavic <i>ch'</i>\n</td>\n<td><i>\u010cesi</i>, <i>\u017een\u00edsi</i> (Czechs, bridegrooms)\n</td>\n<td>other Slovak dialects <i>\u010ce\u0161i</i>, <i>\u017een\u00ed\u0161i</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>preserved suffix <i>-mo</i>\n</td>\n<td><i>nos\u00edmo</i> ([we] bear)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">nosimo</span> vs. other Slovak dialects <i>nos\u00edme</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\">also outside of the historic central area of Proto-Slavic basis, but mainly in the neigbouring areas\n</td></tr>\n<tr>\n<td>transformation <i>i\u044c &gt; i</i>\n</td>\n<td><i>ihla</i> (needle)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">igla</span>, <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">igla</span> vs. <i>jehua</i> in Z\u00e1horie\n</td></tr>\n<tr>\n<td>syllabic <i>r\u0325</i>, <i>l\u0325</i> in words like <i>kr\u0325v</i>\n</td>\n<td><i>krv</i> (blood)\n</td>\n<td>like <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">krv</span> vs. Western and Eastern Slovak <i>kref</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>short vowels in the place of old <a href=\"/wiki/Acute_accent\" title=\"Acute accent\">accutes</a>\n</td>\n<td><i>krava</i> (cow)\n</td>\n<td>in Z\u00e1horie <i>kr\u00e1va</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>long suffix <i>-\u00e1</i> in <a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative</a> <a href=\"/wiki/Plural\" title=\"Plural\">plural</a> of neutral <a href=\"/wiki/Grammatical_gender\" title=\"Grammatical gender\">grammatical gender</a>\n</td>\n<td>ramen\u00e1 (shoulders)\n</td>\n<td>in Z\u00e1horie <i>ramena</i>, in Eastern Slovakia <i>ramena</i> (from the initial <i>ramen\u00e1</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>suffix <i>-om\u044c</i>\n</td>\n<td><i>s hadom</i> ([with] snake)\n</td>\n<td>in Z\u00e1horie <i>s hadem</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_changes_in_the_Proto-Slavic_basis\">Main changes in the Proto-Slavic basis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Main changes in the Proto-Slavic basis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 10th century Proto-Slavic ceased to exist and Slovak began to emerge as an independent language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200615_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200615-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The most important early changes were the contraction, the loss and vocalization of <a href=\"/wiki/Yer\" title=\"Yer\">yers</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and the denasalization of <i>\u01eb</i> and <i>\u0119</i>.  These changes affected the word structure and phonemes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822-11\">&#91;11&#93;</a></sup> \n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Contraction\">Contraction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Contraction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The contraction is a change caused by a loss of <i>j</i> between vowels and their mergence into one long vowel, i.e. <i>dobroje</i> \u2192 <i>dobr\u00e9</i> (good), <i>bojati s\u0119</i> \u2192 <i>b\u00e1\u0165 sa</i> (to be afraid). The contraction originated in the territory of <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a> in the last years of its existence and divided the Slavic territory to \"contraction\" and \"non-contraction\" areas. In (Proto-)Slovak, the contraction occurred before the disappearance and vocalization of yers, but not uniformly. In future Western and Eastern Slovak dialects the change was similar to other West Slavic languages. The Central Slovak shares some old features with the South-Slavic contraction (peripheral) territory. The Central Slovak preserved more non-contracted forms (i.e. <i>moja</i>, <i>moje</i> vs. <i>m\u00e1</i>, <i>m\u00e9</i>, <i>bojati sa</i> /dialect/ vs <i>b\u00e1\u0165 sa</i>). The different process of contraction <i>oje</i> \u2192 <i>oe</i> \u2192 <i>\u00f4</i> probably resulted also to the characteristic neuter adjective ending <i>-\u00f4</i> (i.e. <i>dobr\u00f4</i> vs. <i>dobr\u00e9</i>).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Loss_and_vocalization_of_yers\">Loss and vocalization of yers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Loss and vocalization of yers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The disappearance of weak yers and the change of strong yers is reconstructed by the <a href=\"/wiki/Havl%C3%ADk%27s_law\" title=\"Havl\u00edk&#39;s law\">Havl\u00edk's law</a>. The back yer (\u044a) was vocalized as <i>e</i> in the Proto-Slavic basis of Western and Eastern Slovak (<i>p\u0119t\u044ak\u044a</i> \u2192 <i>p\u00e1tek:</i> Friday) and as <i>o</i> in the Central Slovak area (<i>piatok</i>). The weak yers did not disappear in one syllable words but the back yer changed to <i>a</i> and the front yer to <i>\u00e4</i>. The change occurred already in the 10th century like in other West Slavic languages, contrary to the neighboring East Slavic area.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Denasalization\">Denasalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Denasalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The Proto-Slavic nasal vowels <i>\u01eb</i> and <i>\u0119</i> were denasalized in the 10th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The nasal vowel <i>\u01eb</i> was replaced by <i>u</i> and <i>\u00fa</i>, i.e. <i>z\u01ebb\u044a &gt; zub</i> (a tooth), <i>l\u01ebka &gt; l\u00faka</i> (a meadow) probably through an extinct nasal vowel <i>\u0173</i>: <i>\u01eb &gt; \u0173 &gt; u/\u00fa</i>. The denasalization of <i>\u0119</i> was similar: <i>\u0119 &gt; \u0105\u0308 &gt; \u00e4/a\u030b</i>. These forms from the 11th-12th centuries have been preserved some Slovak dialects until nowadays (Orava, Gemer and Sotak dialects). The central Slovak dialects preserved only the short form <i>\u00e4</i>. In other dialects, they changed to wide range of <a href=\"/wiki/Monophthong\" title=\"Monophthong\">monophthongs</a> and <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthongs</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198833_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198833-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_differentiation_from_other_Slavic_languages\">Early differentiation from other Slavic languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Early differentiation from other Slavic languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The loss of yers differentiated future Slovak, Czech and Polish from neighboring Slavic regions, the denasalization differentiated Slovak and Czech from Polish. Slovak was not affected by old Polish dispatalisation in the 10th century i.e. <i>\u017eena</i> vs. Polish <i>\u017cona</i> (a woman, a wife), <i>kvet</i> vs. Polish <i>kwiat</i>, etc.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It was also not affected by old Czech syllabic depatalisation before hard syllables, i.e. <i>priate\u013e</i> vs. Czech sg. <i>p\u0159\u00edtel</i>, pl. <i>p\u0159\u00e1tel\u00e9</i> (a friend). Slovak preserved a difference between <i>dz</i>/<i>z</i> (from Proto-Slavic */dj/ */gtj/), i.e. <i>med\u017aa</i> (medza, a boundary), <i>v\u00edt\u00e4\u017a</i> (v\u00ed\u0165az, an elite warrior, a winner) whereas both phonemes were transformed to \u017a in old Czech and d\u017a in old Polish.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Contrary to Czech, a vowel mutation <i>\u00e0</i> &gt; <i>e</i> did not occur in Slovak <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198817_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198817-14\">&#91;14&#93;</a></sup>, i.e. <i>ulica</i> vs. Czech <i>ulice</i> (a street). The differences between Slovak and Czech like <i>\u0165a\u017eko</i>/<i>t\u011b\u017eko</i>, <i>cudz\u00ed</i>/<i>ciz\u00ed</i> became stable in the first centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198013_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198013-15\">&#91;15&#93;</a></sup>  Slovak developed only single <i>r</i> in contrast with Czech pairs <i>r</i>/<i>\u0159</i> and Polish <i>r</i>/<i>rz</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As i.e. Kraj\u010dovi\u010d states, this development shows that Slovak evolved as an independent language already from the 10th century and its early or late formation from other languages is not possible.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;a&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Changes_in_prosodic_features\">Changes in prosodic features</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Changes in prosodic features\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Proto-Slavic <a href=\"/wiki/Vowel_length\" title=\"Vowel length\">quantity</a> was associated with specific vocals (long <i>a</i>, <i>u</i>, <i>i</i>, <i>y</i>, <i>\u011b</i>, <i>\u0119</i>, <i>\u01eb</i> vs. short <i>o</i>, <i>e</i>, <i>\u044a</i>, <i>\u044c</i>). The original quantity has disappeared or changed, creating pairs of short and long vocals <i>a</i>/<i>\u00e1</i>, <i>e</i>/<i>\u00e9</i>, etc.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198835_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198835-18\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"The_spirantisation_of_Slavic_.2Fg.2F_to_.2Fh.2F\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_spirantisation_of_Slavic_/g/_to_/h/\">The spirantisation of Slavic /g/ to /h/</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: The spirantisation of Slavic /g/ to /h/\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Early Slovak inherited the <a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">velar</a> <i>g</i> from Proto-Slavic. The velar was preserved in the early stage of development, but it changed to <i>h</i> approximately in the 12th century. Unlike the Czech language, this change was not complete and the original <i>g</i> has been preserved in the <i>-zg</i> consonant group, at the end of words and on the border of morphemes, i.e. <i>mozgy</i> vs. Czech <i>mozky</i> (brains).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863-19\">&#91;18&#93;</a></sup> The partial preservation of <i>g</i> in the phonetic system allowed Slovak to adopt <i>g</i> in later loanwords, i.e. <i>gomb\u00edk</i> (a button).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863-19\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literal_languages\">Literal languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Literal languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-standard_literal_languages\">Pre-standard literal languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Pre-standard literal languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The earliest written records of Slovak are represented by personal and place names, later by sentences, short notes and verses in Latin and Czech documents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629-20\">&#91;19&#93;</a></sup> Latin documents contain also mentions about a cultivation of the vernacular language. The complete texts are available since the 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629-20\">&#91;19&#93;</a></sup> In the 15th century, Latin began to lose its privileged position in favor of Czech and cultural Slovak.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200632_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200632-21\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_Church_Slavonic\">Old Church Slavonic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Old Church Slavonic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The  <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a> becomes the literary and liturgical language, and the <a href=\"/wiki/Glagolitic_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glagolitic alphabet\">Glagolitic alphabet</a> the corresponding script, in Great Moravia until 885. Latin continues to be used in parallel. Some of the early Old Church Slavonic texts contain elements of the language of the Slavic inhabitants of <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a> and <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a> (which were called Sloviene by Slavic texts at that time).\nThe use of the Slavic language (Old Church Slavonic) in Great Moravia is prohibited by  <a href=\"/wiki/Pope_Stephen_V\" title=\"Pope Stephen V\">Pope Stephen V</a> in 885. Latin becomes the administrative and liturgical language again. Many followers and students of Constantine and Methodius flee to <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgaria</a>, <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>, later also to <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>, <a href=\"/wiki/Rus%27_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rus&#39; (region)\">Rus'</a> and other countries.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Czech_and_Slovakized_Czech\">Czech and Slovakized Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Czech and Slovakized Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The written <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a> starts to penetrate to present-day Slovakia through Czech clergy teaching in capitular schools in the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636-22\">&#91;21&#93;</a></sup> In the pre-standard period, the Czech language was used (along with Latin and cultural Slovak) as a cultural and liturgical language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636-22\">&#91;21&#93;</a></sup> The reasons for the use of the Czech language are: the absence of a uniform Slovak language standard due to the absence of a Slovak state (whereas the Czech was a more or less standardized language), the rise of the Slovak population in towns, the fact that it is easier to learn than Latin for Slovaks, studies of many Slovaks at the University of Prague, the influence of the campaigns of the Czech <a href=\"/wiki/Hussites\" title=\"Hussites\">Hussites</a> and of <a href=\"/wiki/John_Giskra\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Giskra\">John Giskra</a> (J\u00e1n Jiskra) in Slovakia, and the temporary conquest of Moravia by the Hungarian king <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">Matthias Corvinus</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636-22\">&#91;21&#93;</a></sup> \n</p>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Biblical_Czech\">Biblical Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Biblical Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>The Czech language was recognized as an official language of the Evangelical Church by the councils in 1610 and 1614<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200637_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200637-23\">&#91;22&#93;</a></sup>  and was used as a liturgical language even till the early 20th century. The official form was \"biblical Czech\" used in Czech <a href=\"/wiki/Bible_of_Kralice\" title=\"Bible of Kralice\">Bible of Kralice</a>. The orthography of <a href=\"/wiki/Hussites\" title=\"Hussites\">Hussite</a> \"Brothers of the Law of Christ\" was used also in Catholic publications, but often adjusted to the cultural Slovak language (e. g. replacement of Czech <i>\u0159</i> by <i>r</i>, <i>\u011b</i> by <i>e</i>, <i>au</i> by <i>\u00fa</i>, <i>ou</i> by <i>\u00fa</i>, etc. ).\n</p>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Slovakized_Czech\">Slovakized Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Slovakized Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>The usage of Czech in Slovak environment resulted to the Slovakized Czech language - a variant of cultural Czech with Slovak elements. This variant existed since the penetration of Czech to present-day Slovakia and was used e.g. in city books, official correspondence, etc. Early writings had a various frequency of Slovak elements caused by a poor knowledge of standard Czech among many Slovak native speakers, the influence of vernacular language and cultural Slovak.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200639_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200639-24\">&#91;23&#93;</a></sup> The normalized form of Slovakized Czech existed since the 17th century. In the normalized form, Czech letters and words were systematically replaced by their Slovak equivalents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638-25\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h5><span id=\"Koll.C3.A1r.27s_.22Old_Slovak.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Koll\u00e1r's_&quot;Old_Slovak&quot;\">Koll\u00e1r's \"Old Slovak\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Koll\u00e1r&#039;s &quot;Old Slovak&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>Slovak humanist <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Koll%C3%A1r\" title=\"J\u00e1n Koll\u00e1r\">J\u00e1n Koll\u00e1r</a> together with <a href=\"/w/index.php?title=Andrej_%C4%BDudov%C3%ADt_Radlinsk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrej \u013dudov\u00edt Radlinsk\u00fd (page does not exist)\">Andrej \u013dudov\u00edt Radlinsk\u00fd</a> tried to standardize a new literal language so-called \"Old Slovak\" (starosloven\u010dina). \"Old Slovak\" was a euphemism for his version of Slovakized Czech. According to the contemporary <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavic</a> views, the Slavic nation consisted of four \"tribes\" - Czechoslovak, Polish, Russian and Illyrian (Southern Slavs). Koll\u00e1r assumed a common origin of Czechs and Slovaks. The original language should be closer to Slovak, Czech \"daughter\" allegedly lost its beauty in the contact with the <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German language</a>. After the defeat of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Hungarian Revolution of 1848</a>, Koll\u00e1r got an approval of the government in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> to use \"Old Slovak\" as an administrative and educational language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638-25\">&#91;24&#93;</a></sup> The trial to create a common literal language for Czechs and Slovaks failed. Czechs had difficulties understanding Koll\u00e1r's \"improvements\" of Czech by Slovakisms and younger Slovak generation preferred standardization of Slovak.\n</p>\n<h4><span id=\"Cultural_Western.2C_Central_and_Eastern_Slovak\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_Western,_Central_and_Eastern_Slovak\">Cultural Western, Central and Eastern Slovak</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Cultural Western, Central and Eastern Slovak\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The <a href=\"/wiki/Catholics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholics\">Catholics</a> use the Western Slovak language (Cultured Western Slovak, Jesuit Slovak) based on the language used by the educated people from the region of <a href=\"/wiki/Trnava\" title=\"Trnava\">Trnava</a> where the important <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuit</a> University of Trnava was founded in 1635, and in the profane sphere (especially in the towns) the Slovak language more or less influenced by the Czech is used even in written documents, often with a chaotic orthography. \n</p><p>After the defeat of the Turks near Vienna in 1683, many Slovaks gradually emigrate to the \"Lower Lands\", i.e. to the territories in present-day Hungary, Serbia (later to Croatia and Bulgaria), and Romania depopulated after the Turkish occupation. They have preserved their particular Slovak dialects until today.  In eastern Slovakia, a Slovakized standard Polish language is used sometimes (besides Czech, Slovak and Latin) for the same purposes and reasons as the Czech language is used in the remaining Slovakia. Of course, the Latin language continues to be used, especially in state administration. \n</p><p>Efforts to establish Slovak as the standard language emerge as early as in the 17th century. For example, in his <i>The Czech Grammar</i> (1603, Prague), Vavrinec Benedikt of Nedo\u017eery incites the Slovaks to deepen their knowledge of their Slovak language. <a href=\"/wiki/Matej_Bel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matej Bel\">Matej Bel</a> in the introduction to the <i>Gramatica Slavico-Bohemica</i> (1745, Bratislava) of <a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Dole%C5%BEal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Dole\u017eal (page does not exist)\">Pavel Dole\u017eal</a> compares the Slovak language with other recognized languages. Literary activity in the Slovak language flourishes during the second half of the seventeenth century and continues into the next century. Romuald Hadvabn\u00fd of <a href=\"/wiki/%C4%8Cerven%C3%BD_Kl%C3%A1%C5%A1tor\" title=\"\u010cerven\u00fd Kl\u00e1\u0161tor\">\u010cerven\u00fd Kl\u00e1\u0161tor</a> proposes a detailed (Western Slovak) language codification in his <i>Latin-Slovak Dictionary</i> (1763) with an outline of the Slovak grammar. The first adventure novel in Slovak - the <i>Ren\u00e9 ml\u00e1\u010fenca pr\u00edhodi a sk\u00fasenos\u0165i</i> - is published in 1783 by <a href=\"/wiki/Jozef_Ign%C3%A1c_Bajza\" title=\"Jozef Ign\u00e1c Bajza\">Jozef Ign\u00e1c Bajza</a> in the Western Slovak language.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Standardization\">Standardization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Standardization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Bernol.C3.A1k.27s_standard\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bernol\u00e1k's_standard\">Bernol\u00e1k's standard</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Bernol\u00e1k&#039;s standard\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Anton_Bernol%C3%A1k\" title=\"Anton Bernol\u00e1k\">Anton Bernol\u00e1k</a>, a Catholic priest (1762-1813), publishes his <i>Dissertatio philologico-critica de litteris Slavorum</i> (Bratislava 1787), in which he codifies a Slovak language standard based on the Western Slovak language of the University of Trnava, but containing also some central Slovak elements (e.g. soft consonants <i>\u010f</i>, <i>\u0165</i>, <i>\u0148</i>, <i>\u013e</i> and many words). The orthography is strictly diacritical.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200663_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200663-26\">&#91;25&#93;</a></sup> The language is often called the Bernol\u00e1k language. Bernol\u00e1k will continue his codification work in other books in the 1780s and 1790s and especially in his huge six-volume <i>Slovak-Czech-Latin-German-Hungarian Dictionary</i> (published only 1825 &#8211;1927). 1820s, the Bernol\u00e1k standard is revised and Central Slovak elements are systematically replaced by their Western Slovak equivalents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200665_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200665-27\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>This is the first successful establishment of a Slovak language standard. Bernol\u00e1k's language will be used by Slovak Catholics (esp. by the writers <a href=\"/wiki/Juraj_F%C3%A1ndly\" title=\"Juraj F\u00e1ndly\">Juraj F\u00e1ndly</a> and <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Holl%C3%BD\" title=\"J\u00e1n Holl\u00fd\">J\u00e1n Holl\u00fd</a>), but the Protestants will still write in the Czech language (in its old form used in <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a> until the 17th century). In \n</p>\n<h4><span id=\".C5.A0t.C3.BAr.27s_standard\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u0160t\u00far's_standard\">\u0160t\u00far's standard</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: \u0160t\u00far&#039;s standard\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1843, young Slovak Lutheran <a href=\"/wiki/Protestants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestants\">Protestants</a>, led by <a href=\"/wiki/%C4%BDudov%C3%ADt_%C5%A0t%C3%BAr\" title=\"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far\">\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far</a>, decide to establish and discuss the central Slovak dialect as the new Slovak language standard (instead of both Bernol\u00e1k's language used by the Catholics and the Czech language used by older Slovak Lutheran Protestants). The new standard is also accepted by some users of the Bernol\u00e1k language led by J\u00e1n Holl\u00fd (see also 1851), but is initially criticized by the older Lutheran Protestants led by <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Koll%C3%A1r\" title=\"J\u00e1n Koll\u00e1r\">J\u00e1n Koll\u00e1r</a> (died 1852). This language formed a basis of later literary Slovak language (see 1851) that is used today. It will be officially declared the new language standard in August 1844. The first Slovak grammar of the new language will be published by \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far in 1846.\n</p><p>In 1844, the <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> Diet of <a href=\"/wiki/Pozsony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pozsony\">Pozsony</a> (today Bratislava) replaces the Latin language (used since the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>) with the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> as the official language of Hungary (including what later became Slovakia).\n</p>\n<h4><span id=\"Hod.C5.BEa-Hattala_reform\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hod\u017ea-Hattala_reform\">Hod\u017ea-Hattala reform</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Hod\u017ea-Hattala reform\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1851, the supporters of Bernol\u00e1k and \u0160t\u00far made a compromise and agreed on the reform of the \u0160t\u00far's standard. The new standard respected etymological principles instead of \u0160t\u00far's phonetic-phonological transcription and got Slovak orthography closer to other Slavic languages, especially Czech. The new grammar was published by <a href=\"/wiki/Martin_Hattala\" title=\"Martin Hattala\">Martin Hattala</a> in 1852.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200693_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200693-28\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Martin_period.2C_practice_and_Czambel.27s_codification\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Martin_period,_practice_and_Czambel's_codification\">Martin period, practice and Czambel's codification</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Martin period, practice and Czambel&#039;s codification\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a></div>\n<p>The Martin period lasted from the abolishment of the Slovak national and cultural institution <a href=\"/wiki/Matica_slovensk%C3%A1\" title=\"Matica slovensk\u00e1\">Matica slovensk\u00e1</a> until the foundation of Czechoslovakia (1918). The name comes from <a href=\"/wiki/Martin,_Slovakia\" title=\"Martin, Slovakia\">Tur\u010diansky Sv\u00e4t\u00fd Martin</a>, the contemporary Slovak cultural center. The usage of Slovak in education and culture was significantly reduced  during forced <a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a> after the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Compromise_of_1867\" title=\"Austro-Hungarian Compromise of 1867\">Austro-Hungarian Compromise of 1867</a>. \n</p><p>So-called \"Martin practice\" (<a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>: <i><span lang=\"sk\">martinsk\u00fd \u00fazus</span></i>) was de facto standard partially formed already before the abolishment of Matica and influenced by the dialect spoken in Martin. In 1902, <a href=\"/w/index.php?title=Samuel_Czambel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samuel Czambel (page does not exist)\">Samuel Czambel</a> published new language standard. Czambel's codification favored the forms used in spoken language to archaisms from Hattala's codification and synchronized spoken and literal language. Czambel's codification was partially revised and extended by <a href=\"/w/index.php?title=Jozef_%C5%A0kult%C3%A9ty&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef \u0160kult\u00e9ty (page does not exist)\">Jozef \u0160kult\u00e9ty</a> (1915, 1919).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_history\">Modern history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Modern history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Czechoslovakia_.281918-1939.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Czechoslovakia_(1918-1939)\">Czechoslovakia (1918-1939)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Czechoslovakia (1918-1939)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Position_of_the_Slovak_language\">Position of the Slovak language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Position of the Slovak language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>With the establishment of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> in 1918, Slovak becomes an <a href=\"/wiki/Official_language\" title=\"Official language\">official language</a> for the first time in history (along with the Czech language). The <a href=\"/wiki/Czechoslovak_Constitution_of_1920\" title=\"Czechoslovak Constitution of 1920\">Czechoslovak Constitution of 1920</a> and the <a href=\"/wiki/Organic_law\" title=\"Organic law\">constitutional law</a> on minorities which was adopted alongside the constitution on the same day, established the \"<a href=\"/wiki/Czechoslovak_language\" title=\"Czechoslovak language\">Czechoslovak language</a>\" as an official language  Since the Czechoslovak language did not exist, the law recognized its two variations (Czech and Slovak). Czech should be \"usually\" used in administration in the Czech lands, Slovak \"usually\" in Slovakia. In practice, the position of languages was not equal. Along with political reasons, this situation was caused by a different historical experience and numerous Czech teachers and clerks in Slovakia, who helped to restore the educational system and administration (since Slovaks educated in the Slovak language were missing).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"The_first_official_language_standard\">The first official language standard</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: The first official language standard\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1931, <a href=\"/wiki/Matica_slovensk%C3%A1\" title=\"Matica slovensk\u00e1\">Matica slovensk\u00e1</a> published a new Slovak language standard prepared by a Czech scientist <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_V%C3%A1%C5%BEn%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav V\u00e1\u017en\u00fd (page does not exist)\">V\u00e1clav V\u00e1\u017en\u00fd</a>, the head of Department of Linguistics of Matica. In contrast with older works (including those published in Czechoslovakia), the standard had an official character and was approved and recommended by the Ministry of Education led by a Slovak minister <a href=\"/wiki/Ivan_D%C3%A9rer\" title=\"Ivan D\u00e9rer\">Ivan D\u00e9rer</a>). The standard was inspired by the official ideology of <a href=\"/wiki/Czechoslovakism\" title=\"Czechoslovakism\">Czechoslovakism</a> and tried to align both languages by the codification of  numerous Czech words and forms not existing in Slovak.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d128_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d128-29\">&#91;28&#93;</a></sup> The standard raised large negative reactions and the board of Matica had to promise its revision. Although a new official standard was not published before the break-up of Czechoslovakia (1939), a new \"standard\" (practice) of Matica was used along with V\u00e1\u017en\u00fd's standard.\n</p>\n<h3><span id=\"Czechoslovakia_.281945-1992.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Czechoslovakia_(1945-1992)\">Czechoslovakia (1945-1992)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Czechoslovakia (1945-1992)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The six-volume <i>Dictionary of the Slovak Language</i> (SSJ) is published during 1959&#8211;1968 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://slovniky.korpus.sk/?d=peciar\">online version</a>) The <a href=\"/wiki/Constitutional_Law_of_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitutional Law of Federation\">Constitutional Law of Federation</a> in 1968 confirmed equal rights for the Slovak and the Czech languages in the federation.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Slovak_Republic\">Slovak Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: Slovak Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Czechoslovakia splits into <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> and the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. The Slovak language becomes the official language of Slovakia.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slovak_literature\" title=\"Slovak literature\">Slovak literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Czech_language\" title=\"History of the Czech language\">History of the Czech language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Yet in the 1970's, such opinion was presented by a prominent Hungarian historian <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d19889_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198810-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198810_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198813_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKr\u0161ko2013121-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKr\u0161ko2013121_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKr\u0161ko2013\">Kr\u0161ko 2013</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPukanec201390-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPukanec201390_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPukanec201390_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPukanec2013\">Pukanec 2013</a>, p.&#160;90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198816_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPukanec200895-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPukanec200895_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPukanec2008\">Pukanec 2008</a>, p.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198818-21-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198818-21_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, pp.&#160;18-21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENuorluoto200538-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENuorluoto200538_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNuorluoto2005\">Nuorluoto 2005</a>, p.&#160;38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200615-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200615_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198822_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198832_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198833-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198833_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198817-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198817_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198013-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198013_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1980\">Kraj\u010dovi\u010d 1980</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198051_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1980\">Kraj\u010dovi\u010d 1980</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198835-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198835_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKraj\u010dovi\u010d198863_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKraj\u010dovi\u010d1988\">Kraj\u010dovi\u010d 1988</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200629_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200632-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200632_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200636_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200637-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200637_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200639-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200639_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200638_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200663-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200663_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200665-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200665_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200693-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d200693_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d2006\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d 2006</a>, p.&#160;93.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d128-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d128_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKa\u010dalaKraj\u010dovi\u010d\">Ka\u010dala &amp; Kraj\u010dovi\u010d</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Slovak_language&amp;action=edit&amp;section=41\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Gabzdilov\u00e1, So\u0148a (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.upjs.sk/public/media/5596/Skolsky_system_na_Slovensku_Gabzdilova.pdf\"><i>\u0160kolsk\u00fd syst\u00e9m na Slovensku v medzivojnovej  \u010ceskoslovenskej republike (1918-1938)</i></a> &#91;<i>The school system in Slovakia in the mid-war Czechoslovak republic (1918-1938)</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Slovak). Ko\u0161ice: Univerzita Pavla Jozefa \u0160af\u00e1rika v Ko\u0161iciach. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7079-813-0\" title=\"Special:BookSources/80-7079-813-0\">80-7079-813-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C5%A0kolsk%C3%BD+syst%C3%A9m+na+Slovensku+v+medzivojnovej++%C4%8Ceskoslovenskej+republike+%281918-1938%29&amp;rft.place=Ko%C5%A1ice&amp;rft.pub=Univerzita+Pavla+Jozefa+%C5%A0af%C3%A1rika+v+Ko%C5%A1iciach&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=80-7079-813-0&amp;rft.aulast=Gabzdilov%C3%A1&amp;rft.aufirst=So%C5%88a&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.upjs.sk%2Fpublic%2Fmedia%2F5596%2FSkolsky_system_na_Slovensku_Gabzdilova.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Ka\u010dala, J\u00e1n; Kraj\u010dovi\u010d, Rudolf (2006). <i>Prehlad dej\u00edn spisovnej sloven\u010diny</i> &#91;<i>An Overview of the History of the Literal Slovak Language</i>&#93; (in Slovak). Martin: [Matica slovensk\u00e1]. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7079-813-0\" title=\"Special:BookSources/80-7079-813-0\">80-7079-813-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prehlad+dej%C3%ADn+spisovnej+sloven%C4%8Diny&amp;rft.place=Martin&amp;rft.pub=%5BMatica+slovensk%C3%A1%5D&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=80-7079-813-0&amp;rft.aulast=Ka%C4%8Dala&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rft.au=Kraj%C4%8Dovi%C4%8D%2C+Rudolf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an;  et al. (1998). <i>Kronika Slovenska 1 (Chronicle of Slovakia 1)</i>. Chronicle of Slovakia (in Slovak) (1st ed.). Bratislava, Slovakia: FortunaPrint. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7153-174-X\" title=\"Special:BookSources/80-7153-174-X\">80-7153-174-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kronika+Slovenska+1+%28Chronicle+of+Slovakia+1%29&amp;rft.place=Bratislava%2C+Slovakia&amp;rft.series=Chronicle+of+Slovakia&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=FortunaPrint&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=80-7153-174-X&amp;rft.aulast=Kov%C3%A1%C4%8D&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kraj\u010dovi\u010d, Rudolf (1980). <i>Svedectvo dejin o sloven\u010dine</i> &#91;<i>History's evidence about Slovak</i>&#93; (in Slovak). Martin: Matica slovensk\u00e1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Svedectvo+dejin+o+sloven%C4%8Dine&amp;rft.place=Martin&amp;rft.pub=Matica+slovensk%C3%A1&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Kraj%C4%8Dovi%C4%8D&amp;rft.aufirst=Rudolf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kraj\u010dovi\u010d, Rudolf (1988). <i>V\u00fdvoj slovensk\u00e9ho jazyka a dialektol\u00f3gia</i> &#91;<i>The Development of the Slovak Language and Dialectology</i>&#93; (in Slovak). Bratislava: Slovensk\u00e9 pedagogick\u00e9 nakladete\u013estvo.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=V%C3%BDvoj+slovensk%C3%A9ho+jazyka+a+dialektol%C3%B3gia&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Slovensk%C3%A9+pedagogick%C3%A9+nakladete%C4%BEstvo&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Kraj%C4%8Dovi%C4%8D&amp;rft.aufirst=Rudolf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kr\u0161ko, Jarom\u00edr (2013). \"Nieko\u013eko pozn\u00e1mok ku kontrakcii v sloven\u010dine\" &#91;Comments on contraction in Slovak&#93;.  In M\u00facskov\u00e1, Gabriela. <i>Philologica LXXII</i> (in Slovak). Bratislava: Univerzita Komensk\u00e9ho. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-223-3562-1\" title=\"Special:BookSources/978-80-223-3562-1\">978-80-223-3562-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Nieko%C4%BEko+pozn%C3%A1mok+ku+kontrakcii+v+sloven%C4%8Dine&amp;rft.btitle=Philologica+LXXII&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Univerzita+Komensk%C3%A9ho&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-80-223-3562-1&amp;rft.aulast=Kr%C5%A1ko&amp;rft.aufirst=Jarom%C3%ADr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Pukanec, Martin (2013). <i>Sv\u00e4toplukovo knie\u017eatstvo a star\u00e1 sloven\u010dina</i> &#91;<i>The Principality of Sv\u00e4topluk and Old Slovak</i>&#93; (in Slovak). Nitra: Univerzita Kon\u0161tant\u00edna Filozofa v Nitre, Filozofick\u00e1 fakulta. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-558-0363-0\" title=\"Special:BookSources/978-80-558-0363-0\">978-80-558-0363-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sv%C3%A4toplukovo+knie%C5%BEatstvo+a+star%C3%A1+sloven%C4%8Dina&amp;rft.place=Nitra&amp;rft.pub=Univerzita+Kon%C5%A1tant%C3%ADna+Filozofa+v+Nitre%2C+Filozofick%C3%A1+fakulta&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-80-558-0363-0&amp;rft.aulast=Pukanec&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Pukanec, Martin (2008). \"Pre\u010do nie je migra\u010dno-integra\u010dn\u00e1 te\u00f3ria o p\u00f4vode sloven\u010diny migra\u010dno-integra\u010dn\u00e1\" &#91;Why is not the Migration-Integration Theory of the Origin of Slovak Migration-Integration&#93;.  In G\u00e1lisov\u00e1, Anna; Chomov\u00e1, Alexandra. <i>Varia XV: zborn\u00edk materi\u00e1lov z XV. kolokvia mlad\u00fdch jazykovedcov</i> (in Slovak). Bansk\u00e1 Bystrica: Slovensk\u00e1 jazykovedn\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 pri SAV, Katedra slovensk\u00e9ho jazyka a literat\u00fary FHV UMB v Banskej Bystrici. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-89037-04-6\" title=\"Special:BookSources/80-89037-04-6\">80-89037-04-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Pre%C4%8Do+nie+je+migra%C4%8Dno-integra%C4%8Dn%C3%A1+te%C3%B3ria+o+p%C3%B4vode+sloven%C4%8Diny+migra%C4%8Dno-integra%C4%8Dn%C3%A1&amp;rft.btitle=Varia+XV%3A+zborn%C3%ADk+materi%C3%A1lov+z+XV.+kolokvia+mlad%C3%BDch+jazykovedcov&amp;rft.place=Bansk%C3%A1+Bystrica&amp;rft.pub=Slovensk%C3%A1+jazykovedn%C3%A1+spolo%C4%8Dnos%C5%A5+pri+SAV%2C+Katedra+slovensk%C3%A9ho+jazyka+a+literat%C3%BAry+FHV+UMB+v+Banskej+Bystrici&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=80-89037-04-6&amp;rft.aulast=Pukanec&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Slovak+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Histories_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_histories\" title=\"Template:Language histories\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_histories\" title=\"Template talk:Language histories\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_histories&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Histories_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">Histories</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaans#History\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanian_language#History\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Arabic language\">Arabic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aramaic_language#History\" title=\"Aramaic language\">Aramaic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_language#History_and_classification\" title=\"Basque language\">Basque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_language#History\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language#History\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Bulgarian_language\" title=\"History of the Bulgarian language\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalan\" title=\"History of Catalan\">Catalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Cherokee_language\" title=\"History of the Cherokee language\">Cherokee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Chinese_language\" title=\"History of the Chinese language\">Chinese</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Gan_Chinese\" title=\"History of Gan Chinese\">Gan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Modern_Standard_Chinese\" title=\"History of Modern Standard Chinese\">Mandarin</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Czech_language\" title=\"History of the Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Dutch_language\" title=\"History of the Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Esperanto\" title=\"History of Esperanto\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_language#History\" title=\"Estonian language\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_language#History\" title=\"Finnish language\">Finnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipino_language#History\" title=\"Filipino language\">Filipino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_French\" title=\"History of French\">French</a> (<a href=\"/wiki/History_of_Quebec_French\" title=\"History of Quebec French\">Quebec</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_German\" title=\"History of German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Greek\" title=\"History of Greek\">Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebrew_language#History\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Hungarian_language\" title=\"History of the Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Hindustani\" title=\"History of Hindustani\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Icelandic\" title=\"History of Icelandic\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Interlingua\" title=\"History of Interlingua\">Interlingua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Irish_language\" title=\"History of the Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Italian\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Italian\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_language#History\" title=\"Japanese language\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kannada#History\" title=\"Kannada\">Kannada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Korean_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Korean language\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Latin\" title=\"History of Latin\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_language#History\" title=\"Latvian language\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_language#History\" title=\"Lithuanian language\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Macedonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Macedonian language\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Malay_language\" title=\"History of the Malay language\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malayalam#History\" title=\"Malayalam\">Malayalam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_language#History_and_politics\" title=\"Moldovan language\">Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_language#History\" title=\"Nepali language\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Norwegian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Persian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Persian language\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Polish\" title=\"History of Polish\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Portuguese\" title=\"History of Portuguese\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Romanian\" title=\"History of Romanian\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Russian_language\" title=\"History of the Russian language\">Russian</a> (<a href=\"/wiki/History_of_the_Russian_language_in_Ukraine\" title=\"History of the Russian language in Ukraine\">in Ukraine</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Scots_language\" title=\"History of the Scots language\">Scots</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language#History\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Spanish_language\" title=\"History of the Spanish language\">Spanish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Swedish\" title=\"History of Swedish\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_language#History\" title=\"Tamil language\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telugu_language#History\" title=\"Telugu language\">Telugu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_language#History\" title=\"Turkish language\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language#History\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_language#History\" title=\"Vietnamese language\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Welsh_language\" title=\"History of the Welsh language\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_language#History\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180921183302\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.528 seconds\nReal time usage: 0.616 seconds\nPreprocessor visited node count: 1789/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40948/2097152 bytes\nTemplate argument size: 334/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 15234/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.310/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  482.168      1 -total\n 31.74%  153.023     10 Template:Lang-cz\n 17.28%   83.311     41 Template:Sfn\n 16.88%   81.377      8 Template:Cite_book\n 11.93%   57.530      1 Template:Grammar\n  7.71%   37.173      1 Template:Ambox\n  6.13%   29.561      2 Template:Reflist\n  3.01%   14.508      1 Template:Language_histories\n  2.55%   12.301      1 Template:Notelist\n  2.44%   11.747      8 Template:Lang-sr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:415904-0!canonical and timestamp 20180921183301 and revision id 856598299\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%AD%E3%83%90%E3%82%AD%E3%82%A2%E8%AA%9E%E3%81%AE%E6%AD%B4%E5%8F%B2","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u8a9e\u306e\u6b74\u53f2"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Dejiny_sloven%C4%8Diny","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Dejiny sloven\u010diny"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_copy_edit_from_August_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_copy_edit"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Russian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Upper_Sorbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovak-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovak-language_sources_(sk)"},{"sortkey":"Language","*":"History_of_Slovakia_by_topic"},{"sortkey":"Slovak","*":"Language_histories"},{"sortkey":"","*":"Slovak_language"},{"sortkey":"","*":"Slovak_literature"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing copy edit from August 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language histories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acute accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Bernol\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aramaic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Compromise of 1867"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bible of Kralice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Law of Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak Constitution of 1920"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak Socialist Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect continuum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipino language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glagolitic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical gender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havl\u00edk's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Esperanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of French"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Gan Chinese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hindustani"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Icelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Interlingua"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Italian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Modern Standard Chinese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Polish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Quebec French"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Cherokee language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Chinese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Korean language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Malay language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Persian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Russian language in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Welsh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussites"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Kniezsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan D\u00e9rer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Giskra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Ign\u00e1c Bajza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juraj F\u00e1ndly"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Holl\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Koll\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kannada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koine Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malayalam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin, Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Hattala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matej Bel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica slovensk\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Corvinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongol invasion of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monophthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nestor the Chronicler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oleg Trubachyov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organic law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman wars in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Stephen V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozsony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Kraj\u010dovi\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rus' (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuil Bernstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telugu language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trnava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Sorbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel length"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e1horie"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cerven\u00fd Kl\u00e1\u0161tor"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far"},{"ns":0,"*":"Samuel Czambel"},{"ns":0,"*":"Franti\u0161ek Tr\u00e1vn\u00ed\u010dek"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav V\u00e1\u017en\u00fd"},{"ns":0,"*":"Martin Pukanec"},{"ns":0,"*":"Andrej \u013dudov\u00edt Radlinsk\u00fd"},{"ns":0,"*":"Pavel Dole\u017eal"},{"ns":0,"*":"Jozef \u0160kult\u00e9ty"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Basic copyediting"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language histories"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Grammar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Copy edit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cz"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hsb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language histories"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Acap.svg"],"externallinks":["http://slovniky.korpus.sk/?d=peciar","https://www.upjs.sk/public/media/5596/Skolsky_system_na_Slovensku_Gabzdilova.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theories about the origin","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":817,"anchor":"Theories_about_the_origin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Older hypotheses and theories","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":847,"anchor":"Older_hypotheses_and_theories"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Centrist hypothesis","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":883,"anchor":"Centrist_hypothesis"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Nonhomogeneous origin","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":1663,"anchor":"Nonhomogeneous_origin"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Homogeneous origin","number":"1.1.3","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":2903,"anchor":"Homogeneous_origin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern theories","number":"1.2","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":3505,"anchor":"Modern_theories"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Migration-integration theory","number":"1.2.1","index":"7","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":3738,"anchor":"Migration-integration_theory"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Koine theory","number":"1.2.2","index":"8","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":4569,"anchor":"Koine_theory"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Emergence and development","number":"2","index":"9","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":5510,"anchor":"Emergence_and_development"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Heterogenous Proto-Slavic basis of Slovak","number":"2.1","index":"10","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":5540,"anchor":"Heterogenous_Proto-Slavic_basis_of_Slovak"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Main changes in the Proto-Slavic basis","number":"2.2","index":"11","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":9912,"anchor":"Main_changes_in_the_Proto-Slavic_basis"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Contraction","number":"2.2.1","index":"12","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":10375,"anchor":"Contraction"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Loss and vocalization of yers","number":"2.2.2","index":"13","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":11391,"anchor":"Loss_and_vocalization_of_yers"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Denasalization","number":"2.2.3","index":"14","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":11963,"anchor":"Denasalization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early differentiation from other Slavic languages","number":"2.3","index":"15","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":12645,"anchor":"Early_differentiation_from_other_Slavic_languages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Changes in prosodic features","number":"2.4","index":"16","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":14243,"anchor":"Changes_in_prosodic_features"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The spirantisation of Slavic /g/ to /h/","number":"2.5","index":"17","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":14599,"anchor":"The_spirantisation_of_Slavic_/g/_to_/h/"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literal languages","number":"3","index":"18","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":15258,"anchor":"Literal_languages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pre-standard literal languages","number":"3.1","index":"19","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":15280,"anchor":"Pre-standard_literal_languages"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Old Church Slavonic","number":"3.1.1","index":"20","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":15824,"anchor":"Old_Church_Slavonic"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Czech and Slovakized Czech","number":"3.1.2","index":"21","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":16596,"anchor":"Czech_and_Slovakized_Czech"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Biblical Czech","number":"3.1.2.1","index":"22","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":17562,"anchor":"Biblical_Czech"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Slovakized Czech","number":"3.1.2.2","index":"23","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":18152,"anchor":"Slovakized_Czech"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Koll\u00e1r's \"Old Slovak\"","number":"3.1.2.3","index":"24","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":18896,"anchor":"Koll\u00e1r's_\"Old_Slovak\""},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Cultural Western, Central and Eastern Slovak","number":"3.1.3","index":"25","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":19962,"anchor":"Cultural_Western,_Central_and_Eastern_Slovak"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Standardization","number":"3.2","index":"26","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":21953,"anchor":"Standardization"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Bernol\u00e1k's standard","number":"3.2.1","index":"27","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":21975,"anchor":"Bernol\u00e1k's_standard"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"\u0160t\u00far's standard","number":"3.2.2","index":"28","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":23186,"anchor":"\u0160t\u00far's_standard"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Hod\u017ea-Hattala reform","number":"3.2.3","index":"29","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":24208,"anchor":"Hod\u017ea-Hattala_reform"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Martin period, practice and Czambel's codification","number":"3.2.4","index":"30","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":24629,"anchor":"Martin_period,_practice_and_Czambel's_codification"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern history","number":"4","index":"31","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":25634,"anchor":"Modern_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Czechoslovakia (1918-1939)","number":"4.1","index":"32","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":25653,"anchor":"Czechoslovakia_(1918-1939)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Position of the Slovak language","number":"4.1.1","index":"33","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":25686,"anchor":"Position_of_the_Slovak_language"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"The first official language standard","number":"4.1.2","index":"34","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":26643,"anchor":"The_first_official_language_standard"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Czechoslovakia (1945-1992)","number":"4.2","index":"35","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":27564,"anchor":"Czechoslovakia_(1945-1992)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Slovak Republic","number":"4.3","index":"36","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":27878,"anchor":"Slovak_Republic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"37","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":28032,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"38","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":28104,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"39","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":28128,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"7.1","index":"40","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":28143,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"7.2","index":"41","fromtitle":"History_of_the_Slovak_language","byteoffset":28172,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Slovak language","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4179193"}]}}