{"parse":{"title":"History of the Czech language","pageid":9749582,"revid":795696059,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(August 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a> developed at the close of the 1st millennium from common <a href=\"/wiki/West_Slavic_languages\" title=\"West Slavic languages\">West Slavic</a>. Until the early 20th century, it was known as <b>Bohemian</b>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_West_Slavic\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early West Slavic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Old_Czech\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Old Czech</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Earliest_records\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Earliest records</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#14th_century\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">14th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Hussite_period\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Hussite period</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Early_Modern_Czech\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Early Modern Czech</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Humanistic_period\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Humanistic period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Baroque_period\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Baroque period</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Modern_Czech\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Modern Czech</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_West_Slavic\">Early West Slavic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early West Slavic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><span id=\"Proto-Czech\"></span><span id=\"Czech-Slovak\"></span>\nAmong the innovations in common <a href=\"/wiki/West_Slavic\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Slavic\">West Slavic</a> is the <a href=\"/wiki/Palatalization_(sound_change)\" title=\"Palatalization (sound change)\">palatalization</a> of <a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">velar</a> <i>ch</i> &gt; <i>\u0161</i> (<i>v\u044c\u0161\u044c</i>, all), while <i>s</i> (<i>v\u044cs\u044c</i>) developed in the East and South-Slavic dialects.\n</p><p>Within West Slavic, Czech and Slovak separated from Polish around the 10th to 12th centuries. \nSome other changes took place during roughly the 10th century:\n</p>\n<ul><li><b>the disappearance and vocalization of <a href=\"/wiki/Yer\" title=\"Yer\">yers</a></b> according to the <a href=\"/wiki/Havl%C3%ADk%27s_law\" title=\"Havl\u00edk&#39;s law\">Havl\u00edk\u2019s Yer Law</a> (<i>b\u044az\u044a &gt; bez, b\u044aza &gt; bza</i> (<a href=\"/wiki/Genitive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genitive\">gen.</a>), later <i>bezu</i>, elder, lilac);</li>\n<li>the contraction of groups <i><a href=\"/wiki/Vowel\" title=\"Vowel\">vowel</a> + j + vowel</i> (<i>dobriji &gt; dobr\u2019\u00ed, dobroje &gt; dobr\u00e9</i>, good);</li>\n<li>the <b>denasalization</b> of <a href=\"/wiki/Nasalization\" title=\"Nasalization\">nasal</a> <i>\u0119</i> [\u1ebd] &gt; <i>\u00e4</i> and <i>\u01eb</i> [\u00f5] &gt; <i>u</i>.</li></ul>\n<p>The disappearance of the odd yers strengthened the <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonological</a> contrast of palatalized (softened) and unpalatalized <a href=\"/wiki/Consonant\" title=\"Consonant\">consonants</a>, and resulted in alterations of epenthetic <i>e</i> and <a href=\"/wiki/Zero_(linguistics)\" title=\"Zero (linguistics)\">\u2205</a> (null-<a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phoneme</a>). The contrast of the vowel quantity (length) was also strengthened. The depalatalization of consonants preceding <i>e</i> and <i>\u00e4</i> took place later, thus the frequency of occurrence of palatalized consonants was lowered, but it strengthened the palatalization contrast at the same time. The change of <i>\u2019\u00e4 &gt; \u011b</i> and <i>\u00e4 &gt; a</i> took place at the end of the 12th century.\n</p><p>The vowels were front (\u00e4, e, i, \u011b) and back (a, o, u), and the front ones had their back variants (<a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophones</a>), and vice versa. The consonants were divided into hard (b, p, v, m, t, d, r, l, n, c, z, s, k, g, ch) and soft \u2013 palatal or palatalized (t\u2019, d\u2019, \u0159, l\u2019, n\u2019, c\u2019, s\u2019, z\u2019, \u010d, \u0161, \u017e, j, \u0148). This division was cardinal for the later development.\n</p><p>The spirantisation of Slavic /g/ to /h/ is an areal feature shared by Ukrainian (and some southern Russian dialects), Belarusian, Slovak, Czech and Sorbian (but not Polish). This innovation appears to have travelled from east to west, and is sometimes attributed to contact with <a href=\"/wiki/Scytho-Sarmatian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scytho-Sarmatian\">Scytho-Sarmatian</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \nIt is approximately dated to the 12th century in Slovak, the 12th to 13th century in Czech and the 14th century in Upper Sorbian.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In the nominal <a href=\"/wiki/Declension\" title=\"Declension\">declension</a>, the traditional division according to the word-stem ending was progressively replaced by the <a href=\"/wiki/Gender_(grammar)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gender (grammar)\">gender</a> principle (masculine, feminine and neuter) There were also three <a href=\"/wiki/Grammatical_number\" title=\"Grammatical number\">grammatical numbers</a>: singular, dual and plural.\n</p><p>The dual is also applied in verb conjugations. The past is expressed by <a href=\"/wiki/Aorist\" title=\"Aorist\">aorist</a>, <a href=\"/wiki/Imperfect\" title=\"Imperfect\">imperfect</a>, <a href=\"/wiki/Perfect_(grammar)\" title=\"Perfect (grammar)\">perfect</a> and <a href=\"/wiki/Pluperfect\" title=\"Pluperfect\">pluperfect</a>. The <a href=\"/wiki/Future_tense\" title=\"Future tense\">future tense</a> is not fixed yet, the present tense is often used  instead. The contrast of perfective and imperfective <a href=\"/wiki/Verb_aspect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verb aspect\">aspects</a> is not fully developed yet, there are also biaspectual and no-aspectual verbs. The Proto-Slavic <a href=\"/wiki/Supine\" title=\"Supine\">supine</a> was used after verbs of motion, but it was replaced by the <a href=\"/wiki/Infinitive\" title=\"Infinitive\">infinitive</a>. However, the contemporary infinitive <a href=\"/wiki/Ending_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ending (linguistics)\">ending</a> <i>-t</i> formally continues the supine.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_Czech\">Old Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Old Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Earliest_records\">Earliest records</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Earliest records\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The earliest written records of Czech date to the 12th to 13th century, in the form of personal names, glosses and short notes.\n</p><p>The oldest known complete Czech sentence is a note on the foundation charter of the <a href=\"/wiki/Litom%C4%9B%C5%99ice\" title=\"Litom\u011b\u0159ice\">Litom\u011b\u0159ice</a> chapter at the beginning of the  13th century:\n</p>\n<dl><dd><i>Pauel dal ge\u017ft plo\u017fcoucih zemu</i> / <i>Wlah dalge\u017ft dola\u017f zemu i\u017fuiatemu \u017fcepanu \u017feduema du\u017fnicoma bogucea a\u017fedlatu</i></dd>\n<dd>(in transcription: <i>Pavel dal jest Plo\u0161kovc\u00edch zem\u2019u. Vlach dal jest Dol\u00e1s zem\u2019u i sv\u2019at\u00e9mu \u0160\u010dep\u00e1nu se dv\u011bma du\u0161n\u00edkoma Bogu\u010deja a Sedlatu.</i>)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></dd></dl>\n<p>The earliest texts were written in <b>primitive orthography</b> which used the letters of the <a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin alphabet</a> without any diacritics, resulting in ambiguities. \n(as in the letter <i>c</i> representing the  <i>k</i> /k/, <i>c</i> /ts/ and  <i>\u010d</i> /t\u0283/ phonemes.\nLater during the 13th century, the <b>digraph orthography</b> becomes to appear, although not systematically. Combinations of letters (<a href=\"/wiki/Digraph_(orthography)\" title=\"Digraph (orthography)\">digraphs</a>) are used for recording Czech sounds, e.g. <i>rs</i> for <i>\u0159</i>.\n</p><p>Large changes take place in the phonology.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (October 2016)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> \nFront and back variants of vowels are removed, e.g. <i>\u2019\u00e4 &gt; \u011b</i> (<i>ie</i>) and <i>\u2019a &gt; \u011b</i> (<i>v\u2019a\u030bce &gt; viece</i>, more, <i>p\u2019\u00e4kn\u00fd &gt; p\u011bkn\u00fd</i>, nice). In the morphology, these changes deepened the differences between hard and soft noun types (<i>sedl\u00e1ka</i>, farmer (gen.) x <i>or\u00e1\u010d\u011b</i>, plougman (gen.); <i>m\u011bsta</i>, towns x <i>mor\u2019\u011b</i>, seas; <i>\u017eena</i>, woman x <i>du\u0161\u011b</i>, soul) as well as verbs (<i>volati</i>, to call x <i>s\u00e1z\u011bti</i>; to plant out). The hard syllabic <i>l</i> changed to <i>lu</i> (<i>Chlmec &gt; Chlumec, d\u013ag\u00fd &gt; dl\u00fah\u00fd</i>, long), as opposite to soft <i>l\u2019</i>. The change of <i>g</i> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiced_velar_fricative\" title=\"Voiced velar fricative\">\u0263</a>]</span>, and later to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Voiceless_glottal_fricative\" title=\"Voiceless glottal fricative\">h</a>]</span>, had been in progress since the 12th century.\nLater <a href=\"/wiki/Assibilation\" title=\"Assibilation\">assibilation</a> of palatalized alveolars (<i>t\u2019 &gt; c\u2019, d\u2019 &gt; dz\u2019</i> and <i>r\u2019 &gt; rs\u2019</i>) occurred. However, <i>c\u2019</i> and <i>dz\u2019</i> disappeared later, but the change of <i>r\u2019 &gt; rs\u2019 &gt; \u0159</i> became permanent.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"14th_century\">14th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 14th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 14th century, Czech began to penetrate various literal styles. Official documents in Czech exist at the end of the century. The digraph orthography is applied. The <b>older digraph orthography</b>: <i>ch = ch; chz = \u010d; cz = c; g = j; rs, rz = \u0159; s = \u017e = \u0161; w = v; v = u; zz = s; z = z; ie, ye = \u011b</i>; the graphemes <i>i</i> and <i>y</i> are interchangeable. The vowel length is not usually denoted, doubled letters are used rarely. Obligatory regulations did not exist. This is why the system was not always applied precisely.\nAfter 1340, the <b>later digraph orthography</b> was applied: <i>ch = ch; cz = c</i> or <i>\u010d; g = j; rs, rz = \u0159; s = s</i> or <i>\u0161; ss = s</i> or <i>\u0161; w = v; v = u; z = z</i> or <i>\u017e</i>, syllable-final <i>y</i> = <i>j</i>; <i>ie, ye = \u011b</i>. The graphemes <i>i</i> and <i>y</i> remain interchangeable. The <a href=\"/wiki/Punctuation\" title=\"Punctuation\">punctuation</a> mark is sometimes used in various shapes. Its function is to denote pauses.\n</p><p>The changes of <i>\u2019u &gt; i</i> (<i>kl\u2019\u00fa\u010d &gt; kl\u00ed\u010d</i>, key) and <i>\u2019o &gt; \u011b</i> (<i>ko\u0148\u00f3m &gt; koniem</i>, (to) horses) took place. The so-called <b>main historical depalatalization</b>, initiated in the 13th century, was finished. Palatalized (softened) consonants either merged with their hard counterparts or became <a href=\"/wiki/Palatal_consonants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palatal consonants\">palatal</a> (\u010f, \u0165, \u0148). The depalatalization did not temporarily concern hard and soft <i>l</i>, which merged to one middle <i>l</i> later at the turn of the 14th and 15th centuries. In this context, the phoneme <i>\u011b</i> [\u02b2e] disappeared. The short <i>\u011b</i> either changed to <i>e</i> or was dissociated to <i>j + e</i> (<i>p\u011bna</i> [pjena], foam) before labial consonants in the pronunciation. The long <i>\u011b</i> was <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthongized</a> to <i>ie</i> (<i>chtieti</i>, to want, <i>\u010die\u0161e</i>, goblet, <i>piesek</i>, sand). At the same time, the long <i>\u00f3</i> was diphthongized to <i>uo</i> (<i>s\u00f3l &gt; suol</i>, salt).\nIn pronunciation, <b>regressive assimilation of voice</b> was enforced (with the exception of <i>h, \u0159</i> and <i>v</i>). The voicedness became the main contrastive feature of consonants after the disappearance of palatalization. The original pronunciation of <i>v</i> was probably <a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">bilabial</a> (as preserved in some Eastern-Bohemian dialects in syllable-final positions: <i>diwnej</i>, peculiar, <i>stowka</i>, a hundred), but in the 14th century, the articulation was adapted to the unvoiced <a href=\"/wiki/Labiodental_consonant\" title=\"Labiodental consonant\">labiodental</a> <i>f</i>. Prothetic <i>v-</i> has been added to all words beginning with <i>o-</i> (<i>voko</i> instead of <i>oko</i>, eye) in the Bohemian dialects since this period.\n</p><p>In morphology, the future tense of imperfective verbs was fixed. The type <i>budu volati</i> (I will call) became preferred to other types (<i>chc\u2019u volati</i>, I want to call, <i>jm\u00e1m volati</i>, I have to call, and <i>budu volal</i>, I will have called). The contrastive feature of (im)perfectiveness was also stabilized. The perfectivization function of <a href=\"/wiki/Prefix\" title=\"Prefix\">prefixes</a> and the imperfectivization function of <a href=\"/wiki/Suffix\" title=\"Suffix\">suffixes</a> are applied. As a consequence of this, aorist and imperfect are disappearing little by little and are replaced by the perfect (now called <a href=\"/wiki/Preterite\" title=\"Preterite\">preterite</a>, since it became the only past tense in Czech). The periphrastic <a href=\"/wiki/Grammatical_voice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grammatical voice\">passive voice</a> is formed.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hussite_period\">Hussite period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Hussite period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The period of the 15th century from the beginning of <a href=\"/wiki/Jan_Hus\" title=\"Jan Hus\">Jan Hus</a>'s preaching activity to the beginning of Czech <a href=\"/wiki/Humanism\" title=\"Humanism\">humanism</a>. The number of literary language users enlarges. Czech fully penetrates the administration.\n</p><p>Around 1406, a reform of the orthography was suggested in <i><a href=\"/wiki/De_orthographia_bohemica\" class=\"mw-redirect\" title=\"De orthographia bohemica\">De orthographia bohemica</a></i>, a work attributed to Jan Hus \u2013 the so-called <b><a href=\"/wiki/Diacritic\" title=\"Diacritic\">diacritic</a> orthography</b>. For recording of soft consonants, digraphs are replaced by a dot above letters. The acute is used to denote the vowel length. The digraph <i>ch</i> and the grapheme <i>w</i> are preserved. The interchangeability of the graphemes <i>i</i> and <i>y</i> is cancelled. The suggestion is a work of an individual person, therefore this graphic system was accepted slowly, the digraph orthography was still in use.\n</p><p>As a consequence of the loss of palatalization, the pronunciation of <i>y</i> and <i>i</i> merged. This change resulted in the diphthongization of <i>\u00fd &gt; ej</i> in <a href=\"/wiki/Common_Czech\" class=\"mw-redirect\" title=\"Common Czech\">Common Czech</a> (the widespread Bohemian interdialect). There are also some other changes in this period: the diphthongization of <i>\u00fa &gt; ou</i> (written <i>au</i>, the pronunciation was probably different than today), the monophthongization of <i>ie &gt; \u00ed</i> (<i>miera &gt; m\u00edra</i>, measure) and <i>uo &gt; \u00fa</i>. The diphthong <i>uo</i> was sometimes recorded as <i>o</i> in the form of a ring above the letter <i>u</i>, which resulted in the grapheme <i>\u016f</i> (<i>kuo\u0148 &gt; k\u016f\u0148</i>). The ring has been regarded as a diacritic mark denoting the length since the change in pronunciation.\n</p><p>The contrast of animateness in masculine inflection is not still fully set, as it is not yet applied to animals (<i>vid\u00edm p\u00e1na</i> = I see a lord; <i>vid\u00edm pes</i> = I see a dog). Aorist and imperfect have disappeared from literary styles before the end of the 15th century.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Modern_Czech\">Early Modern Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Early Modern Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Humanistic_period\">Humanistic period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Humanistic period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The period of the mature literary language from the 16th to the beginning of the 17th century. The orthography in written texts is not still unified, digraphs are used predominantly in various forms. After the invention of book-printing, the so-called <b>Brethren orthography</b> stabilized in printed documents. The <a href=\"/wiki/Bible_of_Kralice\" title=\"Bible of Kralice\">Bible of Kralice</a> (1579 \u2013 1593), the first complete Czech translation of the Bible from the original languages by the <a href=\"/wiki/Unity_of_the_Brethren\" title=\"Unity of the Brethren\">Unity of the Brethren</a>, became the pattern of the literal Czech language. The orthography was predominantly diacritic; the dot in soft consonants was replaced by the <a href=\"/wiki/Caron\" title=\"Caron\">caron</a> which was used in <i>\u010d, \u010f, \u0148, \u0159, \u0165, \u017e</i>. The letter <i>\u0161</i> was mostly written in the final positions in words only, the digraph <i>\u0283\u0283</i> was written in the middle. The grapheme <i>\u011b</i> became used in the contemporary way. Vowel length was denoted by the acute accent, except for <i>\u016f</i> developed from original <i>uo</i>. The long <i>\u00ed</i> was doubled <i>ii</i> for technical reasons; later it was denoted as <i>ij</i>, and finally as <i>j</i>. Pronounced [j] was recorded as <i>g</i> or <i>y</i>, pronounced [g] was sometimes recorded by the grapheme <i>\u01e7</i>. The double <i>w</i> was preserved, the simple <i>v</i> denoted the word-initial <i>u</i>. The diphthong <i>ou</i> was denoted as <i>au</i>. The hard <i>y</i> was always written after <i>c, s, z</i> (<i>cyz\u00fd</i>, strange). The complicated syntax, influenced by Latin texts, required some improvement of the punctuation. However, the <a href=\"/wiki/Comma_(punctuation)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comma (punctuation)\">comma</a> was used according to pauses in pronunciation, not the syntax. The <a href=\"/wiki/Full_stop\" title=\"Full stop\">full stop</a>, the <a href=\"/wiki/Colon_(punctuation)\" title=\"Colon (punctuation)\">colon</a>, the <a href=\"/wiki/Question_mark\" title=\"Question mark\">question mark</a> and the <a href=\"/wiki/Exclamation_mark\" title=\"Exclamation mark\">exclamation mark</a> are used. The first grammars are published for typographers' purposes.\n</p><p>In the pronunciation, the change of <i>\u00fd &gt; ej</i> was established, but it occurred in lesser prestige style text only. The diphthongization of <i>\u00fa &gt; ou</i> was also stabilized (but <i>au</i> still remained in graphics). In initial positions, it was used in lesser prestige or specialized styles only. Written <i>m\u011b</i> [mje] starts to be pronounced as [m\u0148e]. The change of tautosyllabic <i>aj &gt; ej</i> (<i>daj &gt; dej</i>, give (imperative), <i>vajce &gt; vejce</i>, egg) took place, but it was not applied in heterosyllabic <i>aj</i> (<i>daj\u00ed</i>, they will give, <i>vajec</i>, egg \u2013 gen. pl.).\n</p><p>In morphology, the differentiation of animate and inanimate masculines was completed (<i>vid\u00edm psa</i> rather than the earlier <i>vid\u00edm pes</i>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Baroque_period\">Baroque period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Baroque period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The period from the second half of the 17th century to the second third of the 18th century was marked by confiscations and emigration of the Czech intelligentsia after the <a href=\"/wiki/Battle_of_White_Mountain\" title=\"Battle of White Mountain\">Battle of White Mountain</a>. The function of the literary language was limited; it left the scientific field first,  the discerning literature later, and the administration finally. Prestigious literary styles were cultivated by Czech expatriates abroad. The zenith and, simultaneously, the end of the florescence of prestigious literary styles are represented by the works of <a href=\"/wiki/Comenius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comenius\">Jan Amos Komensk\u00fd</a>. \nThe changes in the phonology and the morphology of the literary language ended in the previous period. Only the spoken language continued its development in the country. As a consequence of strong isolation, the differences between dialects were deepened. Especially, the Moravian and Silesian dialects developed divergently from Common Czech.\n</p><p>Printed documents used the same orthography as in the previous period. Only the two kinds of <i>l</i> are not differentiated any more. The <a href=\"/wiki/Semicolon\" title=\"Semicolon\">semicolon</a> occurs as a punctuation mark for better and clear organization of excessive and complicated <a href=\"/wiki/Complex_sentence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Complex sentence\">complex sentences</a>. Digraphs with irregular elements of diacritics are still used in hand-written texts.\n</p><p>The first ideas of the National Revival were in so-called defences of the Czech language. The most likely first such work is <i>Dissertatio apologenetica pro lingua Slavonica, praecipue Bohemica</i> (\"The defence of the Slavic language, of Czech in particular\"), written in Latin by <a href=\"/wiki/Bohuslav_Balb%C3%ADn\" title=\"Bohuslav Balb\u00edn\">Bohuslav Balb\u00edn</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_Czech\">Modern Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Modern Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Czech_National_Revival\" title=\"Czech National Revival\">Czech National Revival</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:512px;\"><a href=\"/wiki/File:Presl_brambor.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Presl_brambor.JPG/510px-Presl_brambor.JPG\" width=\"510\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Presl_brambor.JPG/765px-Presl_brambor.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Presl_brambor.JPG/1020px-Presl_brambor.JPG 2x\" data-file-width=\"1115\" data-file-height=\"462\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Presl_brambor.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sample (1846)</div></div></div>\n<p>The period from the 1780s to the 1840s. The abolition of serfdom in 1781 (by <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a>) caused migration of country inhabitants to towns. It enabled the implementation of the ideas of the Czech national awakeners for the renewal of the Czech language. However, the people's language and literary genres of the previous period were strange to the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">enlightened</a> intelligentsia. The literary language of the end of the 16th century and of Komensk\u00fd\u2019s work became the starting point for the new codification of literary Czech. Of the various attempts at codification, <a href=\"/wiki/Josef_Dobrovsk%C3%BD\" title=\"Josef Dobrovsk\u00fd\">Josef Dobrovsk\u00fd</a>\u2019s grammar was ultimately generally accepted. <a href=\"/wiki/Purism_(language)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (language)\">Purists'</a> attempts to cleanse the language of <a href=\"/wiki/Germanism_(linguistics)\" title=\"Germanism (linguistics)\">Germanisms</a> (both real and fictitious) had been occurring by that time. The publication of <a href=\"/wiki/Josef_Jungmann\" title=\"Josef Jungmann\">Josef Jungmann</a>\u2019s five-part <i>Czech-German Dictionary</i> (1830\u20131835) contributed to the renewal of Czech vocabulary. Thanks to the enthusiasm of Czech scientists, Czech scientific terminology was created.\n</p><p>Step by step, the orthography was liberated from the relics of the Brethren orthography. According to the etymology, <i>si, zi</i> or <i>sy, zy</i> came to be written, <i>cy</i> was replaced by <i>ci</i>. Antiqua was introduced instead of fractura in printing, and it led to the removal of the digraph <i>\u0283\u0283</i> and its replacement by the letter <i>\u0161</i>. The long <i>\u00ed</i> replaced <i>j</i>, and <i>j</i> replaced <i>g</i> (<i>gegj &gt; jej\u00ed</i>, hers). In the 1840s, the double <i>w</i> was replaced by <i>v</i> and <i>ou</i> replaced the traditional <i>au</i>. Thus, the orthography became close to its contemporary appearance. According to the German model, the punctuation leaves the pause principle and respects the syntax.\n</p><p>The artistic literature often resorted to archaisms and did not respect the natural development of the spoken language. This was due to attempts to reach the prestige literal styles.\n</p><p>Literary Czech has not been an exclusive matter of the intellectual classes since the 1840s. Journalism was developing and artistic works got closer to the spoken language, especially in syntax. In 1902, <a href=\"/wiki/Jan_Gebauer\" title=\"Jan Gebauer\">Jan Gebauer</a> published the first Rules of Czech Orthography, which also contained an overview of the morphology. These rules still preferred older forms in doublets.\n</p><p>During the 20th century, elements of the spoken language (of Common Czech especially) penetrated literary Czech. The orthography of foreign words were Germanized with respect to their German pronunciation, especially writing <i>z</i> instead of <i>s</i> and marking the vowel length (e.g. <i>gymnasium &gt; gymn\u00e1zium</i>, grammar school). Social changes after World War II (1945) led to gradual diminishing of differences between dialects. Since the second half of the 20th century, Common Czech elements have also been spreading to regions previously unaffected, as a consequence of the media's influence.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Orthographia_bohemica\" title=\"Orthographia bohemica\">Orthographia bohemica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_alphabet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech alphabet\">Czech alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_declension\" title=\"Czech declension\">Czech declension</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_orthography\" title=\"Czech orthography\">Czech orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_phonology\" title=\"Czech phonology\">Czech phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech verb\">Czech verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_word_order\" title=\"Czech word order\">Czech word order</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0410\u0431\u0430\u0435\u0432 \u0412. \u0418. \u041e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d\u0435\u043c\u044b <i>g (h)</i> \u0432 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 // \u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438\u043d\u0434\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041c., 1964, 115\u2014121. \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0414. \u0418. \u041a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0440\u0430\u043d\u043e-\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0430\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u0435\u043b\u0435\u0439 // \u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u044d\u0442\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c. \u041c., 2002, 76\u201477.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pronk-Tiethoff, <i>The Germanic loanwords in Proto-Slavic</i>, 2013, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ch/books?id=0iWLAgAAQBAJ&amp;pg=PA71\">p. 71 (fn 26)</a>)</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Czech_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Karl\u00edk P., Nekula M., Pleskalov\u00e1 J. (ed.). Encyklopedick\u00fd slovn\u00edk \u010de\u0161tiny. Nakl. Lidov\u00e9 noviny. Praha 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7106-484-X\" title=\"Special:BookSources/80-7106-484-X\">80-7106-484-X</a>.</li>\n<li>Rejzek J. \u010cesk\u00fd etymologick\u00fd slovn\u00edk. Leda, Voznice 2001. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85927-85-3\" title=\"Special:BookSources/80-85927-85-3\">80-85927-85-3</a>.</li>\n<li>Lamprecht A., \u0160losar D., Bauer J. Historick\u00e1 mluvnice \u010de\u0161tiny. SPN Praha 1986, 423 s.</li>\n<li>\u010cerven\u00e1, V. a Mejst\u0159\u00edk, V. Slovn\u00edk spisovn\u00e9 \u010de\u0161tiny pro \u0161kolu a ve\u0159ejnost: s Dodatkem Ministerstva \u0161kolstv\u00ed, ml\u00e1de\u017ee a t\u011blov\u00fdchovy \u010cesk\u00e9 republiky.    Vyd. 4. Praha: Academia, 2005, 647 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-200-1347-4\" title=\"Special:BookSources/80-200-1347-4\">80-200-1347-4</a>.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Histories_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_histories\" title=\"Template:Language histories\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_histories\" title=\"Template talk:Language histories\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_histories&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Histories_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">Histories</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaans#History\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanian_language#History\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Arabic language\">Arabic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aramaic_language#History\" title=\"Aramaic language\">Aramaic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_language#History_and_classification\" title=\"Basque language\">Basque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_language#History\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language#History\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Bulgarian_language\" title=\"History of the Bulgarian language\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalan\" title=\"History of Catalan\">Catalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Cherokee_language\" title=\"History of the Cherokee language\">Cherokee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Chinese_language\" title=\"History of the Chinese language\">Chinese</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Gan_Chinese\" title=\"History of Gan Chinese\">Gan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Modern_Standard_Chinese\" title=\"History of Modern Standard Chinese\">Mandarin</a></li></ul></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Dutch_language\" title=\"History of the Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Esperanto\" title=\"History of Esperanto\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_language#History\" title=\"Estonian language\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_language#History\" title=\"Finnish language\">Finnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipino_language#History\" title=\"Filipino language\">Filipino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_French\" title=\"History of French\">French</a> (<a href=\"/wiki/History_of_Quebec_French\" title=\"History of Quebec French\">Quebec</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_German\" title=\"History of German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Greek\" title=\"History of Greek\">Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebrew_language#History\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Hungarian_language\" title=\"History of the Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Hindustani\" title=\"History of Hindustani\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Icelandic\" title=\"History of Icelandic\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Interlingua\" title=\"History of Interlingua\">Interlingua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Irish_language\" title=\"History of the Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Italian\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Italian\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_language#History\" title=\"Japanese language\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kannada#History\" title=\"Kannada\">Kannada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Korean_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Korean language\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Latin\" title=\"History of Latin\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_language#History\" title=\"Latvian language\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_language#History\" title=\"Lithuanian language\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Macedonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Macedonian language\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Malay_language\" title=\"History of the Malay language\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malayalam#History\" title=\"Malayalam\">Malayalam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_language#History_and_politics\" title=\"Moldovan language\">Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_language#History\" title=\"Nepali language\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Norwegian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Persian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Persian language\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Polish\" title=\"History of Polish\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Portuguese\" title=\"History of Portuguese\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Romanian\" title=\"History of Romanian\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Russian_language\" title=\"History of the Russian language\">Russian</a> (<a href=\"/wiki/History_of_the_Russian_language_in_Ukraine\" title=\"History of the Russian language in Ukraine\">in Ukraine</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Scots_language\" title=\"History of the Scots language\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Slovak_language\" title=\"History of the Slovak language\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language#History\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Spanish_language\" title=\"History of the Spanish language\">Spanish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Swedish\" title=\"History of Swedish\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_language#History\" title=\"Tamil language\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telugu_language#History\" title=\"Telugu language\">Telugu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_language#History\" title=\"Turkish language\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language#History\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_language#History\" title=\"Vietnamese language\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Welsh_language\" title=\"History of the Welsh language\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_language#History\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180915055356\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.312 seconds\nPreprocessor visited node count: 1396/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24623/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2581/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1220/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  234.808      1 -total\n 29.71%   69.750      1 Template:More_footnotes\n 18.12%   42.554      3 Template:ISBN\n 17.98%   42.224      1 Template:Ambox\n 12.53%   29.416      1 Template:Citation_needed\n 12.10%   28.417      1 Template:Clarify\n 11.23%   26.372      1 Template:Fix\n 10.32%   24.227      1 Template:Fix-span\n  8.47%   19.879      2 Template:IPAblink\n  8.28%   19.437      2 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9749582-0!canonical and timestamp 20180915055356 and revision id 795696059\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Historick%C3%BD_v%C3%BDvoj_%C4%8De%C5%A1tiny","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Historick\u00fd v\u00fdvoj \u010de\u0161tiny"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_della_lingua_ceca","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Storia della lingua ceca"}],"categories":[{"sortkey":"History Of The Czech Language","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_August_2014"},{"sortkey":"History Of The Czech Language","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"History Of The Czech Language","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"History Of The Czech Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2016"},{"sortkey":"History Of The Czech Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_October_2016"},{"sortkey":"History Of The Czech Language","*":"Czech_language"},{"sortkey":"Czech","*":"Language_histories"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from August 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from October 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language histories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aramaic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assibilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of White Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bible of Kralice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Balb\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colon (punctuation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comenius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comma (punctuation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common Czech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complex sentence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech National Revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech word order"},{"ns":0,"exists":"","*":"De orthographia bohemica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diacritic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digraph (orthography)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ending (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exclamation mark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipino language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Full stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Future tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanism (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical voice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havl\u00edk's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Esperanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of French"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Gan Chinese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hindustani"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Icelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Interlingua"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Italian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Modern Standard Chinese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Polish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Quebec French"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Cherokee language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Chinese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Korean language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Malay language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Persian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Russian language in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Welsh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinitive"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Gebauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Hus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Dobrovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Jungmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kannada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labiodental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Litom\u011b\u0159ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malayalam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthographia bohemica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (sound change)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perfect (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluperfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preterite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Punctuation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Question mark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scytho-Sarmatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semicolon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suffix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telugu language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unity of the Brethren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verb aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless glottal fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zero (linguistics)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language histories"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Anchor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAblink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language histories"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Anchor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Presl_brambor.JPG"],"externallinks":["https://books.google.ch/books?id=0iWLAgAAQBAJ&pg=PA71"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early West Slavic","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":218,"anchor":"Early_West_Slavic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Old Czech","number":"2","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":3780,"anchor":"Old_Czech"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Earliest records","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":3796,"anchor":"Earliest_records"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"14th century","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":5904,"anchor":"14th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hussite period","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":9063,"anchor":"Hussite_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early Modern Czech","number":"3","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":10847,"anchor":"Early_Modern_Czech"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Humanistic period","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":10871,"anchor":"Humanistic_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Baroque period","number":"3.2","index":"8","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":13325,"anchor":"Baroque_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern Czech","number":"4","index":"9","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":14930,"anchor":"Modern_Czech"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"10","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":17958,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"11","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":18132,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"12","fromtitle":"History_of_the_Czech_language","byteoffset":18157,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Czech language","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"History Of The Czech Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q593096"}]}}