{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Generaci\u00f3n de la Ruptura","pageid":37385753,"revid":810250501,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Renacimiento.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Renacimiento.jpg/220px-Renacimiento.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Renacimiento.jpg/330px-Renacimiento.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Renacimiento.jpg/440px-Renacimiento.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Renacimiento.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Renacimiento by <a href=\"/wiki/Gustavo_Arias_Murueta\" title=\"Gustavo Arias Murueta\">Gustavo Arias Murueta</a>.</div></div></div>\n<p><b>Generaci\u00f3n de la Ruptura</b> (<b>Breakaway Generation</b>) is the name given by art critic <a href=\"/wiki/Teresa_del_Conde\" title=\"Teresa del Conde\">Teresa del Conde</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> to the generation of Mexican artists against the established <a href=\"/wiki/Mexican_muralism\" title=\"Mexican muralism\">Mexican School of Painting, more commonly called Mexican muralism</a> post <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. It began with the criticisms of <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Cuevas\" title=\"Jos\u00e9 Luis Cuevas\">Jos\u00e9 Luis Cuevas</a> in the early 1950s, followed by others who thought the established art had become dogmatic, formulaic and nationalistic and the artists too deferential to the government. This new generation of artists was not bound by a particular artistic style but was more interested in personal rather than social issues and influenced by a number of international trends in art such as <a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a>. Early reaction to them was strong and negative but by the end of the 1950s, they had succeeded in having their art shown in the major venues of Mexico. The Generaci\u00f3n de la Ruptura had influence on other arts in Mexico, such as literature but it did not end the production of murals in Mexico with social and nationalist purposes.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mexican_muralism_as_antecedent\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mexican muralism as antecedent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Rise_of_the_Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Rise of the Generaci\u00f3n de la Ruptura</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Influence_of_the_movement\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Influence of the movement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mexican_muralism_as_antecedent\">Mexican muralism as antecedent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mexican muralism as antecedent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From the 1920s to the beginning of the 1950s, the dominant painting style was what it is academically known as the <i>Escuela Mexicana de la Pintura</i> (Mexican School of Painting) also popularly known as \"Mexican muralism.\" Mexican muralism came up to be from the convergence of the ideals of then-Mexico\u2019s painters and the need of a post <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a> government to promote their ideas.<sup id=\"cite_ref-chicano_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chicano-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-inehrm_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-inehrm-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The social ideals pursued the glorification of Mexico's mestizo identity.<sup id=\"cite_ref-chicano_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chicano-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The main representatives of this movement were <a href=\"/wiki/David_Alfaro_Siqueiros\" title=\"David Alfaro Siqueiros\">David Alfaro Siqueiros</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Clemente_Orozco\" title=\"Jos\u00e9 Clemente Orozco\">Jos\u00e9 Clemente Orozco</a> and <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>.<sup id=\"cite_ref-chicano_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chicano-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Rise_of_the_Generaci.C3.B3n_de_la_Ruptura\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rise_of_the_Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura\">Rise of the Generaci\u00f3n de la Ruptura</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Rise of the Generaci\u00f3n de la Ruptura\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Chivo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Chivo.jpg/250px-Chivo.jpg\" width=\"250\" height=\"202\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Chivo.jpg/375px-Chivo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Chivo.jpg/500px-Chivo.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"646\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chivo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chivo (<a href=\"/wiki/Goat\" title=\"Goat\">Goat</a>) by <a href=\"/wiki/Francisco_Toledo\" title=\"Francisco Toledo\">Francisco Toledo</a></div></div></div>\n<p>Despite the opposition from established artistic and official circles, the young generation of the post-WWII era continued to challenge the status quo. They named themselves the <i>\"Joven Escuela de Pintura Mexicana\"</i> (Young School of Mexican Painting) but in the end the name \u201cGeneraci\u00f3n de la Ruptura\u201d (The Breakaway Generation) stuck.<sup id=\"cite_ref-decadencia_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-decadencia-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  Early exhibitions of their art were mostly ignored by cultural authorities making it difficult for these artists to pursue their art.<sup id=\"cite_ref-diceque_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diceque-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The Ruptura artists were a diverse group, not united by a single artistic movement but only by the belief that \"muralism\" had run its course.<sup id=\"cite_ref-decadencia_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-decadencia-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The \"Ruptura\" criticized old Mexican muralism as being chauvinistic, dogmatic, Manichean, stuck with old formulas, simplistic and being too deferential towards government. For the \"Ruptura\" artists, muralism had evolved into a nationalistic cult.<sup id=\"cite_ref-grenier_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grenier-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg/250px-Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg\" width=\"250\" height=\"375\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg/375px-Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c7/Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lilia_Carrillo%27s_%22Girl_in_Kitchen%22.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Lilia_Carrillo\" title=\"Lilia Carrillo\">Lilia Carrillo</a>'s \"Girl in Kitchen\"</div></div></div>\n<p>Historically, the development of art in Mexico has always been intertwined with Europe since the <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Spanish conquest of the Aztec Empire</a>. Many of the old muralist school artist had studied and worked in Europe before their careers in Mexico and the same holds true for the many of <i>\"Generaci\u00f3n de la Ruptura\"</i> artists. The latter generation were influenced by the various then-new European movements such as Abstract expressionism and <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> which rose out of social movements and philosophies of the mid 20th century in Europe and the United States.<sup id=\"cite_ref-diceque_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diceque-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-revistaunam_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-revistaunam-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Thus, <i>\"Ruptura\"</i> artists abandoned nationalism in favor of internationalism and universalism. Manuel Felgu\u00e9rez says that the aim of the <i>\"Generaci\u00f3n de la Ruptura\"</i> was not really to \u201cdiscard\u201d Mexican art but rather to universalize Mexican art.<sup id=\"cite_ref-diceque_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diceque-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>However, the Mexican government controlled many venues where art could be promoted and it was directly censured by the ruling <a href=\"/wiki/Partido_Revolucionario_Institucional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Revolucionario Institucional\">Partido Revolucionario Institucional</a> party.<sup id=\"cite_ref-decadencia_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-decadencia-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-amistad_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amistad-8\">&#91;8&#93;</a></sup> It's only in the late 1950s into the 1960s when these artists began to exhibit their art at large venues such as the <a href=\"/wiki/Museo_de_Arte_Moderno\" title=\"Museo de Arte Moderno\">Museo de Arte Moderno</a> and the <a href=\"/wiki/Palacio_de_Bellas_Artes\" title=\"Palacio de Bellas Artes\">Palacio de Bellas Artes</a>.<sup id=\"cite_ref-diceque_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diceque-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The members of this generation of artists include native-born Mexicans and immigrants, many of which were refugees from World War II. Along with Jos\u00e9 Luis Cuevas, these include Francisco Corzas, <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Garc%C3%ADa_Ponce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Garc\u00eda Ponce (page does not exist)\">Fernando Garc\u00eda Ponce</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Roger_Von_Gunten&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger Von Gunten (page does not exist)\">Roger Von Gunten</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Edmundo_Aquino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edmundo Aquino (page does not exist)\">Edmundo Aquino</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Toledo\" title=\"Francisco Toledo\">Francisco Toledo</a>, <a href=\"/wiki/Arturo_Rivera\" title=\"Arturo Rivera\">Arturo Rivera</a>, <a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a>, <a href=\"/wiki/Alberto_Gironella\" title=\"Alberto Gironella\">Alberto Gironella</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Mart%C3%ADnez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Mart\u00ednez (page does not exist)\">Ricardo Mart\u00ednez</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Coen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Coen (page does not exist)\">Arnaldo Coen</a>, <a href=\"/wiki/Lilia_Carrillo\" title=\"Lilia Carrillo\">Lilia Carrillo</a>, <a href=\"/wiki/Vlady\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlady\">Vlady</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Felgu%C3%A9rez\" title=\"Manuel Felgu\u00e9rez\">Manuel Felgu\u00e9rez</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gast%C3%B3n_Gonz%C3%A1lez_C%C3%A9sar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gast\u00f3n Gonz\u00e1lez C\u00e9sar (page does not exist)\">Gast\u00f3n Gonz\u00e1lez C\u00e9sar</a>,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint noexcerpt Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTRS\"><span title=\"per WP:CIRCULAR (May 2017)\">better&#160;source&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> <a href=\"/wiki/Myra_Landau\" title=\"Myra Landau\">Myra Landau</a>, <a href=\"/wiki/Gilberto_Aceves_Navarro\" title=\"Gilberto Aceves Navarro\">Gilberto Aceves Navarro</a>, <a href=\"/wiki/Gustavo_Arias_Murueta\" title=\"Gustavo Arias Murueta\">Gustavo Arias Murueta</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Luis_L%C3%B3pez_Loza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis L\u00f3pez Loza (page does not exist)\">Luis L\u00f3pez Loza</a>, Luis Almeida, <a href=\"/w/index.php?title=Peggy_Espinosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peggy Espinosa (page does not exist)\">Peggy Espinosa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Adolfo_Falc%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolfo Falc\u00f3n (page does not exist)\">Adolfo Falc\u00f3n</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Efra%C3%ADn_Herrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Efra\u00edn Herrero (page does not exist)\">Efra\u00edn Herrero</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Rafael_L%C3%B3pez_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael L\u00f3pez Castro (page does not exist)\">Rafael L\u00f3pez Castro</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Recamier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Recamier (page does not exist)\">Bernardo Recamier</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Rulfo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Rulfo (page does not exist)\">Pablo Rulfo</a>. Of the foreign born Ruptura painters, the most important was <a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Rojo_Almaz%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Rojo Almaz\u00e1n (page does not exist)\">Vicente Rojo</a> from <a href=\"/wiki/Catalu%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalu\u00f1a\">Catalu\u00f1a</a> who reshaped Mexican graphic arts.<sup id=\"cite_ref-diceque_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diceque-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-revistaunam_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-revistaunam-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Influence_of_the_movement\">Influence of the movement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Influence of the movement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The movement had influence in other areas such as literature, with authors such as Octavio Paz, Carlos Fuentes, Juan Garc\u00eda Ponce and <a href=\"/wiki/Jorge_Ibarg%C3%BCengoitia\" title=\"Jorge Ibarg\u00fcengoitia\">Jorge Ibarg\u00fcengoitia</a>.<sup id=\"cite_ref-diceque_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diceque-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Since the 1950s, the muralism tradition has waned, but it has not ended. While most mural painting in Mexico still has a certain nationalistic purpose, stylistic elements from the Ruptura have been integrated.<sup id=\"cite_ref-jrodriguez_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jrodriguez-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_del_tiempo_UAM.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Puerta_del_tiempo_UAM.JPG/220px-Puerta_del_tiempo_UAM.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Puerta_del_tiempo_UAM.JPG/330px-Puerta_del_tiempo_UAM.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Puerta_del_tiempo_UAM.JPG/440px-Puerta_del_tiempo_UAM.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_del_tiempo_UAM.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sculpture \"Puerta del tiempo\" at the Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg/200px-Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg\" width=\"200\" height=\"252\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg/300px-Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg/400px-Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg 2x\" data-file-width=\"2264\" data-file-height=\"2856\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Torres_de_Sat%C3%A9lite_-_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Torres de Sat\u00e9lite seen from the <a href=\"/wiki/Anillo_Perif%C3%A9rico\" title=\"Anillo Perif\u00e9rico\">Anillo Perif\u00e9rico</a> by <a href=\"/wiki/Mario_Pani\" title=\"Mario Pani\">Mario Pani</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:ToroSculptureColima2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/ToroSculptureColima2.jpg/200px-ToroSculptureColima2.jpg\" width=\"200\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/ToroSculptureColima2.jpg/300px-ToroSculptureColima2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/ToroSculptureColima2.jpg/400px-ToroSculptureColima2.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ToroSculptureColima2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>El Toro</div></div></div>\n<p>Prominent members of the movement include Jos\u00e9 Luis Cuevas, Vicente Rojo Almazan, Francisco Corzas, Roger von Gunten, Alberto Gironella, Vlady, Juan Soriano, Lilia Carrillo, Arnaldo Coen, Pedro Coronel, Enrique Echeverria, Manuel Felgu\u00e9rez, Fernando Garc\u00eda Ponce, Brian Nissen, Gabriel Ram\u00edrez, Kazuya Sakai and <a href=\"/wiki/Gustavo_Arias_Murueta\" title=\"Gustavo Arias Murueta\">Gustavo Arias Murueta</a>. Painters who were forerunner to or sympathized with this generation included Carlos M\u00e9rida, Rufino Tamayo, G\u00fcnther Gerzo, Mathias Goeritz, Myra Landau, Wolfgang Paalen. In addition, literary figure Juan Garc\u00eda Ponce was a defender of the movement.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Cuevas\" title=\"Jos\u00e9 Luis Cuevas\">Jos\u00e9 Luis Cuevas</a> is considered as the leading artist of the <i>\"Ruptura\"</i> (Breakaway) as he was an early and very outspoken critic of the social-realist aesthetics of the Mexican muralist tradition.<sup id=\"cite_ref-jrodriguez_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jrodriguez-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gutierrez_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gutierrez-11\">&#91;11&#93;</a></sup> His main critiques focus on how the \"Muralists\" depict the Mexican social composition and lifestyle and how much their works were actually influenced by then-government patronage.<sup id=\"cite_ref-jrodriguez_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jrodriguez-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sjsu_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sjsu-12\">&#91;12&#93;</a></sup> His opposition to the status quo and his aggressive art style caused extreme reactions towards his work and his own person, including violent public outcries to his work, written insults, personal threats and even a machine-gun attack to his home.<sup id=\"cite_ref-jrodriguez_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jrodriguez-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sjsu_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sjsu-12\">&#91;12&#93;</a></sup> This has earned him the nickname of <i>\"l'enfant terrible\"</i> (\"Bad Boy\") of Mexican fine arts<sup id=\"cite_ref-rendiran_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rendiran-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-nytimes_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nytimes-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg/220px-%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg/330px-%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg/440px-%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg 2x\" data-file-width=\"676\" data-file-height=\"1016\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%22_Angeles_testigos_de_la_beatificaci%C3%B3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_%22.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sculpture to commemorate the beatification of <a href=\"/wiki/Juan_de_Palafox_y_Mendoza\" title=\"Juan de Palafox y Mendoza\">Juan de Palafox y Mendoza</a> in <a href=\"/wiki/Puebla,_Puebla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puebla, Puebla\">Puebla</a>.</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Pedro_Coronel\" title=\"Pedro Coronel\">Pedro Coronel</a> was born in Zacatecas achieving fame in the 1950s. His paintings were based on human figures, landscapes or objects with geometrical and colorful presentation.\n</p><p>G\u00fcnther Gerzo was an abstract painter geometrism insert. All his paintings are large planes of color with geometric shapes. His paintings were very emotional.\n</p><p>Vlady is the pseudonym of a Russian painter, who lived in Cuernavaca, Mexico. He created a new painting technique called impasto. This technique consists of putting big globs of paint on top of another to create the illusion of depth.\n</p><p><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a> was a surrealist, not an abstract painter. The kind of painting that she created was based on her wild hallucinations.\n</p><p><a href=\"/wiki/Alberto_Gironella\" title=\"Alberto Gironella\">Alberto Gironella</a> was an innovator of his time. His work was so characteristic of him that created a new style called assembly.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> This style consisted in creating a work with other parties. He worked with a Spanish theme, because of his background.\n</p><p><a href=\"/wiki/Mathias_Goeritz\" title=\"Mathias Goeritz\">Mathias Goeritz</a> was born in Germany and although it is recognized as an architect and sculptor, studied at the Bauhaus, his inspiration comes from the drawings and art from other artists. His projects are famous such as the Friendship Road to the Olympics in Mexico, held in 1968, the \"Big Dipper\" at the Palace of Sports and \"Satellite Towers\" in Mexico.\n</p><p><a href=\"/wiki/Myra_Landau\" title=\"Myra Landau\">Myra Landau</a> (born December 5, 1926) is an artist and painter involved in art research and the first to paint on raw linen. Though born in Bucharest, Romania, , she is known largely for her work while living in Brazil and Mexico. She was married to Miguel Salas Anzures ( head of fine arts, INBA ) who made possible to other ways of artistic expressions and not only the traditional and official art.\n</p><p><a href=\"/wiki/Gustavo_Arias_Murueta\" title=\"Gustavo Arias Murueta\">Gustavo Arias Murueta</a> is a Mexican artist dedicated to oil painting, printmaking and drawing. Arias Murueta collaborated with other artists in the realization of a collective mural to support student demands during the 1968 Uprising in Mexico. The mural was a work performed on makeshift corrugated zinc sheets covering the ruins of the monument to Miguel Alem\u00e1n Vald\u00e9s .\n</p><p>Vicente Rojo Almazan, was born in Barcelona in 1932. In 1949 he came to Mexico where he studied painting and typography and performed for more than forty years an extensive work as a painter, sculptor, graphic designer and set designer. He has also collaborated in founding publishers, cultural supplements and other applications. In 1991 he received the National Prize for Art and Design Prize Mexico .\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teresa del Conde, \u201cLa aparici\u00f3n de la Ruptura\u201d, en <i>Un siglo de arte mexicano 1900-2000</i>, Italia, CNCA, INBA, Landucci Editores, 1999, pp. 187-212.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-chicano-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-chicano_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-chicano_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-chicano_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation thesis\">John Eugene Kenny (2006). <i>The Chicano Mural movement of the Southwest: Populist public art and Chicano political activism</i> (PhD). University of New Orleans. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/3253092\">3253092</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Adissertation&amp;rft.title=The+Chicano+Mural+movement+of+the+Southwest%3A+Populist+public+art+and+Chicano+political+activism&amp;rft.inst=University+of+New+Orleans&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F3253092&amp;rft.au=John+Eugene+Kenny&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-inehrm-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-inehrm_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Luz Elena Mainero del Castillo (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120514210135/http://www.inehrm.gob.mx/Portal/PtMain.php?pagina=exp-muralismo-en-la-revolucion-articulo\">\"El muralismo y la Revoluci\u00f3n Mexicana\"</a> &#91;Muralism asn the Mexican Revolution&#93; (in Spanish). Mexico: Instituto Nacional de Estudios Hist\u00f3ricos de las Revoluciones de M\u00e9xico. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inehrm.gob.mx/Portal/PtMain.php?pagina=exp-muralismo-en-la-revolucion-articulo\">the original</a> on May 14, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 27,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+muralismo+y+la+Revoluci%C3%B3n+Mexicana&amp;rft.place=Mexico&amp;rft.pub=Instituto+Nacional+de+Estudios+Hist%C3%B3ricos+de+las+Revoluciones+de+M%C3%A9xico&amp;rft.date=2012&amp;rft.au=Luz+Elena+Mainero+del+Castillo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inehrm.gob.mx%2FPortal%2FPtMain.php%3Fpagina%3Dexp-muralismo-en-la-revolucion-articulo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-decadencia-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-decadencia_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-decadencia_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-decadencia_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arts-history.mx/sitios/index.php?id_sitio=1609&amp;id_seccion=6419&amp;id_subseccion=1416&amp;id_documento=540\">\"El Movimiento Muralista Mexicano La Decadencia\"</a> &#91;The Mexican Muralist Movement \u2013 The Decline&#93; (in Spanish). Mexico City: Artes e Historia magazine<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 19,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+Movimiento+Muralista+Mexicano+La+Decadencia&amp;rft.place=Mexico+City&amp;rft.pub=Artes+e+Historia+magazine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arts-history.mx%2Fsitios%2Findex.php%3Fid_sitio%3D1609%26id_seccion%3D6419%26id_subseccion%3D1416%26id_documento%3D540&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-diceque-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-diceque_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diceque_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diceque_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diceque_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diceque_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-diceque_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.informador.com.mx/cultura/2012/362340/6/felguerez-dice-que-su-generacion-no-es-de-ruptura-sino-de-apertura-universal.htm\">\"Felgu\u00e9rez dice que su generaci\u00f3n no es de ruptura, sino de apertura universal\"</a> &#91;Felgu\u00e9rez says that his generation is not of rupture but of universal opening&#93;. <i>El Informador</i> (in Spanish). Guadalajara. March 8, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 19,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Informador&amp;rft.atitle=Felgu%C3%A9rez+dice+que+su+generaci%C3%B3n+no+es+de+ruptura%2C+sino+de+apertura+universal&amp;rft.date=2012-03-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.informador.com.mx%2Fcultura%2F2012%2F362340%2F6%2Ffelguerez-dice-que-su-generacion-no-es-de-ruptura-sino-de-apertura-universal.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grenier-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grenier_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Grenier, Yvon (2006). \"The Politics of Art and Literature in Latin America\". <i>Canadian Journal of Latin American &amp; Caribbean Studies</i>. <b>31</b> (62): 245\u2013258.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Canadian+Journal+of+Latin+American+%26+Caribbean+Studies&amp;rft.atitle=The+Politics+of+Art+and+Literature+in+Latin+America&amp;rft.volume=31&amp;rft.issue=62&amp;rft.pages=245-258&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Grenier&amp;rft.aufirst=Yvon&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-revistaunam-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-revistaunam_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-revistaunam_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Roberto Garc\u00eda Bonilla. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistadelauniversidad.unam.mx/1805/pdfs/94-102.pdf\">\"Arte entre dos continentes\"</a> &#91;Art between two continents&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Revista de la Universidad</i> (in Spanish). Mexico City: <a href=\"/wiki/UNAM\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNAM\">UNAM</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 19,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Revista+de+la+Universidad&amp;rft.atitle=Arte+entre+dos+continentes&amp;rft.au=Roberto+Garc%C3%ADa+Bonilla&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.revistadelauniversidad.unam.mx%2F1805%2Fpdfs%2F94-102.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-amistad-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-amistad_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Virginia Bautista (March 9, 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.excelsior.com.mx/index.php?m=nota&amp;seccion=especial-comunidad-expresiones&amp;cat=60&amp;id_nota=816894\">\"La amistad re\u00fane a generaci\u00f3n de la Ruptura\"</a> &#91;Friendship reunites the Generaci\u00f3n de la Ruptura&#93;. <i>Exc\u00e9lsior</i> (in Spanish). Mexico City<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 19,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Exc%C3%A9lsior&amp;rft.atitle=La+amistad+re%C3%BAne+a+generaci%C3%B3n+de+la+Ruptura&amp;rft.date=2012-03-09&amp;rft.au=Virginia+Bautista&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.excelsior.com.mx%2Findex.php%3Fm%3Dnota%26seccion%3Despecial-comunidad-expresiones%26cat%3D60%26id_nota%3D816894&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura\" class=\"extiw\" title=\"es:Generaci\u00f3n de la Ruptura\">es:Generaci\u00f3n de la Ruptura</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jrodriguez-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jrodriguez_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jrodriguez_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jrodriguez_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jrodriguez_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rodriguez, Juan (September 15, 1995). \"Jose Luis Cuevas: un viaje hacia el interior\" &#91;Jose Luis Cuevas: a voyage to the interior&#93;. <i>La Opini\u00f3n</i> (in Spanish). Los Angeles. p.&#160;8E.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Opini%C3%B3n&amp;rft.atitle=Jose+Luis+Cuevas%3A+un+viaje+hacia+el+interior&amp;rft.pages=8E&amp;rft.date=1995-09-15&amp;rft.aulast=Rodriguez&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gutierrez-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gutierrez_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Guti\u00e9rrez, Laura G. (2010). <i>Performing Mexicanidad&#160;: Vendidas y Cabareteras on the Transnational Stage</i>. Austin, TX, USA: University of Texas Press. p.&#160;157. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-292-72208-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-292-72208-8\">978-0-292-72208-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Performing+Mexicanidad+%3A+Vendidas+y+Cabareteras+on+the+Transnational+Stage&amp;rft.place=Austin%2C+TX%2C+USA&amp;rft.pages=157&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-0-292-72208-8&amp;rft.aulast=Guti%C3%A9rrez&amp;rft.aufirst=Laura+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sjsu-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sjsu_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sjsu_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallery.sjsu.edu/mexican_amerixan_tradition/muralists/cuevas.html\">\"Jose Luis Cuevas\"</a>. San Jos\u00e9 State University Digital Art Lobby<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 2,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jose+Luis+Cuevas&amp;rft.pub=San+Jos%C3%A9+State+University+Digital+Art+Lobby&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallery.sjsu.edu%2Fmexican_amerixan_tradition%2Fmuralists%2Fcuevas.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rendiran-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-rendiran_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eluniversal.com.mx/notas/832149.html\">\"Rendir\u00e1n homenaje al artista pl\u00e1stico Jos\u00e9 Luis Cuevas\"</a> &#91;Will render homage to fine artista Jos\u00e9 Luis Cuevas&#93;. <i>El Universal</i> (in Spanish). Mexico City. February 23, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 2,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Universal&amp;rft.atitle=Rendir%C3%A1n+homenaje+al+artista+pl%C3%A1stico+Jos%C3%A9+Luis+Cuevas&amp;rft.date=2012-02-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eluniversal.com.mx%2Fnotas%2F832149.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nytimes-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nytimes_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://travel.nytimes.com/travel/guides/north-america/mexico/mexico-city/34335/museo-jose-luis-cuevas/attraction-detail.html\">\"Museo Jos\u00e9 Luis Cuevas\"</a>. <i>New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 2,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=Museo+Jos%C3%A9+Luis+Cuevas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftravel.nytimes.com%2Ftravel%2Fguides%2Fnorth-america%2Fmexico%2Fmexico-city%2F34335%2Fmuseo-jose-luis-cuevas%2Fattraction-detail.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeneraci%C3%B3n+de+la+Ruptura\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1254\nCached time: 20180908225443\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.315 seconds\nPreprocessor visited node count: 1146/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28060/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2146/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17245/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.112/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.77 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  220.331      1 -total\n 65.21%  143.684      1 Template:Reflist\n 25.21%   55.542      4 Template:Fix\n 22.51%   49.603      1 Template:Better_source\n 15.37%   33.855      5 Template:Cite_news\n 15.36%   33.852      1 Template:Cite_thesis\n 14.88%   32.775      7 Template:Category_handler\n 12.69%   27.961      4 Template:Cite_web\n  9.22%   20.313      2 Template:Citation_needed\n  8.46%   18.639      3 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37385753-0!canonical and timestamp 20180908225443 and revision id 810250501\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Generaci\u00f3n de la Ruptura"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_May_2017"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2013"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2016"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","*":"Mexican_art"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","*":"Art_movements"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","*":"20th_century_in_Mexico"},{"sortkey":"Generacion de la Ruptura","*":"Modern_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from May 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Gironella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anillo Perif\u00e9rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalu\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Alfaro Siqueiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Aceves Navarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Arias Murueta"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Ibarg\u00fcengoitia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Clemente Orozco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Cuevas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Palafox y Mendoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilia Carrillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Felgu\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Pani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathias Goeritz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican muralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo de Arte Moderno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myra Landau"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de Bellas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Revolucionario Institucional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Coronel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla, Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Aztec Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa del Conde"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlady"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"Fernando Garc\u00eda Ponce"},{"ns":0,"*":"Roger Von Gunten"},{"ns":0,"*":"Edmundo Aquino"},{"ns":0,"*":"Ricardo Mart\u00ednez"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Coen"},{"ns":0,"*":"Gast\u00f3n Gonz\u00e1lez C\u00e9sar"},{"ns":0,"*":"Luis L\u00f3pez Loza"},{"ns":0,"*":"Peggy Espinosa"},{"ns":0,"*":"Adolfo Falc\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Efra\u00edn Herrero"},{"ns":0,"*":"Rafael L\u00f3pez Castro"},{"ns":0,"*":"Bernardo Recamier"},{"ns":0,"*":"Pablo Rulfo"},{"ns":0,"*":"Vicente Rojo Almaz\u00e1n"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NOTRS"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Better source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite thesis"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Renacimiento.jpg","Chivo.jpg","Lilia_Carrillo's_\"Girl_in_Kitchen\".jpg","Puerta_del_tiempo_UAM.JPG","Torres_de_Sat\u00e9lite_-_2.jpg","ToroSculptureColima2.jpg","\"_Angeles_testigos_de_la_beatificaci\u00f3n_de_Juan_de_Palafox_y_Mendoza_\".jpg"],"externallinks":["//www.worldcat.org/oclc/3253092","https://web.archive.org/web/20120514210135/http://www.inehrm.gob.mx/Portal/PtMain.php?pagina=exp-muralismo-en-la-revolucion-articulo","http://www.inehrm.gob.mx/Portal/PtMain.php?pagina=exp-muralismo-en-la-revolucion-articulo","http://www.arts-history.mx/sitios/index.php?id_sitio=1609&id_seccion=6419&id_subseccion=1416&id_documento=540","http://www.informador.com.mx/cultura/2012/362340/6/felguerez-dice-que-su-generacion-no-es-de-ruptura-sino-de-apertura-universal.htm","http://www.revistadelauniversidad.unam.mx/1805/pdfs/94-102.pdf","http://www.excelsior.com.mx/index.php?m=nota&seccion=especial-comunidad-expresiones&cat=60&id_nota=816894","http://gallery.sjsu.edu/mexican_amerixan_tradition/muralists/cuevas.html","http://www.eluniversal.com.mx/notas/832149.html","http://travel.nytimes.com/travel/guides/north-america/mexico/mexico-city/34335/museo-jose-luis-cuevas/attraction-detail.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mexican muralism as antecedent","number":"1","index":"1","fromtitle":"Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura","byteoffset":1307,"anchor":"Mexican_muralism_as_antecedent"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rise of the Generaci\u00f3n de la Ruptura","number":"2","index":"2","fromtitle":"Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura","byteoffset":2841,"anchor":"Rise_of_the_Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Influence of the movement","number":"3","index":"3","fromtitle":"Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura","byteoffset":8028,"anchor":"Influence_of_the_movement"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"4","index":"4","fromtitle":"Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura","byteoffset":8474,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Generaci\u00f3n_de_la_Ruptura","byteoffset":14395,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Generaci\u00f3n de la Ruptura","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura","*":"es:Generaci\u00f3n de la Ruptura"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Generacion de la Ruptura"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5531630"}]}}