{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mad\u00ed","pageid":19908853,"revid":858768261,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gyula Kosice y Ciudad Hidroespacial.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg/220px-Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg\" width=\"220\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg/330px-Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg 2x\" data-file-width=\"380\" data-file-height=\"250\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-move\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Mergefrom.svg/50px-Mergefrom.svg.png\" width=\"50\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Mergefrom.svg/75px-Mergefrom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Mergefrom.svg/100px-Mergefrom.svg.png 2x\" data-file-width=\"50\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">It has been suggested that <i><a href=\"/wiki/Grupo_Mad%C3%AD\" title=\"Grupo Mad\u00ed\">Grupo Mad\u00ed</a></i> be <a href=\"/wiki/Wikipedia:Merging\" title=\"Wikipedia:Merging\">merged</a> into this article. (<a href=\"/wiki/Talk:Mad%C3%AD\" title=\"Talk:Mad\u00ed\">Discuss</a>)<small><i> Proposed since March 2018.</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Madi_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Madi (disambiguation)\">Madi (disambiguation)</a>.</div>\n<p><b>Mad\u00ed</b> (or MADI; also known as Grupo Mad\u00ed or Arte Mad\u00ed) is an international abstract (or concrete) art movement initiated in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> in 1946 by the Hungarian-Argentinian artist and poet <a href=\"/wiki/Gyula_Kosice\" title=\"Gyula Kosice\">Gyula Kosice</a>, and the Uruguayans <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a> and <a href=\"/wiki/Rhod_Rothfuss\" title=\"Rhod Rothfuss\">Rhod Rothfuss</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The movement focuses on creating <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> (i.e., non-representational <a href=\"/wiki/Geometric_abstraction\" title=\"Geometric abstraction\">geometric abstraction</a>) and encompasses all branches of art (the plastic and pictorial arts, music, literature, theater, architecture, dance, etc.). The artists in the Mad\u00ed movement consider the concrete, physical reality of the art medium and play with the traditional conventions of <a href=\"/wiki/Western_art_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Western art history\">Western art</a> (for instance, by creating works on irregularly-shaped canvases).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Artwork of Mad\u00ed movement appeared in eight issues of its magazine, <i><a href=\"/w/index.php?title=Arte_Mad%C3%AD_Universal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arte Mad\u00ed Universal (page does not exist)\">Arte Mad\u00ed Universal</a></i>, published between 1947 and 1954.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Historical_Context\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Historical Context</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Origin_of_the_name\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Origin of the name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Characteristics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Characteristics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_Mad\u00ed_Manifesto\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The Mad\u00ed Manifesto</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Mad\u00ed_Dictionary\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Mad\u00ed Dictionary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Selected_Artists_and_Artworks\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Selected Artists and Artworks</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Gyula_Kosice[6]\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Gyula Kosice<sup>&#91;6&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Rhod_Ruthfuss[6]\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Rhod Ruthfuss<sup>&#91;6&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Diyi_Laa\u00f1[3]\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Diyi Laa\u00f1<sup>&#91;3&#93;</sup></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Exhibitions[6]\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions<sup>&#91;6&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Why_MADI?\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Why MADI?</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_Context\">Historical Context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Historical Context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Mad\u00ed art movement formed as a reaction to the major concrete art movement in Argentina at the time, known as the <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Arte_Concreto-Invenci%C3%B3n\" title=\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n\">Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n</a> (AACI), whose art was perceived by the Mad\u00ed group as being too strict in their method of creating concrete art, resulting in a lack of expression in their artworks. \n</p><p>Operating under the rule of Colonel <a href=\"/wiki/Juan_Per%C3%B3n\" title=\"Juan Per\u00f3n\">Per\u00f3n</a>, whose time in power was characterized by a volatile political climate, the Mad\u00ed artists used their art to make statements with social and political implications. One of the most overt criticisms made by the Mad\u00ed movement criticized cultural authorities in the <i><a href=\"/w/index.php?title=Arte_Mad%C3%AD_Universal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arte Mad\u00ed Universal (page does not exist)\">Arte Mad\u00ed Universal</a></i> magazine<i>,</i> commenting \"[t]he last submission to the Venice Biennial has signified for Argentina a blunt negation of the new [artistic] values. We invite competent authorities to stop and compare the true current of contemporary plastic arts with the submissions that today put us [our country] half a century behind\", which vaguely attack the aesthetic choices of certain cultural officers under Per\u00f3n. According to <a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00e9rez-Barreiro (page does not exist)\">P\u00e9rez-Barreiro</a>, Mad\u00ed and Concrete art (referring to the <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Arte_Concreto-Invenci%C3%B3n\" title=\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n\">Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n</a> (AACI)) are the artistic parallel(s) of the political phenomenon of <a href=\"/wiki/Peronism\" title=\"Peronism\">Peronism</a>. These artists were also seen as combining modern art with Communist ideology. Some scholars, including Barreiro, saw the government was an outspoken critic against concrete art as a whole, whereas others such as <a href=\"/w/index.php?title=Andrea_Giunta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrea Giunta (page does not exist)\">Andrea Giunta</a> assert that the Mad\u00ed and Concrete groups were not victimized under Per\u00f3n's regime; rather, they \"coexisted on its margins\".<sup id=\"cite_ref-:1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The political regime of Per\u00f3n made use of both linguistic and visual images for propaganda purposes. This is seen in his use of an image, \"the shirtless workers\" (los descamisados), as an alternative to the concept of the working class. This image had strong connections and connotations with the male worker, shirtless and, unrealistically, without much affliction. In a speech given October 17th, 1946 at Plaza de Mayo, Per\u00f3n addressed the workers in speeches as \"mis queridos descamisados\" (my loving shirtless workers). At this speech, he declared October 17th the \"Day of the Shirtless Workers\" and stated \"I don\u2019t want to govern over men but over their hearts, because mine beats in unison with the heart of each shirtless worker, which I interpret and love above all things.\u201d The use of representations to create propaganda opened up a clear target for the Mad\u00ed artists to oppose.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin_of_the_name\">Origin of the name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origin of the name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gyula Kosice, who also operated under the pseudonym Raymundo Rasas P\u00e8t, has explained that the name for the movement is derived from the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republican</a> motto in the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, \"<i>Madr\u00ed, Madr\u00ed, no pasar\u00e1n</i>\" (\"Madrid, Madrid, they will not make it in\", i.e., the <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francoist forces</a> will not invade Madrid).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The name is most typically understood as an acronym for <i>Movimiento, Abstracci\u00f3n, Dimensi\u00f3n, Invenci\u00f3n</i> (Movement, Abstraction, Dimension, Invention).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:1_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Characteristics\">Characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(December 2010)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>A Mad\u00ed work is non-figurative and non-representational; it has a cut-out or irregularly-shaped form, which takes away the viewer's perception of spatial depth that a rectangular frame provides; its colors are flat and sharply defined; it is often three-dimensional and sometimes articulated and/or mechanical; and it is playful in spirit. Mad\u00ed artists were concerned with creating artworks that were autonomous with functions that naturally transcend the physical features that constitute the work. Introducing elements of transformation and ambiguity were techniques commonly employed by these artists to avoid representation as well as avoid the fixity of representations. In painted works, some artists would intentionally lower the legibility of the design.\n</p><p>The incorporation of unusual materials into artworks is seen throughout the art movement movement; this includes Plexiglas, fluorescent tubes, neon lights, water, metal, and other materials. An example of this is seen in <a href=\"/wiki/Gyula_Kosice\" title=\"Gyula Kosice\">Kosice's</a> first hydraulic piece, <i>La arquitectura del agua: Hidro-escultura (The Architecture of Water: Hydro-Sculpture)</i>, which utilized light and water interaction.\n</p><p>Mad\u00ed artists sought to combat representational forms because this art reflected and perpetuated class-based social organizations. They believed that representational images \"forced others to relate to concepts, connotations, and feelings which were superfluous to the object itself... which enticed individuals into supporting class-based organizations\". The Concrete art they produced was meant to have a reality that was self-contained. In other words, the reality of the art ended in the object. In the minds of the Mad\u00ed artists, \"Concrete art was worthy as a contribution to social liberation\" because it helped its audience grasp true reality while standing against the concepts, connotations and feelings associated with art. To state this differently, exposing people to what is actually reality allows people to eventually confront myths perpetuated by the bourgeois that has suppressed revolution.<sup id=\"cite_ref-:1_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Mad\u00ed is perhaps the sole remaining art movement which can boast of a half-century of uninterrupted activity since its creation in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> in 1946. Today, the MADI movement has over 60 members \u2014 painters, sculptors, architects and poets \u2014 working in France, Italy, Belgium, Spain, Hungary, Japan, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> and the United States. One prominent figure behind this fifty years of artistic creation is <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"The_Mad.C3.AD_Manifesto\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Mad\u00ed_Manifesto\">The Mad\u00ed Manifesto</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Mad\u00ed Manifesto\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Mad\u00ed Manifesto was created to defend the importance of invention in the light of limitations imposed on concrete art by the excessive rationalism of European concrete art. This strictness of form in concrete art was also demonstrated by the <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Arte_Concreto-Invenci%C3%B3n\" title=\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n\">Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n</a> (AACI). The manifesto also called for \"the integration of the nonorthogonal framework into representational space\".<sup id=\"cite_ref-:0_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Mad.C3.AD_Dictionary\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mad\u00ed_Dictionary\">Mad\u00ed Dictionary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Mad\u00ed Dictionary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2><p>\nIn written works, artists \"disrupted the construction of semantically coherent structures\" to avoid attaching meaning to the art and the possibility of representation. The Mad\u00ed created a dictionary that accomplished the opposite of what a normal dictionary does in that it confused and distorted the meanings of words and made up words. The following excerpt is from the Mad\u00ed dictionary, which demonstrates a correct grammatical structure that relates ideas that are impossible to interpret meaningfully.<sup id=\"cite_ref-:1_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This is an example of this incoherent construction which prevents interpretation:</p><blockquote><p>M&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</p></blockquote><blockquote><p>Maclode: Upward hill. / Slope to insinuate land.</p></blockquote><blockquote><p>Meril: Kidnapping of flat centimeters. / <i>Mad\u00edcional</i> [\u2018Mad\u00ed-like\u2019 or \u2018of Mad\u00ed origin\u2019] opposition and resistance.</p></blockquote><blockquote><p>Miogue: Account of events in which the authors of great answers participated.</p></blockquote><blockquote><p>Molois: Site where the most varied adjectives are collected. / <i>Fam</i>. Insult.</p></blockquote><blockquote><p>Musver: About the manner to focus in photography the liveliest glare of a childhood memory. / Fixation.</p></blockquote><blockquote><p>Macichud: Line of shade that emits a loosening of gray beams.</p></blockquote><blockquote><p>N</p></blockquote><blockquote><p>Nandy: Arrangement for new personal cu\u00f1o.</p></blockquote><blockquote><p>Nem-Er: Record of instances.</p></blockquote><blockquote><p>Nigs: Opening that is left so that a cluster of enchanted powder emigrates.</p></blockquote><blockquote><p>Novoh: Shooter that the riverside authority exercises to learn the coastal ruling</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_Artists_and_Artworks\">Selected Artists and Artworks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Selected Artists and Artworks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Representatives of the Mad\u00ed movement, in addition to Kosice, Quin and Rothfuss, include <a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Blaszko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00edn Blaszko (page does not exist)\">Mart\u00edn Blaszko</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Waldo_Longo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waldo Longo (page does not exist)\">Waldo Longo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Bay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Bay (page does not exist)\">Juan Bay</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Esteban_Eitler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esteban Eitler (page does not exist)\">Esteban Eitler</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Diyi_Laa%C3%B1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diyi Laa\u00f1 (page does not exist)\">Diyi Laa\u00f1</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Valdo_Wellington&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valdo Wellington (page does not exist)\">Valdo Wellington</a>, among others.\n</p>\n<h3><span id=\"Gyula_Kosice.5B6.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gyula_Kosice[6]\">Gyula Kosice<sup id=\"cite_ref-:0_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Gyula Kosice[6]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>R\u00f6yi</i>, 1944</li>\n<li><i>L\u00e1mpara</i>, 1961</li>\n<li><i>Ciudad hidroespacial</i>, 2005</li>\n<li><i>Sobre Relieve</i>, 1950</li>\n<li><i>Pintura Madi</i>, 1948</li>\n<li><i>Hidroluz (Lampara de pie)</i>, ca. 1975</li>\n<li><i>Coplanal</i>, 1947</li>\n<li><i>Parabolica</i>, 1960</li>\n<li><i>Gota de agua</i>, 1960</li>\n<li><i>Revolving water</i>, 1964</li>\n<li><i>Hidroluz [Hydrolight]</i>, 1975</li></ul>\n<h3><span id=\"Rhod_Ruthfuss.5B6.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rhod_Ruthfuss[6]\">Rhod Ruthfuss<sup id=\"cite_ref-:0_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Rhod Ruthfuss[6]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>3 circulos rojos</i>, 1948</li></ul>\n<h3><span id=\"Diyi_Laa.C3.B1.5B3.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Diyi_Laa\u00f1[3]\">Diyi Laa\u00f1<sup id=\"cite_ref-:1_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Diyi Laa\u00f1[3]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>\"La batalla de Inod\", (short story) 1947</li>\n<li><i>Tiagno</i>, (play script) 1947</li></ul>\n<h2><span id=\"Exhibitions.5B6.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions[6]\">Exhibitions<sup id=\"cite_ref-:0_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Exhibitions[6]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Aug. 1946 \u2013  Instituto Franc\u00e9s de Estudios Superiores in Buenos Aires, where the MADI manifesto was read</li>\n<li>Oct. 1945 \u2013 Concret invencion (French) Location: House of Dr. Enrique Pichon-Riveiere (leader of Psychoanalytic Societry of Argentina)</li>\n<li>Dec. 1945 \u2013  El movimiento de arte concreto-invencion, a multimedia event which became the hallmark of Mad\u00ed exhibitions. Location: House of Bauhaus- trained photographer Grete Stern</li>\n<li>1948 \u2013 Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles in Paris</li>\n<li>1958 \u2013 Art Mad\u00ed International at the Galerie Denise Ren\u00e9</li></ul>\n<h2><span id=\"Why_MADI.3F\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Why_MADI?\">Why MADI?</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Why MADI?\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>To the question, \"Why MADI?\" Josee Lapeyrere, who met Arden Quin in 1962 and has since participated with her poem-objects in most of the events organized by the movement, replies: \"MADI's goal is to be rigorous, inventive, gay and ludic.\"<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> By the importance to which they accord spiritual and imaginative games, even the most serious MADI artists can be described as playful. Already in 1795, Schiller focused on \"the inborn playful nature of man\" as an explanation for his production of art forms. In his essay, \"<a href=\"/wiki/Homo_Ludens\" title=\"Homo Ludens\">Homo Ludens</a>\" (\"Ludic Man\") (1938), <a href=\"/wiki/Johan_Huizinga\" title=\"Johan Huizinga\">Johan Huizinga</a> observed that, \"Play reveals an aspiration to beauty. The terms we use to designate the elements of play are, for the most part, the same as those utilized in the aesthetic realm: beauty, tension, balancing, equilibrium, gradation, contrast, etc. Like art, play engages and delivers. It absorbs. It captivates, or, in other words, it charms. It is full of those two supremely noble qualities which man expresses through rhythm and harmony.\" The French art critic <a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Jacquemin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dominique Jacquemin (page does not exist)\">Dominique Jacquemin</a> also remarks that, \"It is possible that Arden Quin's passion for game playing led him to create MADI, the only remaining contemporary art movement which can pride itself in possessing both coherence and a truly international outlook.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museum_of_Geometric_and_MADI_Art\" title=\"Museum of Geometric and MADI Art\">Museum of Geometric and MADI Art</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Riccardo Boglione (2010-11-19). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ladiaria.com.uy/articulo/2010/11/made-in-madi/\">\"Made in Mad\u00ed: Nelson Di Maggio, curador de retrospectiva sobre Carmelo Arden Quin\"</a>. La Diaria<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 June</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Made+in+Mad%C3%AD%3A+Nelson+Di+Maggio%2C+curador+de+retrospectiva+sobre+Carmelo+Arden+Quin&amp;rft.pub=La+Diaria&amp;rft.date=2010-11-19&amp;rft.au=Riccardo+Boglione&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fladiaria.com.uy%2Farticulo%2F2010%2F11%2Fmade-in-madi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMad%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/1193621/Concrete-Invention\">\"Concrete Invention.\"</a> <i>Encyclop\u00e6dia Britannica. Encyclop\u00e6dia Britannica Online</i>. Encyclop\u00e6dia Britannica, 2010. Web. 30 Dec. 2010. &lt;<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/1193621/Concrete-Invention\">http://www.britannica.com/EBchecked/topic/1193621/Concrete-Invention</a>&gt;.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pozzi-Harris, Ana (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://repositories.lib.utexas.edu/handle/2152/3771\"><i>Marginal Disruptions: Concrete and Mad\u00ed art in Argentina, 1940-1955</i></a>. The University of Texas at Austin.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Marginal+Disruptions%3A+Concrete+and+Mad%C3%AD+art+in+Argentina%2C+1940-1955&amp;rft.pub=The+University+of+Texas+at+Austin&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Pozzi-Harris&amp;rft.aufirst=Ana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frepositories.lib.utexas.edu%2Fhandle%2F2152%2F3771&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMad%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://misitio.fibertel.com.ar/niusletercultura/Content40181.shtml\">\"Entrevista a Gyula Kosice\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120629170755/http://misitio.fibertel.com.ar/niusletercultura/Content40181.shtml\">Archived</a> 29 June 2012 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a>, <i>\u00d1usleter Cultura</i>, 12 de agosto de 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFLaudanno,_Claudia2003\" class=\"citation\">Laudanno, Claudia (2003), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080915040106/http://www.artnexus.com/servlet/NewsDetail?documentid=9311\">\"Carmelo Arden Quin. Est\u00e9tica y asc\u00e9tica de un mad\u00ed\"</a>, <i>ArtNexus</i>, <b>Jan.</b> (47), archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnexus.com/servlet/NewsDetail?documentid=9311\">the original</a> on 15 September 2008</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ArtNexus&amp;rft.atitle=Carmelo+Arden+Quin.+Est%C3%A9tica+y+asc%C3%A9tica+de+un+mad%C3%AD&amp;rft.volume=Jan.&amp;rft.issue=47&amp;rft.date=2003&amp;rft.au=Laudanno%2C+Claudia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artnexus.com%2Fservlet%2FNewsDetail%3Fdocumentid%3D9311&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMad%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bois, Yve-Alan (2001). <i>Geometric Abstraction: Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. Massachusetts: Harvard University Art Museums.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geometric+Abstraction%3A+Latin+American+Art+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=Massachusetts&amp;rft.pub=Harvard+University+Art+Museums&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Bois&amp;rft.aufirst=Yve-Alan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMad%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Osornio, Cesar Lopez; Roitman, Ibercaja (1996). <i>MADI internacional 50 a\u00f1os despu\u00e9s: exposici\u00f3n del 7 de marzo al 3 de abril de 1996, Centro de Exposiciones y Congresos, Zaragoza</i>. Ibercaja.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=MADI+internacional+50+a%C3%B1os+despu%C3%A9s%3A+exposici%C3%B3n+del+7+de+marzo+al+3+de+abril+de+1996%2C+Centro+de+Exposiciones+y+Congresos%2C+Zaragoza&amp;rft.pub=Ibercaja&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Osornio&amp;rft.aufirst=Cesar+Lopez&amp;rft.au=Roitman%2C+Ibercaja&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMad%C3%AD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mad%C3%AD&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.volfroitman.com/\">Volf Roitman</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.madimuseum.org/museum.html\">Madi Museum Dallas, Tx</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mobil-madi.org/index.php?option=com_content&amp;view=category&amp;id=39&amp;Itemid=88\">The Hungarian MADI art periodical in English</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since April 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Carmelo_Arden-Quin\" class=\"extiw\" title=\"fr:Carmelo Arden-Quin\">Arden Quin</a></li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1267\nCached time: 20180909133509\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.301 seconds\nPreprocessor visited node count: 857/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19692/2097152 bytes\nTemplate argument size: 993/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7949/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.093/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  254.045      1 -total\n 40.70%  103.396      1 Template:Reflist\n 25.99%   66.014      1 Template:Mergefrom\n 16.42%   41.715      1 Template:Cite_web\n 12.42%   31.551      1 Template:Refimprove_section\n 11.36%   28.866      1 Template:Refimprove\n  9.61%   24.413      1 Template:Mbox\n  9.49%   24.117      1 Template:Ambox\n  7.53%   19.130      1 Template:Dead_link\n  6.90%   17.518      3 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19908853-0!canonical and timestamp 20180909133509 and revision id 858768261\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mad%C3%AD","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mad\u00ed"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/MADI_(Art)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"MADI (Art)"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/MADI","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"MADI"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/MADI_(arte)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"MADI (arte)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_archiveis_links"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"Articles_to_be_merged_from_March_2018"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"All_articles_to_be_merged"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2010"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_April_2018"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Madi","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"Madi","*":"Art_movements"},{"sortkey":"Madi","*":"Modern_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be merged from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from April 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive.is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelo Arden Quin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geometric abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Mad\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Kosice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homo Ludens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Huizinga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Per\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madi (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Geometric and MADI Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peronism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhod Rothfuss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western art history"},{"ns":0,"*":"Arte Mad\u00ed Universal"},{"ns":0,"*":"P\u00e9rez-Barreiro"},{"ns":0,"*":"Andrea Giunta"},{"ns":0,"*":"Mart\u00edn Blaszko"},{"ns":0,"*":"Waldo Longo"},{"ns":0,"*":"Juan Bay"},{"ns":0,"*":"Esteban Eitler"},{"ns":0,"*":"Diyi Laa\u00f1"},{"ns":0,"*":"Valdo Wellington"},{"ns":0,"*":"Dominique Jacquemin"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Mad\u00ed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Merging"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mergefrom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Merge from"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Merge partner"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Gyula_Kosice_y_Ciudad_Hidroespacial.jpg","Mergefrom.svg","Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://ladiaria.com.uy/articulo/2010/11/made-in-madi/","http://www.britannica.com/EBchecked/topic/1193621/Concrete-Invention","https://repositories.lib.utexas.edu/handle/2152/3771","http://misitio.fibertel.com.ar/niusletercultura/Content40181.shtml","https://archive.is/20120629170755/http://misitio.fibertel.com.ar/niusletercultura/Content40181.shtml","https://web.archive.org/web/20080915040106/http://www.artnexus.com/servlet/NewsDetail?documentid=9311","http://www.artnexus.com/servlet/NewsDetail?documentid=9311","http://www.volfroitman.com/","http://www.madimuseum.org/museum.html","http://mobil-madi.org/index.php?option=com_content&view=category&id=39&Itemid=88"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical Context","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":1556,"anchor":"Historical_Context"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin of the name","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":4111,"anchor":"Origin_of_the_name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Characteristics","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":5695,"anchor":"Characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Mad\u00ed Manifesto","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":8290,"anchor":"The_Mad\u00ed_Manifesto"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mad\u00ed Dictionary","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":8958,"anchor":"Mad\u00ed_Dictionary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected Artists and Artworks","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":10611,"anchor":"Selected_Artists_and_Artworks"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gyula Kosice<sup>&#91;6&#93;</sup>","number":"6.1","index":"7","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":10862,"anchor":"Gyula_Kosice[6]"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rhod Ruthfuss<sup>&#91;6&#93;</sup>","number":"6.2","index":"8","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":11184,"anchor":"Rhod_Ruthfuss[6]"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Diyi Laa\u00f1<sup>&#91;3&#93;</sup>","number":"6.3","index":"9","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":11252,"anchor":"Diyi_Laa\u00f1[3]"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions<sup>&#91;6&#93;</sup>","number":"7","index":"10","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":11362,"anchor":"Exhibitions[6]"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Why MADI?","number":"8","index":"11","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":11927,"anchor":"Why_MADI?"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"12","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":13510,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"13","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":13565,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"14","fromtitle":"Mad\u00ed","byteoffset":13596,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mad\u00ed","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Carmelo_Arden-Quin","*":"fr:Carmelo Arden-Quin"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Madi"},{"name":"wikibase_item","*":"Q692924"}]}}