{"parse":{"title":"Otomi language","pageid":6211807,"revid":852235620,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color:  #c0dde6;\">Otomi</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Region</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nMexico: <a href=\"/wiki/M%C3%A9xico_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9xico (state)\">M\u00e9xico (state)</a>, <a href=\"/wiki/Puebla_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puebla (state)\">Puebla</a>, <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>, <a href=\"/wiki/Hidalgo_(state)\" title=\"Hidalgo (state)\">Hidalgo</a>,  <a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>, <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>, <a href=\"/wiki/Tlaxcala\" title=\"Tlaxcala\">Tlaxcala</a>, <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Ethnicity</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Otomi_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi people\">Otomi</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Native speakers</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n290,000&#160;(2010 census)<sup id=\"cite_ref-INALI_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INALI-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Otomanguean_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomanguean languages\">Oto-Manguean</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Oto-Pamean_languages\" title=\"Oto-Pamean languages\">Oto-Pamean</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li>Otomian<ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Otomi</b></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c0dde6;\">Official status</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official language&#160;in</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nIn Mexico through the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diputados.gob.mx/LeyesBiblio/pdf/257.pdf\">General Law of Linguistic Rights of Indigenous Peoples</a> (in Spanish).</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/List_of_language_regulators\" title=\"List of language regulators\">Regulated&#160;by</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas\" title=\"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas\">Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.inali.gob.mx/\">[2]</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c0dde6;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-2\" title=\"ISO 639-2\">ISO 639-2</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?code_ID=347\">oto</a></span></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nVariously:<br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/ote\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:ote\">ote</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Mezquital_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mezquital Otomi\">Mezquital Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/otl\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:otl\">otl</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Tilapa_Otomi\" title=\"Tilapa Otomi\">Tilapa Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/otm\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:otm\">otm</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Highland_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Highland Otomi\">Highland Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/otn\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:otn\">otn</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Tenango_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenango Otomi\">Tenango Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/otq\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:otq\">otq</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quer\u00e9taro Otomi\">Quer\u00e9taro Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/ots\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:ots\">ots</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Estado_de_M%C3%A9xico_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estado de M\u00e9xico Otomi\">Estado de M\u00e9xico Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/ott\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:ott\">ott</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Temoaya_Otomi\" title=\"Temoaya Otomi\">Temoaya Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/otx\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:otx\">otx</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Texcatepec_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Texcatepec Otomi\">Texcatepec Otomi</a><br /><code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/otz\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:otz\">otz</a></code>&#160;\u2013&#160;<a href=\"/wiki/Ixtenco_Otomi\" title=\"Ixtenco Otomi\">Ixtenco Otomi</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/otom1300\">otom1300</a></code>&#160; <span class=\"nowrap\">Otomi</span><sup id=\"cite_ref-Glottolog_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Glottolog-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br /><code><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/sout3168\">sout3168</a></code>&#160; <span class=\"nowrap\">Southwestern Otomi</span><sup id=\"cite_ref-Glottolog2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Glottolog2-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Otomanguean_Languages.png\" class=\"image\"><img alt=\"Otomanguean Languages.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Otomanguean_Languages.png/220px-Otomanguean_Languages.png\" width=\"220\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Otomanguean_Languages.png/330px-Otomanguean_Languages.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Otomanguean_Languages.png/440px-Otomanguean_Languages.png 2x\" data-file-width=\"634\" data-file-height=\"520\" /></a><div style=\"text-align:left;\">The Otomi languages, number 3 (bright blue), north.</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"noprint selfref\" style=\"text-align:center;background-color:#ddddff;padding:0.3em 0.5em;text-align:left;line-height:1.3;\">\n<b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Replacement_character\" class=\"mw-redirect\" title=\"Replacement character\">question marks, boxes, or other symbols</a> instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For a guide to IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Otomi</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02cc/: secondary stress follows\">\u02cc</span><span title=\"/o\u028a/: &#39;o&#39; in &#39;code&#39;\">o\u028a</span><span title=\"&#39;t&#39; in &#39;tie&#39;\">t</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;m&#39; in &#39;my&#39;\">m</span><span title=\"/i\u02d0/: &#39;ee&#39; in &#39;fleece&#39;\">i\u02d0</span></span>/</a></span></span>; Spanish: <i>Otom\u00ed</i> <small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[oto\u02c8mi]</a></span>) is a group of closely related <a href=\"/wiki/Indigenous_languages_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous languages of Mexico\">indigenous languages of Mexico</a>, spoken by approximately 240,000 indigenous <a href=\"/wiki/Otomi_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi people\">Otomi people</a> in the <a href=\"/wiki/Mexican_Plateau\" title=\"Mexican Plateau\">central <i>altiplano</i></a> region of Mexico.<sup id=\"cite_ref-INEGI_2009_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INEGI_2009-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It belongs to the <a href=\"/wiki/Oto-Pamean_languages\" title=\"Oto-Pamean languages\">Oto-Pamean</a> branch of the <a href=\"/wiki/Oto-Manguean_languages\" title=\"Oto-Manguean languages\">Oto-Manguean language family</a>. It is a <a href=\"/wiki/Dialect_continuum\" title=\"Dialect continuum\">dialect continuum</a> of closely related languages, because many of the varieties are not <a href=\"/wiki/Mutual_intelligibility\" title=\"Mutual intelligibility\">mutually intelligible</a>. The word <i>H\u00f1\u00e4h\u00f1u</i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">[h\u0272\u0251\u0303h\u0272\u1e79]</a></span> has been proposed as an <a href=\"/wiki/Endonym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Endonym\">endonym</a>, but since it represents the usage of a single dialect it has not gained wide currency. Linguists have classified the modern dialects into three dialect areas: the Northwestern dialects spoken in <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>, <a href=\"/wiki/Hidalgo_(state)\" title=\"Hidalgo (state)\">Hidalgo</a> and <a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>; the Southwestern dialects spoken in the <a href=\"/wiki/Mexico_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico (state)\">State of Mexico</a>; and the Eastern dialects spoken in the highlands of <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>, <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>, and eastern Hidalgo and in villages in <a href=\"/wiki/Tlaxcala\" title=\"Tlaxcala\">Tlaxcala</a> and Mexico states.\n</p><p>Like all other Oto-Manguean languages, Otomi is a <a href=\"/wiki/Tonal_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tonal language\">tonal language</a> and most varieties distinguish three tones. Nouns are marked only for possessor; plural number is marked with a definite article and by a verbal suffix, and some dialects maintain dual number marking. There is no case marking. Verb morphology can be described as either <a href=\"/wiki/Morphological_typology\" title=\"Morphological typology\">fusional or agglutinating</a> depending on the analysis.<sup id=\"cite_ref-Palancar200914_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Palancar200914-5\">&#91;cn 1&#93;</a></sup> In verb inflection, infixation, consonant mutation, and apocope are prominent processes, and the number of irregular verbs is large. The <a href=\"/wiki/Subject_(grammar)\" title=\"Subject (grammar)\">grammatical subject</a> in a sentence is cross-referenced by a class of <a href=\"/wiki/Morpheme\" title=\"Morpheme\">morphemes</a> that can be analysed as either <a href=\"/wiki/Proclitic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proclitic\">proclitics</a> or <a href=\"/wiki/Prefix\" title=\"Prefix\">prefixes</a> and which also mark for <a href=\"/wiki/Grammatical_tense\" title=\"Grammatical tense\">tense</a>, <a href=\"/wiki/Grammatical_aspect\" title=\"Grammatical aspect\">aspect</a> and <a href=\"/wiki/Grammatical_mood\" title=\"Grammatical mood\">mood</a>. Verbs are inflected for either direct object or dative object (but not for both simultaneously) by suffixes. Grammar also distinguishes between <a href=\"/wiki/Clusivity\" title=\"Clusivity\">inclusive 'we' and exclusive 'we'</a>.\n</p><p>After the Spanish conquest Otomi became a written language when friars taught the Otomi to write the language using the <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin script</a>; the written language of the colonial period is often called <a href=\"/wiki/Classical_Otomi\" title=\"Classical Otomi\">Classical Otomi</a>. Several <a href=\"/wiki/Codex\" title=\"Codex\">codices</a> and grammars were composed in Classical Otomi. A negative stereotype of the Otomi promoted by the <a href=\"/wiki/Nahua_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nahua peoples\">Nahuas</a> and perpetuated by the Spanish resulted in a loss of status for the Otomi, who began to abandon their language in favor of Spanish. The attitude of the larger world toward the Otomi language began to change in 2003 when Otomi was granted recognition as a national language under Mexican law together with 61 other indigenous languages.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Proto-Otomi_period_and_later_precolonial_period\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Proto-Otomi period and later precolonial period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Colonial_period_and_Classical_Otomi\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Colonial period and Classical Otomi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Contemporary_status\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Contemporary status</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Current_speaker_demography_and_vitality\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Current speaker demography and vitality</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Classification\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Classification</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Dialectology\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Dialectology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Mutual_intelligibility\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Mutual intelligibility</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Phoneme_inventory\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Phoneme inventory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Phonological_diversity_of_the_modern_dialects\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Phonological diversity of the modern dialects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Tone_and_stress\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Tone and stress</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Orthography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Orthography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Classical_Otomi\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Classical Otomi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Practical_orthography_for_modern_dialects\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Practical orthography for modern dialects</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Pronominal_system:_Person_and_Number\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Pronominal system: Person and Number</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Nouns\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Nouns</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">6.2.1</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Verbs\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Person,_number,_tense,_aspect_and_mood\"><span class=\"tocnumber\">6.3.1</span> <span class=\"toctext\">Person, number, tense, aspect and mood</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-23\"><a href=\"#Transitivity_and_stative_verbs\"><span class=\"tocnumber\">6.3.2</span> <span class=\"toctext\">Transitivity and stative verbs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Syntax\"><span class=\"tocnumber\">6.4</span> <span class=\"toctext\">Syntax</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-25\"><a href=\"#Word_order\"><span class=\"tocnumber\">6.4.1</span> <span class=\"toctext\">Word order</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-26\"><a href=\"#Clause_types\"><span class=\"tocnumber\">6.4.2</span> <span class=\"toctext\">Clause types</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Numerals\"><span class=\"tocnumber\">6.5</span> <span class=\"toctext\">Numerals</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Vocabulary\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Vocabulary</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Loan_words\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Loan words</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Poetry\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name\">Name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Otomi</i> comes from the <a href=\"/wiki/Nahuatl\" title=\"Nahuatl\">Nahuatl</a> word <i>otomitl</i>, which in turn possibly derived from an older word, <i>totomitl</i> \"shooter of birds.\" <sup id=\"cite_ref-lastra5658_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra5658-6\">&#91;5&#93;</a></sup> It is an <a href=\"/wiki/Exonym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exonym\">exonym</a>; the Otomi refer to their language as <i>H\u00f1\u00e4h\u00f1\u00fa, H\u00f1\u00e4h\u00f1o, H\u00f1otho, H\u00f1\u00e4h\u00fc, H\u00f1\u00e4tho, Hy\u0173h\u0173, Y\u0173hm\u0173, \u00d1\u0173h\u0173, \u00d1\u01ebth\u01eb,</i> or <i>\u00d1a\u00f1h\u0173</i>, depending on the dialect.<sup id=\"cite_ref-lastra5658_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra5658-6\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-wa_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa-7\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;cn 2&#93;</a></sup> Most of those forms are composed of two <a href=\"/wiki/Morpheme\" title=\"Morpheme\">morphemes</a>, meaning \"speak\" and \"well\" respectively.<sup id=\"cite_ref-Hekking436_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hekking436-9\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The word <i>Otomi</i> entered the Spanish language through Nahuatl and is used to describe the larger Otomi <a href=\"/wiki/Ethnicity#Ethnicity_and_race\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnicity\">macroethnic</a> group and the dialect continuum. From Spanish, the word <i>Otomi</i> has become entrenched in the linguistic and anthropological literature. Among linguists, the suggestion has been made to change the academic designation from <i>Otomi</i> to <i>H\u00f1\u00e4h\u00f1\u00fa</i>, the <a href=\"/wiki/Endonym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Endonym\">endonym</a> used by the Otomi of the <a href=\"/wiki/Mezquital_Valley\" title=\"Mezquital Valley\">Mezquital Valley</a>; however, no common endonym exists for all dialects of the language.<sup id=\"cite_ref-lastra5658_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra5658-6\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-wa_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wa-7\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Proto-Otomi_period_and_later_precolonial_period\">Proto-Otomi period and later precolonial period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Proto-Otomi period and later precolonial period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Oto-Pamean languages are thought to have split from the other Oto-Manguean languages around 3500 BC. Within the Otomian branch, Proto-Otomi seems to have split from Proto-Mazahua ca. 500 AD. Around 1000 AD, Proto-Otomi began diversifying into the modern Otomi varieties.<sup id=\"cite_ref-lastra33_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra33-11\">&#91;9&#93;</a></sup>\nMuch of central Mexico was inhabited by speakers of the Oto-Pamean languages before the arrival of Nahuatl speakers; beyond this, the geographical distribution of the ancestral stages of most modern indigenous languages of Mexico, and their associations with various civilizations, remain undetermined. It has been proposed that Proto-Otomi-Mazahua most likely was one of the languages spoken in <a href=\"/wiki/Teotihuacan\" title=\"Teotihuacan\">Teotihuacan</a>, the greatest Mesoamerican ceremonial center of the Classic period, the demise of which occurred ca. 600 AD.<sup id=\"cite_ref-WrightCarr2005b_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WrightCarr2005b-12\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Pre-Columbian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Columbian\">Precolumbian</a> Otomi people did not have a fully developed <a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">writing system</a>, but the largely ideographic <a href=\"/wiki/Aztec_writing\" title=\"Aztec writing\">Aztec writing</a> could be read in Otomi as well as Nahuatl.<sup id=\"cite_ref-WrightCarr2005b_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WrightCarr2005b-12\">&#91;10&#93;</a></sup> The Otomi often translated names of places or rulers into Otomi rather than using the Nahuatl names. For example, the Nahuatl place name <i>Tenochtitl\u0101n</i>, \"place of Opuntia cactus\", was rendered as <i><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0294mp\u00f4ndo</span></i> in proto-Otomi, with the same meaning.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;cn 3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Colonial_period_and_Classical_Otomi\">Colonial period and Classical Otomi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Colonial period and Classical Otomi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Folio of a handwritten codex. The upper page has manuscript text, the lower a drawing of a man brandishing a club walking towards a seated woman in front of a stylized mountain with a bird on top. Below are two glyphic signs.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg/150px-C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg\" width=\"150\" height=\"216\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg/225px-C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg 2x\" data-file-width=\"276\" data-file-height=\"397\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:C%C3%B3dice_de_Huichapan.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Page written in 16th century Otomi from the Codex Huichapan</div></div></div>\n<p>At the time of the Spanish conquest of central Mexico, Otomi had a much wider distribution than now, with large Otomi speaking areas existing in the modern states of <a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a> and <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra200626_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra200626-14\">&#91;11&#93;</a></sup> After the conquest, the Otomi people experienced a period of geographical expansion as the Spaniards employed Otomi warriors in their expeditions of conquest into northern Mexico. During and after the <a href=\"/wiki/Mixt%C3%B3n_rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mixt\u00f3n rebellion\">Mixt\u00f3n rebellion</a>, in which Otomi warriors fought for the Spanish, Otomis settled areas in <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a> (where they founded the <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro,_Quer%C3%A9taro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro\">city of Quer\u00e9taro</a>) and <a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a> which previously had been inhabited by nomadic <a href=\"/wiki/Chichimec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chichimec\">Chichimecs</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra2006132_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra2006132-15\">&#91;12&#93;</a></sup> Because Spanish colonial historians such as <a href=\"/wiki/Bernardino_de_Sahag%C3%BAn\" title=\"Bernardino de Sahag\u00fan\">Bernardino de Sahag\u00fan</a> used primarily Nahua speakers as sources for their histories of the colony, the Nahuas' negative image of the Otomi people was perpetuated throughout the colonial period. This tendency towards devaluing and stigmatizing the Otomi cultural identity relative to other Indigenous groups gave impetus to the process of <a href=\"/wiki/Endangered_language\" title=\"Endangered language\">language loss</a> and <a href=\"/wiki/Mestizaje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizaje\">mestizaje</a>, as many Otomies opted to adopt the Spanish language and customs in search of social mobility.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra2006143\u2013146_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra2006143\u2013146-16\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>\"<a href=\"/wiki/Classical_Otomi\" title=\"Classical Otomi\">Classical Otomi</a>\" is the term used to define the Otomi spoken in the early centuries of colonial rule. This historical stage of the language was given Latin orthography and documented by Spanish friars who learned it in order to proselytize among the Otomi. Text in Classical Otomi is not readily comprehensible, since the Spanish-speaking friars failed to differentiate the varied vowel and consonant <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemes</a> used in Otomi.<sup id=\"cite_ref-Hekking436_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hekking436-9\">&#91;7&#93;</a></sup> Friars and monks from the Spanish <a href=\"/wiki/Mendicant_orders\" title=\"Mendicant orders\">mendicant orders</a> such as the <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscans</a> wrote Otomi grammars, the earliest of which is that of Friar Pedro de C\u00e1rceres's <i>Arte de la lengua othom\u00ed</i> &#32;&#91;<i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a></i>&#93;, written perhaps as early as 1580, but not published until 1907.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEC\u00e1rceres1907_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEC\u00e1rceres1907-17\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELope_Blanch200457_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELope_Blanch200457-18\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-lastra3741_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra3741-19\">&#91;16&#93;</a></sup> In 1605, Alonso de Urbano wrote a trilingual Spanish-<a href=\"/wiki/Nahuatl\" title=\"Nahuatl\">Nahuatl</a>-Otomi dictionary, which also included a small set of grammatical notes about Otomi. The grammarian of Nahuatl, <a href=\"/wiki/Horacio_Carochi\" title=\"Horacio Carochi\">Horacio Carochi</a>, is known to have written a grammar of Otomi, but no copies have survived. He is probably the author of an anonymous dictionary of Otomi (manuscript 1640). In the latter half of the eighteenth century, an anonymous <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Jesuit</a> friar wrote the grammar <i>Luces del Otomi</i> (which is, strictly speaking, not a grammar but a report on research about Otomi <sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;17&#93;</a></sup>), and Neve y Molina wrote a dictionary and a grammar.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENeve_y_Molina2005_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENeve_y_Molina2005-21\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>During the colonial period, many Otomis learned to read and write their language. In consequence, a significant number of documents in Otomi exist from the period, both secular and religious, the most well-known of which are the Codices of Huichapan and Jilotepec.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;cn 4&#93;</a></sup> In the late colonial period and after independence, indigenous groups no longer had separate status. At that time, Otomi lost its status as a language of education, ending the period of Classical Otomi as a literary language.<sup id=\"cite_ref-Hekking436_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hekking436-9\">&#91;7&#93;</a></sup> This led to a period of declining numbers of speakers of indigenous languages as Indigenous groups throughout Mexico adopted the Spanish language and Mestizo cultural identities. Coupled with a policy of <i>castellanizaci\u00f3n</i> this led to a rapid decline of speakers of all indigenous languages including Otomi during the early 20th century.<sup id=\"cite_ref-Suarez167_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Suarez167-23\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_status\">Contemporary status</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Contemporary status\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\" align=\"right\" style=\"margin:0 0 0.5em 1em;\">\n\n<caption>Speakers of Otomi over 5 years of age in the ten Mexican states with most speakers (2005 census) <sup id=\"cite_ref-INEGI_2009_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INEGI_2009-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><small>Region</small>\n</th>\n<th><small>Count</small>\n</th>\n<th><small>Percentage</small><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;cn 5&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Federal_District_(Mexico)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal District (Mexico)\">Federal District</a>\n</td>\n<td>12,460\n</td>\n<td>5.2%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>\n</td>\n<td>18,933\n</td>\n<td>8.0%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hidalgo_(state)\" title=\"Hidalgo (state)\">Hidalgo</a>\n</td>\n<td>95,057\n</td>\n<td>39.7%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mexico_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico State\">Mexico (state)</a>\n</td>\n<td>83,362\n</td>\n<td>34.9%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a>\n</td>\n<td>1,089\n</td>\n<td>0.5%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>\n</td>\n<td>721\n</td>\n<td>0.32%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>\n</td>\n<td>7,253\n</td>\n<td>3.0%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a>\n</td>\n<td>480\n</td>\n<td>0.2%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Nuevo_Le%C3%B3n\" title=\"Nuevo Le\u00f3n\">Nuevo Le\u00f3n</a>\n</td>\n<td>1,126\n</td>\n<td>0.5%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>\n</td>\n<td>16,822\n</td>\n<td>7.0%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rest of Mexico\n</td>\n<td>2,537\n</td>\n<td>1.20%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i><b>Total:</b></i>\n</td>\n<td>239,850\n</td>\n<td>100%\n</td></tr></tbody></table>\n<p>During the 1990s, however, the Mexican government made a reversal in policies towards indigenous and linguistic rights, prompted by the 1996 adoption of the <a href=\"/wiki/Universal_Declaration_of_Linguistic_Rights\" title=\"Universal Declaration of Linguistic Rights\">Universal Declaration of Linguistic Rights</a><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;cn 6&#93;</a></sup> and domestic social and political agitation by various groups such as social and political agitation by the <a href=\"/wiki/EZLN\" class=\"mw-redirect\" title=\"EZLN\">EZLN</a> and indigenous social movements. Decentralized government agencies were created and charged with promoting and protecting indigenous communities and languages; these include the <a href=\"/wiki/Comisi%C3%B3n_Nacional_para_el_Desarrollo_de_los_Pueblos_Ind%C3%ADgenas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comisi\u00f3n Nacional para el Desarrollo de los Pueblos Ind\u00edgenas\">National Commission for the Development of Indigenous Peoples (CDI)</a> and the <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas\" title=\"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas\">National Institute of Indigenous Languages (INALI)</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPellicerCifuentesHerrera2006132-137_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPellicerCifuentesHerrera2006132-137-26\">&#91;20&#93;</a></sup> In particular, the federal <i><a href=\"/wiki/Ley_General_de_Derechos_Ling%C3%BC%C3%ADsticos_de_los_Pueblos_Ind%C3%ADgenas\" title=\"Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas\">Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas</a></i> (\"General Law on the Language Rights of the Indigenous Peoples\"), promulgated on 13 March 2003, recognizes all of Mexico's indigenous languages, including Otomi, as \"<a href=\"/wiki/National_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"National languages\">national languages</a>\", and gave indigenous people the right to speak them in every sphere of public and private life.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_speaker_demography_and_vitality\">Current speaker demography and vitality</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Current speaker demography and vitality\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Currently, Otomi dialects are spoken by circa 239,000 speakers\u2014some 5 to 6 percent of whom are <a href=\"/wiki/Monolingual\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monolingual\">monolingual</a>\u2014in widely scattered districts (see map).<sup id=\"cite_ref-INEGI_2009_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INEGI_2009-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The highest concentration of speakers is found in the Valle de Mezquital region of <a href=\"/wiki/Hidalgo_(state)\" title=\"Hidalgo (state)\">Hidalgo</a> and in the southern portion of <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>, where some municipalities have concentrations of Otomi speakers as high as 60\u201370%.<sup id=\"cite_ref-lastra1925_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra1925-28\">&#91;22&#93;</a></sup> Because of recent migratory patterns, small populations of Otomi speakers can be found in new locations throughout Mexico and in the United States. In the second half of the 20th century speaker populations began to increase again, although at a slower pace than the general population, so that while absolute numbers of Otomi speakers continue to increase, their numbers relative to the rest of the Mexican population are falling.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>Although Otomi is vigorous in some areas, with children acquiring the language through natural transmission (e.g. in the Mezquital valley and in the Highlands), overall it is an <a href=\"/wiki/Endangered_language\" title=\"Endangered language\">endangered language</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra2000_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra2000-30\">&#91;24&#93;</a></sup> Three dialects in particular have reached <a href=\"/wiki/Moribund_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moribund language\">moribund</a> status: those of Ixtenco (<a href=\"/wiki/Tlaxcala\" title=\"Tlaxcala\">Tlaxcala</a> state), Santiago Tilapa (<a href=\"/wiki/Mexico_state\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico state\">Mexico state</a>), and Cruz del Palmar (<a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a> state).<sup id=\"cite_ref-lastra1925_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra1925-28\">&#91;22&#93;</a></sup> On the other hand, the level of monolingualism in Otomi is as high as 22.3% in <a href=\"/wiki/Huehuetla_Municipality,_Hidalgo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huehuetla Municipality, Hidalgo\">Huehuetla</a>, Hidalgo, and 13.1% in <a href=\"/wiki/Texcatepec\" title=\"Texcatepec\">Texcatepec</a>, Veracruz). Monolingualism is normally significantly higher among women than among men.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEINEGI200970_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEINEGI200970-31\">&#91;25&#93;</a></sup> Due to the politics from the 1920s to the 1980s that encouraged the \"Hispanification\" of indigenous communities and made Spanish the only language used in schools,<sup id=\"cite_ref-Suarez167_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Suarez167-23\">&#91;19&#93;</a></sup> no group of Otomi speakers today has general literacy in Otomi,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESu\u00e1rez1983168_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESu\u00e1rez1983168-32\">&#91;26&#93;</a></sup> while their literacy rate in Spanish remains far below the national average.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;cn 7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Classification\">Classification</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Classification\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Oto-Manguean_languages\" title=\"Oto-Manguean languages\">Oto-Manguean languages</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Otomi_speakers.png\" class=\"image\"><img alt=\"Areas with significant Otomi speaking populations extend from the area west of Mexico city around the city of Toluca northwards to central Hidalgo and northeast into the borderlands between the states of Hidalgo, Puebla and Vera Cruz. The areas with the highest concentration of speakers are northwest Mexico state, southern Quer\u00e9taro, central Hidalgo and northwest Veracruz.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Otomi_speakers.png/400px-Otomi_speakers.png\" width=\"400\" height=\"314\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Otomi_speakers.png 1.5x\" data-file-width=\"496\" data-file-height=\"389\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Otomi_speakers.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Otomi-speaking areas in Mexico.</div></div></div>\n<p>The Otomi language belongs to the <a href=\"/wiki/Oto-Pamean_languages\" title=\"Oto-Pamean languages\">Oto-Pamean</a> branch of the <a href=\"/wiki/Oto-Manguean_languages\" title=\"Oto-Manguean languages\">Oto-Manguean languages</a>. Within Oto-Pamean it is part of the Otomian subgroup which also includes <a href=\"/wiki/Mazahua_language\" title=\"Mazahua language\">Mazahua</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra200632\u201336_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra200632\u201336-34\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECampbell2000_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECampbell2000-35\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Otomi has traditionally been described as a single language, although its many dialects are not all mutually intelligible. SIL International's <i><a href=\"/wiki/Ethnologue\" title=\"Ethnologue\">Ethnologue</a></i> considers there to be nine separate Otomi languages, based on needs for literature and the degree of mutual intelligibility between varieties, and it assigns an <a href=\"/wiki/International_Organization_for_Standardization\" title=\"International Organization for Standardization\">ISO</a> code to each of these nine.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;29&#93;</a></sup>  <a href=\"/wiki/INALI\" class=\"mw-redirect\" title=\"INALI\">INALI</a>, the Mexican National Institute of Indigenous Languages, avoids the problem of assigning dialect or language status to Otomian varieties by defining \"Otomi\" as a \"linguistic group\" with nine different \"linguistic varieties\",<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;cn 8&#93;</a></sup> but for official purposes each variety is considered a separate language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2011_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2011-38\">&#91;30&#93;</a></sup> Other linguists, however, consider Otomi to be a <a href=\"/wiki/Dialect_continuum\" title=\"Dialect continuum\">dialect continuum</a> that is clearly demarcated from its closest relative, <a href=\"/wiki/Mazahua_language\" title=\"Mazahua language\">Mazahua</a>.<sup id=\"cite_ref-lastra33_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra33-11\">&#91;9&#93;</a></sup> For the purposes of this article, the latter approach will be followed.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dialectology\">Dialectology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Dialectology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dialectologists tend to group the languages into three main groups that reflect historical relationships among the dialects: Northwestern Otomi spoken in the Mezquital Valley and surrounding areas of Hidalgo, Queretaro and Northern Mexico State, Southwestern Otomi spoken in the valley of Toluca, and Eastern Otomi spoken in the Highlands of Northern Puebla, Veracruz and Hidalgo, in Tlaxcala and in two towns in the Toluca Valley, <a href=\"/wiki/Acazulco_Otomi\" title=\"Acazulco Otomi\">San Jer\u00f3nimo Acazulco</a> and <a href=\"/wiki/Tilapa_Otomi\" title=\"Tilapa Otomi\">Santiago Tilapa</a>. The Northwestern varieties are characterized by an innovative phonology and grammar, whereas the Eastern varieties are more conservative.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra2001_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra2001-39\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra2006_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra2006-40\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2011_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2011-38\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>The assignment of dialects to the three groups is as follows:<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;cn 9&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>The Eastern group, including all dialects spoken east of the Valle del Mezquital in the center of the State of Hidalgo plus two village dialects from the State of Mexico; specifically: the Highland dialects (the Ethnologue's <a href=\"/wiki/Highland_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Highland Otomi\">Highland Otomi</a>, <a href=\"/wiki/Texcatepec_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Texcatepec Otomi\">Texcatepec Otomi</a>, and <a href=\"/wiki/Tenango_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenango Otomi\">Tenango Otomi</a>), <a href=\"/wiki/Otomi_of_Santa_Ana_Hueytlalpan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi of Santa Ana Hueytlalpan\">Otomi of Santa Ana Hueytlalpan</a>, as well as three dialects geographically distant from the preceding: the dialects of <a href=\"/wiki/Tilapa_Otomi\" title=\"Tilapa Otomi\">Tilapa</a> and <a href=\"/wiki/Acazulco_Otomi\" title=\"Acazulco Otomi\">Acazulco</a> in the state of Mexico, and finally the dialect of <a href=\"/wiki/Ixtenco_Otomi\" title=\"Ixtenco Otomi\">Ixtenco</a> (Tlaxcala).</li>\n<li>The Northwestern area, comprising the dialects of <a href=\"/wiki/Mezquital_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mezquital Otomi\">Mezquital</a>, <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quer\u00e9taro Otomi\">Quer\u00e9taro</a>, and <a href=\"/wiki/Guanajuato_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guanajuato Otomi\">Guanajuato</a>.</li>\n<li>The Southwestern group, including the so called <a href=\"/wiki/State_of_Mexico_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"State of Mexico Otomi\">State of Mexico dialect</a>, <a href=\"/wiki/Otomi_of_Chapa_de_Mota\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi of Chapa de Mota\">Otomi of Chapa de Mota</a>, <a href=\"/wiki/Otomi_of_Jilotepec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi of Jilotepec\">Otomi of Jilotepec</a>, <a href=\"/wiki/Toluca_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toluca Otomi\">Toluca Otomi</a>, and <a href=\"/wiki/Otomi_of_San_Felipe_los_Alzat%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi of San Felipe los Alzat\u00ed\">Otomi of San Felipe los Alzat\u00ed</a>, Michoac\u00e1n. (In point of fact, all the foregoing, except of course for Alzat\u00ed, are spoken in the northern half of western lobe of the State of Mexico.)</li></ul>\n<table class=\"wikitable collapsible collapsed\" style=\"width:100%;\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"5\">Approximate number of speakers of all varieties of Otom\u00ed: ~212,000\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Otomi language</th>\n<th>Where spoken</th>\n<th>Own name</th>\n<th><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></th>\n<th>Number of speakers\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Highland_Otomi_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Highland Otomi language\">Highland Otomi language</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Hidalgo_(Mexico)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hidalgo (Mexico)\">Hidalgo</a>, <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>, <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a></td>\n<td>Y\u0173h\u0173<sup id=\"cite_ref-r1_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r1-42\">&#91;33&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/otm\">otm</a></td>\n<td>20,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mezquital_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mezquital Otomi\">Mezquital Otomi</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Hidalgo_(Mexico)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hidalgo (Mexico)\">Hidalgo</a> Mezquital Valley, and 100 in <a href=\"/wiki/North_Carolina\" title=\"North Carolina\">North Carolina</a>, 230 in <a href=\"/wiki/Oklahoma\" title=\"Oklahoma\">Oklahoma</a> and 270 in <a href=\"/wiki/Texas\" title=\"Texas\">Texas</a> United States</td>\n<td>H\u00f1ah\u00f1u<sup id=\"cite_ref-r1_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r1-42\">&#91;33&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/ote\">ote</a></td>\n<td>100,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otomi_del_Estado_de_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi del Estado de Mexico\">Otomi del Estado de Mexico</a></td>\n<td>N <a href=\"/wiki/Mexico_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico (state)\">M\u00e9xico (state)</a>: <a href=\"/w/index.php?title=San_Felipe_Santiago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"San Felipe Santiago (page does not exist)\">San Felipe Santiago</a></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%B1atho,_H%C3%B1otho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00f1atho, H\u00f1otho (page does not exist)\">H\u00f1atho, H\u00f1otho</a> <sup id=\"cite_ref-r1_42-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r1-42\">&#91;33&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/ots\">ots</a></td>\n<td>10,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otomi_de_Tlaxcala\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi de Tlaxcala\">Otomi de Tlaxcala</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Tlaxcala\" title=\"Tlaxcala\">Tlaxcala</a>: <a href=\"/w/index.php?title=San_Juan_Bautista_Ixtenco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"San Juan Bautista Ixtenco (page does not exist)\">San Juan Bautista Ixtenco</a></td>\n<td>Y\u0173hm\u0173<sup id=\"cite_ref-r2_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r2-43\">&#91;34&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/otz\">otz</a></td>\n<td>736\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otomi_de_Texcatepec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi de Texcatepec\">Otomi de Texcatepec</a></td>\n<td>Northwestern <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>: Texcatepec, Ayotuxtla, Zontecomatl\u00e1n Municipio: Hueytepec, Amajac, Tzicatl\u00e1n.</td>\n<td>\u00d1\u0173h\u0173<sup id=\"cite_ref-r2_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r2-43\">&#91;34&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/otx\">otx</a></td>\n<td>12,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otom%C3%AD_de_Queretaro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otom\u00ed de Queretaro\">Otom\u00ed de Queretaro</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>: Amealco Municipio: towns of San Ildefonso, Santiago Mexquititl\u00e1n; Acambay Municipio; Tolim\u00e1n Municipio. Also small numbers in <a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>.</td>\n<td>H\u00f1oh\u00f1o, \u00d1a\u00f1h\u0173, H\u00f1\u0105\u00f1ho, \u00d1\u01ebth\u01eb <sup id=\"cite_ref-r3_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r3-44\">&#91;35&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/otq\">otq</a></td>\n<td>33,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otomi_de_Tenango\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi de Tenango\">Otomi de Tenango</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Hidalgo_(Mexico)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hidalgo (Mexico)\">Hidalgo</a>, <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>: <a href=\"/w/index.php?title=San_Nicol%C3%A1s_Tenango&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"San Nicol\u00e1s Tenango (page does not exist)\">San Nicol\u00e1s Tenango</a></td>\n<td>\u00d1\u0173h\u0173<sup id=\"cite_ref-r3_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r3-44\">&#91;35&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/otn\">otn</a></td>\n<td>10,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Otom%C3%AD_de_Tilapa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otom\u00ed de Tilapa\">Otom\u00ed de Tilapa</a></td>\n<td>Santiago Tilapa town between <a href=\"/wiki/Mexican_Federal_District\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexican Federal District\">D.F.</a> and <a href=\"/wiki/Toluca\" title=\"Toluca\">Toluca</a>, <a href=\"/wiki/Mexico_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico (state)\">State of M\u00e9xico</a></td>\n<td>\u00d1\u0173h\u0173<sup id=\"cite_ref-r3_44-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r3-44\">&#91;35&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/otl\">otl</a></td>\n<td>100\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Temoaya_Otomi\" title=\"Temoaya Otomi\">Temoaya Otomi</a></td>\n<td>Temoaya Municipio, <a href=\"/wiki/Mexico_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico (state)\">State of M\u00e9xico</a></td>\n<td>\u00d1atho<sup id=\"cite_ref-r3_44-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r3-44\">&#91;35&#93;</a></sup></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ethnologue.com/language/ott\">ott</a></td>\n<td>37,000\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mutual_intelligibility\">Mutual intelligibility</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Mutual intelligibility\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" align=\"right\" style=\"margin:0 0 0.5em 1em;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>70%</th>\n<th>Egland &amp; Bartholomew</th>\n<th><i>Ethnologue</i> 16\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">*</td>\n<td>Tolim\u00e1n (less Tecozautla)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quer\u00e9taro Otomi\">Quer\u00e9taro</a> (incl. Mexquititl\u00e1n)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Anaya (+ Zozea, Tecozautla)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mezquital_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mezquital Otomi\">Mezquital</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>San Felipe</td>\n<td>(N: San Felipe) <a href=\"/wiki/State_of_Mexico_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"State of Mexico Otomi\">State of Mexico</a>; (S: Jiquipilco) <a href=\"/wiki/Temoaya_Otomi\" title=\"Temoaya Otomi\">Temoaya</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*</td>\n<td>\u2014</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tilapa_Otomi\" title=\"Tilapa Otomi\">Tilapa</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">*</td>\n<td>Texcatepec</td>\n<td><a href=\"/wiki/Texcatepec_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Texcatepec Otomi\">Texcatepec</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>San Antonio \u2013 San Gregorio</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eastern_Highland_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Highland Otomi\">Eastern Highland</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>San Nicol\u00e1s</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tenango_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenango Otomi\">Tenango</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*</td>\n<td>Ixtenco</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ixtenco_Otomi\" title=\"Ixtenco Otomi\">Ixtenco</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><a href=\"#CITEREFEglandBartholomewCruz_Ramos1983\">Egland, Bartholomew &amp; Cruz Ramos (1983)</a> conducted <a href=\"/wiki/Mutual_intelligibility\" title=\"Mutual intelligibility\">mutual intelligibility</a> tests in which they concluded that eight varieties of Otomi could be considered separate languages in regards to mutual intelligibility, with 80% intelligibility being needed for varieties to be considered part of the same language. They concluded that Texcatepec, <a href=\"/wiki/Eastern_Highland_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Highland Otomi\">Eastern Highland Otomi</a>, and Tenango may be considered the same language at a lower threshold of 70% intelligibility. <i>Ethnologue</i> finds a similar lower level of 70% intelligibility between Quer\u00e9taro, Mezquital, and Mexico State Otomi. The Ethnologue Temaoya Otomi is split off from Mexico State Otomi, and introduce Tilapa Otomi as a separate language; while Egland's poorly tested Zozea Otomi is subsumed under Anaya/Mezquital.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phoneme_inventory\">Phoneme inventory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Phoneme inventory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The following phonological description is that of the dialect of San Ildefonso Tultepec, Quer\u00e9taro, similar to the system found in the Valle del Mezquital variety, which is the most widely spoken Otomian variety.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;cn 10&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\" rowspan=\"2\">\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">Bilabial</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">Dental</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Palato-alveolar_consonant\" title=\"Palato-alveolar consonant\">Palato-alveolar</a>\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Glottal_consonant\" title=\"Glottal consonant\">Glottal</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><small>plain</small>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Ejective_consonant\" title=\"Ejective consonant\"><small>ejective</small></a>\n</th>\n<th><small>plain</small>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Ejective_consonant\" title=\"Ejective consonant\"><small>ejective</small></a>\n</th>\n<th><small>plain</small>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Ejective_consonant\" title=\"Ejective consonant\"><small>ejective</small></a>\n</th>\n<th><small>plain</small>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Ejective_consonant\" title=\"Ejective consonant\"><small>ejective</small></a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Stop_consonant\" title=\"Stop consonant\">Stop</a>\n</th>\n<th><small><a href=\"/wiki/Stop_consonant#Aspiration\" title=\"Stop consonant\">unaspirated</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02bc</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02bc</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">Affricate</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0361s</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ts\u02bc</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0361\u0283</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u0283\u02bc</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voicelessness\" title=\"Voicelessness\">voiceless</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0278</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b8</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0283</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a></small>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">z</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0272</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Rhotic_consonant\" title=\"Rhotic consonant\">Rhotic</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r</span>~<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u027e</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>l\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Central_vowel\" title=\"Central vowel\">Central</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>oral\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Nasal_vowel\" title=\"Nasal vowel\">nasal</a>\n</th>\n<th>oral\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Nasal_vowel\" title=\"Nasal vowel\">nasal</a>\n</th>\n<th>oral\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Nasal_vowel\" title=\"Nasal vowel\">nasal</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0268</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0169</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close-mid_vowel\" title=\"Close-mid vowel\">Close-mid</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0259</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">o</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00f5</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Near-open_vowel\" title=\"Near-open vowel\">Near-open</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b\u0303</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0254</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00e3</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The phoneme inventory of the Proto-Otomi language from which all modern varieties have descended has been <a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">reconstructed</a> as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p t k (k\u02b7) \u0294 b d \u0261 t\u0361s \u0283 h z m n w j/</span>, the oral vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i \u0268 u e \u00f8 o \u025b a \u0254/</span>, and the nasal vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129 \u0169 \u1ebd \u0251\u0303/</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950a_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950a-46\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950b_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950b-47\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartholomew1960_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartholomew1960-48\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonological_diversity_of_the_modern_dialects\">Phonological diversity of the modern dialects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Phonological diversity of the modern dialects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Modern dialects have undergone various changes from the common historic phonemic inventory. Most have <a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a> the reconstructed Proto-Otomian voiceless nonaspirate stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p t k/</span> and now have only the voiced series <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b d \u0261/</span>. The only dialects to retain all the original voiceless nonaspirate stops are Otomi of Tilapa and Acazulco and the eastern dialect of <a href=\"/wiki/San_Pablito,_Puebla\" title=\"San Pablito, Puebla\">San Pablito Pahuatlan</a> in the Sierra Norte de Puebla, and Otomi of Santa Ana Hueytlalpan.<sup id=\"cite_ref-Lastra_2006_48_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lastra_2006_48-49\">&#91;39&#93;</a></sup> A voiceless aspirate stop series <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p\u02b0 t\u02b0 k\u02b0/</span>, derived from earlier clusters of stop + <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[h]</span>, occurs in most dialects, but it has turned into the fricatives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0278 \u03b8 x/</span> in most Western dialects. Some dialects have innovated a palatal nasal <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0272/</span> from earlier sequences of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*j</span> and a nasal vowel.<sup id=\"cite_ref-lastra1925_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra1925-28\">&#91;22&#93;</a></sup> In several dialects, the Proto-Otomi clusters <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0294m</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0294n</span> before oral vowels have become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294b/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294d/</span>, respectively.<sup id=\"cite_ref-lastra3741_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra3741-19\">&#91;16&#93;</a></sup> In most dialects <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*n</span> has become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span>, as in the singular determiner and the second person possessive marker. The only dialects to preserve <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> in these words are the Eastern dialects, and in Tilapa these instances of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*n</span> have become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>.<sup id=\"cite_ref-Lastra_2006_48_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lastra_2006_48-49\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Mezquitaltones.png\" class=\"image\"><img alt=\"A schema showing two horizontal layers. A straight black line in the upper layer shows the high tone numbered one, a straight line in the lower layer shows the low tone numbered two, and to the right a line starting in the low layer ut rising to the high layer shows the rising tone numbered 12.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Mezquitaltones.png/150px-Mezquitaltones.png\" width=\"150\" height=\"139\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a1/Mezquitaltones.png 1.5x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"179\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mezquitaltones.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The tone system of Mezquital Otomi; most other dialects have similar systems</div></div></div>\n<p>Many dialects have merged the vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0254</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*a</span> into <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a/</span> as in Mezquital Otomi, whereas others such as Ixtenco Otomi have merged <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0254</span> with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*o</span>. The different dialects have between three and five nasal vowels. In addition to the four nasal vowels of proto-Otomi, some dialects have <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f5/</span>. Ixtenco Otomi has only <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd \u0169 \u0251\u0303/</span>, whereas Toluca Otomi has <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129 \u0169 \u0251\u0303/</span>. In the Otomi of Cruz del Palmar, Guanjuato, the nasal vowels are <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129 \u0169 \u00f5/</span>, the former <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0251\u0303</span> having changed to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f5/</span>.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;cn 11&#93;</a></sup> Modern Otomi has borrowed many words from Spanish, in addition to new phonemes that occur only in loan words, such as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> that appears in some Otomi dialects instead of the Spanish trilled <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r]</span>, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>, which is not present in native Otomi vocabulary either.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-51\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007-52\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tone_and_stress\">Tone and stress</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Tone and stress\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>All Otomi languages are <a href=\"/wiki/Tonal_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tonal language\">tonal</a>, and most varieties have three tones, high, low and rising.<sup id=\"cite_ref-lastra3741_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra3741-19\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;cn 12&#93;</a></sup> One variety of the Sierra dialect, that of San Gregorio, has been analyzed as having a fourth, falling tone.<sup id=\"cite_ref-Voigtlander_1985_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Voigtlander_1985-54\">&#91;42&#93;</a></sup> In Mezquital Otomi, suffixes are never specified for tone,<sup id=\"cite_ref-Bartholomew_1979_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bartholomew_1979-55\">&#91;43&#93;</a></sup> while in Tenango Otomi, the only syllables not specified for tone are prepause syllables and the last syllable of polysyllabic words.\n</p><p>Stress in Otomi is not phonemic but rather falls predictably on every other syllable, with the first syllable of a root always being stressed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlightPike1976_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlightPike1976-56\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthography\">Orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:312px;\"><a href=\"/wiki/File:Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A large overhead road sign says &quot;BIENVENIDOS A IXMIQUILPAN&quot;, then (smaller) &quot;HOG\u00c4 EHE NTS&#39;U\u0332TK&#39;ANI&quot;, then (larger again) &quot;CORAZON DEL VALLE DEL MEZQUITAL&quot;.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg/310px-Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg\" width=\"310\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg/465px-Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg/620px-Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sign written in Otomi and Spanish in the Mezquital Valley.</div></div></div>\n<p>In this article, the orthography of Lastra (various, including 1996, 2006) is employed which marks syllabic tone. The low tone is unmarked (<i>a</i>), the high level tone is marked with the acute accent (<i>\u00e1</i>), and the rising tone with the <a href=\"/wiki/Caron\" title=\"Caron\">caron</a> (<i>\u01ce</i>). Nasal vowels are marked with a rightward curving hook (<a href=\"/wiki/Ogonek\" title=\"Ogonek\">ogonek</a>) at the bottom of the vowel letter: <i>\u012f, \u0119, \u0105, \u0173.</i> The letter <i>c</i> denotes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s]</span>, <i>y</i> denotes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[j]</span>, the palatal sibilant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283]</span> is written with the letter <i>\u0161</i>, and the palatal nasal <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0272]</span> is written <i>\u00f1</i>. The remaining symbols are from the <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> with their standard values.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Classical_Otomi\">Classical Otomi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Classical Otomi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Colonial documents in Classical Otomi do not generally capture all the phonological contrasts of the Otomi language. Since the friars who alphabetized the Otomi populations were Spanish speakers, it was difficult for them to perceive contrasts that were present in Otomi but absent in Spanish, such as nasalisation, tone, the large vowel inventory as well as aspirated and glottal consonants. Even when they recognized that there were additional phonemic contrasts in Otomi they often had difficulties choosing how to transcribe them and with doing so consistently. No colonial documents include information on tone. The existence of nasalization is noted by C\u00e1rceres, but he does not transcribe it. C\u00e1rceres used the letter <i>\u00e6</i> for the low central unrounded vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028c]</span> and <i>\u00e6</i> with <a href=\"/wiki/Cedille\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cedille\">cedille</a> for the high central unrounded vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0268</span>.<sup id=\"cite_ref-Smith-Stark32_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-Stark32-57\">&#91;45&#93;</a></sup> He also transcribed glottalized consonants as <a href=\"/wiki/Geminate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geminate\">geminates</a> e.g. <i>ttz</i> for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s\u0294]</span>.<sup id=\"cite_ref-Smith-Stark32_57-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-Stark32-57\">&#91;45&#93;</a></sup> C\u00e1rceres used grave-accented vowels <i>\u00e8</i> and <i>\u00f2</i> for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254]</span>. In the 18th century Neve y Molina used vowels with <a href=\"/wiki/Macron_(diacritic)\" title=\"Macron (diacritic)\">macron</a> <i>\u0113</i> and <i>\u014d</i> for these two vowels and invented extra letters (an <i>e</i> with a tail and a hook and an <i>u</i> with a tail) to represent the central vowels.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESmith-Stark200520_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESmith-Stark200520-58\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Practical_orthography_for_modern_dialects\">Practical orthography for modern dialects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Practical orthography for modern dialects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">Orthographies</a> used to write modern Otomi have been a focus of controversy among field linguists for many years. Particularly contentious is the issue of whether or not to mark tone, and how, in orthographies to be used by native speakers. Many practical orthographies used by Otomi speakers do not include tone marking. Bartholomew<sup id=\"cite_ref-Bartholomew1968_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bartholomew1968-59\">&#91;47&#93;</a></sup> has been a leading advocate for the marking of tone, arguing that because tone is an integrated element of the language's grammatical and lexical systems, the failure to indicate it would lead to ambiguity. <a href=\"#CITEREFBernard1980\">Bernard (1980)</a> on the other hand, has argued that native speakers prefer a toneless orthography because they can almost always disambiguate using context, and because they are often unaware of the significance of tone in their language, and consequently have difficulty learning to apply the tone diacritics correctly. For Mezquital Otomi, Bernard accordingly created an orthography in which tone was indicated only when necessary to disambiguate between two words and in which the only symbols used were those available on a standard Spanish language typewriter (employing for example the letter <i>c</i> for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254]</span>, <i>v</i> for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028c]</span>, and the symbol <i>+</i> for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0268]</span>). Bernard's orthography has not been influential and in used only in the works published by himself and the Otomi author Jesus Salinas Pedraza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBernardSalinas_Pedraza1976_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBernardSalinas_Pedraza1976-60\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESalinas_Pedraza1978_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESalinas_Pedraza1978-61\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Practical orthographies used to promote Otomi literacy have been designed and published by the <a href=\"/wiki/Instituto_Ling%C3%BC%C3%ADstico_de_Verano_(Mexico)\" title=\"Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano (Mexico)\">Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano</a><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;cn 13&#93;</a></sup> and later by the national institute for indigenous languages (<a href=\"/wiki/INALI\" class=\"mw-redirect\" title=\"INALI\">INALI</a>). Generally they use diareses <i>\u00eb</i> and <i>\u00f6</i> to distinguish the low mid vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254]</span> from the high mid vowels <i>e</i> and <i>o.</i> High central vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0268]</span> is generally written <i>\u0289</i> or <i>u\u0331,</i> and front mid rounded vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f8]</span> is written <i>\u00f8</i> or <i>o\u0331</i>. Letter <i>a</i> with <a href=\"/wiki/Trema_(diacritic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trema (diacritic)\">trema</a>, <i>\u00e4,</i> is sometimes used for both the nasal vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e3]</span> and the low back unrounded vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028c]</span>. Glottalized consonants are written with apostrophe (e.g. <i>tz'</i> for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s\u0294]</span>) and palatal sibilant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283]</span> is written with <i>x.</i><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECh\u00e1vezLanier_Murray2001_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECh\u00e1vezLanier_Murray2001-63\">&#91;50&#93;</a></sup> This orthography has been adopted as official by the Otomi Language Academy centered in Ixmiquilpan, Hidalgo and is used on road signs in the Mezquital region and in publications in the Mezquital variety, such as the large 2004 SIL dictionary published by <a href=\"#CITEREFHern\u00e1ndez_CruzVictoria_TorquemadaSinclair_Crawford2004\">Hern\u00e1ndez Cruz, Victoria Torquemada &amp; Sinclair Crawford (2004)</a>. A slightly modified version is used by Enrique Palancar in his grammar of the San Ildefonso Tultepec variety.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2009_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2009-64\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Otomi_grammar\" title=\"Otomi grammar\">Otomi grammar</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Morphosyntax\" class=\"mw-redirect\" title=\"Morphosyntax\">morphosyntactic</a> <a href=\"/wiki/Linguistic_typology\" title=\"Linguistic typology\">typology</a> of Otomi displays a mixture of synthetic and analytic structures. The phrase level morphology is synthetic, and the sentence level is analytic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007-52\">&#91;41&#93;</a></sup> Simultaneously, the language is <a href=\"/wiki/Head-marking_language\" title=\"Head-marking language\">head-marking</a> in terms of its verbal morphology, and its nominal morphology is more analytic.\n</p><p>According to the most common analysis, Otomi has two kinds of bound morphemes, pro<a href=\"/wiki/Clitic\" title=\"Clitic\">clitics</a> and <a href=\"/wiki/Affix\" title=\"Affix\">affixes</a>. Proclitics differ from affixes mainly in their phonological characteristics; they are marked for tone and block <a href=\"/wiki/Nasal_harmony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal harmony\">nasal harmony</a>. <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar200964_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar200964-65\">&#91;52&#93;</a></sup> Some authors consider proclitics to be better analyzed as prefixes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESoustelle1993143-5_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESoustelle1993143-5-66\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAndrews1993_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAndrews1993-67\">&#91;54&#93;</a></sup> The standard orthography writes proclitics as separate words, whereas affixes are written joined to their host root. Most affixes are <a href=\"/wiki/Suffixes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suffixes\">suffixes</a> and with few exceptions occur only on verbs, whereas the proclitics occur both in nominal and verbal paradigms. Proclitics mark the categories of definiteness and number, person, negation, tense and aspect - often fused in a single proclitic. Suffixes mark <a href=\"/wiki/Direct_object\" class=\"mw-redirect\" title=\"Direct object\">direct</a> and <a href=\"/wiki/Indirect_object\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indirect object\">indirect objects</a> as well as <a href=\"/wiki/Clusivity\" title=\"Clusivity\">clusivity</a> (the distinction between inclusive and exclusive \"we\"), number, location and affective emphasis. Historically, as in other Oto-Manguean languages, the basic word order is <a href=\"/wiki/Verb_Subject_Object\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verb Subject Object\">Verb Subject Object</a>, but some dialects tend towards <a href=\"/wiki/Subject_Verb_Object\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subject Verb Object\">Subject Verb Object</a> word order, probably under the influence of Spanish.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007-52\">&#91;41&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Possession_(linguistics)\" title=\"Possession (linguistics)\">Possessive constructions</a> use the order <i>possessed-possessor</i>, but modificational constructions use <i><a href=\"/wiki/Grammatical_modifier\" title=\"Grammatical modifier\">modifier</a>-head</i> order.\n</p><p>From the variety of Santiago Mexquititlan, Queretaro, here is an example of a complex verb phrase with four suffixes and a proclitic:\n</p>\n<dl><dd><i>Bi=hon-ga-wi-tho-wa</i><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHekking1995_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHekking1995-68\">&#91;55&#93;</a></sup></dd>\n<dd>\"He/she looks for us only (around) here\"</dd></dl>\n<p>The initial proclitic <i>bi</i> marks the present tense and the third person singular, the verb root <i>hon</i> means \"to look for\", the -<i>ga</i>- suffix marks a first person object, the -<i>wi</i>- suffix marks dual number, and <i>tho</i> marks the sense of \"only\" or \"just\" whereas the -<i>wa</i>- suffix marks the locative sense of \"here\".\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronominal_system:_Person_and_Number\">Pronominal system: Person and Number</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Pronominal system: Person and Number\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Originally, all dialects distinguished singular, dual and plural numbers, but some of the more innovative dialects, such as those of Quer\u00e9taro and of the Mezquital area, distinguish only singular and plural numbers, sometimes using the previous dual forms as a <a href=\"/wiki/Paucal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paucal\">paucal</a> number.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;56&#93;</a></sup> The Ixtenco dialect distinguishes singular, plural, and mass plural numbers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra1997_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra1997-70\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra1998b_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra1998b-71\">&#91;58&#93;</a></sup> The personal prefixes distinguish four persons, making for a total of eleven categories of grammatical person in most dialects.<sup id=\"cite_ref-lastra1925_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra1925-28\">&#91;22&#93;</a></sup> The grammatical number of nouns is indicated by the use of <a href=\"/wiki/Article_(grammar)\" title=\"Article (grammar)\">articles</a>; the nouns themselves are unmarked for number.\n</p><p>In most dialects, the pronominal system distinguishes four persons (first person <a href=\"/wiki/Clusivity\" title=\"Clusivity\">inclusive and exclusive</a>, second person and third person) and three numbers (singular, dual and plural). The system below is from the Toluca dialect.<sup id=\"cite_ref-lastra1819_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra1819-72\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:85%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>&#160;</th>\n<th>Singular</th>\n<th>Dual</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>1st person Incl.\n</th>\n<td>*\n</td>\n<td><i>nug\u00f3b\u00e9</i> 'you and I'\n</td>\n<td><i>nug\u00f3h\u00e9</i> 'I and you guys'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st Person Excl.\n</th>\n<td><i>nug\u00f3</i> 'I'\n</td>\n<td><i>nug\u00f3w\u00ed</i> 'we two (not you)'\n</td>\n<td><i>nug\u00f3h\u0268\u0301</i> 'We all (not you)'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd Person\n</th>\n<td><i>nuk\u0294\u00edg\u00e9</i> 'you'\n</td>\n<td><i>nuk\u0294\u00edg\u00e9w\u00ed</i> 'you two'\n</td>\n<td><i>nuk\u0294\u00edg\u00e9g\u0268\u0301</i> 'you guys'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd Person\n</th>\n<td><i>g\u00e9g\u00e9</i> 'she/he/it'\n</td>\n<td><i>nug\u00e9g\u00e9w\u00ed</i> 'the two of them'\n</td>\n<td><i>nug\u00e9g\u00e9h\u0268\u0301</i> 'they'\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The following atypical pronominal system from Tilapa Otomi lacks the inclusive/exclusive distinction in the first person plural and the dual/plural distinction in the second person.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra200188_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra200188-73\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:85%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>&#160;</th>\n<th>Singular</th>\n<th>Dual</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>1st person Excl.\n</th>\n<td>*\n</td>\n<td><i>nyugambe</i> 'we two (not you)'\n</td>\n<td><i>nyugah\u0268\u0301</i> 'we all (both incl and excl.)'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st Person Incl.\n</th>\n<td><i>nyug\u00e1</i> 'I'\n</td>\n<td><i>nugawi</i> 'you and I'\n</td>\n<td>*\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd Person\n</th>\n<td><i>nyuk\u0294e</i> 'you'\n</td>\n<td><i>nyuk\u0294ewi</i> 'you two'\n</td>\n<td><i>nyuk\u0294eh\u0268\u0301</i> 'you guys'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd Person\n</th>\n<td><i>nyuan\u00ed</i> 'she/he/it'\n</td>\n<td>*\n</td>\n<td><i>nyuy\u00ed</i> 'they' (both dual and plural)\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns\">Nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Otomi nouns are marked only for their possessor; <a href=\"/wiki/Plural\" title=\"Plural\">plurality</a> is expressed via <a href=\"/wiki/Otomi_language#Pronominal_system\" title=\"Otomi language\">pronouns</a> and <a href=\"/wiki/Otomi_language#Articles\" title=\"Otomi language\">articles</a>. There is no case marking. The particular pattern of possessive inflection is a widespread trait in the <a href=\"/wiki/Mesoamerican_Linguistic_Area\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mesoamerican Linguistic Area\">Mesoamerican linguistic area</a>: there is a prefix agreeing in person with the possessor, and if the possessor is plural or dual, then the noun is also marked with a suffix that agrees in number with the possessor. Demonstrated below is the inflectional paradigm for the word <i>ng\u0173</i>\u0301 \"house\" in the dialect of Toluca.<sup id=\"cite_ref-lastra1819_72-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra1819-72\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:85%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>&#160;</th>\n<th>Singular</th>\n<th>Dual</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>1st person Excl.\n</th>\n<td>*\n</td>\n<td><i>m\u0105-ng\u0173\u0301-b\u00e9</i> 'our house (me and him/her)'\n</td>\n<td><i>m\u0105-ng\u0173\u0301-h\u00e9</i> 'our house (me and them)'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st Person Incl.\n</th>\n<td><i>m\u0105-ng\u0173\u0301</i> 'my house'\n</td>\n<td><i>m\u0105-ng\u0173\u0301-w\u00ed</i> 'our house (me and you)'\n</td>\n<td><i>m\u0105-ng\u0173\u0301-h\u0268\u0301</i> 'our house (me and you and them)'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd Person\n</th>\n<td><i>ri-ng\u0173\u0301</i> 'your house'\n</td>\n<td><i>ri-ng\u0173\u0301-w\u00ed</i> 'the house of the two of you'\n</td>\n<td><i>ri-ng\u0173\u0301-h\u0268\u0301</i> 'the house of you guys'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd Person\n</th>\n<td><i>r\u028c-ng\u0173\u0301</i> 'her/his/its house'\n</td>\n<td><i>y\u028c-ng\u0173\u0301-w\u00ed</i> 'the house of the two of them'\n</td>\n<td><i>y\u028c-ng\u0173\u0301-h\u0268\u0301</i> 'their house'\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Definite articles preceding the noun are used to express plurality in nominal elements, since the nouns themselves are invariant for grammatical number. Most dialects have <i>r\u028c</i> 'the (singular)' and <i>y\u028c</i> 'the (dual/plural)'. Example noun phrases:\n</p>\n<table style=\"width:85%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>Singular</th>\n<th>Dual</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>r\u028c ng\u0173\u0301</i> 'the house'\n</td>\n<td><i>y\u028c y\u00f3ho ng\u0173\u0301</i> 'the two houses'\n</td>\n<td><i>y\u028c ng\u0173\u0301</i> 'the houses'\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Classical Otomi, as described by C\u00e1rceres, distinguished neutral, honorific, and pejorative definite articles: <i>\u0105n</i>, neutral singular; <i>o</i>, honorific singular; <i>n\u00f8\u030c</i>, pejorative singular; <i>e</i>, neutral and honorific plural; and <i>yo</i>, pejorative plural.<sup id=\"cite_ref-lastra3741_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra3741-19\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd><i>\u0105n ng\u0173\u0301</i> 'the house'</dd></dl>\n<dl><dd><i>o ng\u0173\u0301</i> 'the honored house'</dd></dl>\n<dl><dd><i>n\u00f8\u030c ng\u0173\u0301</i> 'the damn house'</dd></dl>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verbs\">Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Verb morphology is synthetic and has elements of both <a href=\"/wiki/Morphological_typology\" title=\"Morphological typology\">fusion</a> and agglutination.<sup id=\"cite_ref-Palancar200914_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Palancar200914-5\">&#91;cn 1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wallis_1964_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wallis_1964-74\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>Verb stems are inflected through a number of different processes: the initial consonant of the verb root changes according to a <a href=\"/wiki/Morphophonemic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Morphophonemic\">morphophonemic</a> pattern of <a href=\"/wiki/Consonant_mutation\" title=\"Consonant mutation\">consonant mutations</a> to mark present vs. non-present, and active vs. passive.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2009_64-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2009-64\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVoigtlanderEchegoyen1985_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVoigtlanderEchegoyen1985-75\">&#91;62&#93;</a></sup> Verbal roots may take a formative syllable or not depending on syntactic and prosodic factors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2004b_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2004b-76\">&#91;63&#93;</a></sup> A nasal prefix may be added to the root to express reciprocality or <a href=\"/wiki/Voice_(grammar)#Middle\" title=\"Voice (grammar)\">middle voice</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2006a_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2006a-77\">&#91;64&#93;</a></sup> Some dialects, notably the eastern ones, have a system of verb classes that take different series of prefixes. These conjugational categories have been lost in the Western dialects, although they existed in the Western areas in the colonial period as can be seen from C\u00e1rceres's grammar.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2011_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2011-38\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>Verbs are inflected for either direct object or indirect object (but not for both simultaneously) by suffixes. The categories of person of subject, <a href=\"/wiki/Tense,_aspect,_and_mood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tense, aspect, and mood\">tense, aspect, and mood</a> are marked simultaneously with a formative which is either a verbal prefix or a proclitic depending on analysis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007-52\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2006b332_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2006b332-78\">&#91;65&#93;</a></sup> These proclitics can also precede nonverbal predicates.<sup id=\"cite_ref-Voigtlander_1985_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Voigtlander_1985-54\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-palancar2008_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-palancar2008-79\">&#91;66&#93;</a></sup> The dialects of Toluca and Ixtenco distinguish the <a href=\"/wiki/Present_tense\" title=\"Present tense\">present</a>, <a href=\"/wiki/Preterit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Preterit\">preterit</a>, <a href=\"/wiki/Perfect_(grammar)\" title=\"Perfect (grammar)\">perfect</a>, <a href=\"/wiki/Imperfect\" title=\"Imperfect\">imperfect</a>, <a href=\"/wiki/Future_tense\" title=\"Future tense\">future</a>, <a href=\"/wiki/Pluperfect\" title=\"Pluperfect\">pluperfect</a>, <a href=\"/wiki/Progressive_aspect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Progressive aspect\">continuative</a>, <a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">imperative</a>, and two <a href=\"/wiki/Subjunctive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subjunctive\">subjunctives</a>. Mezquital Otomi has additional moods.<sup id=\"cite_ref-l96-3_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l96-3-80\">&#91;67&#93;</a></sup> On transitive verbs, the person of the object is marked by a suffix. If either subject or object is dual or plural, it is shown with a plural suffix following the object suffix. So the structure of the Otomi verb is as follows:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; width:75%; height:50px\" border=\"1\">\n\n<tbody><tr>\n<td>Person of Subject/<a href=\"/wiki/Tense%E2%80%93Aspect%E2%80%93Mood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tense\u2013Aspect\u2013Mood\">TAM</a> (proclitic)\n</td>\n<td>Prefixes (e.g. voice, adverbial modification)\n</td>\n<td>Root\n</td>\n<td>formative\n</td>\n<td>Object suffix\n</td>\n<td>1st person emphatic suffix\n</td>\n<td>Plural/Dual suffix\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span id=\"Person.2C_number.2C_tense.2C_aspect_and_mood\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Person,_number,_tense,_aspect_and_mood\">Person, number, tense, aspect and mood</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Person, number, tense, aspect and mood\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The present tense prefixes are <i>di</i>- (1st person), <i>gi</i>- (2nd person), <i>i</i>- (3rd person).\n</p>\n<table style=\"width:85%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>&#160;</th>\n<th>Singular</th>\n<th>Dual</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>1st person Excl.\n</th>\n<td>*\n</td>\n<td><i>di-n\u00fa-b\u00e9</i> 'we see (me and him/her)'\n</td>\n<td><i>di-n\u00fa-h\u00e9</i> 'we see (me and them)'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st Person Incl.\n</th>\n<td><i>di-n\u00fa</i> 'I see'\n</td>\n<td><i>di-n\u00fa-w\u00ed</i> 'we see (me and you)'\n</td>\n<td><i>mdi-n\u00fa-h\u0268\u0301</i> 'we see (me and you and them)'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd Person\n</th>\n<td><i>gi-n\u00fa</i> 'you see'\n</td>\n<td><i>gi-n\u00fa-w\u00ed</i> 'you two see'\n</td>\n<td><i>gi-n\u00fa-h\u0268\u0301</i> 'you guys see'\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd Person\n</th>\n<td><i>i-n\u00fa</i> 'she/he/it sees'\n</td>\n<td><i>i-n\u00fa-w\u00ed</i> 'the two of them see'\n</td>\n<td><i>i-n\u00fa-h\u0268\u0301</i> 'they see'\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The Preterite is marked by the prefixes <i>do-, \u0261o-,</i> and <i>bi-</i>, the Perfect by <i>to-, ko-, \u0283i-</i>, the Imperfect by<i>dim\u00e1, \u0261im\u00e1, mi</i>, the Future by <i>\u0261o-, \u0261i-,</i> and <i>da-</i>, and the Pluperfect by <i>tam\u0105-, kim\u0105-, kam\u0105-.</i> All tenses use the same suffixes as the Present tense for dual and plural numbers and clusivity. The difference between Preterite and Imperfect is similar to the distinction between the Spanish <a href=\"/wiki/Spanish_grammar\" title=\"Spanish grammar\">Preterite</a> <i>habl\u00f3</i> 'he spoke (punctual)' and the Spanish Imperfect  <i>hablaba</i> 'he spoke/he used to speak/he was speaking (non-punctual)'.\n</p><p>In Toluca Otomi, the semantic difference between the two subjunctive forms (A and B) has not yet been clearly understood in the linguistic literature. Sometimes subjunctive B implicates that is more recent in time than subjunctive A. Both indicate something counterfactual. In other Otomi dialects, such as Otomi of Ixtenco Tlaxcala, the distinction between the two forms is one of <a href=\"/wiki/Subjunctive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subjunctive\">subjunctive</a> as opposed to <a href=\"/wiki/Irrealis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irrealis\">irrealis</a>.<sup id=\"cite_ref-l96-3_80-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l96-3-80\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra1998a_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra1998a-81\">&#91;68&#93;</a></sup> The Past and Present Progressive are similar in meaning to English 'was' and 'is X-ing', respectively. The Imperative is used for issuing direct orders.\n</p><p>Verbs expressing movement towards the speaker such as <i>\u0294\u012fh\u012f</i> 'come' use a different set of prefixes for marking person/<a href=\"/wiki/Tense%E2%80%93Aspect%E2%80%93Mood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tense\u2013Aspect\u2013Mood\">TAM</a>. These prefixes can also be used with other verbs to express 'to do something while coming this way'. In Toluca Otomi <i>mba</i>- is the third person singular Imperfect prefix for movement verbs.\n</p>\n<dl><dd><i>mba-t\u0173h\u0173</i> 'he came singing'</dd>\n<dd>3rd person/movement/Imperfect-sing<sup id=\"cite_ref-l92-24_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l92-24-82\">&#91;69&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>When using nouns <a href=\"/wiki/Predicate_(grammar)\" title=\"Predicate (grammar)\">predicatively</a>, the subject prefixes are simply added to the noun root:\n</p>\n<dl><dd><i>dr\u028c-m\u01d2kh\u00e1</i> 'I am a priest'<sup id=\"cite_ref-l92-24_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l92-24-82\">&#91;69&#93;</a></sup></dd>\n<dd>I/Present/Continuative-priest</dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Transitivity_and_stative_verbs\">Transitivity and stative verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Transitivity and stative verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Transitive verbs are inflected for agreement with their objects by means of suffixes, while using the same subject prefixes as the intransitive verbs to agree with their agents. However, in all dialects a few intransitive verbs take the object suffix instead of the subject prefix. Often such intransitive verbs are stative, i.e. describing a state, which has prompted the interpretation that <a href=\"/wiki/Morphosyntactic_alignment\" title=\"Morphosyntactic alignment\">morphosyntactic alignment</a> in Otomi is split between <a href=\"/wiki/Active%E2%80%93stative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Active\u2013stative\">active\u2013stative</a> and <a href=\"/wiki/Accusative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Accusative\">accusative</a> systems.<sup id=\"cite_ref-palancar2008_79-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-palancar2008-79\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>In Toluca Otomi the object suffixes are -<i>g\u00ed</i> (first person), -<i>k\u0294\u00ed</i> (second person) and -<i>bi</i> (third person), but the vowel /i/ may <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">harmonize</a> to /e/ when suffixed to a root containing /e/. The first person suffix is realized as <i>-k\u00ed</i> after <a href=\"/wiki/Sibilant\" title=\"Sibilant\">sibilants</a> and after certain verb roots, and as -<i>hk\u00ed</i> when used with certain other verbs. The second person object suffix may sometimes <a href=\"/wiki/Metathesis_(linguistics)\" title=\"Metathesis (linguistics)\">metathesise</a> to -<i>\u0294k\u00ed</i>. The third person suffix also has the <a href=\"/wiki/Allomorph\" title=\"Allomorph\">allomorphs</a> -<i>hp\u00ed/-hp\u00e9</i>, -<i>p\u00ed</i>, -<i>b\u00ed</i> as well as a <a href=\"/wiki/Zero_morpheme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zero morpheme\">zero morpheme</a> in certain contexts.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra1992226-225_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra1992226-225-83\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:85%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>1st person object</th>\n<th>2nd person object</th>\n<th>3rd person object\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>bi-\u00f1\u00fas-k\u00ed</i> 'he wrote me'\n</td>\n<td><i>bi-\u00f1\u00fas-k\u0294\u00ed</i> 'he wrote you'\n</td>\n<td><i>bi-kr\u00e9-bi</i> 'he believed it'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>he/past-write-me\n</td>\n<td>he/past-write-you\n</td>\n<td>he/past-believe-it\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>bi-n\u00fa-g\u00ed</i>  'he saw me'\n</td>\n<td><i>bi-n\u00fa-k\u0294\u00ed</i> 'he saw you'\n</td>\n<td><i>bi-hkw\u00e1hti-b\u00ed</i> 'she/he hit him/her'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>he/past-see-me\n</td>\n<td>he/past-see-you\n</td>\n<td>he/she/past-hit-him/her\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Object number (dual or plural) is marked by the same suffixes that are used for the subject, which can lead to ambiguity about the respective numbers of subject and object. With object suffixes of the first or second person, the verbal root sometimes changes, often by the deletion of the final vowel. For example:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra199234_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra199234-84\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:60%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>dual object/subject</th>\n<th>plural object/subject\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>bi-\u00f1a\u0161-k\u0294\u00ed-w\u00ed</i>  'the two of them cut your hair' or <br />'he cut the hair of the two of you'\n</td>\n<td><i>bi-\u00f1a\u0161-k\u00ed-h\u0268\u0301</i> 'they cut my hair' or 'he cut our hair'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>he/past-cut.hair-you-dual\n</td>\n<td>he/past-cut.hair-you-plural\n</td></tr></tbody></table>\n<p>A word class that refers to properties or states has been described either as adjectives<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra199220_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra199220-85\">&#91;72&#93;</a></sup> or as <a href=\"/wiki/Stative_verb\" title=\"Stative verb\">stative verbs</a>.<sup id=\"cite_ref-palancar2008_79-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-palancar2008-79\">&#91;66&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2006b_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2006b-86\">&#91;73&#93;</a></sup> The members of this class ascribe a property to an entity, e.g. \"the man is tall\", \"the house is old\". Within this class some roots use the normal subject/T/A/M prefixes, while others always use the object suffixes to encode the person of the patient/subject. The fact that roots in the latter group encode the patient/subject of the predicate using the same suffixes as transitive verbs use to encode the patient/object has been interpreted as a trait of <a href=\"/wiki/Active%E2%80%93stative_language\" title=\"Active\u2013stative language\">Split intransitivity</a>,<sup id=\"cite_ref-palancar2008_79-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-palancar2008-79\">&#91;66&#93;</a></sup> and is apparent in all Otomi dialects; but which specific stative verbs take the object prefixes and the number of prefixes they take varies between dialects. In Toluca Otomi, most stative verbs are conjugated using a set of suffixes similar to the object/patient suffixes and a third person subject prefix, while only a few use the Present Continuative subject prefixes. The following are examples of the two kinds of stative verb conjugation in Toluca Otomi:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra199221_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra199221-87\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:60%; height:100px\">\n<tbody><tr>\n<th>with patient/object suffix</th>\n<th>with subject/agent prefix\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>r\u028c-n\u01d2-hk\u0294\u00ed</i>  'I am fat'\n</td>\n<td><i>dr\u028c-d\u01d2t\u0294\u00ee</i> 'I am short'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>it/present-fat-me\n</td>\n<td>I/present/continuative-short\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Syntax\">Syntax</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Syntax\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Otomi has the <a href=\"/wiki/Morphosyntactic_alignment\" title=\"Morphosyntactic alignment\">nominative\u2013accusative alignment</a>, but by one analysis there are traces of an emergent <a href=\"/wiki/Active%E2%80%93stative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Active\u2013stative\">active\u2013stative</a> alignment.<sup id=\"cite_ref-palancar2008_79-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-palancar2008-79\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Word_order\">Word order</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Word order\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Some dialects have SVO as the most frequent word order, for example Otomi of Toluca<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra199256_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra199256-88\">&#91;75&#93;</a></sup> and of San Ildefonso, Quer\u00e9taro,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPalancar2008358_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPalancar2008358-89\">&#91;76&#93;</a></sup> while VSO word order is basic to other dialects such as Mezquital Otomi.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHess196879,_84\u201385_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHess196879,_84\u201385-90\">&#91;77&#93;</a></sup> Proto-Otomi is also thought to have had VSO order as verb-initial order is the most frequent basic word order in other Oto-Manguean languages. It has been suggested that some Otomi dialects are shifting from a verb-initial to a subject-initial basic word order under the influence of Spanish.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007439_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007439-91\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Clause_types\">Clause types</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Clause types\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"#CITEREFLastra1997\">Lastra (1997</a>:49\u201369) describes the clause types in Ixtenco Otomi. The four basic clause types are indicative, negative, interrogative and imperative. These four types can either be simple, conjunct or complex (with a subordinate clause). Predicative clauses can be verbal or non-verbal. Non-verbal predicative clauses are usually equational or ascriptive (with the meaning 'X is Y'). In a non-vebal predicative clause the subject precedes the predicate, except in <a href=\"/wiki/Focus_(linguistics)\" title=\"Focus (linguistics)\">focus</a> constructions where the order is reversed. The negation particle precedes the predicate.\n</p>\n<dl><dd><i>ni-ng\u00fa nd\u0268^t\u00e9</i> 'your house is big'</dd>\n<dd>your-house big</dd></dl>\n<dl><dd><i>th\u025b\u030cng\u0268 \u0294n\u012f\u0301 </i> 'its red, the pepper'  (focus)</dd>\n<dd>red pepper</dd></dl>\n<p>Equational clauses can also be complex:\n</p>\n<dl><dd><i>t\u00edta hab\u0268 dit\u00e1 y\u0268 kh\u0105\u0301 \u0294\u00ed</i> 'the sweat house is where people bathe'</dd>\n<dd>sweathouse where bathe the people</dd></dl>\n<p>Clauses with a verb can be intransitive or transitive. In Ixtenco Otomi, if a transitive verb has two arguments represented as free noun phrases, the subject usually precedes the verb and the object follows it.\n</p>\n<dl><dd><i>ng\u00e9 r\u028c \u00f1\u00f4h\u0268 \u0161\u028c-hi\u00f3 r\u028c \u0294yo</i> \"the man killed the dog\"</dd>\n<dd>so the man killed the dog</dd></dl>\n<p>This order is also the norm in clauses where only one constituent is expressed as a free noun phrase. In Ixtenco Otomi verb-final word order is used to express focus on the object, and verb-initial word order is used to put focus on the predicate.\n</p>\n<dl><dd><i>ng\u0268^bo di-pho-mi ma-\u0294ya-wi</i> \"our brains, we have them in our heads\" (focus on object)</dd></dl>\n<dl><dd>brains we-have-them our-heads-plural</dd></dl>\n<p>Subordinate clauses usually begin with one of the subordinators such as <i>khandi</i> 'in order to', <i>hab\u0268</i> 'where', <i>khati</i> 'even though', <i>mba</i> 'when', <i>ngege</i> 'because'. Frequently the future tense is used in these subordinate clause. Relative clauses are normally expressed by simple juxtaposition without any relative pronoun. Different negation particles are used for the verbs \"to have\", \"to be (in a place)\" and for imperative clauses.\n</p>\n<dl><dd><i>hingi p\u00e1 che <b>ngege</b> po na ch\u00fa</i> \"(s)he doesn't go alone <b>because</b> (s)he's afraid\"</dd></dl>\n<p>Interrogative clauses are usually expressed by intonation, but there is also a question particle <i>\u0161i</i>. Content questions use an interrogative pronoun before the predicate.\n</p>\n<dl><dd><i>t\u00e9 bi-kh\u00e1-n\u0268\u0301 </i> what's that?'</dd>\n<dd>what it-is</dd></dl>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Numerals\">Numerals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Numerals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Like all other languages of the <a href=\"/wiki/Mesoamerican_Linguistic_Area\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mesoamerican Linguistic Area\">Mesoamerican linguistic area</a>, Otomi has a <a href=\"/wiki/Vigesimal\" title=\"Vigesimal\">vigesimal</a> number system. The following numerals are from Classical Otomi as described by C\u00e1rceres. The <i>e</i> prefixed to all numerals except one is the plural nominal determiner (the <i>a</i> associated with <i>-n\u0294da</i> being the singular determiner).<sup id=\"cite_ref-lastra3741_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lastra3741-19\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd>1 <i>an\u0294da</i></dd>\n<dd>2 <i>eyoho</i></dd>\n<dd>3 <i>ehi\u0173</i></dd>\n<dd>4 <i>ekoho</i></dd>\n<dd>5 <i>ek\u0268t\u0294a</i></dd>\n<dd>6 <i>e\u0294data</i></dd>\n<dd>7 <i>eyoto</i></dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd>8 <i>ehy\u0105to</i></dd>\n<dd>9 <i>ek\u0268to</i></dd>\n<dd>10 <i>e\u0294d\u025bta</i></dd>\n<dd>11 <i>e\u0294d\u025bta ma \u0294da</i></dd>\n<dd>20 <i>e\u0294dote</i></dd>\n<dd>40 <i>eyote</i></dd>\n<dd>60 <i>ehy\u0105te</i></dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vocabulary\">Vocabulary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Vocabulary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are also considerable lexical differences between the Otomi dialects. Often terms will be shared between the eastern and southwestern dialects, while the northwestern dialects tend toward more innovative forms.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;cn 14&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"width:95%; height:100px; text-align: center;\">\n<tbody><tr>\n<th>&#160;</th>\n<th>Gundh\u00f3 <br />(Mezquital)</th>\n<th>San Ildefonso,<br />Amealco</th>\n<th>Toluca</th>\n<th>Tilapa</th>\n<th>Ixtenco</th>\n<th>Huehuetla <br />(Highland)\n</th></tr>\n<tr>\n<th>paper\n</th>\n<td><i>h\u025b\u030c\u0294m\u00ed</i>\n</td>\n<td><i>h\u025b\u030c\u0294mi</i>\n</td>\n<td><i>c\u0173hkw\u00e1</i>\n</td>\n<td><i>c\u0268\u030chk\u00f3</i>\n</td>\n<td><i>cuhkw\u00e1</i>\n</td>\n<td><i>c\u00f8\u030chkw\u0105\u0301</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>mother\n</th>\n<td><i>n\u0105\u0301n\u0105\u0301</i>\n</td>\n<td><i>n\u00f3no</i>\n</td>\n<td><i>m\u00e9</i>\n</td>\n<td><i>mb\u00e9</i>\n</td>\n<td><i>n\u0105\u0301n\u0105\u0301</i>\n</td>\n<td><i>mb\u00e9</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>metal\n</th>\n<td><i>b\u025bkh\u00e1</i><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;cn 15&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><i>b\u00f8kh\u01eb\u0301</i>\n</td>\n<td><i>t\u0294\u00e9\u0261\u00ed</i>\n</td>\n<td><i>t\u0294\u025b\u030c\u0261i</i>\n</td>\n<td><i>t\u0294\u025b\u0261i</i>\n</td>\n<td><i>t\u0294\u025b\u030cki</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>money\n</th>\n<td><i>bokh\u0105\u0301</i>\n</td>\n<td><i>bokh\u01eb\u0301</i>\n</td>\n<td><i>domi</i><sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;cn 16&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><i>mb\u025bhti</i>\n</td>\n<td><i>t\u0294oph\u00f3</i>\n</td>\n<td><i>t\u0294oph\u00f3</i><sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;cn 17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>much/a lot\n</th>\n<td><i>nd\u0173nth\u012f\u0301</i>\n</td>\n<td><i>nz\u025bya</i>\n</td>\n<td><i>d\u00fanth\u00ed</i>\n</td>\n<td><i>pong\u00ed</i>\n</td>\n<td><i>ch\u00fa</i>\n</td>\n<td><i>\u0283\u00f8ng\u0173\u0301</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loan_words\">Loan words</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Loan words\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Otomi languages have borrowed words from both Spanish and Nahuatl. The phonological structure of loanwords is assimilated to Otomi phonology. Since Otomi lacks the trill /r/, this sound is normally altered to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[l]</span>, as in <i>l\u00f3d\u00e1</i> from Spanish <i>ruda</i> '<a href=\"/wiki/Rue\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rue\">rue</a> (medicinal herb)',  while Spanish /l/ can be borrowed as the tap <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span> as in <i>baroma\u0283i</i> 'dove' from Spanish 'paloma'. The Spanish voiceless stops /p, t, k/ are usually borrowed as their voiced counterparts as in <i>b\u00e1d\u00fa</i> 'duck' from Spanish <i>pato</i> 'duck'. Loanwords from Spanish with stress on the first syllable are usually borrowed with high tone on all syllables as in: <i>s\u00e1b\u00e1n\u00e1</i> 'blanket' from Spanish <i>s\u00e1bana</i> 'bedsheet'. Nahuatl loanwords include <i>nd\u025b\u030cnt\u0361su</i> 'goat' from Nahuatl <i>te\u02d0nt\u0361sone\u0294</i> 'goat' (literally \"beard possessor\"), and different forms for the Nahuatl word for 'pig', <i>pitso:t\u026c</i>. Both of these loans have obviously entered Otomi in the colonial period after the Spanish introduced those domestic animals.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-51\">&#91;40&#93;</a></sup> In the period before Spanish contact it appears that borrowing between Nahuatl and Otomi was sparse whereas there are numerous instances of <a href=\"/wiki/Calques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calques\">loan translations</a> from that period, probably due to widespread bilingualism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWright_Carr2005b_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWright_Carr2005b-96\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry\">Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among the <a href=\"/wiki/Aztec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec\">Aztecs</a> the Otomi were well known for their songs, and a specific genre of <a href=\"/wiki/Nahuatl\" title=\"Nahuatl\">Nahuatl</a> songs called <i>otoncuicatl</i> \"Otomi Song\" are believed to be translations or reinterpretations of songs originally composed in Otomi.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra200669_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra200669-97\">&#91;80&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaribay1971231_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaribay1971231-98\">&#91;81&#93;</a></sup> None of the songs written in Otomi during the colonial period have survived; however, beginning in the early 20th century, anthropologists have collected songs performed by modern Otomi singers. Anthropologists Roberto Weitlaner and <a href=\"/wiki/Jacques_Soustelle\" title=\"Jacques Soustelle\">Jacques Soustelle</a> collected Otomi songs during the 1930s, and a study of Otomi musical styles was conducted by Vicente T. Mendoza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELastra200664_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELastra200664-99\">&#91;82&#93;</a></sup> Mendoza found two distinct musical traditions: a religious, and a profane. The religious tradition of songs, with Spanish lyrics, dates to the 16th century, when missionaries such as <a href=\"/wiki/Pedro_de_Gante\" title=\"Pedro de Gante\">Pedro de Gante</a> taught Indians how to construct European style instruments to be used for singing hymns. The profane tradition, with Otomi lyrics, possibly dates to pre-Columbian times, and consists of lullabies, joking songs, songs of romance or ballads, and songs involving animals. As in the traditions of other Mesoamerican languages, a common poetic instrument is the use of <a href=\"/wiki/Parallelism_(rhetoric)\" title=\"Parallelism (rhetoric)\">parallelism</a>, <a href=\"/wiki/Couplet\" title=\"Couplet\">couplets</a>, <a href=\"/wiki/Difrasismo\" title=\"Difrasismo\">difrasismos</a> (Mesoamerican couplet metaphors, similar to <a href=\"/wiki/Kenning\" title=\"Kenning\">kennings</a>) and repetition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartholomew1995_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartholomew1995-100\">&#91;83&#93;</a></sup>  In the 21st century a number of Otomi literary works have been published, including the work <i>ra hua ra hi\u00e4</i> by <a href=\"/wiki/Adela_Calva_Reyes\" title=\"Adela Calva Reyes\">Adela Calva Reyes</a>. The following example of an Otomi song about the brevity of life was recollected by <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Mar%C3%ADa_Garibay_K.\" title=\"\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K.\">\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K.</a> in the mid-twentieth century:<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;cn 18&#93;</a></sup>\n</p>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd><i>D\u0105th\u00e9 thogi thogi</i></dd>\n<dd><i>h\u00ednkh\u0105b\u0268 thege</i></dd>\n<dd><i>Nd\u0105hi thogi thogi</i></dd>\n<dd><i>h\u00ednkh\u0105b\u0268 thege</i></dd>\n<dd><i>M\u0294b\u0268\u0301 y thogi...</i></dd>\n<dd><i>h\u00ednkh\u0105b\u0268 p\u025b\u030cngi</i></dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dd>The river passes, passes</dd>\n<dd>it never stops</dd>\n<dd>The wind passes, passes</dd>\n<dd>it never stops</dd>\n<dd>Life passes...</dd>\n<dd>it never comes back</dd></dl>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/w/index.php?title=File:Sermonario_leng_otomi.pdf&amp;page=5\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Sermonario_leng_otomi.pdf/page5-220px-Sermonario_leng_otomi.pdf.jpg\" width=\"220\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Sermonario_leng_otomi.pdf/page5-330px-Sermonario_leng_otomi.pdf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Sermonario_leng_otomi.pdf/page5-440px-Sermonario_leng_otomi.pdf.jpg 2x\" data-file-width=\"1241\" data-file-height=\"1754\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sermonario_leng_otomi.pdf?page=5\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Collection of sermons in the Otomi language from the 16th century</div></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Otomi_language\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Otomi language\">Otomi language</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Content notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Palancar200914-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Palancar200914_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Palancar200914_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2009\">Palancar (2009</a>:14): \"Desde un punto de vista de la tipolog\u00eda morfol\u00f3gica cl\u00e1sica greenbergiana el otom\u00ed es una lengua fusional que se convertir\u00eda, por otro lado en aglutinante si todos los cl\u00edticos se reanalizaran como afijos (From the point of view of the classic Greenbergian morphological typologogy, Otom\u00ed is a fusional language which would however turn into an agglutinating one if all the clitics were reanalyzed as affixes)\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See the individual articles for the forms used in each dialect.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In most modern varieties of Otomi the name for \"Mexico\" has changed to <i><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294m\u00f4ndo</span></i> (in Ixtenco Otomi) or <i><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294m\u00f3nd\u00e1</span></i> (in Mezquital Otomi). In some varieties of Highland Otomi it is <i>mb\u00f4ndo</i>. Only Tilapa Otomi and Acazulco Otomi preserve the original pronunciation (Lastra, 2006:47).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Huichapan Codex is reproduced and translated in <a href=\"#CITEREFEcker2001\">Ecker (2001)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Percentages given are in comparison to the total Otomi speaking population.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adopted at a world linguistics conference in Barcelona, it \"became a general reference point for the evolution and discussion of linguistic rights in Mexico\" <a href=\"#CITEREFPellicerCifuentesHerrera2006\">Pellicer, Cifuentes &amp; Herrera (2006</a>:132)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">33.5% of Otomi speakers are illiterate compared with national average of 8.5% <a href=\"#CITEREFINEGI2009\"> &amp; INEGI (2009</a>:74)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"A linguistic variety is defined as \u2018a variety of speech (i) which has structural and lexical differences in comparison with other varieties within the same linguistic group, and (ii) which has a distinct sociolinguistic mark of identity for their users, different from the sociolinguistic identity born by speakers of other varieties\u2019\" (translation by E. Palancar in <a href=\"#CITEREFPalancar2011\">Palancar (2011</a>:247). Originaltext in <a href=\"#CITEREFCLIN2008\">CLIN (2008</a>:37)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The classification follows Lastra except in regard to the Amealco dialect which follows <a href=\"#CITEREFPalancar2009\">Palancar (2009)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The phonology as described by <a href=\"#CITEREFPalancar2009\">Palancar (2009</a>:2). The Tultepec dialect is chosen here because it is the dialect for which the most complete phonological description is available. Other descriptions exist for Temoaya Otomi <a href=\"#CITEREFAndrews1949\">Andrews (1949)</a>, and several different analyses of Mezquital phonology <a href=\"#CITEREFWallis1968\">Wallis (1968)</a>, <a href=\"#CITEREFBernard1973\">Bernard (1973)</a>, <a href=\"#CITEREFBernard1967\">Bernard (1967)</a>, <a href=\"#CITEREFBartholomew1968\">Bartholomew (1968)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In the late 20th century, Mezquital Otomi was reported to be on the verge of losing the distinction between nasal and oral vowels. Bernard noted that <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">*\u0251\u0303</span> had become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254/</span>, that <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129 ~ i/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0169 ~ u/</span> were in <a href=\"/wiki/Free_variation\" title=\"Free variation\">free variation</a>, and that the only nasal vowel that continued to be distinct from its oral counterpart was <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u1ebd/</span>.<a href=\"#CITEREFBernard1967\">Bernard (1967)</a><a href=\"#CITEREFBernard1970\">Bernard (1970)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">During the mid-twentieth century, linguists differed regarding the analysis of tones in Otomi. <a href=\"/wiki/Kenneth_Pike\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kenneth Pike\">Kenneth Pike</a> <a href=\"#CITEREFSinclairPike1948\">Sinclair &amp; Pike (1948)</a>, <a href=\"/wiki/Doris_Bartholomew\" title=\"Doris Bartholomew\">Doris Bartholomew</a> <a href=\"#CITEREFBartholomew1968\">Bartholomew (1968)</a>;<a href=\"#CITEREFBartholomew1979\">Bartholomew (1979)</a> and <a href=\"#CITEREFBlightPike1976\">Blight &amp; Pike (1976)</a> preferred an analysis including three tones, but <a href=\"#CITEREFLeonSwadesh1949\">Leon &amp; Swadesh (1949)and</a> <a href=\"#CITEREFBernard1966\">Bernard (1966)</a>, <a href=\"#CITEREFBernard1974\">Bernard (1974)</a> preferred an analysis with only two tones, in which the rising tone was analyzed as two consecutive tones on one long vowel. In fact, Bernard didn't believe that Otomi should be analyzed as being tonal, as he believed instead that tone in Otomi was not lexical, but rather predictable from other phonetic elements. This analysis was rejected as untenable by the thorough analysis of Wallis (1968) and the three tone analysis became the standard.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The ILV is the affiliate body of <a href=\"/wiki/SIL_International\" title=\"SIL International\">SIL International</a> in Mexico.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The table below is based on data from Lastra (2006: 43\u201362).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Here <i>t\u0294\u025b\u0261\u00ed</i> means 'bell'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Borrowed from colonial Spanish <i>tom\u00edn</i> 'silver coin used in parts of colonial Spanish America'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Other highland dialects use <i>mb\u025bhti</i> (Tutotepec, Hidalgo) and <i>menyu</i> (Hueytlalpan).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Originally published in <a href=\"#CITEREFGaribay1971\">Garibay (1971</a>:238), republished in phonemic transcription in <a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:69\u201370)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Citations</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-INALI-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-INALI_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/INALI\" class=\"mw-redirect\" title=\"INALI\">INALI</a> (2012) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://site.inali.gob.mx/pdf/libro_lenguas_indigenas_nacionales_en_riesgo_de_desaparicion.pdf\"><i>M\u00e9xico: Lenguas ind\u00edgenas nacionales</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Glottolog-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Glottolog_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hammarstr\u00f6m, Harald; Forkel, Robert; Haspelmath, Martin, eds. (2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/otom1300\">\"Otomi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog 3.0</a></i>. Jena, Germany: Max Planck Institute for the Science of Human History.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Otomi&amp;rft.btitle=Glottolog+3.0&amp;rft.place=Jena%2C+Germany&amp;rft.pub=Max+Planck+Institute+for+the+Science+of+Human+History&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fglottolog.org%2Fresource%2Flanguoid%2Fid%2Fotom1300&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Glottolog2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Glottolog2_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hammarstr\u00f6m, Harald; Forkel, Robert; Haspelmath, Martin, eds. (2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glottolog.org/resource/languoid/id/sout3168\">\"Southwestern Otomi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog 3.0</a></i>. Jena, Germany: Max Planck Institute for the Science of Human History.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Southwestern+Otomi&amp;rft.btitle=Glottolog+3.0&amp;rft.place=Jena%2C+Germany&amp;rft.pub=Max+Planck+Institute+for+the+Science+of+Human+History&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fglottolog.org%2Fresource%2Flanguoid%2Fid%2Fsout3168&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-INEGI_2009-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-INEGI_2009_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INEGI_2009_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INEGI_2009_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFINEGI2009\">INEGI (2009</a>:69)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lastra5658-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lastra5658_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra5658_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra5658_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:56\u201358)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wa-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-wa_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wa_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWright_Carr2005a\">Wright Carr (2005a)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hekking436-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hekking436_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hekking436_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hekking436_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHekkingBakker2007\">Hekking &amp; Bakker (2007</a>:436)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2008\">Palancar (2008</a>:357)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lastra33-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lastra33_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra33_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:33)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WrightCarr2005b-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-WrightCarr2005b_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WrightCarr2005b_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWright_Carr2005b\">Wright Carr (2005b)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra200626-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra200626_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra2006132-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra2006132_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>, p.&#160;132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra2006143\u2013146-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra2006143\u2013146_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>, pp.&#160;143\u2013146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEC\u00e1rceres1907-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEC\u00e1rceres1907_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFC\u00e1rceres1907\">C\u00e1rceres 1907</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELope_Blanch200457-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELope_Blanch200457_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLope_Blanch2004\">Lope Blanch 2004</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lastra3741-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lastra3741_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra3741_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra3741_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra3741_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra3741_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:37\u201341)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZimmermann2012\">Zimmermann (2012)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENeve_y_Molina2005-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENeve_y_Molina2005_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNeve_y_Molina2005\">Neve y Molina 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Suarez167-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Suarez167_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Suarez167_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSu\u00e1rez1983\">Su\u00e1rez (1983</a>:167)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPellicerCifuentesHerrera2006132-137-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPellicerCifuentesHerrera2006132-137_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPellicerCifuentesHerrera2006\">Pellicer, Cifuentes &amp; Herrera 2006</a>, pp.&#160;132-137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">INALI [Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas] (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inali.gob.mx/ind-leyes.html\">\"Presentaci\u00f3n de la Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos\"</a>. <i>Difusi\u00f3n de INALI</i> (in Spanish). INALI, <a href=\"/wiki/Secretar%C3%ADa_de_Educaci%C3%B3n_P%C3%BAblica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica\">Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Difusi%C3%B3n+de+INALI&amp;rft.atitle=Presentaci%C3%B3n+de+la+Ley+General+de+Derechos+Ling%C3%BC%C3%ADsticos&amp;rft.chron=n.d.&amp;rft.au=INALI+%5BInstituto+Nacional+de+Lenguas+Ind%C3%ADgenas%5D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inali.gob.mx%2Find-leyes.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lastra1925-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lastra1925_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra1925_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra1925_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra1925_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2001\">Lastra (2001</a>:19\u201325)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111206133901/http://mexico.cnn.com/nacional/2011/03/30/inegi-cada-vez-mas-mexicanos-hablan-una-lengua-indigena\">\"INEGI: Cada vez m\u00e1s mexicanos hablan una lengua ind\u00edgena - Nacional - CNNM\u00e9xico.com\"</a>. Mexico.cnn.com. 2011-03-30. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mexico.cnn.com/nacional/2011/03/30/inegi-cada-vez-mas-mexicanos-hablan-una-lengua-indigena\">the original</a> on 2011-12-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-12-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=INEGI%3A+Cada+vez+m%C3%A1s+mexicanos+hablan+una+lengua+ind%C3%ADgena+-+Nacional+-+CNNM%C3%A9xico.com&amp;rft.pub=Mexico.cnn.com&amp;rft.date=2011-03-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmexico.cnn.com%2Fnacional%2F2011%2F03%2F30%2Finegi-cada-vez-mas-mexicanos-hablan-una-lengua-indigena&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra2000-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra2000_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2000\">Lastra 2000</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEINEGI200970-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEINEGI200970_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFINEGI2009\">INEGI 2009</a>, p.&#160;70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESu\u00e1rez1983168-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESu\u00e1rez1983168_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSu\u00e1rez1983\">Su\u00e1rez 1983</a>, p.&#160;168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra200632\u201336-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra200632\u201336_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>, pp.&#160;32\u201336.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECampbell2000-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECampbell2000_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCampbell2000\">Campbell 2000</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGordon2013\">Gordon (2013)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ethnologue.com/subgroups/otomi\">[1]</a> (a computer-generated list of Otomi varieties)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2011-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2011_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2011_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2011_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2011\">Palancar 2011</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra2001-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra2001_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2001\">Lastra 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra2006-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra2006_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-r1-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-r1_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-r1_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-r1_42-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:57); <a href=\"#CITEREFWright_Carr2005a\">Wright Carr (2005a)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-r2-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-r2_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-r2_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:58)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-r3-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-r3_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-r3_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-r3_44-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-r3_44-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:57)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950a-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950a_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNewmanWeitlaner1950a\">Newman &amp; Weitlaner 1950a</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950b-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENewmanWeitlaner1950b_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNewmanWeitlaner1950b\">Newman &amp; Weitlaner 1950b</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartholomew1960-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartholomew1960_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartholomew1960\">Bartholomew 1960</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lastra_2006_48-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lastra_2006_48_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lastra_2006_48_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:48)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1998b\">Lastra (1998b)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007_52-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHekkingBakker2007\">Hekking &amp; Bakker 2007</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Voigtlander_1985-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Voigtlander_1985_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Voigtlander_1985_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVoigtlanderEchegoyen1985\">Voigtlander &amp; Echegoyen (1985)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bartholomew_1979-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bartholomew_1979_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartholomew1979\">Bartholomew (1979)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlightPike1976-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlightPike1976_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlightPike1976\">Blight &amp; Pike 1976</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smith-Stark32-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Smith-Stark32_57-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith-Stark32_57-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith-Stark2005\">Smith-Stark (2005</a>:32)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESmith-Stark200520-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESmith-Stark200520_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith-Stark2005\">Smith-Stark 2005</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bartholomew1968-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bartholomew1968_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartholomew1968\">Bartholomew (1968)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBernardSalinas_Pedraza1976-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBernardSalinas_Pedraza1976_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBernardSalinas_Pedraza1976\">Bernard &amp; Salinas Pedraza 1976</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESalinas_Pedraza1978-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESalinas_Pedraza1978_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSalinas_Pedraza1978\">Salinas Pedraza 1978</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECh\u00e1vezLanier_Murray2001-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECh\u00e1vezLanier_Murray2001_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCh\u00e1vezLanier_Murray2001\">Ch\u00e1vez &amp; Lanier Murray 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2009-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2009_64-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2009_64-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2009\">Palancar 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar200964-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar200964_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2009\">Palancar 2009</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESoustelle1993143-5-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESoustelle1993143-5_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSoustelle1993\">Soustelle 1993</a>, p.&#160;143-5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAndrews1993-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAndrews1993_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAndrews1993\">Andrews 1993</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHekking1995-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHekking1995_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHekking1995\">Hekking 1995</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra (2006</a>:54\u201355)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra1997-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra1997_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1997\">Lastra 1997</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra1998b-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra1998b_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1998b\">Lastra 1998b</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lastra1819-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lastra1819_72-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lastra1819_72-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra (1992</a>:18\u201319)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra200188-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra200188_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2001\">Lastra 2001</a>, p.&#160;88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wallis_1964-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wallis_1964_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWallis1964\">Wallis (1964)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVoigtlanderEchegoyen1985-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVoigtlanderEchegoyen1985_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVoigtlanderEchegoyen1985\">Voigtlander &amp; Echegoyen 1985</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2004b-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2004b_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2004b\">Palancar 2004b</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2006a-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2006a_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2006a\">Palancar 2006a</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2006b332-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2006b332_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2006b\">Palancar 2006b</a>, p.&#160;332.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-palancar2008-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-palancar2008_79-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-palancar2008_79-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-palancar2008_79-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-palancar2008_79-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-palancar2008_79-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2008\">Palancar (2008)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-l96-3-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-l96-3_80-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-l96-3_80-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1996\">Lastra (1996</a>:3)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra1998a-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra1998a_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1998a\">Lastra 1998a</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-l92-24-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-l92-24_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-l92-24_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra (1992</a>:24)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra1992226-225-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra1992226-225_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra 1992</a>, pp.&#160;226-225.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra199234-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra199234_84-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra 1992</a>, p.&#160;34.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra199220-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra199220_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra 1992</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2006b-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2006b_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2006b\">Palancar 2006b</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra199221-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra199221_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra 1992</a>, p.&#160;21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra199256-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra199256_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra1992\">Lastra 1992</a>, p.&#160;56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPalancar2008358-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPalancar2008358_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPalancar2008\">Palancar 2008</a>, p.&#160;358.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHess196879,_84\u201385-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHess196879,_84\u201385_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHess1968\">Hess 1968</a>, pp.&#160;79, 84\u201385.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHekkingBakker2007439-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHekkingBakker2007439_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHekkingBakker2007\">Hekking &amp; Bakker 2007</a>, p.&#160;439.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWright_Carr2005b-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWright_Carr2005b_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWright_Carr2005b\">Wright Carr 2005b</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra200669-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra200669_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaribay1971231-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaribay1971231_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGaribay1971\">Garibay 1971</a>, p.&#160;231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELastra200664-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELastra200664_99-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLastra2006\">Lastra 2006</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartholomew1995-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartholomew1995_100-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartholomew1995\">Bartholomew 1995</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<dl><dd><cite id=\"CITEREFAndrews1949\" class=\"citation journal\">Andrews, Henrietta (October 1949). \"Phonemes and Morphophonemes of Temoayan Otomi\". <i><a href=\"/wiki/International_Journal_of_American_Linguistics\" title=\"International Journal of American Linguistics\">International Journal of American Linguistics</a></i>. <b>15</b> (4): 213\u2013222. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/464047\">10.1086/464047</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1263147\">1263147</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Phonemes+and+Morphophonemes+of+Temoayan+Otomi&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=213-222&amp;rft.date=1949-10&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F464047&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1263147&amp;rft.aulast=Andrews&amp;rft.aufirst=Henrietta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFAndrews1993\" class=\"citation book\">Andrews, Henrietta (1993). <i>The Function of Verb Prefixes in Southwestern Otom\u00ed</i>. Summer Institute of Linguistics and the University of Texas at Arlington publications in linguistics, <b>115</b>. Dallas: Summer Institute of Linguistics. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88312-605-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-88312-605-9\">978-0-88312-605-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Function+of+Verb+Prefixes+in+Southwestern+Otom%C3%AD&amp;rft.place=Dallas&amp;rft.series=Summer+Institute+of+Linguistics+and+the+University+of+Texas+at+Arlington+publications+in+linguistics%2C+%27%27%27115%27%27%27&amp;rft.pub=Summer+Institute+of+Linguistics&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-0-88312-605-9&amp;rft.aulast=Andrews&amp;rft.aufirst=Henrietta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBartholomew1960\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Doris_Bartholomew\" title=\"Doris Bartholomew\">Bartholomew, Doris</a> (October 1960). \"Some revisions of Proto-Otomi consonants\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>26</b> (4): 317\u2013329. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/464591\">10.1086/464591</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1263552\">1263552</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Some+revisions+of+Proto-Otomi+consonants&amp;rft.volume=26&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=317-329&amp;rft.date=1960-10&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F464591&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1263552&amp;rft.aulast=Bartholomew&amp;rft.aufirst=Doris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBartholomew1968\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Doris_Bartholomew\" title=\"Doris Bartholomew\">Bartholomew, Doris</a> (July 1968). \"Concerning the Elimination of Nasalized Vowels in Mezquital Otomi\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>34</b> (3): 215\u2013217. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465017\">10.1086/465017</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1263568\">1263568</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Concerning+the+Elimination+of+Nasalized+Vowels+in+Mezquital+Otomi&amp;rft.volume=34&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=215-217&amp;rft.date=1968-07&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465017&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1263568&amp;rft.aulast=Bartholomew&amp;rft.aufirst=Doris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBartholomew1979\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Doris_Bartholomew\" title=\"Doris Bartholomew\">Bartholomew, Doris</a> (January 1979). \"<i>Otomi Parables, Folktales, and Jokes</i> [Book review]\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>45</b> (1): 94\u201397. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465579\">10.1086/465579</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1264981\">1264981</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Otomi+Parables%2C+Folktales%2C+and+Jokes+%5BBook+review%5D&amp;rft.volume=45&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=94-97&amp;rft.date=1979-01&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465579&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1264981&amp;rft.aulast=Bartholomew&amp;rft.aufirst=Doris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBartholomew1995\" class=\"citation conference\"><a href=\"/wiki/Doris_Bartholomew\" title=\"Doris Bartholomew\">Bartholomew, Doris</a> (1995). \"Difrasismo en la narraci\u00f3n otomi\".  In Ram\u00f3n Arz\u00e1palo; Yolanda Lastra de Su\u00e1rez. <i>Vitalidad e influencia de las lenguas ind\u00edgenas en Latinoam\u00e9rica</i>. Segundo Coloquio Mauricio Swadesh. Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas, <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">UNAM</a>. pp.&#160;449\u2013464. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-36-3312-5\" title=\"Special:BookSources/978-968-36-3312-5\">978-968-36-3312-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.atitle=Difrasismo+en+la+narraci%C3%B3n+otomi&amp;rft.btitle=Vitalidad+e+influencia+de+las+lenguas+ind%C3%ADgenas+en+Latinoam%C3%A9rica&amp;rft.pages=449-464&amp;rft.pub=Instituto+de+Investigaciones+Antropol%C3%B3gicas%2C+UNAM&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-968-36-3312-5&amp;rft.aulast=Bartholomew&amp;rft.aufirst=Doris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernard1966\" class=\"citation journal\">Bernard, H Russell (December 1966). \"Otomi Tones\". <i><a href=\"/wiki/Anthropological_Linguistics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anthropological Linguistics\">Anthropological Linguistics</a></i>. <b>8</b> (9): 15\u201319. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/30029194\">30029194</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anthropological+Linguistics&amp;rft.atitle=Otomi+Tones&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=9&amp;rft.pages=15-19&amp;rft.date=1966-12&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F30029194&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H+Russell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernard1967\" class=\"citation journal\">Bernard, H Russell (July 1967). \"The Vowels of Mezquital Otomi\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>33</b> (3): 247\u201348. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/464969\">10.1086/464969</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1264219\">1264219</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=The+Vowels+of+Mezquital+Otomi&amp;rft.volume=33&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=247-48&amp;rft.date=1967-07&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F464969&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1264219&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H+Russell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernard1970\" class=\"citation journal\">Bernard, H Russell (January 1970). \"More on Nasalized Vowels and Morphophonemics in Mezquital Otomi: A Rejoinder to Bartholomew\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>36</b> (1): 60\u201363. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465093\">10.1086/465093</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1264486\">1264486</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=More+on+Nasalized+Vowels+and+Morphophonemics+in+Mezquital+Otomi%3A+A+Rejoinder+to+Bartholomew&amp;rft.volume=36&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=60-63&amp;rft.date=1970-01&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465093&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1264486&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H+Russell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernard1973\" class=\"citation journal\">Bernard, H. Russell (July 1973). \"Otomi Phonology and Orthography\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>39</b> (3): 180\u2013184. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465262\">10.1086/465262</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1264569\">1264569</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Otomi+Phonology+and+Orthography&amp;rft.volume=39&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=180-184&amp;rft.date=1973-07&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465262&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1264569&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H.+Russell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernard1974\" class=\"citation journal\">Bernard, H Russell (April 1974). \"Otomi Tones in Discourse\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>40</b> (2): 141\u2013150. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465300\">10.1086/465300</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1264352\">1264352</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Otomi+Tones+in+Discourse&amp;rft.volume=40&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=141-150&amp;rft.date=1974-04&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465300&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1264352&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H+Russell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernardSalinas_Pedraza1976\" class=\"citation book\">Bernard, H. Russel; Salinas Pedraza, Jes\u00fas (1976). <i>Otom\u00ed Parables, Folk Tales and Jokes</i>. Native American Text Series, vol. 1, no. 2 (<a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0361-3399\">0361-3399</a>). Chicago: University of Chicago Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Otom%C3%AD+Parables%2C+Folk+Tales+and+Jokes&amp;rft.place=Chicago&amp;rft.series=Native+American+Text+Series%2C+vol.+1%2C+no.+2+%28ISSN+%5Bhttps%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Fsearch%3Ffq%3Dx0%3Ajrnl%26q%3Dn2%3A0361-3399+0361-3399%5D%29&amp;rft.pub=University+of+Chicago+Press&amp;rft.date=1976&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H.+Russel&amp;rft.au=Salinas+Pedraza%2C+Jes%C3%BAs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBernard1980\" class=\"citation journal\">Bernard, H Russell (April 1980). \"Orthography for Whom?\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>46</b> (2): 133\u2013136. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465642\">10.1086/465642</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1265019\">1265019</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Orthography+for+Whom%3F&amp;rft.volume=46&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=133-136&amp;rft.date=1980-04&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465642&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1265019&amp;rft.aulast=Bernard&amp;rft.aufirst=H+Russell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFBlightPike1976\" class=\"citation journal\">Blight, Richard C.; Pike, Eunice V. (January 1976). \"The Phonology of Tenango Otomi\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>42</b> (1): 51\u201357. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465386\">10.1086/465386</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1264808\">1264808</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=The+Phonology+of+Tenango+Otomi&amp;rft.volume=42&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=51-57&amp;rft.date=1976-01&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465386&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1264808&amp;rft.aulast=Blight&amp;rft.aufirst=Richard+C.&amp;rft.au=Pike%2C+Eunice+V.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFCampbell2000\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Lyle_Campbell\" title=\"Lyle Campbell\">Campbell, Lyle</a> (2000) [1997]. <i>American Indian Languages: The Historical Linguistics of Native America</i>. Oxford Studies in Anthropological Linguistics, <b>4</b> (OUP pbk ed.). Oxford: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-509427-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-509427-5\">978-0-19-509427-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=American+Indian+Languages%3A+The+Historical+Linguistics+of+Native+America&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.series=Oxford+Studies+in+Anthropological+Linguistics%2C+%27%27%274%27%27%27&amp;rft.edition=OUP+pbk&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-19-509427-5&amp;rft.aulast=Campbell&amp;rft.aufirst=Lyle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFC\u00e1rceres1907\" class=\"citation journal\">C\u00e1rceres, Pedro de (1907) <a href=\"/w/index.php?title=Ca._1550%E2%80%931600&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ca. 1550\u20131600 (page does not exist)\">ca. 1550\u20131600</a>.  Nicol\u00e1s Le\u00f3n, ed. \"Arte de la lengua othom\u00ed\". <i>Bolet\u00edn del Instituto Bibliogr\u00e1fico Mexicano</i>. <b>6</b>: 39\u2013155.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bolet%C3%ADn+del+Instituto+Bibliogr%C3%A1fico+Mexicano&amp;rft.atitle=Arte+de+la+lengua+othom%C3%AD&amp;rft.volume=6&amp;rft.pages=39-155&amp;rft.date=1907&amp;rft.aulast=C%C3%A1rceres&amp;rft.aufirst=Pedro+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFCh\u00e1vezLanier_Murray2001\" class=\"citation web\">Ch\u00e1vez, Evaristo Bernab\u00e9; Lanier Murray, Nancy (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sil.org/mexico/otopame/L002-AlfabetosOtomies.htm\">\"Notas hist\u00f3ricas sobre las variaciones de los alfabetos otom\u00edes\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Publicaciones impresas</i>. Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Publicaciones+impresas&amp;rft.atitle=Notas+hist%C3%B3ricas+sobre+las+variaciones+de+los+alfabetos+otom%C3%ADes&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Ch%C3%A1vez&amp;rft.aufirst=Evaristo+Bernab%C3%A9&amp;rft.au=Lanier+Murray%2C+Nancy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sil.org%2Fmexico%2Fotopame%2FL002-AlfabetosOtomies.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFCLIN2008\" class=\"citation book\">CLIN, Catalogo de las lenguas ind\u00edgenas nacionales, 2008 (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inali.gob.mx/pdf/CLIN_completo.pdf\"><i>Variantes Ling\u00fc\u00edsticas de M\u00e9xico con sus autodenominaciones y referencias geoestad\u00edsticas</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Mexico City.: Diario de la Naci\u00f3n (14 Jan.).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Variantes+Ling%C3%BC%C3%ADsticas+de+M%C3%A9xico+con+sus+autodenominaciones+y+referencias+geoestad%C3%ADsticas&amp;rft.place=Mexico+City.&amp;rft.pub=Diario+de+la+Naci%C3%B3n+%2814+Jan.%29&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=CLIN&amp;rft.aufirst=Catalogo+de+las+lenguas+ind%C3%ADgenas+nacionales%2C+2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inali.gob.mx%2Fpdf%2FCLIN_completo.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFEcker2001\" class=\"citation book\">Ecker, Lawrence (trans.) (2001). <i>C\u00f3dice de Huichapan: paleograf\u00eda y traducci\u00f3n</i>. Yolanda Lastra and Doris Bartholomew (eds.). M\u00e9xico, D.F.: Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas, UNAM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-36-9005-0\" title=\"Special:BookSources/978-968-36-9005-0\">978-968-36-9005-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=C%C3%B3dice+de+Huichapan%3A+paleograf%C3%ADa+y+traducci%C3%B3n&amp;rft.place=M%C3%A9xico%2C+D.F.&amp;rft.pub=Instituto+de+Investigaciones+Antropol%C3%B3gicas%2C+UNAM&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-968-36-9005-0&amp;rft.aulast=Ecker&amp;rft.aufirst=Lawrence+%28trans.%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Otomi)</span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFEglandBartholomewCruz_Ramos1983\" class=\"citation book\">Egland, Steven; Bartholomew, Doris; Cruz Ramos, Sa\u00fal (1983). <i>La inteligibilidad interdialectal en M\u00e9xico: Resultados de algunos sondeos</i>. M\u00e9xico, D.F: Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+inteligibilidad+interdialectal+en+M%C3%A9xico%3A+Resultados+de+algunos+sondeos&amp;rft.place=M%C3%A9xico%2C+D.F&amp;rft.pub=Instituto+Ling%C3%BC%C3%ADstico+de+Verano&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=Egland&amp;rft.aufirst=Steven&amp;rft.au=Bartholomew%2C+Doris&amp;rft.au=Cruz+Ramos%2C+Sa%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFGaribay1971\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Mar%C3%ADa_Garibay_K.\" title=\"\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K.\">Garibay, \u00c1ngel Mar\u00eda</a> (1971). \"Poemas otom\u00edes\". <i>Historia de la literature n\u00e1huatl. Primera parte: Etapa autonoma: de c. 1430 a 1521</i>. :Bibliotheca Porr\u00faa <b>1</b> (2nd ed.). Mexico: Hnos. Porr\u00faa. pp.&#160;231\u2013273.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Poemas+otom%C3%ADes&amp;rft.btitle=Historia+de+la+literature+n%C3%A1huatl.+Primera+parte%3A+Etapa+autonoma%3A+de+c.+1430+a+1521&amp;rft.place=Mexico&amp;rft.series=%3ABibliotheca+Porr%C3%BAa+%27%27%271%27%27%27&amp;rft.pages=231-273&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Hnos.+Porr%C3%BAa&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Garibay&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel+Mar%C3%ADa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFHekking1995\" class=\"citation book\">Hekking, Ewald (1995). <i>El Otom\u00ed de Santiago Mexquititlan: desplazamiento lingu\u00efstico, pr\u00e9stamos y cambios grammaticales</i>. Amsterdam: IFOTT.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Otom%C3%AD+de+Santiago+Mexquititlan%3A+desplazamiento+lingu%C3%AFstico%2C+pr%C3%A9stamos+y+cambios+grammaticales&amp;rft.place=Amsterdam&amp;rft.pub=IFOTT&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Hekking&amp;rft.aufirst=Ewald&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFHekkingBakker2007\" class=\"citation book\">Hekking, Ewald; Bakker, Dik (2007). \"The Case of Otom\u00ed: A contribution to grammatical borrowing in crosslinguistic perspective\".  In Yaron Matras; Jeanette Sakel. <i>Grammatical Borrowing in Cross-Linguistic Perspective</i>. Empirical Approaches to Language Typology [EALT], <b>38</b>. Berlin: Mouton de Gruyter. pp.&#160;435\u2013464. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1515/9783110199192.435\">10.1515/9783110199192.435</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-019628-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-019628-3\">978-3-11-019628-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Case+of+Otom%C3%AD%3A+A+contribution+to+grammatical+borrowing+in+crosslinguistic+perspective&amp;rft.btitle=Grammatical+Borrowing+in+Cross-Linguistic+Perspective&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.series=Empirical+Approaches+to+Language+Typology+%5BEALT%5D%2C+%27%27%2738%27%27%27&amp;rft.pages=435-464&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1515%2F9783110199192.435&amp;rft.isbn=978-3-11-019628-3&amp;rft.aulast=Hekking&amp;rft.aufirst=Ewald&amp;rft.au=Bakker%2C+Dik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFHern\u00e1ndez_CruzVictoria_TorquemadaSinclair_Crawford2004\" class=\"citation book\">Hern\u00e1ndez Cruz, Luis; Victoria Torquemada, Mois\u00e9s; Sinclair Crawford, Donaldo (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sil.org/mexico/otopame/mezquital/S045b-DicOtomiMezq-ote.pdf\"><i>Diccionario del h\u00f1\u00e4h\u00f1u (otom\u00ed) del Valle del Mezquital, estado de Hidalgo</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Serie de vocabularios y diccionarios ind\u00edgenas \"Mariano Silva y Aceves\", <b>45</b> (in Spanish). Tlalpan, D.F.: Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-31-0313-0\" title=\"Special:BookSources/978-968-31-0313-0\">978-968-31-0313-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diccionario+del+h%C3%B1%C3%A4h%C3%B1u+%28otom%C3%AD%29+del+Valle+del+Mezquital%2C+estado+de+Hidalgo&amp;rft.place=Tlalpan%2C+D.F.&amp;rft.series=Serie+de+vocabularios+y+diccionarios+ind%C3%ADgenas+%22Mariano+Silva+y+Aceves%22%2C+%27%27%2745%27%27%27&amp;rft.pub=Instituto+Ling%C3%BC%C3%ADstico+de+Verano&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-968-31-0313-0&amp;rft.aulast=Hern%C3%A1ndez+Cruz&amp;rft.aufirst=Luis&amp;rft.au=Victoria+Torquemada%2C+Mois%C3%A9s&amp;rft.au=Sinclair+Crawford%2C+Donaldo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sil.org%2Fmexico%2Fotopame%2Fmezquital%2FS045b-DicOtomiMezq-ote.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFHess1968\" class=\"citation book\">Hess, H. Harwood (1968). <i>The Syntactic Structure of Mezquital Otomi</i>. Janua Linguarum. Series practica, <b>43</b>. The Hague: <a href=\"/wiki/Mouton_de_Gruyter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mouton de Gruyter\">Mouton</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/438991\">438991</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Syntactic+Structure+of+Mezquital+Otomi&amp;rft.place=The+Hague&amp;rft.series=Janua+Linguarum.+Series+practica%2C+%27%27%2743%27%27%27&amp;rft.pub=Mouton&amp;rft.date=1968&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F438991&amp;rft.aulast=Hess&amp;rft.aufirst=H.+Harwood&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFINEGI2009\" class=\"citation book\">INEGI, [Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geografia] (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inegi.org.mx/prod_serv/contenidos/espanol/bvinegi/productos/censos/poblacion/poblacion_indigena/leng_indi/PHLI.pdf\"><i>Perfil sociodemogr\u00e1fico de la poblaci\u00f3n que habla lengua ind\u00edgena</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). INEGI<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Perfil+sociodemogr%C3%A1fico+de+la+poblaci%C3%B3n+que+habla+lengua+ind%C3%ADgena&amp;rft.pub=INEGI&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=INEGI&amp;rft.aufirst=%5BInstituto+Nacional+de+Estad%C3%ADstica+y+Geografia%5D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inegi.org.mx%2Fprod_serv%2Fcontenidos%2Fespanol%2Fbvinegi%2Fproductos%2Fcensos%2Fpoblacion%2Fpoblacion_indigena%2Fleng_indi%2FPHLI.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra1992\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (1992). <i>El Otom\u00ed de Toluca</i>. M\u00e9xico, D.F.: Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas, UNAM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-36-2260-0\" title=\"Special:BookSources/978-968-36-2260-0\">978-968-36-2260-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Otom%C3%AD+de+Toluca&amp;rft.place=M%C3%A9xico%2C+D.F.&amp;rft.pub=Instituto+de+Investigaciones+Antropol%C3%B3gicas%2C+UNAM&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=978-968-36-2260-0&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"languageicon\">(in Otomi)</span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra1996\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://celia.cnrs.fr/FichExt/Am/A_21_06.pdf\">\"Verbal Morphology of Ixtenco Otomi\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Am\u00e9rindia</i>. <b>21</b>: 93\u2013100. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0221-8852\">0221-8852</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Am%C3%A9rindia&amp;rft.atitle=Verbal+Morphology+of+Ixtenco+Otomi&amp;rft.volume=21&amp;rft.pages=93-100&amp;rft.date=1996&amp;rft.issn=0221-8852&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcelia.cnrs.fr%2FFichExt%2FAm%2FA_21_06.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (PDF has a different pagination from the original publication)</dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra1997\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (1997). <i>El Otom\u00ed de Ixtenco</i>. M\u00e9xico, D.F.: Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas, UNAM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-36-6000-8\" title=\"Special:BookSources/978-968-36-6000-8\">978-968-36-6000-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Otom%C3%AD+de+Ixtenco&amp;rft.place=M%C3%A9xico%2C+D.F.&amp;rft.pub=Instituto+de+Investigaciones+Antropol%C3%B3gicas%2C+UNAM&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=978-968-36-6000-8&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Otomi)</span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra1998a\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (1998a). <i>Ixtenco Otom\u00ed</i>. Languages of the world/Materials series, <b>19</b>. M\u00fcnchen: LINCOM Europa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-929075-15-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-929075-15-1\">978-3-929075-15-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ixtenco+Otom%C3%AD&amp;rft.place=M%C3%BCnchen&amp;rft.series=Languages+of+the+world%2FMaterials+series%2C+%27%27%2719%27%27%27&amp;rft.pub=LINCOM+Europa&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-3-929075-15-1&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra1998b\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (1998b). \"Otom\u00ed loans and creations\".  In Jane H. Hill; P. J. Mistry; <a href=\"/wiki/Lyle_Campbell\" title=\"Lyle Campbell\">Lyle Campbell</a>. <i>The Life of Language: Papers in Linguistics in Honor of William Bright</i>. Trends in linguistics series. Studies and Monographs, <b>108</b>. Berlin: Mouton de Gruyter. pp.&#160;59\u2013101. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-015633-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-015633-1\">978-3-11-015633-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Otom%C3%AD+loans+and+creations&amp;rft.btitle=The+Life+of+Language%3A+Papers+in+Linguistics+in+Honor+of+William+Bright&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.series=Trends+in+linguistics+series.+Studies+and+Monographs%2C+%27%27%27108%27%27%27&amp;rft.pages=59-101&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-3-11-015633-1&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra2000\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (2000). \"Otom\u00ed language shift and some recent efforts to reverse it\".  In <a href=\"/wiki/Joshua_Fishman\" title=\"Joshua Fishman\">Joshua Fishman</a>. <i>Can threatened languages be saved? Reversing Language Shift, Revisited: A 21st Century Perspective</i>. Multilingual Matters. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85359-492-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-85359-492-2\">978-1-85359-492-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Otom%C3%AD+language+shift+and+some+recent+efforts+to+reverse+it&amp;rft.btitle=Can+threatened+languages+be+saved%3F+Reversing+Language+Shift%2C+Revisited%3A+A+21st+Century+Perspective&amp;rft.pub=Multilingual+Matters&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-1-85359-492-2&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra2001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (2001). <i>Unidad y diversidad de la lengua. Relatos otom\u00edes</i> (in Spanish). Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas, UNAM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-36-9509-3\" title=\"Special:BookSources/978-968-36-9509-3\">978-968-36-9509-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Unidad+y+diversidad+de+la+lengua.+Relatos+otom%C3%ADes&amp;rft.pub=Instituto+de+Investigaciones+Antropol%C3%B3gicas%2C+UNAM&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-968-36-9509-3&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLastra2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yolanda_Lastra\" title=\"Yolanda Lastra\">Lastra, Yolanda</a> (2006). <i>Los Otomies \u2013 Su lengua y su historia</i> (in Spanish). Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas, UNAM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-970-32-3388-5\" title=\"Special:BookSources/978-970-32-3388-5\">978-970-32-3388-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Los+Otomies+%E2%80%93+Su+lengua+y+su+historia&amp;rft.pub=Instituto+de+Investigaciones+Antropol%C3%B3gicas%2C+UNAM&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-970-32-3388-5&amp;rft.aulast=Lastra&amp;rft.aufirst=Yolanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLeonSwadesh1949\" class=\"citation journal\">Leon, Frances; <a href=\"/wiki/Morris_Swadesh\" title=\"Morris Swadesh\">Swadesh, Morris</a> (1949). \"Two views of Otomi prosody\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>15</b> (2): 100\u2013105. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/464028\">10.1086/464028</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1262769\">1262769</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Two+views+of+Otomi+prosody&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=100-105&amp;rft.date=1949&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F464028&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1262769&amp;rft.aulast=Leon&amp;rft.aufirst=Frances&amp;rft.au=Swadesh%2C+Morris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFLope_Blanch2004\" class=\"citation journal\">Lope Blanch, Juan M. (2004). \"Cuestiones de filolog\u00eda mexicana\". Publicaciones del Centro de Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica, <b>52</b> (in Spanish). M\u00e9xico, D.F.: Instituto de Investigaciones Filol\u00f3gicas, UNAM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-970-32-0976-7\" title=\"Special:BookSources/978-970-32-0976-7\">978-970-32-0976-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Cuestiones+de+filolog%C3%ADa+mexicana&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-970-32-0976-7&amp;rft.aulast=Lope+Blanch&amp;rft.aufirst=Juan+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFNeve_y_Molina2005\" class=\"citation book\">Neve y Molina, Luis de (2005) [1767].  Erik Boot, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.famsi.org/research/boot/neve_y_molina_1767/\"><i>Reglas de Orthographia, Diccionario, y Arte del Idioma Othomi</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Foundation for the Advancement of Mesoamerican Studies<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2006-11-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Reglas+de+Orthographia%2C+Diccionario%2C+y+Arte+del+Idioma+Othomi&amp;rft.pub=Foundation+for+the+Advancement+of+Mesoamerican+Studies&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Neve+y+Molina&amp;rft.aufirst=Luis+de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.famsi.org%2Fresearch%2Fboot%2Fneve_y_molina_1767%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFNewmanWeitlaner1950a\" class=\"citation journal\">Newman, Stanley; Weitlaner, Roberto (1950a). \"Central Otomian I:Proto-Otomian reconstructions\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>16</b> (1): 1\u201319. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/464056\">10.1086/464056</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1262748\">1262748</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Central+Otomian+I%3AProto-Otomian+reconstructions&amp;rft.volume=16&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=1-19&amp;rft.date=1950&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F464056&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1262748&amp;rft.aulast=Newman&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rft.au=Weitlaner%2C+Roberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFNewmanWeitlaner1950b\" class=\"citation journal\">Newman, Stanley; Weitlaner, Roberto (1950b). \"Central Otomian II:Primitive central otomian reconstructions\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>16</b> (2): 73\u201381. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/464067\">10.1086/464067</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1262851\">1262851</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Central+Otomian+II%3APrimitive+central+otomian+reconstructions&amp;rft.volume=16&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=73-81&amp;rft.date=1950&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F464067&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1262851&amp;rft.aulast=Newman&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rft.au=Weitlaner%2C+Roberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2004a\" class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2004a). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ojs.unam.mx/index.php/eco/article/download/19104/18131\">\"Datividad en Otomi\"</a>. <i>Estudios de cultura otopame</i>. <b>4</b>: 171\u2013196.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estudios+de+cultura+otopame&amp;rft.atitle=Datividad+en+Otomi&amp;rft.volume=4&amp;rft.pages=171-196&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fojs.unam.mx%2Findex.php%2Feco%2Farticle%2Fdownload%2F19104%2F18131&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2004b\" class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2004b). \"Verbal Morphology and Prosody in Otomi\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>70</b> (3): 251\u201378. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/425601\">10.1086/425601</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/3652030\">3652030</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Verbal+Morphology+and+Prosody+in+Otomi&amp;rft.volume=70&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=251-78&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F425601&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F3652030&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2006a\" class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2006a). \"Intransitivity and the origins of middle voice in Otomi\". <i>Linguistics</i>. <b>44</b> (3): 613\u2013643. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1515/LING.2006.020\">10.1515/LING.2006.020</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Linguistics&amp;rft.atitle=Intransitivity+and+the+origins+of+middle+voice+in+Otomi&amp;rft.volume=44&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=613-643&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1515%2FLING.2006.020&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2006b\" class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2006b). \"Property in Otomi: a language with no adjectives\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>72</b> (3): 325\u201366. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/509489\">10.1086/509489</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Property+in+Otomi%3A+a+language+with+no+adjectives&amp;rft.volume=72&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=325-66&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F509489&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2008\" class=\"citation book\">Palancar, Enrique L. (2008). \"Emergence of Active/Stative alignment in Otomi\".  In Mark Donohue; <a href=\"/wiki/S%C3%B8ren_Wichmann\" title=\"S\u00f8ren Wichmann\">S\u00f8ren Wichmann</a>. <i>The Typology of Semantic Alignment</i>. New York: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-923838-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-923838-5\">978-0-19-923838-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Emergence+of+Active%2FStative+alignment+in+Otomi&amp;rft.btitle=The+Typology+of+Semantic+Alignment&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-0-19-923838-5&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2009\" class=\"citation book\">Palancar, Enrique L. (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/860683/Gramatica_del_Otomi_de_San_Ildefonso_Tultepec\"><i>Gram\u00e1tica y textos del h\u00f1\u00f6\u00f1h\u00f6 Otom\u00ed de San Ildefonso Tultepec, Quer\u00e9taro. Vol 1</i></a>. Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro: Plaza y Vald\u00e9s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-607-402-146-2\" title=\"Special:BookSources/978-607-402-146-2\">978-607-402-146-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gram%C3%A1tica+y+textos+del+h%C3%B1%C3%B6%C3%B1h%C3%B6+Otom%C3%AD+de+San+Ildefonso+Tultepec%2C+Quer%C3%A9taro.+Vol+1&amp;rft.place=Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Quer%C3%A9taro&amp;rft.pub=Plaza+y+Vald%C3%A9s&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-607-402-146-2&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F860683%2FGramatica_del_Otomi_de_San_Ildefonso_Tultepec&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPalancar2011\" class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2011). \"The conjugations of Colonial Otomi\". <i>Transactions of the Philological Society</i>. <b>109</b>: 246\u2013264. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1111/j.1467-968x.2011.01275.x\">10.1111/j.1467-968x.2011.01275.x</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Transactions+of+the+Philological+Society&amp;rft.atitle=The+conjugations+of+Colonial+Otomi&amp;rft.volume=109&amp;rft.pages=246-264&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1111%2Fj.1467-968x.2011.01275.x&amp;rft.aulast=Palancar&amp;rft.aufirst=Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFPellicerCifuentesHerrera2006\" class=\"citation book\">Pellicer, Dora; Cifuentes, B\u00e1bara; Herrera, Carmen (2006). \"Legislating diversity in twenty-first century Mexico\".  In Margarita G. Hidalgo. <i>Mexican Indigenous Languages at the Dawn of the Twenty-first Century</i>. Contributions to the Sociology of Language, <b>91</b>. Berlin: Mouton de Gruyter. pp.&#160;127\u2013168. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-018597-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-018597-3\">978-3-11-018597-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Legislating+diversity+in+twenty-first+century+Mexico&amp;rft.btitle=Mexican+Indigenous+Languages+at+the+Dawn+of+the+Twenty-first+Century&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.series=Contributions+to+the+Sociology+of+Language%2C+%27%27%2791%27%27%27&amp;rft.pages=127-168&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-3-11-018597-3&amp;rft.aulast=Pellicer&amp;rft.aufirst=Dora&amp;rft.au=Cifuentes%2C+B%C3%A1bara&amp;rft.au=Herrera%2C+Carmen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFSalinas_Pedraza1978\" class=\"citation book\">Salinas Pedraza, Jes\u00fas (1978). <i>Rc Hnychnyu = The Otom\u00ed</i>. Albuquerque, N.M.: University of New Mexico Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8263-0484-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-8263-0484-1\">978-0-8263-0484-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rc+Hnychnyu+%3D+The+Otom%C3%AD&amp;rft.place=Albuquerque%2C+N.M.&amp;rft.pub=University+of+New+Mexico+Press&amp;rft.date=1978&amp;rft.isbn=978-0-8263-0484-1&amp;rft.aulast=Salinas+Pedraza&amp;rft.aufirst=Jes%C3%BAs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFSinclairPike1948\" class=\"citation journal\">Sinclair, Donald; Pike, Kenneth (1948). \"Tonemes of Mesquital Otomi\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>14</b> (1): 91\u201398. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/463988\">10.1086/463988</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1263233\">1263233</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Tonemes+of+Mesquital+Otomi&amp;rft.volume=14&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=91-98&amp;rft.date=1948&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F463988&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1263233&amp;rft.aulast=Sinclair&amp;rft.aufirst=Donald&amp;rft.au=Pike%2C+Kenneth&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFSmith-Stark2005\" class=\"citation conference\">Smith-Stark, Thomas (2005). \"Phonological Description in New Spain\".  In Otto Zwartjes; Maria Cristina Salles Altman. <i>Missionary Linguistics II = Ling\u00fc\u00edstica misionera II: Orthography and Phonology</i>. Second International Conference on Missionary Linguistics, S\u00e3o Paulo, 10\u201313 March 2004. Amsterdam studies in the theory and history of linguistic science. Series&#160;III: Studies in the history of the language sciences, <b>109</b>. Amsterdam: John Benjamins Publishing. pp.&#160;3\u201364. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-272-4600-4\" title=\"Special:BookSources/978-90-272-4600-4\">978-90-272-4600-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.atitle=Phonological+Description+in+New+Spain&amp;rft.btitle=Missionary+Linguistics+II+%3D+Ling%C3%BC%C3%ADstica+misionera+II%3A+Orthography+and+Phonology&amp;rft.place=Amsterdam&amp;rft.series=Amsterdam+studies+in+the+theory+and+history+of+linguistic+science.+Series+III%3A+Studies+in+the+history+of+the+language+sciences%2C+%27%27%27109%27%27%27&amp;rft.pages=3-64&amp;rft.pub=John+Benjamins+Publishing&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-90-272-4600-4&amp;rft.aulast=Smith-Stark&amp;rft.aufirst=Thomas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFSoustelle1993\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Jacques_Soustelle\" title=\"Jacques Soustelle\">Soustelle, Jacques</a> (1993) [1937]. <i>La familia Otom\u00ed-Pame del M\u00e9xico central</i>. Secci\u00f3n de Obras de Historia (in Spanish). Nilda Mercado Baigorria (trans.) (Translation of: \"La famille Otom\u00ed-Pame du Mexique central\", doctoral thesis ed.). M\u00e9xico, D.F.: Centro de Estudios Mexicanos y Centroamericanos, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-16-4116-0\" title=\"Special:BookSources/978-968-16-4116-0\">978-968-16-4116-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+familia+Otom%C3%AD-Pame+del+M%C3%A9xico+central&amp;rft.place=M%C3%A9xico%2C+D.F.&amp;rft.series=Secci%C3%B3n+de+Obras+de+Historia&amp;rft.edition=Translation+of%3A+%22La+famille+Otom%C3%AD-Pame+du+Mexique+central%22%2C+doctoral+thesis&amp;rft.pub=Centro+de+Estudios+Mexicanos+y+Centroamericanos%2C+Fondo+de+Cultura+Econ%C3%B3mica&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-968-16-4116-0&amp;rft.aulast=Soustelle&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFSu\u00e1rez1983\" class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Jorge A. (1983). <i>The Mesoamerian Indian Languages</i>. Cambridge Language Surveys. Cambridge: Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-22834-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-22834-3\">978-0-521-22834-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Mesoamerian+Indian+Languages&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.series=Cambridge+Language+Surveys&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=978-0-521-22834-3&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Jorge+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFVoigtlanderEchegoyen1985\" class=\"citation book\">Voigtlander, Katherine; Echegoyen, Artemisa (1985) [1979]. <i>Luces Contemporaneas del Otomi: Gr\u00e1matica del Otomi de la Sierra</i>. Serie gram\u00e1ticas de lenguas ind\u00edgenas de M\u00e9xico, <b>1</b> (in Spanish). Mexico, D.F.: Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-31-0045-0\" title=\"Special:BookSources/978-968-31-0045-0\">978-968-31-0045-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Luces+Contemporaneas+del+Otomi%3A+Gr%C3%A1matica+del+Otomi+de+la+Sierra&amp;rft.place=Mexico%2C+D.F.&amp;rft.series=Serie+gram%C3%A1ticas+de+lenguas+ind%C3%ADgenas+de+M%C3%A9xico%2C+%27%27%271%27%27%27&amp;rft.pub=Instituto+Ling%C3%BC%C3%ADstico+de+Verano&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=978-968-31-0045-0&amp;rft.aulast=Voigtlander&amp;rft.aufirst=Katherine&amp;rft.au=Echegoyen%2C+Artemisa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFWallis1964\" class=\"citation journal\">Wallis, Ethel E. (1964). \"Mezquital Otomi Verb Fusion\". <i>Language</i>. Language, Vol. 40, No. 1. <b>40</b> (1): 75\u201382. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/411926\">10.2307/411926</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/411926\">411926</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=Mezquital+Otomi+Verb+Fusion&amp;rft.volume=40&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=75-82&amp;rft.date=1964&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F411926&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F411926&amp;rft.aulast=Wallis&amp;rft.aufirst=Ethel+E.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFWallis1968\" class=\"citation journal\">Wallis, Ethel E. (1968). \"The Word and the Phonological Hierarchy of Mezquital Otomi\". <i>Language</i>. Language, Vol. 44, No. 1. <b>44</b> (1): 76\u201390. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/411465\">10.2307/411465</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/411465\">411465</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=The+Word+and+the+Phonological+Hierarchy+of+Mezquital+Otomi&amp;rft.volume=44&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=76-90&amp;rft.date=1968&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F411465&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F411465&amp;rft.aulast=Wallis&amp;rft.aufirst=Ethel+E.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFWright_Carr2005a\" class=\"citation journal\">Wright Carr, David Charles (2005a). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080509083910/http://www.arqueomex.com/PDFs/S8N5PALABRAotomi.pdf\">\"Precisiones sobre el t\u00e9rmino \"otom\u00ed<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Arqueolog%C3%ADa_mexicana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arqueolog\u00eda mexicana\">Arqueolog\u00eda mexicana</a></i>. <b>13</b> (73): 19. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arqueomex.com/PDFs/S8N5PALABRAotomi.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on May 9, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2006-12-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arqueolog%C3%ADa+mexicana&amp;rft.atitle=Precisiones+sobre+el+t%C3%A9rmino+%22otom%C3%AD%22&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=73&amp;rft.pages=19&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Wright+Carr&amp;rft.aufirst=David+Charles&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arqueomex.com%2FPDFs%2FS8N5PALABRAotomi.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>  <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFWright_Carr2005b\" class=\"citation journal\">Wright Carr, David Charles (2005b). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110226215022/http://www.arqueomex.com/S2N3nLosOtomies73.html\">\"Lengua, cultura e historia de los otom\u00edes\"</a>. <i>Arqueolog\u00eda mexicana</i> (in Spanish). <b>13</b> (73): 26\u20132. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arqueomex.com/S2N3nLosOtomies73.html\">the original</a> on 2011-02-26.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arqueolog%C3%ADa+mexicana&amp;rft.atitle=Lengua%2C+cultura+e+historia+de+los+otom%C3%ADes&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=73&amp;rft.pages=26-2&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Wright+Carr&amp;rft.aufirst=David+Charles&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arqueomex.com%2FS2N3nLosOtomies73.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite id=\"CITEREFZimmermann2012\" class=\"citation book\">Zimmermann, Klaus (2012). \"El autor an\u00f3nimo de 'Luces del otom\u00ed' (manuscrito del siglo XVIII): \u00bfEl primer histori\u00f3grafo de la ling\u00fc\u00edstica misionera?\".  In Alfaro Lagorio, Ma Consuelo/ Rosa, Ma Carlota/ Freire, Jos\u00e9 Ribamar Bessa (eds.). <i>Pol\u00edticas de l\u00ednguas no Novo Mundo</i>. Rio de Janeiro: Editora da UERJ. pp.&#160;13\u201339.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=El+autor+an%C3%B3nimo+de+%E2%80%99Luces+del+otom%C3%AD%E2%80%99+%28manuscrito+del+siglo+XVIII%29%3A+%C2%BFEl+primer+histori%C3%B3grafo+de+la+ling%C3%BC%C3%ADstica+misionera%3F&amp;rft.btitle=Pol%C3%ADticas+de+l%C3%ADnguas+no+Novo+Mundo&amp;rft.place=Rio+de+Janeiro&amp;rft.pages=13-39&amp;rft.pub=Editora+da+UERJ&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Zimmermann&amp;rft.aufirst=Klaus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses editors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_editors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses editors parameter\">link</a>) </span></dd></dl>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents\" style=\"\"> \n<dl><dd><cite class=\"citation journal\">Bartholomew, Doris (1963). \"El limosnero y otros cuentos en otom\u00ed\". <i>Tlalocan</i> (in Spanish). <b>4</b> (2): 120\u2013124. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0185-0989\">0185-0989</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Tlalocan&amp;rft.atitle=El+limosnero+y+otros+cuentos+en+otom%C3%AD&amp;rft.volume=4&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=120-124&amp;rft.date=1963&amp;rft.issn=0185-0989&amp;rft.au=Bartholomew%2C+Doris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation journal\">Hensey, Fritz G. (1972). \"Otomi Phonology and Spelling Reform with Reference to Learning Problems\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>38</b> (2): 93\u201395. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/465191\">10.1086/465191</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1265043\">1265043</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Otomi+Phonology+and+Spelling+Reform+with+Reference+to+Learning+Problems&amp;rft.volume=38&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=93-95&amp;rft.date=1972&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F465191&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1265043&amp;rft.au=Hensey%2C+Fritz+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Lastra, Yolanda (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eric.ed.gov/ERICWebPortal/contentdelivery/servlet/ERICServlet?accno=ED378799\"><i>Otomi de San Andr\u00e9s Cuexcontitlan, Estado de M\u00e9xico</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archivo de Lenguas Ind\u00edgenas de M\u00e9xico, <b>13</b> (in Spanish). M\u00e9xico D.F.: <a href=\"/wiki/El_Colegio_de_M%C3%A9xico\" title=\"El Colegio de M\u00e9xico\">El Colegio de M\u00e9xico</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-12-0411-2\" title=\"Special:BookSources/978-968-12-0411-2\">978-968-12-0411-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Otomi+de+San+Andr%C3%A9s+Cuexcontitlan%2C+Estado+de+M%C3%A9xico&amp;rft.place=M%C3%A9xico+D.F.&amp;rft.series=Archivo+de+Lenguas+Ind%C3%ADgenas+de+M%C3%A9xico%2C+%27%27%2713%27%27%27&amp;rft.pub=El+Colegio+de+M%C3%A9xico&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=978-968-12-0411-2&amp;rft.au=Lastra%2C+Yolanda&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eric.ed.gov%2FERICWebPortal%2Fcontentdelivery%2Fservlet%2FERICServlet%3Faccno%3DED378799&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2007). \"Cutting and breaking verbs in Otomi: An example of lexical specification\". <i>Cognitive Linguistics</i>. <b>18</b> (2): 307\u2013317. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1515/COG.2007.018\">10.1515/COG.2007.018</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cognitive+Linguistics&amp;rft.atitle=Cutting+and+breaking+verbs+in+Otomi%3A+An+example+of+lexical+specification&amp;rft.volume=18&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=307-317&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1515%2FCOG.2007.018&amp;rft.au=Palancar%2C+Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation journal\">Palancar, Enrique L. (2008). \"Juxtaposed Adjunct Clauses in Otomi: Expressing Both Depictive and Adverbial Semantics\". <i>International Journal of American Linguistics</i>. <b>74</b> (3): 365\u2013392. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/590086\">10.1086/590086</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+American+Linguistics&amp;rft.atitle=Juxtaposed+Adjunct+Clauses+in+Otomi%3A+Expressing+Both+Depictive+and+Adverbial+Semantics&amp;rft.volume=74&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=365-392&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F590086&amp;rft.au=Palancar%2C+Enrique+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation journal\">Wallis, Ethel E. (1956). \"Simulfixation in Aspect Markers of Mezquital Otomi\". <i>Language</i>. <b>32</b> (3): 453\u201359. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/410566\">10.2307/410566</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/410566\">410566</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=Simulfixation+in+Aspect+Markers+of+Mezquital+Otomi&amp;rft.volume=32&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=453-59&amp;rft.date=1956&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F410566&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F410566&amp;rft.au=Wallis%2C+Ethel+E.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOtomi+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Otomi_language&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/32px-Incubator-logo.svg.png\" width=\"32\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/48px-Incubator-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Incubator-logo.svg/64px-Incubator-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1000\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><i><b><a href=\"https://incubator.wikimedia.org/wiki/Wp/ote/Nd%C3%A4nxi\" class=\"extiw\" title=\"incubator:Wp/ote/Nd\u00e4nxi\">Otomi language test</a></b></i> of <a href=\"/wiki/Wikipedia\" title=\"Wikipedia\">Wikipedia</a> at <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_Incubator\" class=\"extiw\" title=\"meta:Wikimedia Incubator\">Wikimedia Incubator</a></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wold.livingsources.org/vocabulary/35\">Otomi Vocabulary List</a> (from the World Loanword Database)</li>\n<li><a class=\"external text\" href=\"http://en.wiktionary.org/wiki/Appendix:Swadesh_lists_for_Oto-Manguean_languages\">Comparative Otomi Swadesh vocabulary list</a> (from Wiktionary)</li>\n<li>ELAR archive of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elar.soas.ac.uk/deposit/0214\">Otomi language documentation materials</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Oto-Pamean_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Oto-Pamean_languages\" title=\"Template:Oto-Pamean languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Oto-Pamean_languages\" title=\"Template talk:Oto-Pamean languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Oto-Pamean_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Oto-Pamean_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Oto-Pamean_languages\" title=\"Oto-Pamean languages\">Oto-Pamean languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Otomian_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomian languages\">Otomian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mazahua_language\" title=\"Mazahua language\">Mazahua</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Central_Mazahua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central Mazahua\">Central Mazahua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n_Mazahua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michoac\u00e1n Mazahua\">Michoac\u00e1n Mazahua</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Otomi</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Classical_Otomi\" title=\"Classical Otomi\">Classical Otomi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mezquital_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mezquital Otomi\">Mezquital Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tilapa_Otomi\" title=\"Tilapa Otomi\">Tilapa Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acazulco_Otomi\" title=\"Acazulco Otomi\">Acazulco Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highland_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Highland Otomi\">Highland Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenango_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenango Otomi\">Tenango Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quer\u00e9taro Otomi\">Quer\u00e9taro Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estado_de_M%C3%A9xico_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estado de M\u00e9xico Otomi\">Estado de M\u00e9xico Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temoaya_Otomi\" title=\"Temoaya Otomi\">Temoaya Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Texcatepec_Otomi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Texcatepec Otomi\">Texcatepec Otomi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ixtenco_Otomi\" title=\"Ixtenco Otomi\">Ixtenco Otomi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Matlatzinca_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matlatzinca language\">Matlatzincan</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matlatzinca_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matlatzinca language\">Tlahuica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matlatzinca_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matlatzinca language\">Matlatzinca</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Pamean_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pamean languages\">Pamean</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pame_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pame language\">Central Pame</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pame_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pame language\">Northern Pame</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pame_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pame language\">Southern Pame</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chichimeca_Jonaz_language\" title=\"Chichimeca Jonaz language\">Chichimeca Jonaz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Mexico\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Mexico\" title=\"Template:Languages of Mexico\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Mexico\" title=\"Template talk:Languages of Mexico\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Mexico&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Mexico\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/23px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"23\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/35px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/46px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Mexico\" title=\"Languages of Mexico\">Languages of Mexico</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official/<br />Indigenous</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">100,000+<br />speakers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mexican_Spanish\" title=\"Mexican Spanish\">Spanish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nahuatl\" title=\"Nahuatl\">Nahuatl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yucatec_Maya_language\" title=\"Yucatec Maya language\">Yucatec Maya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mixtecan_languages\" title=\"Mixtecan languages\">Mixtec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zapotec_languages\" title=\"Zapotec languages\">Zapotec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tzeltal_language\" title=\"Tzeltal language\">Tzeltal Maya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tzotzil_language\" title=\"Tzotzil language\">Tzotzil Maya</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Otom\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totonacan_languages\" title=\"Totonacan languages\">Totonac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mazatecan_languages\" title=\"Mazatecan languages\">Mazatec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%E2%80%99ol_language\" title=\"Ch\u2019ol language\">Ch'ol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huastec_language\" title=\"Huastec language\">Huastec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinantecan_languages\" title=\"Chinantecan languages\">Chinantec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mixe_languages\" title=\"Mixe languages\">Mixe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mazahua_language\" title=\"Mazahua language\">Mazahua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pur%C3%A9pecha_language\" title=\"Pur\u00e9pecha language\">Pur\u00e9pecha</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">10,000-100,000<br />speakers</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tlapanec_language\" title=\"Tlapanec language\">Tlapanec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarahumara_language\" title=\"Tarahumara language\">Tarahumara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amuzgo_language\" title=\"Amuzgo language\">Amuzgo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chatino_language\" title=\"Chatino language\">Chatino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tojolab%27al_language\" title=\"Tojolab&#39;al language\">Tojolab'al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_Popoluca\" title=\"Sierra Popoluca\">Sierra Popoluca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chontal_Maya_language\" title=\"Chontal Maya language\">Chontal de Tabasco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huichol_language\" title=\"Huichol language\">Huichol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mayo_language\" title=\"Mayo language\">Mayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tepehu%C3%A1n_language\" title=\"Tepehu\u00e1n language\">Tepehu\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trique_language\" title=\"Trique language\">Trique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cora_language\" title=\"Cora language\">Cora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popolocan_languages\" title=\"Popolocan languages\">Popolocan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huave_language\" title=\"Huave language\">Huave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuicatec_language\" title=\"Cuicatec language\">Cuicatec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yaqui_language\" title=\"Yaqui language\">Yaqui</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Q%E2%80%99anjob%E2%80%99al_language\" title=\"Q\u2019anjob\u2019al language\">Q'anjob'al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tepehua_languages\" title=\"Tepehua languages\">Tepehua</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Under 10,000<br />speakers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pame_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pame language\">Pame</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mam_language\" title=\"Mam language\">Mam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tequistlatecan_languages\" title=\"Tequistlatecan languages\">Chontal of Oaxaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chuj_language\" title=\"Chuj language\">Chuj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zacatepec_Mixtec\" title=\"Zacatepec Mixtec\">Tacuate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chichimeca_Jonaz_language\" title=\"Chichimeca Jonaz language\">Chichimeca Jonaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huarijio_language\" title=\"Huarijio language\">Huarij\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chocho_language\" title=\"Chocho language\">Chocho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pima_Bajo_language\" title=\"Pima Bajo language\">Pima Bajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Q%27eqchi%27_language\" title=\"Q&#39;eqchi&#39; language\">Q'eqch\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lacandon_language\" title=\"Lacandon language\">Lacand\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakaltek_language\" title=\"Jakaltek language\">Jakaltek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matlatzinca_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matlatzinca language\">Matlatzinca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seri_language\" title=\"Seri language\">Seri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ixcatec_language\" title=\"Ixcatec language\">Ixcatec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%27iche%27_language\" title=\"K&#39;iche&#39; language\">K'iche'</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaqchikel_language\" title=\"Kaqchikel language\">Kaqchikel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paipai_language\" title=\"Paipai language\">Paipai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cocopah_language\" title=\"Cocopah language\">Cucap\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mocho%E2%80%99_language\" title=\"Mocho\u2019 language\">Mototzintleco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kumeyaay_language\" title=\"Kumeyaay language\">Kumiai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/O%27odham_language\" title=\"O&#39;odham language\">P\u00e1pago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fox_language\" title=\"Fox language\">Kikap\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ixil_language\" title=\"Ixil language\">Ixil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cochim%C3%AD_language\" title=\"Cochim\u00ed language\">Cochim\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiliwa_language\" title=\"Kiliwa language\">Kiliwa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Awakatek_language\" title=\"Awakatek language\">Aguacatec</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Non-official</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Plautdietsch_language\" title=\"Plautdietsch language\">Plautdietsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chipilo_Venetian_dialect\" title=\"Chipilo Venetian dialect\">Venetian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arabic\" title=\"Arabic\">Arabic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinese_language\" title=\"Chinese language\">Chinese</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mexican_Sign_Language\" title=\"Mexican Sign Language\">Mexican Sign Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mayan_Sign_Language\" title=\"Mayan Sign Language\">Mayan Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b>Note: The list of official languages is ordered by decreasing size of population.</b></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2202\nCached time: 20180921111511\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 1.512 seconds\nReal time usage: 1.721 seconds\nPreprocessor visited node count: 10127/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 212468/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4738/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 51663/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.660/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1217.845      1 -total\n 23.19%  282.399     31 Template:Cite_book\n 17.30%  210.712     32 Template:Cite_journal\n 16.14%  196.565      1 Template:Infobox_language\n 14.01%  170.644      2 Template:Reflist\n 12.75%  155.230      1 Template:Infobox\n  8.88%  108.093     57 Template:Sfn\n  6.45%   78.507     56 Template:Harvcoltxt\n  3.41%   41.484      2 Template:Glottolog\n  3.40%   41.441      1 Template:IPAc-en\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6211807-0!canonical and timestamp 20180921111509 and revision id 852235620\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Idioma_otom%C3%AD","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Idioma otom\u00ed"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Otomeg","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Otomeg"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Otom%C3%AD","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Otom\u00ed"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Otom%C3%AD-Sprache","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Otom\u00ed-Sprache"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_otom%C3%AD","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma otom\u00ed"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Langues_otomies","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Langues otomies"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lingua_otom%C3%AD","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lingua otom\u00ed"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_otom%C3%AD","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Lingua otom\u00ed"},{"lang":"nah","url":"https://nah.wikipedia.org/wiki/Otontlahtolli","langname":"N\u0101huatl","autonym":"N\u0101huatl","*":"Otontlahtolli"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Otom%C3%AD_(spr%C3%A5k)","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Otom\u00ed (spr\u00e5k)"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_otomi","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk otomi"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_otomi","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L\u00edngua otomi"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/%C3%91a%C3%B1u_simi","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"\u00d1a\u00f1u simi"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B8_(%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041e\u0442\u043e\u043c\u0438 (\u044f\u0437\u044b\u043a)"}],"categories":[{"sortkey":"Otomi Language","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Otomi Language","hidden":"","*":"Languages_with_ISO_639-2_code"},{"sortkey":"Otomi Language","hidden":"","*":"Articles_citing_INALI"},{"sortkey":"Otomi Language","hidden":"","*":"Articles_with_Otomi-language_external_links"},{"sortkey":"Otomi Language","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Otomi Language","hidden":"","*":"CS1_maint:_Uses_editors_parameter"},{"sortkey":" ","*":"Otomi_language"},{"sortkey":"Otomi Language","*":"Agglutinative_languages"},{"sortkey":"Otomi Language","*":"Endangered_languages"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name oto"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oto-Pamean languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acazulco Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Active\u2013stative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Active\u2013stative language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adela Calva Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allomorph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amuzgo language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropological Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arqueolog\u00eda mexicana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Awakatek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec writing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino de Sahag\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cedille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Mazahua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chatino language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chichimec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chichimeca Jonaz language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinantecan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chipilo Venetian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chocho language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chontal Maya language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chuj language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u2019ol language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clusivity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cochim\u00ed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cocopah language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comisi\u00f3n Nacional para el Desarrollo de los Pueblos Ind\u00edgenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couplet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuicatec language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect continuum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Difrasismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Direct object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doris Bartholomew"},{"ns":0,"exists":"","*":"EZLN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Highland Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejective consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Colegio de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endangered language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estado de M\u00e9xico Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnicity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnologue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal District (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Focus (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fox language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free variation"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Future tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geminate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical modifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanajuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanajuato Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head-marking language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidalgo (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidalgo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highland Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highland Otomi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horacio Carochi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huarijio language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huastec language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huave language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huehuetla Municipality, Hidalgo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huichol language"},{"ns":0,"exists":"","*":"INALI"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-2"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous languages of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indirect object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Ling\u00fc\u00edstico de Verano (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Journal of American Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Organization for Standardization"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irrealis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ixcatec language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ixil language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ixtenco Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Soustelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakaltek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jalisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joshua Fishman"},{"ns":0,"exists":"","*":"K'iche' language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaqchikel language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth Pike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiliwa language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kumeyaay language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lacandon language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic typology"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of language regulators"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyle Campbell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macron (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mam language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matlatzinca language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayan Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayo language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazahua language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazatecan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendicant orders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerican Linguistic Area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizaje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metathesis (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Federal District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Plateau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Spanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezquital Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezquital Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michoac\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michoac\u00e1n Mazahua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixe languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixtecan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixt\u00f3n rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mocho\u2019 language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monolingual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moribund language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morpheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphological typology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphophonemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphosyntactic alignment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphosyntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morris Swadesh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mouton de Gruyter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutual intelligibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9xico (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahua peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahuatl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Autonomous University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"National languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Carolina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuevo Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"O'odham language"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogonek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oklahoma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto-Manguean languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto-Pamean languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomanguean languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi de Tenango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi de Texcatepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi de Tlaxcala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi del Estado de Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi of Chapa de Mota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi of Jilotepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi of San Felipe los Alzat\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi of Santa Ana Hueytlalpan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otom\u00ed de Queretaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otom\u00ed de Tilapa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paipai language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palato-alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pame language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamean languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parallelism (rhetoric)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paucal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Gante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perfect (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pima Bajo language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plautdietsch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pluperfect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popolocan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Possession (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predicate (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Present tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preterit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proclitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive aspect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pur\u00e9pecha language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Q'eqchi' language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quer\u00e9taro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quer\u00e9taro Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Q\u2019anjob\u2019al language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Replacement character"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhotic consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue"},{"ns":0,"exists":"","*":"SIL International"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Pablito, Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seri language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibilant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Popoluca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Mexico Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stop consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject Verb Object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subjunctive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suffixes"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f8ren Wichmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarahumara language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temoaya Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenango Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tense, aspect, and mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tense\u2013Aspect\u2013Mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teotihuacan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tepehua languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tepehu\u00e1n language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tequistlatecan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Texas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Texcatepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Texcatepec Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tilapa Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlapanec language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tojolab'al language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toluca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toluca Otomi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonal language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totonacan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trema (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trique language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tzeltal language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tzotzil language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Declaration of Linguistic Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verb Subject Object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigesimal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voicelessness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaqui language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yolanda Lastra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yucatec Maya language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacatepec Mixtec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zapotec languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zero morpheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K."},{"ns":0,"*":"San Felipe Santiago"},{"ns":0,"*":"H\u00f1atho, H\u00f1otho"},{"ns":0,"*":"San Juan Bautista Ixtenco"},{"ns":0,"*":"San Nicol\u00e1s Tenango"},{"ns":0,"*":"Ca. 1550\u20131600"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Mexico"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Oto-Pamean languages"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Uses editors parameter"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sigfig"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Significant figures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Significant figures/rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/codelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Glottolink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Glottolog"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-oax"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-all"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnolink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvcoltxt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite conference"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oto icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name oto"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Incubator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oto-Pamean languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Otomanguean_Languages.png","C\u00f3dice_de_Huichapan.jpg","Otomi_speakers.png","Mezquitaltones.png","Bienvenidos_a_Ixmiquilpan.jpg","Sermonario_leng_otomi.pdf","Commons-logo.svg","Incubator-notext.svg","Incubator-logo.svg","Flag_of_Mexico.svg"],"externallinks":["http://site.inali.gob.mx/pdf/libro_lenguas_indigenas_nacionales_en_riesgo_de_desaparicion.pdf","http://glottolog.org/resource/languoid/id/otom1300","http://glottolog.org/resource/languoid/id/sout3168","http://www.inali.gob.mx/ind-leyes.html","https://web.archive.org/web/20111206133901/http://mexico.cnn.com/nacional/2011/03/30/inegi-cada-vez-mas-mexicanos-hablan-una-lengua-indigena","http://mexico.cnn.com/nacional/2011/03/30/inegi-cada-vez-mas-mexicanos-hablan-una-lengua-indigena","http://www.ethnologue.com/subgroups/otomi","http://www.diputados.gob.mx/LeyesBiblio/pdf/257.pdf","http://www.inali.gob.mx/","https://www.loc.gov/standards/iso639-2/php/langcodes_name.php?code_ID=347","https://www.ethnologue.com/language/otm","https://www.ethnologue.com/language/ote","https://www.ethnologue.com/language/ots","https://www.ethnologue.com/language/otz","https://www.ethnologue.com/language/otx","https://www.ethnologue.com/language/otq","https://www.ethnologue.com/language/otn","https://www.ethnologue.com/language/otl","https://www.ethnologue.com/language/ott","//doi.org/10.1086/464047","//www.jstor.org/stable/1263147","//doi.org/10.1086/464591","//www.jstor.org/stable/1263552","//doi.org/10.1086/465017","//www.jstor.org/stable/1263568","//doi.org/10.1086/465579","//www.jstor.org/stable/1264981","//www.jstor.org/stable/30029194","//doi.org/10.1086/464969","//www.jstor.org/stable/1264219","//doi.org/10.1086/465093","//www.jstor.org/stable/1264486","//doi.org/10.1086/465262","//www.jstor.org/stable/1264569","//doi.org/10.1086/465300","//www.jstor.org/stable/1264352","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0361-3399","//doi.org/10.1086/465642","//www.jstor.org/stable/1265019","//doi.org/10.1086/465386","//www.jstor.org/stable/1264808","http://www.sil.org/mexico/otopame/L002-AlfabetosOtomies.htm","http://www.inali.gob.mx/pdf/CLIN_completo.pdf","//doi.org/10.1515/9783110199192.435","http://www.sil.org/mexico/otopame/mezquital/S045b-DicOtomiMezq-ote.pdf","//www.worldcat.org/oclc/438991","http://www.inegi.org.mx/prod_serv/contenidos/espanol/bvinegi/productos/censos/poblacion/poblacion_indigena/leng_indi/PHLI.pdf","http://celia.cnrs.fr/FichExt/Am/A_21_06.pdf","//www.worldcat.org/issn/0221-8852","//doi.org/10.1086/464028","//www.jstor.org/stable/1262769","http://www.famsi.org/research/boot/neve_y_molina_1767/","//doi.org/10.1086/464056","//www.jstor.org/stable/1262748","//doi.org/10.1086/464067","//www.jstor.org/stable/1262851","http://ojs.unam.mx/index.php/eco/article/download/19104/18131","//doi.org/10.1086/425601","//www.jstor.org/stable/3652030","//doi.org/10.1515/LING.2006.020","//doi.org/10.1086/509489","https://www.academia.edu/860683/Gramatica_del_Otomi_de_San_Ildefonso_Tultepec","//doi.org/10.1111/j.1467-968x.2011.01275.x","//doi.org/10.1086/463988","//www.jstor.org/stable/1263233","//doi.org/10.2307/411926","//www.jstor.org/stable/411926","//doi.org/10.2307/411465","//www.jstor.org/stable/411465","https://web.archive.org/web/20080509083910/http://www.arqueomex.com/PDFs/S8N5PALABRAotomi.pdf","http://www.arqueomex.com/PDFs/S8N5PALABRAotomi.pdf","https://web.archive.org/web/20110226215022/http://www.arqueomex.com/S2N3nLosOtomies73.html","http://www.arqueomex.com/S2N3nLosOtomies73.html","//www.worldcat.org/issn/0185-0989","//doi.org/10.1086/465191","//www.jstor.org/stable/1265043","http://www.eric.ed.gov/ERICWebPortal/contentdelivery/servlet/ERICServlet?accno=ED378799","//doi.org/10.1515/COG.2007.018","//doi.org/10.1086/590086","//doi.org/10.2307/410566","//www.jstor.org/stable/410566","http://wold.livingsources.org/vocabulary/35","http://en.wiktionary.org/wiki/Appendix:Swadesh_lists_for_Oto-Manguean_languages","http://elar.soas.ac.uk/deposit/0214"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Name","number":"1","index":"1","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":4606,"anchor":"Name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":5926,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Proto-Otomi period and later precolonial period","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":5939,"anchor":"Proto-Otomi_period_and_later_precolonial_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Colonial period and Classical Otomi","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":7708,"anchor":"Colonial_period_and_Classical_Otomi"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Contemporary status","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":11868,"anchor":"Contemporary_status"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Current speaker demography and vitality","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":14423,"anchor":"Current_speaker_demography_and_vitality"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Classification","number":"3","index":"7","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":17098,"anchor":"Classification"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dialectology","number":"3.1","index":"8","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":19466,"anchor":"Dialectology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mutual intelligibility","number":"3.2","index":"9","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":23461,"anchor":"Mutual_intelligibility"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"4","index":"10","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":24964,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phoneme inventory","number":"4.1","index":"11","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":24979,"anchor":"Phoneme_inventory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonological diversity of the modern dialects","number":"4.2","index":"12","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":28458,"anchor":"Phonological_diversity_of_the_modern_dialects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tone and stress","number":"4.3","index":"13","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":31675,"anchor":"Tone_and_stress"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Orthography","number":"5","index":"14","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":33317,"anchor":"Orthography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Classical Otomi","number":"5.1","index":"15","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":34286,"anchor":"Classical_Otomi"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Practical orthography for modern dialects","number":"5.2","index":"16","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":35703,"anchor":"Practical_orthography_for_modern_dialects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"6","index":"17","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":38680,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pronominal system: Person and Number","number":"6.1","index":"18","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":41045,"anchor":"Pronominal_system:_Person_and_Number"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns","number":"6.2","index":"19","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":43178,"anchor":"Nouns"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Articles","number":"6.2.1","index":"20","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":44416,"anchor":"Articles"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verbs","number":"6.3","index":"21","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":45215,"anchor":"Verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Person, number, tense, aspect and mood","number":"6.3.1","index":"22","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":47633,"anchor":"Person,_number,_tense,_aspect_and_mood"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Transitivity and stative verbs","number":"6.3.2","index":"23","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":50133,"anchor":"Transitivity_and_stative_verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Syntax","number":"6.4","index":"24","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":53793,"anchor":"Syntax"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Word order","number":"6.4.1","index":"25","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":53992,"anchor":"Word_order"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Clause types","number":"6.4.2","index":"26","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":54611,"anchor":"Clause_types"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Numerals","number":"6.5","index":"27","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":56940,"anchor":"Numerals"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vocabulary","number":"7","index":"28","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":57583,"anchor":"Vocabulary"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loan words","number":"7.1","index":"29","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":58749,"anchor":"Loan_words"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poetry","number":"8","index":"30","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":60058,"anchor":"Poetry"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"9","index":"31","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":62354,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"32","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":62430,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"11","index":"33","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":80008,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"12","index":"34","fromtitle":"Otomi_language","byteoffset":81716,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Otomi language","iwlinks":[{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/ote","*":"iso639-3:ote"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/otl","*":"iso639-3:otl"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/otm","*":"iso639-3:otm"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/otn","*":"iso639-3:otn"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/otq","*":"iso639-3:otq"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/ots","*":"iso639-3:ots"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/ott","*":"iso639-3:ott"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/otx","*":"iso639-3:otx"},{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/otz","*":"iso639-3:otz"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Otomi_language","*":"commons:Category:Otomi language"},{"prefix":"incubator","url":"https://incubator.wikimedia.org/wiki/Wp/ote/Nd%C3%A4nxi","*":"incubator:Wp/ote/Nd\u00e4nxi"},{"prefix":"meta","url":"https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_Incubator","*":"meta:Wikimedia Incubator"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Otomi Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q36355"}]}}