{"parse":{"title":"The Kitchen Maid","pageid":21939759,"revid":852325673,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/The_Kitchen_Maid_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"The Kitchen Maid (disambiguation)\">The Kitchen Maid (disambiguation)</a>.</div>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Kitchen Maid</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i>La mulata / La cocinera</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Velazquez-CuineraChicago.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Velazquez-CuineraChicago.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Velazquez-CuineraChicago.jpg/300px-Velazquez-CuineraChicago.jpg\" width=\"300\" height=\"154\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Velazquez-CuineraChicago.jpg/450px-Velazquez-CuineraChicago.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Velazquez-CuineraChicago.jpg/600px-Velazquez-CuineraChicago.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"410\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\nc. 1620\u20131622</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nOil on canvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n55&#160;cm&#32;\u00d7&#160;104.5&#160;cm&#32;(22&#160;in&#32;\u00d7&#160;41.1&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Kitchen Maid with the Supper at Emmaus</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i>La mulata / La cocinera</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:La_mulata,_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"La mulata, by Diego Vel\u00e1zquez.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/La_mulata%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg/300px-La_mulata%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg\" width=\"300\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/La_mulata%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg/450px-La_mulata%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/La_mulata%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg/600px-La_mulata%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"732\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\nc. 1620\u20131622</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nOil on canvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n55&#160;cm&#32;\u00d7&#160;104.5&#160;cm&#32;(22&#160;in&#32;\u00d7&#160;41.1&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Ireland\" title=\"National Gallery of Ireland\">National Gallery of Ireland</a>, <a href=\"/wiki/Dublin\" title=\"Dublin\">Dublin</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <i><b>Kitchen Maid</b></i> (in Spanish <i><b>La mulata</b></i>, <i><b>La cocinera</b></i> or <i><b>Escena de cocina</b></i> (<i>Kitchen Scene</i>)) is one of two paired domestic paintings by <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Rodr\u00edguez de Silva y Vel\u00e1zquez</a> from his early <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> period. A wide range of dates has been suggested for its completion, although most place it between 1620 and 1622. This version is kept in the <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>. The second version is held at the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Ireland\" title=\"National Gallery of Ireland\">National Gallery of Ireland</a>.\n</p><p>Jos\u00e9 L\u00f3pez-Rey suggests that this picture could be related to a lost Vel\u00e1zquez painting described by <a href=\"/wiki/Antonio_Palomino\" title=\"Antonio Palomino\">Antonio Palomino</a>...\"where a board is seen, that serves as a table, with a charcoal burner, and a pot boiling on top, and covered with a bowl, and the fire is visible, the flames, and the sparks are clearly visible, a small tin saucepan, an <a href=\"/wiki/Alcarraza\" title=\"Alcarraza\">alcarraza</a>, some plates, and some basins, a glazed jug, a mortar with its pestle and a head of garlic next to it; and on the wall there is small basket and a cloth hanging from a hook, and other trinkets; and guarding this is a boy holding a jug, wearing a <a href=\"/wiki/Coif\" title=\"Coif\">coif</a>, who with his humble clothes represents a subject that is very ridiculous and amusing\".<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Dublin version was bequeathed by <a href=\"/wiki/Sir_Alfred_Beit,_2nd_Baronet\" title=\"Sir Alfred Beit, 2nd Baronet\">Alfred Beit</a> in 1987. A 1933 cleaning revealed a depiction of Jesus\u2019 supper at <a href=\"/wiki/Emmaus\" title=\"Emmaus\">Emmaus</a> on the wall behind the main figure. \n</p><p>The Chicago painting was bought from the <a href=\"/wiki/Jacques_Goudstikker\" title=\"Jacques Goudstikker\">Goudstikker</a> gallery in <a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a> by August L. Mayer and presented to the Institute in 1927. It was at the time thought to be the Vel\u00e1zquez original, relegating the Beit painting to the status of a copy.  A number of art experts agreed with this opinion, including Bernardino Pantorba and Jos\u00e9 Gudiol, however, L\u00f3pez-Rey recognized that the painting in Dublin came from the hand of Vel\u00e1zquez, casting doubt on the originality of the painting in Chicago due to its poor state of conservation.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  The Vel\u00e1zquez expert Jonathan Brown agreed with this reasoning, suggesting that the Chicago painting was \u201cpossibly\u201d painted by Vel\u00e1zquez. In addition, he also suggested that the picture might be a copy produced by an artist who \u00abwanted to draw on the success of genre paintings by Vel\u00e1zquez and who might have produced a large number of replicas and versions of the originals\u00bb.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Kitchen Maid</i> was restored in 1999 by Frank Zuccari. Despite paint losses, the best conserved parts show a similar quality, and in some aspects a superior quality, to the Dublin version. No trace has been found suggesting that the painting might have at any time had any religious significance or that it is anything other than a painting of a mulatto maid working in a kitchen.  The painting contains a number of features that confirm its technical superiority over the Dublin version. In the Chicago version there are a greater number of folds on the upper part of the girl\u2019s coif and the treatment of the associated light and shadows is more meticulous, this is also seen in the crumpled cloth in the foreground. Superior technique is also seen in the depiction of light on the objects, particularly on the glazed ceramic jug that the maid is holding in her hand, in which it is possible to see the shine of the crackle glaze and marks left when the jug was formed on a potter\u2019s wheel. A possible explanation for this improvement in technique is that Vel\u00e1zquez returned to a previous theme in order to improve on it, concentrating on the tactile qualities of the painting, which were his main interest at the time, and disregarding the religious motif.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Suggested influences for the painting include Flemish engravings by <a href=\"/wiki/Jacob_Matham\" title=\"Jacob Matham\">Jacob Matham</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The appearance of the Supper at Emmaus in the Dublin version has led some authors to suggest a possible influence by <a href=\"/wiki/Caravaggio\" title=\"Caravaggio\">Caravaggio</a>, although this is uncertain as it is difficult to establish whether works by the Italian painter or by his contemporaries could have reached Seville and for Vel\u00e1zquez to have been familiar with them.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Kitchen_Maid&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Representation_of_slavery_in_European_art\" title=\"Representation of slavery in European art\">Representation of slavery in European art</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Kitchen_Maid&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Palomino, page. 208.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u00f3pez-Rey, page. 44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Brown, page. 21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cat\u00e1logo de la exposici\u00f3n <i>De Herrera a Vel\u00e1zquez</i> (Benito Navarrete Prieto), pages. 206\u2013207.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mar\u00edas, page. 40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cat\u00e1logo de la exposici\u00f3n <i>De Herrera a Vel\u00e1zquez</i>, op, cit. Entre quienes niegan la influencia de Caravaggio, Brown, page. 12.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Kitchen_Maid&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Brown, Jonathan (1986). <i>Vel\u00e1zquez. Painter and courtier</i>. Madrid: Alianza Editorial. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-206-9031-7\" title=\"Special:BookSources/84-206-9031-7\">84-206-9031-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vel%C3%A1zquez.+Painter+and+courtier&amp;rft.pub=Madrid%3A+Alianza+Editorial&amp;rft.date=1986&amp;rft.isbn=84-206-9031-7&amp;rft.aulast=Brown&amp;rft.aufirst=Jonathan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Kitchen+Maid\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Cat\u00e1logo de la exposici\u00f3n (2006). <i>De Herrera a Vel\u00e1zquez. El primer naturalismo en Sevilla</i>. Bilbao Sevilla: Museo de Bellas Artes de Bilbao-Fundaci\u00f3n Focus Abengoa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-89895-14-7\" title=\"Special:BookSources/84-89895-14-7\">84-89895-14-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Herrera+a+Vel%C3%A1zquez.+El+primer+naturalismo+en+Sevilla&amp;rft.pub=Bilbao+Sevilla%3A+Museo+de+Bellas+Artes+de+Bilbao-Fundaci%C3%B3n+Focus+Abengoa&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=84-89895-14-7&amp;rft.au=Cat%C3%A1logo+de+la+exposici%C3%B3n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Kitchen+Maid\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez-Rey, Jos\u00e9 (1996). <i>Vel\u00e1zquez. Catalogue raisonn\u00e9, vol. II</i>. Colonia: Taschen Wildenstein Institute. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8228-8731-5\" title=\"Special:BookSources/3-8228-8731-5\">3-8228-8731-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vel%C3%A1zquez.+Catalogue+raisonn%C3%A9%2C+vol.+II&amp;rft.pub=Colonia%3A+Taschen+Wildenstein+Institute&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=3-8228-8731-5&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez-Rey&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Kitchen+Maid\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Mar\u00edas, Fernando (1999). <i>Vel\u00e1zquez. Pintor y criado del rey</i>. Madrid: Nerea. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-89569-33-9\" title=\"Special:BookSources/84-89569-33-9\">84-89569-33-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vel%C3%A1zquez.+Pintor+y+criado+del+rey.&amp;rft.pub=Madrid%3A+Nerea&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=84-89569-33-9&amp;rft.aulast=Mar%C3%ADas&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Kitchen+Maid\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Palomino, Antonio (1988). <i>El museo pict\u00f3rico y escala \u00f3ptica III. El parnaso espa\u00f1ol pintoresco laureado</i>. Madrid&#160;: Aguilar S.A. de Ediciones. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-03-88005-7\" title=\"Special:BookSources/84-03-88005-7\">84-03-88005-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+museo+pict%C3%B3rico+y+escala+%C3%B3ptica+III.+El+parnaso+espa%C3%B1ol+pintoresco+laureado.&amp;rft.pub=Madrid+%3A+Aguilar+S.A.+de+Ediciones&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=84-03-88005-7&amp;rft.aulast=Palomino&amp;rft.aufirst=Antonio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Kitchen+Maid\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Vel%C3%A1zquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"List of works by Diego Vel\u00e1zquez\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Genre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1617</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Woman_Frying_Eggs\" title=\"Old Woman Frying Eggs\">Old Woman Frying Eggs</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1618</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farmers%27_Lunch\" title=\"The Farmers&#39; Lunch\">The Farmers' Lunch</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Three_Musicians_(painting)\" title=\"The Three Musicians (painting)\">The Three Musicians</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville\" title=\"The Waterseller of Seville\">The Waterseller of Seville</a></i> (1618\u20131622)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">The Kitchen Maid</a></i> (1620\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Needlewoman\" title=\"The Needlewoman\">The Needlewoman</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1635\u20131643</span>)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez Autorretrato 45 x 38 cm - Colecci\u00f3n Real Academia de Bellas Artes de San Carlos - Museo de Bellas Artes de Valencia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/100px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" width=\"100\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/150px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/200px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1119\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_Bacchus\" title=\"The Triumph of Bacchus\">The Triumph of Bacchus</a></i> (1628\u201329)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apollo_in_the_Forge_of_Vulcan\" title=\"Apollo in the Forge of Vulcan\">Apollo in the Forge of Vulcan</a></i> (1629)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mars_Resting\" title=\"Mars Resting\">Mars Resting</a></i> (1640)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1647\u20131651</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Female_Figure_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Female Figure (Vel\u00e1zquez)\">Female Figure</a></i> (1648)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)\">Las Hilanderas</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1657</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Christ in the House of Martha and Mary</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St. Paul</a></i> (1618\u20131620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adoration_of_the_Magi_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)\">Adoration of the Magi</a></i> (1619)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph%27s_Tunic\" title=\"Joseph&#39;s Tunic\">Joseph's Tunic</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Temptation_of_St._Thomas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)\">Temptation of St. Thomas</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_Crucified_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)\">Christ Crucified</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)\">Coronation of the Virgin</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1641\u20131644</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente\" title=\"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</a></i> (1620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Don_Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora\">Don Luis de G\u00f3ngora</a></i> (1622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Armour\" title=\"Portrait of Philip IV in Armour\">Philip IV in Armour</a></i> (after 1623)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1624)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infante_Don_Carlos\" title=\"Portrait of the Infante Don Carlos\">The Infante Don Carlos</a></i> (1626\u201327)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Maria_Anna\" title=\"Portrait of Maria Anna\">Maria Anna</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philip_IV_in_Brown_and_Silver\" title=\"Philip IV in Brown and Silver\">Philip IV in Brown and Silver</a></i> (1630s)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_a_Man_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)\">Portrait of a Man</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_with_a_Dwarf\" title=\"Prince Balthasar Charles with a Dwarf\">Prince Balthasar Charles with a Dwarf</a></i> (1631)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Antonia_de_Ipe%C3%B1arrieta_y_Gald%C3%B3s_and_Her_Son_Don_Luis\" title=\"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis\">Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(Hermitage)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_as_a_Hunter\" title=\"Prince Balthasar Charles as a Hunter\">Prince Balthasar Charles as a Hunter</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_Mart%C3%ADnez_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s\">Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Pablo_de_Valladolid\" title=\"Portrait of Pablo de Valladolid\">Pablo de Valladolid</a></i> (1636\u201337)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lady_with_a_Fan_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)\">Lady with a Fan</a></i> (1638\u201339)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Fraga\" title=\"Portrait of Philip IV in Fraga\">Philip IV in Fraga</a></i> (1644)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Francisco_Lezcano\" title=\"Portrait of Francisco Lezcano\">Francisco Lezcano</a></i> (1645)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Innocent_X\" title=\"Portrait of Innocent X\">Pope Innocent X</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_de_Pareja\" title=\"Portrait of Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Mariana_of_Austria\" title=\"Portrait of Mariana of Austria\">Mariana of Austria</a></i> (1652)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> (1656)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Blue_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infanta_Maria_Theresa_of_Spain\" title=\"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain\">Infanta Maria Theresa of Spain</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Prince_Philip_Prospero\" title=\"Portrait of Prince Philip Prospero\">Prince Philip Prospero</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Pink_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress</a></i> (1660)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Equestrian<br />portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Elisabeth_of_France\" title=\"Equestrian Portrait of Elisabeth of France\">Elisabeth of France</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1628\u20131636</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Margarita_of_Austria\" title=\"Equestrian Portrait of Margarita of Austria\">Margarita of Austria</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_III\" title=\"Equestrian Portrait of Philip III\">Philip III</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_IV\" title=\"Equestrian Portrait of Philip IV\">Philip IV</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Prince_Balthasar_Charles\" title=\"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles\">Prince Balthasar Charles</a></i> (1635)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Jesters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_John_of_Austria\" title=\"The Jester Don John of Austria\">Don John of Austria</a></i> (1632\u201333)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Barbarroja\" title=\"The Jester Barbarroja\">Barbarroja</a></i> (1633)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Calabacillas\" title=\"The Jester Calabacillas\">Calabacillas</a></i> (1637\u20131639)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Sebasti%C3%A1n_de_Morra\" title=\"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra\">Sebasti\u00e1n de Morra</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1645</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_Diego_de_Acedo\" title=\"The Jester Don Diego de Acedo\">Don Diego de Acedo</a></i> (1645)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Landscapes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/View_of_the_Garden_of_the_Villa_Medici\" title=\"View of the Garden of the Villa Medici\">View of the Garden of the Villa Medici</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2194\nCached time: 20180918025136\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.312 seconds\nPreprocessor visited node count: 2238/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46788/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1614/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1712/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.107/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  257.260      1 -total\n 45.14%  116.127      2 Template:Infobox_Artwork\n 34.11%   87.759      2 Template:Infobox\n 18.33%   47.149      5 Template:Cite_book\n 13.57%   34.915      1 Template:Diego_Vel\u00e1zquez\n 12.62%   32.474      1 Template:Navbox\n 11.26%   28.972      4 Template:Convert\n  9.31%   23.955      1 Template:Use_mdy_dates\n  8.40%   21.613     10 Template:Circa\n  6.14%   15.794     10 Template:Abbr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21939759-0!canonical and timestamp 20180918025136 and revision id 852325673\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_mulata","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La mulata"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_C%C3%A8ne_d%27Emma%C3%BCs_(V%C3%A9lasquez,_Dublin)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"La C\u00e8ne d'Emma\u00fcs (V\u00e9lasquez, Dublin)"}],"categories":[{"sortkey":"Kitchen Maid","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"1623_paintings"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Collection_of_the_National_Gallery_of_Ireland"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Paintings_of_the_Art_Institute_of_Chicago"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Seville-period_Velazquez_paintings"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Paintings_by_Diego_Vel\u00e1zquez"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Food_and_drink_paintings"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Slavery_in_art"},{"sortkey":"Kitchen Maid","*":"Genre_paintings"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from April 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcarraza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Palomino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo in the Forge of Vulcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravaggio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Elisabeth of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Margarita of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female Figure (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Matham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Goudstikker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph's Tunic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mars Resting"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Woman Frying Eggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV in Brown and Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Francisco Lezcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Innocent X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Maria Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Mariana of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Pablo de Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Armour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Prince Philip Prospero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infante Don Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles as a Hunter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles with a Dwarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Representation of slavery in European art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokeby Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sir Alfred Beit, 2nd Baronet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Paul (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farmers' Lunch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Barbarroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Calabacillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don Diego de Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kitchen Maid (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lunch (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Needlewoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musicians (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of Bacchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"View of the Garden of the Villa Medici"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"}],"images":["Velazquez-CuineraChicago.jpg","La_mulata,_by_Diego_Vel\u00e1zquez.jpg","Diego_Vel\u00e1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci\u00f3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Kitchen_Maid","byteoffset":5228,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Kitchen_Maid","byteoffset":5288,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Kitchen_Maid","byteoffset":5320,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Kitchen Maid</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Kitchen Maid</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Kitchen Maid"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4274886"}]}}