{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gast\u00f3n Mansilla Yupanqui","pageid":34357584,"revid":737455021,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Gast\u00f3n Gabriel Mansilla Yupanqui</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1990</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mr. Gast\u00f3n Gabriel Mansilla Yupanqui</b>, born in 1990, is a university student at <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Federico_Villarreal\" title=\"Universidad Nacional Federico Villarreal\">Universidad Nacional Federico Villarreal</a> <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> who killed <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADctor_R%C3%ADos_Acevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edctor R\u00edos Acevedo (page does not exist)\">V\u00edctor R\u00edos Acevedo</a> (a.k.a. Ni\u00f1o Viejo/Old Boy) on Saturday January 7, 2012 in an apparent act of self-defense near the intersection of Tacna Avenue and Colmena Avenue, in Downtown Lima, Peru.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Mr. Mansilla, two muggers approached him armed with switchblades<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and demanded his cell phone and backpack.  Mr. Mansilla, who had a valid concealed weapons permit at the time of the attack, drew his .38 and during the scuffle fired at point blank range killing V\u00edctor R\u00edos Acevedo.  Mr. Acevedo's accomplice, Christian Arenas Perona, attempted to flee, but was detained by the police after a few meters.  According to Mr. Mansilla's attorney, there is an eyewitness who corroborates Mr. Mansilla's story.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Mr. Mansilla was arrested and charged with second degree murder and/or violation of the Peruvian Law of Proportionality,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> a law that had been repealed in 2003.  Under the terms of this law, one was entitled to defend oneself only with a weapon similar to that employed by one's attacker.  In this case the student, who was attacked by two knife-wielding assailants, would have been required to use a knife in order to avoid legal complications.\n</p><p>The Third Penal Court's decision to keep Mr. Mansilla in jail during the investigation was immediately objected to<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> by his family and friends who staged a demonstration calling for his immediate release.  Present at said demonstration were <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Asmat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Asmat (page does not exist)\">Manuel Asmat</a> the dean of the Education Faculty and <a href=\"/w/index.php?title=Juan_D%C3%ADaz_Dios&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan D\u00edaz Dios (page does not exist)\">Juan D\u00edaz Dios</a> Congressman for <a href=\"/wiki/Fuerza_2011\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fuerza 2011\">Fuerza 2011</a> who presented a writ of habeas corpus on behalf of the student. Classmate Marco Vargas Romero, age 24, labeled the judge's decision, \"unbelievable,\" \"surprising\" and \"arbitrary.\" <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Several other congressmen have also spoken in defense of Mr. Mansilla, such as The president of the Public Safety Committee of Congress, <a href=\"/wiki/Renzo_Reggiardo\" title=\"Renzo Reggiardo\">Renzo Reggiardo</a>, Congressman for <a href=\"/wiki/Cambio_90\" title=\"Cambio 90\">Cambio 90</a>, who criticized Judge <a href=\"/w/index.php?title=Asunci%C3%B3n_Puma_Le%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Asunci\u00f3n Puma Le\u00f3n (page does not exist)\">Asunci\u00f3n Puma Le\u00f3n</a>'s decision to order the arrest of Mr. Mansilla Yupanqui, and <a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Andr%C3%A9s_Garc%C3%ADa_Bela%C3%BAnde\" title=\"V\u00edctor Andr\u00e9s Garc\u00eda Bela\u00fande\">V\u00edctor Andr\u00e9s Garc\u00eda Bela\u00fande</a>, Congressman for <a href=\"/w/index.php?title=Alianza_Parlamentaria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alianza Parlamentaria (page does not exist)\">Alianza Parlamentaria</a>, said the court's decision to imprison Mr. Mansilla is an \"abuse\" that must be sanctioned by the Office of the Control of the Magistrate (OCMA).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Additionally Congressman Juan D\u00edaz has indicated that he will send a report to the Office of the Control of the Magistrate (OCMA) and to the president of the Justice System so that corrective measures are taken and Mr. Mansilla is liberated.\n</p><p>On Thursday, 12 January 2012, Mr. Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez, head of the Instituto Nacional Penitenciario (INPE), received a judicial order for the release of Mr. Mansilla<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> issued by Juan Carlos Aranda Giraldo, who presides over the second penal court, revoking the detention order<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> and Mr. Mansilla was liberated on Friday, 13 January 2012<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> at 10:50 A.M. EST.\n</p><p>On 13 January 2012 The Office of the Control of the Magistrate suspended the judge Asunci\u00f3n Puma while the disciplinary process against her is resolved in the case of Gast\u00f3n Mansilla.  On Friday, 13 January the judge appeared on the TV Program \"90 seconds\" to defend her actions.  \"I am not inept,\" she declared.  \"I have no reason to regret making an <a href=\"/wiki/Appeal\" title=\"Appeal\">appealable</a> jurisdictional decision.\"  She denied that the decision to remand Mr. Mansilla to jail pending the investigation was prompted by the repealed Law of Proportionality.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>  The judge also turned in her letter of resignation at that time<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> but this has not halted the disciplinary investigation against her, which would taint her ability to become a judge again should a decision be made against her.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gast%C3%B3n_Mansilla_Yupanqui&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1359959/noticia-gaston-mansilla-me-siento-indignado-este-pais-no-hay-justicia\">http://elcomercio.pe/lima/1359959/noticia-gaston-mansilla-me-siento-indignado-este-pais-no-hay-justicia</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1359076/noticia-universitario-que-mato-asaltante-fue-detenido-bajo-norma-derogada\">http://elcomercio.pe/lima/1359076/noticia-universitario-que-mato-asaltante-fue-detenido-bajo-norma-derogada</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1359959/noticia-gaston-mansilla-me-siento-indignado-este-pais-no-hay-justicia\">http://elcomercio.pe/lima/1359959/noticia-gaston-mansilla-me-siento-indignado-este-pais-no-hay-justicia</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1360743/noticia-gaston-mansilla-no-me-arrepiento-usado-mi-arma\">http://elcomercio.pe/lima/1360743/noticia-gaston-mansilla-no-me-arrepiento-usado-mi-arma</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1359076/noticia-universitario-que-mato-asaltante-fue-detenido-bajo-norma-derogada\">http://elcomercio.pe/lima/1359076/noticia-universitario-que-mato-asaltante-fue-detenido-bajo-norma-derogada</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1359935/noticia-realizaron-planton-libertad-joven-que-disparo-asaltante\">http://elcomercio.pe/lima/1359935/noticia-realizaron-planton-libertad-joven-que-disparo-asaltante</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.larepublica.pe/14-01-2012/gaston-mansilla-fue-liberado-entre-el-jubilo-de-amigos-y-familiares\">http://www.larepublica.pe/14-01-2012/gaston-mansilla-fue-liberado-entre-el-jubilo-de-amigos-y-familiares</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1359632/noticia-congresistas-exigen-libertad-estudiante-que-disparo-delincuente\">http://elcomercio.pe/lima/1359632/noticia-congresistas-exigen-libertad-estudiante-que-disparo-delincuente</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://noticias.terra.com.pe/nacional/gaston-mansilla-saldria-en-libertad-en-las-proximas-horas,c4d1e521be6d4310VgnVCM20000099f154d0RCRD.html\">http://noticias.terra.com.pe/nacional/gaston-mansilla-saldria-en-libertad-en-las-proximas-horas,c4d1e521be6d4310VgnVCM20000099f154d0RCRD.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.tvo-peru.com/2012/01/12/gaston-mansilla-recuperaria-su-libertad-en-pocas-horas/\">http://www.tvo-peru.com/2012/01/12/gaston-mansilla-recuperaria-su-libertad-en-pocas-horas/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.larepublica.pe/14-01-2012/gaston-mansilla-fue-liberado-entre-el-jubilo-de-amigos-y-familiares\">http://www.larepublica.pe/14-01-2012/gaston-mansilla-fue-liberado-entre-el-jubilo-de-amigos-y-familiares</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.rpp.com.pe/2012-01-13-jueza-que-ordeno-reclusion-de-mansilla-no-tengo-por-que-arrepentirme-noticia_440679.html\">http://www.rpp.com.pe/2012-01-13-jueza-que-ordeno-reclusion-de-mansilla-no-tengo-por-que-arrepentirme-noticia_440679.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://elcomercio.pe/lima/1362882/noticia-jueza-que-encarcelo-gaston-mansilla-investigada-pese-renuncia\">http://elcomercio.pe/lima/1362882/noticia-jueza-que-encarcelo-gaston-mansilla-investigada-pese-renuncia</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2140\nCached time: 20180918063332\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.165 seconds\nPreprocessor visited node count: 944/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1646/2097152 bytes\nTemplate argument size: 294/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6391/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.048/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  142.249      1 -total\n 84.40%  120.056      1 Template:Infobox_person\n 62.26%   88.563      1 Template:Infobox\n 12.58%   17.899      5 Template:Br_separated_entries\n  9.34%   13.281      1 Template:Reflist\n  8.33%   11.854      1 Template:Wikidata_image\n  4.66%    6.631      1 Template:Unbulleted_list\n  2.49%    3.541      3 Template:Main_other\n  1.99%    2.825      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:34357584-0!canonical and timestamp 20180918063332 and revision id 737455021\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","*":"1990_births"},{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","*":"Crime_in_Peru"},{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","*":"Living_people"},{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","*":"People_from_Lima_Province"},{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","*":"Students"},{"sortkey":"Yupanqui, Gaston Mansilla","*":"Peruvian_people_of_Quechua_descent"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Appeal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambio 90"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuerza 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renzo Reggiardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Federico Villarreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Andr\u00e9s Garc\u00eda Bela\u00fande"},{"ns":0,"*":"V\u00edctor R\u00edos Acevedo"},{"ns":0,"*":"Manuel Asmat"},{"ns":0,"*":"Juan D\u00edaz Dios"},{"ns":0,"*":"Asunci\u00f3n Puma Le\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Alianza Parlamentaria"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://elcomercio.pe/lima/1359959/noticia-gaston-mansilla-me-siento-indignado-este-pais-no-hay-justicia","http://elcomercio.pe/lima/1359076/noticia-universitario-que-mato-asaltante-fue-detenido-bajo-norma-derogada","http://elcomercio.pe/lima/1360743/noticia-gaston-mansilla-no-me-arrepiento-usado-mi-arma","http://elcomercio.pe/lima/1359935/noticia-realizaron-planton-libertad-joven-que-disparo-asaltante","http://www.larepublica.pe/14-01-2012/gaston-mansilla-fue-liberado-entre-el-jubilo-de-amigos-y-familiares","http://elcomercio.pe/lima/1359632/noticia-congresistas-exigen-libertad-estudiante-que-disparo-delincuente","http://noticias.terra.com.pe/nacional/gaston-mansilla-saldria-en-libertad-en-las-proximas-horas,c4d1e521be6d4310VgnVCM20000099f154d0RCRD.html","http://www.tvo-peru.com/2012/01/12/gaston-mansilla-recuperaria-su-libertad-en-pocas-horas/","http://www.rpp.com.pe/2012-01-13-jueza-que-ordeno-reclusion-de-mansilla-no-tengo-por-que-arrepentirme-noticia_440679.html","http://elcomercio.pe/lima/1362882/noticia-jueza-que-encarcelo-gaston-mansilla-investigada-pese-renuncia"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gast\u00f3n_Mansilla_Yupanqui","byteoffset":5327,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gast\u00f3n Mansilla Yupanqui","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Yupanqui, Gaston Mansilla"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16233672"}]}}