{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Adolphe Ferri\u00e8re","pageid":23203777,"revid":838482208,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Adolphe Emmanuel Ferri\u00e8re</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:AdolpheFerriereND.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"AdolpheFerriereND.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3f/AdolpheFerriereND.jpg\" width=\"196\" height=\"300\" data-file-width=\"196\" data-file-height=\"300\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1879-08-30</span>)</span>30 August 1879<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n16 June 1960<span style=\"display:none\">(1960-06-16)</span> (aged&#160;80)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Swiss\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swiss\">Swiss</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\nUniversity of Geneva</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nEducator, Author</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogy</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Adolphe Ferri\u00e8re</b> (<a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, 1879 - Geneva, 1960) was one of the founders of the movement of the <a href=\"/wiki/Progressive_education\" title=\"Progressive education\">progressive education</a>. \nHe shortly worked in a school in Glarisegg (TG,CH) and later founded an experimental school ('La Forge') in <a href=\"/wiki/Lausanne\" title=\"Lausanne\">Lausanne</a>, <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>, but Adolphe Ferri\u00e8re had to quickly abandon teaching due to his deafness. In 1921, he founded the <a href=\"/w/index.php?title=New_Education_Fellowship&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New Education Fellowship (page does not exist)\">New Education Fellowship</a>, in which he wrote the charter.  The congress of this league until the Second World War included a number of other teachers: <a href=\"/wiki/Maria_Montessori\" title=\"Maria Montessori\">Maria Montessori</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%A9lestin_Freinet\" title=\"C\u00e9lestin Freinet\">C\u00e9lestin Freinet</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gis%C3%A8le_de_Failly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gis\u00e8le de Failly (page does not exist)\">Gis\u00e8le de Failly</a> and <a href=\"/wiki/Roger_Cousinet\" title=\"Roger Cousinet\">Roger Cousinet</a>. He worked as a humanist and an editor from 1919 to 1922 on the pacifist journal 'l'Essor' (The Rise). <sup id=\"cite_ref-ibe.unesco.org_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibe.unesco.org-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  He was one of the founding members of the <a href=\"/wiki/International_Bureau_of_Education\" title=\"International Bureau of Education\">International Bureau of Education</a> (IBE) in 1925, and served as its first Deputy Director alongside <a href=\"/wiki/Elisabeth_Rotten\" title=\"Elisabeth Rotten\">Elisabeth Rotten</a>.<sup id=\"cite_ref-:2_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:2-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was also a member of the <a href=\"/wiki/Quakers\" title=\"Quakers\">Religious Society of Friends</a> (<a href=\"/wiki/Quakers\" title=\"Quakers\">Quakers</a>).<sup id=\"cite_ref-ibe.unesco.org_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibe.unesco.org-1\">&#91;1&#93;</a></sup>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Throughout his life, he has published a substantial number of books, some of which were done with Karl-Ernst Krafft.<sup id=\"cite_ref-ibe.unesco.org_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibe.unesco.org-1\">&#91;1&#93;</a></sup>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p>He is listed as one of the 100 most famous educators, by the <a href=\"/wiki/International_Bureau_of_Education\" title=\"International Bureau of Education\">International Bureau of Education</a> (IBE).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Adolphe_Ferri%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Science and faith, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1912</li>\n<li>The law of progress in biology and sociology, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1915</li>\n<li>Transforming schools, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1920 (reprint 1948)</li>\n<li>The autonomy of students, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1921 (reprint 1950)</li>\n<li>The spontaneous activity in children, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1922</li>\n<li>Education in the family, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1920</li>\n<li>The practice of active school, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1922 (reprint 1929)</li>\n<li>The active school, 1920 (reprint 1953)</li>\n<li>The co\u00e9\u00e9ducation gender, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1926. (included in \"Transforming Schools\", 1948)</li>\n<li>Spiritual progress, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1926</li>\n<li>Bakula and his work educator, 1926</li>\n<li>The maternal heart Pestalozzi, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1928</li>\n<li>The psychological types in children, in adults and in the course of education, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1922</li>\n<li>The future of genetic psychology, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1931</li>\n<li>The school measure, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1931</li>\n<li>Characterological typocosmique, Geneva and Paris, 1932.</li>\n<li><b>In collaboration with Karl-Ernst Krafft</b></li>\n<li>Our children and the future of the country, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1942</li>\n<li>Human liberation, \u00c9ditions du Mont Blanc, Geneva, 1943</li>\n<li>Towards a natural classification of psychological types, Nice, 1943</li>\n<li>Children's Home after the war, Delachaux and Niestl\u00e9, Neuch\u00e2tel, 1945</li>\n<li>The school workforce across Europe, Michon, Paris, 1948</li>\n<li>Brief introduction to the new education, Bourrelier, Paris, 1951</li>\n<li>The mystery of the person, Rigois, Turin, 1955</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Adolphe_Ferri%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">Pedagogy</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Adolphe_Ferri%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ibe.unesco.org-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ibe.unesco.org_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ibe.unesco.org_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ibe.unesco.org_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ibe.unesco.org/fileadmin/user_upload/archive/publications/ThinkersPdf/ferriere.pdf\">http://www.ibe.unesco.org/fileadmin/user_upload/archive/publications/ThinkersPdf/ferriere.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:2-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-:2_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">IBE (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0024/002473/247329e.pdf\"><i>IBE In Focus: 90 years of excellence in education</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. UNESCO. p.&#160;22.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=IBE+In+Focus%3A+90+years+of+excellence+in+education&amp;rft.pages=22&amp;rft.pub=UNESCO&amp;rft.date=2015&amp;rft.au=IBE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Funesdoc.unesco.org%2Fimages%2F0024%2F002473%2F247329e.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdolphe+Ferri%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110707004243/http://www.swiss-quakers.ch/Documents/Let%20their%20lives%20speak.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.swiss-quakers.ch/Documents/Let%20their%20lives%20speak.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2011-07-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-07-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.swiss-quakers.ch%2FDocuments%2FLet%2520their%2520lives%2520speak.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdolphe+Ferri%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://74.125.19.132/translate_c?hl=en&amp;sl=fr&amp;u=http://orlabs.oclc.org/identities/lccn-n90-622864&amp;prev=/search%3Fq%3DAdolphe%2BFerri%25C3%25A8re%26hl%3Den%26sa%3DG&amp;rurl=translate.google.com.au&amp;usg=ALkJrhhIp9z-QeHstulGLrl55PPzheEKIw\">http://74.125.19.132/translate_c?hl=en&amp;sl=fr&amp;u=http://orlabs.oclc.org/identities/lccn-n90-622864&amp;prev=/search%3Fq%3DAdolphe%2BFerri%25C3%25A8re%26hl%3Den%26sa%3DG&amp;rurl=translate.google.com.au&amp;usg=ALkJrhhIp9z-QeHstulGLrl55PPzheEKIw</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ibe.unesco.org/en/services/online-materials/publications/thinkers-on-education.html\">http://www.ibe.unesco.org/en/services/online-materials/publications/thinkers-on-education.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2484549&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2484549&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2484549\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/88642085\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/7028710\">7028710</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1265833\">XX1265833</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12312117n\">cb12312117n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12312117n\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/124031412\">124031412</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Historical_Dictionary_of_Switzerland\" title=\"Historical Dictionary of Switzerland\">HDS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F9020.php\">9020</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000012142832X\">0000 0001 2142 832X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n90622864\">n90622864</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466411\">00466411</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/032010249\">032010249</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/88642085\">88642085</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2271\nCached time: 20180921191259\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.292 seconds\nPreprocessor visited node count: 1491/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16356/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1660/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4424/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.100/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  261.291      1 -total\n 47.50%  124.123      1 Template:Infobox_person\n 32.16%   84.034      1 Template:Reflist\n 31.40%   82.038      1 Template:Infobox\n 17.53%   45.798      1 Template:Authority_control\n 14.02%   36.643      1 Template:Dead_link\n 13.35%   34.872      5 Template:Br_separated_entries\n 12.01%   31.391      1 Template:Fix\n 11.88%   31.045      1 Template:Cite_book\n 10.08%   26.333      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23203777-0!canonical and timestamp 20180921191259 and revision id 838482208\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Ferri%C3%A8re","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Adolphe Ferri\u00e8re"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80,_%D0%90%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440, \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84_%D0%A4%D0%B5%D1%80%27%D1%94%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0424\u0435\u0440'\u0454\u0440"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_HDS_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","*":"1879_births"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","*":"1960_deaths"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","*":"Swiss_Quakers"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","*":"People_from_Geneva"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","*":"Progressive_education"},{"sortkey":"Ferriere, Adolphe","*":"Pedagogy"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with HDS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9lestin Freinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Rotten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Dictionary of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Bureau of Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Montessori"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quakers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Cousinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"New Education Fellowship"},{"ns":0,"*":"Gis\u00e8le de Failly"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:,"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["AdolpheFerriereND.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://unesdoc.unesco.org/images/0024/002473/247329e.pdf","https://web.archive.org/web/20110707004243/http://www.swiss-quakers.ch/Documents/Let%20their%20lives%20speak.pdf","http://www.swiss-quakers.ch/Documents/Let%20their%20lives%20speak.pdf","http://www.ibe.unesco.org/fileadmin/user_upload/archive/publications/ThinkersPdf/ferriere.pdf","http://74.125.19.132/translate_c?hl=en&sl=fr&u=http://orlabs.oclc.org/identities/lccn-n90-622864&prev=/search?q%3DAdolphe%2BFerri%25C3%25A8re%26hl%3Den%26sa%3DG&rurl=translate.google.com.au&usg=ALkJrhhIp9z-QeHstulGLrl55PPzheEKIw","http://www.ibe.unesco.org/en/services/online-materials/publications/thinkers-on-education.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q2484549","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/88642085","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/7028710","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1265833","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12312117n","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12312117n","https://d-nb.info/gnd/124031412","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F9020.php","http://isni.org/isni/000000012142832X","http://id.loc.gov/authorities/names/n90622864","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466411","https://www.idref.fr/032010249","https://viaf.org/viaf/88642085"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"Adolphe_Ferri\u00e8re","byteoffset":2793,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Adolphe_Ferri\u00e8re","byteoffset":4467,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Adolphe_Ferri\u00e8re","byteoffset":4495,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Adolphe Ferri\u00e8re","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ferriere, Adolphe"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2484549"}]}}