{"parse":{"title":"Ergenekon","pageid":17264631,"revid":845192544,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the alleged organization within Turkey, see <a href=\"/wiki/Ergenekon_(allegation)\" title=\"Ergenekon (allegation)\">Ergenekon (allegation)</a>.</div>\n<p><b>Ergenekon</b> or <b>Ergeneqon</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: Ergenekon, <a href=\"/wiki/Mongolian_language\" title=\"Mongolian language\">Mongolian</a>: \u042d\u0440\u0433\u04af\u043d\u044d \u0445\u0443\u043d/Erg\u00fcne khun) is a <a href=\"/wiki/Founding_myth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Founding myth\">founding myth</a>.<sup id=\"cite_ref-sudryn_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sudryn-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Abulghazi_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Abulghazi-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Turkic_version\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Turkic version</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Mongolian_version\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Mongolian version</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#In_Turkish_literature\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">In Turkish literature</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Translations_and_poems\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Translations and poems</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Turkish_history_thesis_and_the_Ergenekon_legend\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Turkish history thesis and the <i>Ergenekon legend</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Comparisons\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Comparisons</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some researchers claim the myth's Turkic origins, citing similarities between <a href=\"/wiki/G%C3%B6kt%C3%BCrks\" title=\"G\u00f6kt\u00fcrks\">G\u00f6kt\u00fcrks</a> and the Ergenekon epic;<sup id=\"cite_ref-Ergenekon_Destan\u0131_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ergenekon_Destan\u0131-3\">&#91;3&#93;</a></sup> the first to make the comparison was <a href=\"/wiki/Joseph_de_Guignes\" title=\"Joseph de Guignes\">Joseph de Guignes</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, the relationship is contested.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Turkic_version\">Turkic version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Turkic version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the Turkic mythology, the myth aims to explain the foundation of the <a href=\"/wiki/Turkic_Khaganate\" title=\"Turkic Khaganate\">Turkic Khaganate</a>. The Ergenekon legend tells about a great crisis of the ancient Turks. Following a military defeat, the Turks took refuge in the legendary Ergenekon valley where they were trapped for four centuries. They were finally released when a blacksmith created a passage by melting rock, allowing the gray wolf <a href=\"/wiki/Asena\" title=\"Asena\">Asena</a> to lead them out. The people led out of the valley found the <a href=\"/wiki/Turkic_Khaganate\" title=\"Turkic Khaganate\">Turkic Khaganate</a>, in which the valley functions as its capital.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  A New Year's ceremony commemorates the legendary ancestral escape from Ergenekon.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The capital referred to is assumed to be <a href=\"/wiki/Ordu-Baliq\" title=\"Ordu-Baliq\">Ordu-Baliq</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mongolian_version\">Mongolian version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Mongolian version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the Mongolian version, Ergenekon was the refuge of the progenitors of the <a href=\"/wiki/Mongols\" title=\"Mongols\">Mongols</a>, Nekuz and Qiyan, as told in the 14th-century literary history <i><a href=\"/wiki/J%C4%81mi%CA%BF_al-taw%C4%81r%C4%ABkh\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u0101mi\u02bf al-taw\u0101r\u012bkh\">J\u0101mi\u02bf al-taw\u0101r\u012bkh</a></i>, written by <a href=\"/wiki/Rashid-al-Din_Hamadani\" title=\"Rashid-al-Din Hamadani\">Rashid-al-Din Hamadani</a>.<sup id=\"cite_ref-sudryn_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sudryn-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-T\u00fcrk_Mitolojisi_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T\u00fcrk_Mitolojisi-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ergenekon_Destan\u0131_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ergenekon_Destan\u0131-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  It is a common epic in Mongol mythologies.\n</p><p><a href=\"/wiki/Abulghazi_Bahadur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abulghazi Bahadur\">Abulghazi Bahadur</a>, khan of the <a href=\"/wiki/Khanate_of_Khiva\" title=\"Khanate of Khiva\">Khanate of Khiva</a> (1643\u201363), told of the Ergenekon Mongolian <a href=\"/wiki/Creation_myth\" title=\"Creation myth\">creation myth</a> in his work, 17th-century \"Shajara-i turk\" (Genealogy of the Turks).<sup id=\"cite_ref-T\u00fcrk_Mitolojisi_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-T\u00fcrk_Mitolojisi-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ergenekon_Destan\u0131_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ergenekon_Destan\u0131-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_Turkish_literature\">In Turkish literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: In Turkish literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Translations_and_poems\">Translations and poems</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Translations and poems\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the late <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> era, the Ergenekon epic enjoyed use in <a href=\"/wiki/Turkish_literature\" title=\"Turkish literature\">Turkish literature</a> (especially by the <a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalist</a> movement), describing a mythical Turkic place of origin located in the inaccessible valleys of the <a href=\"/wiki/Altay_Mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"Altay Mountains\">Altay Mountains</a>.\n</p><p>In 1864 <a href=\"/wiki/Ahmed_Vefik_Pasha\" title=\"Ahmed Vefik Pasha\">Ahmed Vefik Pasha</a> translated <i>Shajara-i turk</i> into the <a href=\"/wiki/Ottoman_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman language\">Ottoman language</a> under the title <i>\u015eecere-i Ev\u015f\u00e2l-i T\u00fcrkiyye,</i><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> published in <i><a href=\"/w/index.php?title=Tasvir-i_Efk%C3%A2r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tasvir-i Efk\u00e2r (page does not exist)\">Tasvir-i Efk\u00e2r</a></i> newspaper.<sup id=\"cite_ref-\u0130sa_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130sa-16\">&#91;16&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp\" title=\"Ziya G\u00f6kalp\">Ziya G\u00f6kalp</a>'s poem put the Ergenekon epic in the context of <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic</a> history (<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/s:Ergenekon_(Ziya_G%C3%B6kalp)\" class=\"extiw\" title=\"tr:s:Ergenekon (Ziya G\u00f6kalp)\"><i>Turkish text</i></a>), published as \"T\u00fcrk An'anesi: Ergenekon\" in <i>T\u00fcrk Duygusu</i> magazine from May 8 to June 5, 1913,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <i>Alt\u0131n Arma\u011fan</i> <sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> in September 1913,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and under the title of \"Ergenekon\" in <i><a href=\"/w/index.php?title=K%C4%B1z%C4%B1lelma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u0131z\u0131lelma (page does not exist)\">K\u0131z\u0131lelma</a>,</i> 1914.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/%C3%96mer_Seyfettin\" title=\"\u00d6mer Seyfettin\">\u00d6mer Seyfettin</a>'s poem on the topic was published in <i>Halka Do\u011fru</i> magazine, April 9, 1914.<sup id=\"cite_ref-\u0130sa_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130sa-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Riza_Nur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Riza Nur\">R\u0131za Nur</a> translated <i>Shajara-i turk</i> into modern <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a> in 1925,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> and mentioned Ergenekon in <i>O\u011fuzn\u00e2me,</i> published in <a href=\"/wiki/Alexandria\" title=\"Alexandria\">Alexandria</a>, 1928.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Turkish_history_thesis_and_the_Ergenekon_legend\">Turkish history thesis and the <i>Ergenekon legend</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Turkish history thesis and the Ergenekon legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the <a href=\"/wiki/Single-party_period_of_the_Republic_of_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Single-party period of the Republic of Turkey\">early republican</a> era of Turkey (especially in the 1930s, when <a href=\"/wiki/Ethnic_nationalism\" title=\"Ethnic nationalism\">ethnic nationalism</a> held its sway in Turkey), the tale of the <a href=\"/wiki/Wolves_in_folklore,_religion_and_mythology#Turkic_and_Mongolian\" title=\"Wolves in folklore, religion and mythology\">Bozkurt</a>, <a href=\"/wiki/Asena\" title=\"Asena\">Asena</a> and Ergenekon were promoted<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> along with Turkish <a href=\"/wiki/Ethnocentrism\" title=\"Ethnocentrism\">ethnocentrism</a>, and included in history textbooks as the <a href=\"/wiki/G%C3%B6kt%C3%BCrk\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00f6kt\u00fcrk\">G\u00f6kt\u00fcrk</a> creation myth.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933, <a href=\"/wiki/%C5%9Eevket_S%C3%BCreyya_Aydemir\" title=\"\u015eevket S\u00fcreyya Aydemir\">\u015eevket S\u00fcreyya Aydemir</a>, a Turkish intellectual and a founder and key theorist of the <a href=\"/wiki/Kadro\" title=\"Kadro\">Kadro</a> movement, consubstantiated the Ergenekon epic with the Turkish revolution.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In the new Turkish version of the <i>Egenekon Legend</i>, the motif of the <a href=\"/wiki/Gray_wolf\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gray wolf\">gray wolf</a> (Turkish: <i>bozkurt</i>) was added<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> (<i><a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/s:Ergenekon_Destan%C4%B1_(T%C3%BCrkiye)\" class=\"extiw\" title=\"tr:s:Ergenekon Destan\u0131 (T\u00fcrkiye)\">Turkish text</a></i>,  version of <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(Turkey)\" title=\"Ministry of National Education (Turkey)\">Ministry of National Education</a> of <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Comparisons\">Comparisons</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Comparisons\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to Ergun Candan, there are some similarities between the mythologies of other cultures in their symbolism. The she-wolf <a href=\"/wiki/Asena\" title=\"Asena\">Asena</a> showed the Turks the way through the <a href=\"/wiki/Labyrinth\" title=\"Labyrinth\">labyrinth</a> of valleys and mountain passes. According to Ergun Candan, the she-wolf may be seen as a symbol of the \"dog star\" <a href=\"/wiki/Sirius\" title=\"Sirius\">Sirius</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-sudryn-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sudryn_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sudryn_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vostlit.info/Texts/rus16/Rasidaddin_2/kniga1/frametext4.html\"></a><a href=\"/wiki/J%C4%81mi%CA%BF_al-taw%C4%81r%C4%ABkh\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u0101mi\u02bf al-taw\u0101r\u012bkh\">J\u0101mi\u02bf al-taw\u0101r\u012bkh</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Abulghazi-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Abulghazi_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Abulghazi_Bahadur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abulghazi Bahadur\">Abulghazi Bahadur</a>, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?vid=OCLC06072597&amp;id=qbGODu1q4ZIC&amp;pg=PA1&amp;lpg=PA1&amp;dq=shajrat+ul+atrak&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=shajrat%20ul%20atrak&amp;f=false\">Genealogy of the Turk</a>\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ergenekon_Destan\u0131-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ergenekon_Destan\u0131_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ergenekon_Destan\u0131_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ergenekon_Destan\u0131_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dursun Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \"Ergenekon Destan\u0131\", <i>T\u00fcrkler</i>, Vol. 3, Yeni T\u00fcrkiye, Ankara, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9756782366\" title=\"Special:BookSources/9756782366\">9756782366</a>, pp. 527\u201343. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bahaaddin \u00d6gel, \"Do\u011fu G\u00f6kt\u00fcrkleri Hakk\u0131nda Vesikalar ve Notlar\", <i>Belleten</i>, XXI/81, <a href=\"/wiki/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00fcrk Tarih Kurumu\">T\u00fcrk Tarih Kurumu</a>, 1957, p. 105. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ibid</i>, p. 109.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oriental Institute of Cultural and Social Research, Vol. 1\u20132, 2001, p. 66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Murat Ocak, The Turks: Early ages, 2002, pp. 76</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dursun Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \"Ergenekon Destan\u0131\", T\u00fcrkler, Vol. 3, Yeni T\u00fcrkiye, Ankara, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-6782-36-6\" title=\"Special:BookSources/975-6782-36-6\">975-6782-36-6</a>, pp. 527\u201343.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0130brahim Aksu: The story of Turkish surnames: an onomastic study of Turkish family names, their origins, and related matters, Volume 1, 2006, p. 87</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">H. B. Paksoy, Essays on Central Asia, 1999, p. 49</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andrew Finkle, Turkish State, Turkish Society, Routledge, 1990, p. 80</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Gervers, Wayne Schlepp: Religion, customary law, and nomadic technology, Joint Centre for Asia Pacific Studies, 2000, p. 60</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jiexian Chen, Guoli Taiwan daxue, <i>Proceedings of the Fifth East Asian Altaistic Conference</i>, December 26, 1979 \u2013 January 2, 1980, Taipei, China, National Taiwan University, 1980. <i>According to Reshideddin's record original Mongols, historically, were divided into two parts. They are: 1. Those branches descended from the Original Mongol Tribes, which had been in \u0627\u0631\u06a9\u0646\u0646\u0647 \u0642\u0648\u0646 Ergenekon\u2026  Those tribes are: The origin of Mongols were descendants from these two persons, Nekuz and Qiyan and their wives who escaped to Ergenkon.</i> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-T\u00fcrk_Mitolojisi-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-T\u00fcrk_Mitolojisi_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-T\u00fcrk_Mitolojisi_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bahaeddin \u00d6gel, <i>T\u00fcrk Mitolojisi</i> Vol. I, Milli E\u011fitim bas\u0131mevi, \u0130stanbul, 1971, <i>T\u00fcrk Mitolojisi I: 'Kaynaklar\u0131 ve A\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u0130le Destanlar</i>, T\u00fctk Tarih Kurumu, Ankara, 1989, pp. 14\u201315. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abu'l-G\u00e2z\u00ee, <i>\u015eecere-i Ev\u015f\u00e2l-i T\u00fcrkiyye</i>, [Ahmed Vefik Pasha ne\u015fri], Dersaadet, 1864.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0130sa-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0130sa_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0130sa_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u0130sa \u00d6zkan, \"Ergenekon Destan\u0131 Hakk\u0131nda\", <i>T\u00fcrk Yurdu</i>, Cilt: 29, Say\u0131: 265, Eyl\u00fcl 2009, pp. 43\u201347. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mehmed Ziya, \"Ergenekon\", <i>T\u00fcrk Duygusu</i>, no. 1, pp. 7\u201310.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ergenekon\", <i>Alt\u0131n Arma\u011fan</i>, no. 1 (<i>T\u00fcrk Yurdu</i>, no. 24's supplement, Istanbul, 1328), p. 20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Be%C5%9Fir_Ayvazo%C4%9Flu\" title=\"Be\u015fir Ayvazo\u011flu\">Be\u015fir Ayvazo\u011flu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=877373\">\"Ziya G\u00f6kalp'\u0131n Ergenekon'u\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090904235040/http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=877373\">Archived</a> September 4, 2009, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i><a href=\"/wiki/Zaman_(newspaper)\" title=\"Zaman (newspaper)\">Zaman</a></i>, August 6, 2009, Retrieved July 24, 2010. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp\" title=\"Ziya G\u00f6kalp\">Ziya G\u00f6kalp</a>, <i>Ziya G\u00f6kalp K\u00fclliyat\u0131 I: \u015eiirler ve Halk Masallar\u0131</i>, haz. Fevziye Abdullah Tansel, <a href=\"/wiki/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00fcrk Tarih Kurumu\">T\u00fcrk Tarih Kurumu</a>, Ankara, 1989, s. xlii, 78\u201383. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sbe.balikesir.edu.tr/dergi/edergi/c12s21/makale/c12s21m26.pdf\">Ali Duymaz, \u00d6mer Seyfettin'in Kaleme Ald\u0131\u011f\u0131 Destanlar \u00dczerine Bir De\u011ferlendirme\", <i>Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc Dergisi</i>cilt:12, say\u0131: 21, Haziran 2009, p. 415.</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abu'l G\u00e2z\u00ee, <i>\u015eecere-i T\u00fcrk</i>, [R\u0131za Nur ne\u015fri], \u0130stanbul, 1925.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://turkoloji.cu.edu.tr/HALKBILIM/metin_ozarslan_oguz_kagan_destaninda_tarihi_dini_beseri_tabiatustu_unsurlar.pdf\">Metin \u00d6zarslan, \"O\u011fuz Ka\u011fan Destan\u0131'nda Tarih\u00ee, Din\u00ee, Be\u015fer\u00ee ve Tabiat\u00fcst\u00fc Unsurlar\", <i>Prof. Dr. Dursun Y\u0131ld\u0131r\u0131m Arma\u011fan\u0131</i>, Ankara, 1998, p. 426.</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Murat Arman, \"The Sources of Banality In Transforming Turkish Nationalism\", <i>CEU Political Science Journal</i>, issue: 2 (2007), p. 136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>T\u00fcrk Tarihinin Ana Hatlar\u0131</i>, Kaynak Yay\u0131nlar\u0131, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-343-118-X\" title=\"Special:BookSources/975-343-118-X\">975-343-118-X</a>; p. 380. (first edition: 1930) <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Tarih II: Kemalist E\u011fitimin Tarih Dersleri (1931 - 1941)</i>, Kaynak Yay\u0131nlar\u0131, 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-343-319-0\" title=\"Special:BookSources/975-343-319-0\">975-343-319-0</a>, p. 44. (first edition: 1931) <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=%C4%B0lhan_Tekeli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0130lhan Tekeli (page does not exist)\">\u0130lhan Tekeli</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Selim_%C4%B0lkin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Selim \u0130lkin (page does not exist)\">Selim \u0130lkin</a>, <i>Kadrocular\u0131 ve Kadro'yu anlamak</i>, T\u00fcrkiye Ekonomik ve Toplumsal Tarih Vakf\u0131, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789753331708\" title=\"Special:BookSources/9789753331708\">9789753331708</a>, p. 219. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Be%C5%9Fir_Ayvazo%C4%9Flu\" title=\"Be\u015fir Ayvazo\u011flu\">Be\u015fir Ayvazo\u011flu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=645467\">\"Ergenekon yurdun ad\u0131\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120229133027/http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=645467\">Archived</a> February 29, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i><a href=\"/wiki/Zaman_(newspaper)\" title=\"Zaman (newspaper)\">Zaman</a></i>, January 31, 2008, Retrieved July 24, 2010. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Candan, Ergun. (2002). <i>T\u00fcrklerin K\u00fclt\u00fcr K\u00f6kenleri</i>, S\u0131n\u0131r \u00d6tesi Yay\u0131nlar\u0131, Istanbul, pp. ?113\u201314, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-8312-11-1\" title=\"Special:BookSources/975-8312-11-1\">975-8312-11-1</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_sources\">External sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ergenekon&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/s:Ergenekon_Destan%C4%B1_(T%C3%BCrkiye)\" class=\"extiw\" title=\"tr:s:Ergenekon Destan\u0131 (T\u00fcrkiye)\">Ergenekon</a><i> at WikiSource (Turkish) (the version of the <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(Turkey)\" title=\"Ministry of National Education (Turkey)\">Ministry of National Education</a> of <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>)</i></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1275\nCached time: 20180909193544\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 1.225 seconds\nPreprocessor visited node count: 1917/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9386/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2466/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13958/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.059/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1192.476      1 -total\n 64.20%  765.623      1 Template:Reflist\n 18.16%  216.571      1 Template:Authority_control\n 16.54%  197.216      2 Template:Webarchive\n 16.05%  191.361      2 Template:Link_language\n 16.03%  191.185      6 Template:ISBN\n 15.84%  188.941     12 Template:Tr_icon\n 15.30%  182.483      1 Template:For\n 14.45%  172.287      2 Template:Category_handler\n  1.66%   19.833      6 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17264631-0!canonical and timestamp 20180909193543 and revision id 845192544\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C6%8Frg%C9%99n%C9%99qon_dastan%C4%B1","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"\u018frg\u0259n\u0259qon dastan\u0131"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B1%DA%AF%D9%86%D9%87%E2%80%8C%D9%82%D9%88%D9%86_%D8%AF%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0627\u0631\u06af\u0646\u0647\u200c\u0642\u0648\u0646 \u062f\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ergenekon-Legende","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ergenekon-Legende"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ergenekon","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ergenekon"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ergenekon","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ergenekon"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ergenekon_(mythologie)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ergenekon (mythologie)"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%B3%D2%AF%D0%BD%D1%8D_%D1%85%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D0%B9%D0%BD_%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u042d\u0440\u0433\u04af\u043d\u044d \u0445\u0443\u043d\u0433\u0438\u0439\u043d \u0434\u043e\u043c\u043e\u0433"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%BD%D1%8D-%D0%BA%D1%83%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u0440\u0433\u0443\u043d\u044d-\u043a\u0443\u043d"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ergenekon_Destan%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Ergenekon Destan\u0131"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A1%8D%E7%88%BE%E5%8F%A4%E7%B4%8D%E6%98%86","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u984d\u723e\u53e4\u7d0d\u6606"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","*":"Turkish_nationalism"},{"sortkey":"","*":"Turkic_mythology"},{"sortkey":"","*":"Turkic_literature"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Turkic_peoples"},{"sortkey":"","*":"G\u00f6kt\u00fcrks"},{"sortkey":"","*":"Mongol_mythology"},{"sortkey":"","*":"Mongolian_literature"},{"sortkey":"","*":"Mongol_Empire"},{"sortkey":"","*":"Fictional_valleys"},{"sortkey":"","*":"National_mysticism"},{"sortkey":"","*":"Myth_of_origins"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abulghazi Bahadur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmed Vefik Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altay Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u015fir Ayvazo\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creation myth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergenekon (allegation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnocentrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding myth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gray wolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6kt\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6kt\u00fcrks"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph de Guignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u0101mi\u02bf al-taw\u0101r\u012bkh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kadro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khanate of Khiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongolian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordu-Baliq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rashid-al-Din Hamadani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riza Nur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Single-party period of the Republic of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic Khaganate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fcrk Tarih Kurumu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolves in folklore, religion and mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaman (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziya G\u00f6kalp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6mer Seyfettin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eevket S\u00fcreyya Aydemir"},{"ns":0,"*":"\u0130lhan Tekeli"},{"ns":0,"*":"Selim \u0130lkin"},{"ns":0,"*":"Tasvir-i Efk\u00e2r"},{"ns":0,"*":"K\u0131z\u0131lelma"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.vostlit.info/Texts/rus16/Rasidaddin_2/kniga1/frametext4.html","https://books.google.com/books?vid=OCLC06072597&id=qbGODu1q4ZIC&pg=PA1&lpg=PA1&dq=shajrat+ul+atrak&redir_esc=y#v=onepage&q=shajrat%20ul%20atrak&f=false","http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=877373","https://web.archive.org/web/20090904235040/http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=877373","http://sbe.balikesir.edu.tr/dergi/edergi/c12s21/makale/c12s21m26.pdf","http://turkoloji.cu.edu.tr/HALKBILIM/metin_ozarslan_oguz_kagan_destaninda_tarihi_dini_beseri_tabiatustu_unsurlar.pdf","http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=645467","https://web.archive.org/web/20120229133027/http://www.zaman.com.tr/yazar.do?yazino=645467"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":578,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Turkic version","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":1012,"anchor":"Turkic_version"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mongolian version","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":2417,"anchor":"Mongolian_version"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In Turkish literature","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":3930,"anchor":"In_Turkish_literature"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Translations and poems","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":3956,"anchor":"Translations_and_poems"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Turkish history thesis and the <i>Ergenekon legend</i>","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":6759,"anchor":"Turkish_history_thesis_and_the_Ergenekon_legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Comparisons","number":"5","index":"7","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":8632,"anchor":"Comparisons"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":9100,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External sources","number":"7","index":"9","fromtitle":"Ergenekon","byteoffset":9128,"anchor":"External_sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ergenekon","iwlinks":[{"prefix":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/s:Ergenekon_(Ziya_G%C3%B6kalp)","*":"tr:s:Ergenekon (Ziya G\u00f6kalp)"},{"prefix":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/s:Ergenekon_Destan%C4%B1_(T%C3%BCrkiye)","*":"tr:s:Ergenekon Destan\u0131 (T\u00fcrkiye)"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1350602"}]}}