{"parse":{"title":"Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian","pageid":46862173,"revid":849473596,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu/page1-250px-Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu.jpg\" width=\"250\" height=\"353\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu/page1-375px-Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu/page1-500px-Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu.jpg 2x\" data-file-width=\"4958\" data-file-height=\"7008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dictamen_AVL_angl%C3%A9s.djvu\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The text with the full resolution, in <a href=\"/wiki/.djvu\" class=\"mw-redirect\" title=\".djvu\">.djvu</a> format.</div></div></div>\n<p>The <b>Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian</b> (<i>Dictamen de l'Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua sobre els principis i criteris per a la defensa de la denominaci\u00f3 i l\u2019entitat del valenci\u00e0</i>) is a <a href=\"/wiki/Normative\" title=\"Normative\">normative</a> resolution made by the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua\" title=\"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua\">Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua</a> in 2005.\n</p><p>The text recognises the unity of the <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>-<a href=\"/wiki/Valencian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian language\">Valencian</a> language<sup id=\"cite_ref-ep_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ep-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and the right of using both denominations for the same language,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and asks political organisations to avoid the <a href=\"/wiki/Valencian_linguistic_conflict\" title=\"Valencian linguistic conflict\">politicization of linguistics</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ep-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ep_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/2005/01/27/cvalenciana/1106857086_850215.html\">El dictamen de la AVL asume que valenciano y catal\u00e1n forman parte de una lengua compartida</a> El texto, menos contundente en afirmar la unidad del idioma, se votar\u00e1 el 9 de febrero - noticia en <a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a> del 27 january 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionexe.org/documents/demos001.pdf\">La pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica al Pa\u00eds Valenci\u00e0</a> Del conflicte a la gesti\u00f3 responsable, de Susanna Pardines i Nathalie Torres.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cat/books?id=vhcpsXJH-osC&amp;pg=PA445&amp;lpg=PA445&amp;dq=dictamen+AVL+2005&amp;source=bl&amp;ots=YWKNVwfYAh&amp;sig=EM9rQjGg7kvu780pBFfnKD6qbxM&amp;hl=ca&amp;sa=X&amp;ei=k6qBVK7fLYL6UIT7gPgP&amp;ved=0CB4Q6AEwADgK#v=onepage&amp;q=dictamen%20AVL%202005&amp;f=false\">Hist\u00f2ria de la llengua catalana</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Antoni_Ferrando_i_Franc%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoni Ferrando i Franc\u00e9s (page does not exist)\">Antoni Ferrando i Franc\u00e9s</a>, Miquel Nicol\u00e1s Amor\u00f3s - Editorial UOC, 2011.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Dictamen_sobre_els_principis_i_criteris_per_a_la_defensa_de_la_denominaci%C3%B3_i_l%E2%80%99entitat_del_valenci%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Dictamen sobre els principis i criteris per a la defensa de la denominaci\u00f3 i l\u2019entitat del valenci\u00e0\">Dictamen sobre els principis i criteris per a la defensa de la denominaci\u00f3 i l\u2019entitat del valenci\u00e0</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian\">Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian</a></b></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150710065249/http://www.avl.gva.es/va/acords-AVL\">AVL Resolutions</a>, at their homepage, including both normative and no-normative.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2170\nCached time: 20180918231351\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.044 seconds\nReal time usage: 0.071 seconds\nPreprocessor visited node count: 215/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5906/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1626/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1760/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 611 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   42.311      1 -total\n 90.43%   38.264      1 Template:Commons_category\n 43.57%   18.434      2 Template:Sister_project\n 43.36%   18.346      1 Template:Commons\n 38.50%   16.288      2 Template:Side_box\n  9.42%    3.985      1 Template:Wikisource\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46862173-0!canonical and timestamp 20180918231351 and revision id 849473596\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dictamen_de_l%27Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua_sobre_els_principis_i_criteris_per_a_la_defensa_de_la_denominaci%C3%B3_i_l%E2%80%99entitat_del_valenci%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Dictamen de l'Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua sobre els principis i criteris per a la defensa de la denominaci\u00f3 i l\u2019entitat del valenci\u00e0"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Dictamen_de_la_Academia_Valenciana_de_la_Lengua_para_la_defensa_de_la_denominaci%C3%B3n_y_la_entidad_del_valenciano","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Dictamen de la Academia Valenciana de la Lengua para la defensa de la denominaci\u00f3n y la entidad del valenciano"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Valencian"},{"sortkey":"","*":"Academic_works_about_linguistics"},{"sortkey":"","*":"2005_in_Spain"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":".djvu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian linguistic conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"*":"Antoni Ferrando i Franc\u00e9s"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisource"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Dictamen_AVL_angl\u00e9s.djvu","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg"],"externallinks":["http://elpais.com/diario/2005/01/27/cvalenciana/1106857086_850215.html","http://www.fundacionexe.org/documents/demos001.pdf","https://books.google.cat/books?id=vhcpsXJH-osC&pg=PA445&lpg=PA445&dq=dictamen+AVL+2005&source=bl&ots=YWKNVwfYAh&sig=EM9rQjGg7kvu780pBFfnKD6qbxM&hl=ca&sa=X&ei=k6qBVK7fLYL6UIT7gPgP&ved=0CB4Q6AEwADgK#v=onepage&q=dictamen%20AVL%202005&f=false","https://web.archive.org/web/20150710065249/http://www.avl.gva.es/va/acords-AVL"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian","byteoffset":1592,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian","byteoffset":1622,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Dictamen_sobre_els_principis_i_criteris_per_a_la_defensa_de_la_denominaci%C3%B3_i_l%E2%80%99entitat_del_valenci%C3%A0","*":"commons:Category:Dictamen sobre els principis i criteris per a la defensa de la denominaci\u00f3 i l\u2019entitat del valenci\u00e0"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Resolution_concerning_principles_and_criteria_for_protecting_the_name_and_identity_of_Valencian","*":"wikisource:Resolution concerning principles and criteria for protecting the name and identity of Valencian"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q18696136"}]}}