{"parse":{"title":"Alonso Valiente","pageid":28332853,"revid":813338059,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Alonso Valiente</b> (<a href=\"/wiki/Medina_de_las_Torres\" title=\"Medina de las Torres\">Medina de las Torres</a> 1482?  - <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> 1564?) was a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> conqueror. He was <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a>' <a href=\"/wiki/Cousin\" title=\"Cousin\">cousin</a> and <a href=\"/wiki/Secretary\" title=\"Secretary\">secretary</a>. He was one of the first governors (<a href=\"/w/index.php?title=Alguacil_Mayor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alguacil Mayor (page does not exist)\">Alguacil Mayor</a>) of <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>. He was also the first <a href=\"/wiki/Encomendero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Encomendero\">encomendero</a> of <a href=\"/wiki/Tecamachalco_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tecamachalco Municipality\">Tecamachalco</a>, and he contributed to found <a href=\"/wiki/Puebla_de_los_%C3%81ngeles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puebla de los \u00c1ngeles\">Puebla de los \u00c1ngeles</a>, where he also served as <a href=\"/wiki/Mayor\" title=\"Mayor\">mayor</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Conqueror\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Conqueror</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Family_and_life_in_the_New_World\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Family and life in the New World</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Popular_culture\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Popular culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Conqueror\">Conqueror</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alonso_Valiente&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Conqueror\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alonso Valiente first traveled to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a> with <a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crist\u00f3bal Col\u00f3n\">Crist\u00f3bal Col\u00f3n</a>'s (Christopher Colombus') last expedition to the continent. He arrived in <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> in 1508 with Don <a href=\"/wiki/Diego_Col%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Col\u00f3n\">Diego Col\u00f3n</a>. Valiente was one of the conquerors of <a href=\"/wiki/Salvale%C3%B3n_de_Hig%C3%BCey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salvale\u00f3n de Hig\u00fcey\">Hig\u00fcey</a> in today's <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a> and <a href=\"/wiki/Borinquen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Borinquen\">Borinquen</a> (named by Crist\u00f3bal Col\u00f3n San Juan Bautista) in what is now known as <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a><sup id=\"cite_ref-Alcaldes_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alcaldes-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Cruz_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cruz-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He remained there from 1509 to 1521.  He, his household, and sixty Spaniards he provisioned, arrived in Mexico City, only four months after the Spanish capture of the city. Valiente participated in the conquest of <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a> and <a href=\"/wiki/P%C3%A1nuco_(province)\" title=\"P\u00e1nuco (province)\">P\u00e1nuco</a>. In 1524 he was also a part of Cort\u00e9s' expedition to <a href=\"/w/index.php?title=Las_Hibueras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Las Hibueras (page does not exist)\">Las Hibueras</a> in today's <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a>. This is evident in the appointment of <a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bernal D\u00edaz\">Bernal D\u00edaz</a> as a <a href=\"/wiki/Captain_(land)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Captain (land)\">captain</a>, a document that was signed by Alonso Valiente. There, Valiente helped to conquer the three islands of <a href=\"/wiki/Guanaja\" title=\"Guanaja\">Guanaja</a>, in the coast of North Honduras. The inhabitants of these islands told that the crew of a vessel coming from today's <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> had captured and enslaved more than sixty people. Probably being faithful to the <a href=\"/wiki/Laws_of_Burgos\" title=\"Laws of Burgos\">Laws of Burgos</a>, Cort\u00e9s then ordered Valiente and others to go and rescue these people. He gave him a <a href=\"/wiki/Brigantine\" title=\"Brigantine\">brigantine</a> and the best artillery that was available. Valiente's expedition did not manage to capture the slavers. However they learned that the ship was originally sent from <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> with other purposes, but the captain changed plans during the mission, realizing that he could capture slaves and make a profit. Alonso \nValiente is also one of the discoverers of the <a href=\"/wiki/Old_Bahama_Channel\" title=\"Old Bahama Channel\">Old Bahama Channel</a>. Valiente also participated in the conquest of <a href=\"/w/index.php?title=Chametla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chametla (page does not exist)\">Chametla</a> in <a href=\"/wiki/Nueva_Galicia\" title=\"Nueva Galicia\">Nueva Galicia</a>.<sup id=\"cite_ref-Alcaldes_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alcaldes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Valiente held a number of appointive offices in addition to acting as secretary to his relative <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a>. His service is recounted in his coat of arms citation of 26 November 1547. In the 1520s Valiente was considered a <a href=\"/wiki/Vecino\" title=\"Vecino\">vecino</a> of both <a href=\"/wiki/Medellin_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medellin (Spain)\">Medellin (Spain)</a>, <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a> and <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> simultaneously. By 1547 he was a citizen of both <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> and <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>, which he contributed to found.<sup id=\"cite_ref-Cruz_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cruz-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (September 2016)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup><sup id=\"cite_ref-Historia_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historia-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family_and_life_in_the_New_World\">Family and life in the New World</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alonso_Valiente&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Family and life in the New World\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Valiente arrived in Mexico with his first wife, <a href=\"/w/index.php?title=Juana_de_Mancilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juana de Mancilla (page does not exist)\">Juana de Mancilla</a>.<sup id=\"cite_ref-Castillo_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Castillo-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Sources indicate that Valiente did not get a new wife until around 1555. However,  there is no record about Mancilla's death or any other form of dissolution of the marriage. She is thought to have died during the 1550s.<sup id=\"cite_ref-Cerralbo_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cerralbo-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>359</span></sup>\n</p><p>Juana de Mancilla is remembered from accounts of her punishment in Mexico city, when she was suspected of sorcery. This suspicion arose when she was urged to marry another man by the <a href=\"/wiki/Factor_(agent)#Colonial_factors\" title=\"Factor (agent)\">colonial factor</a>, fearing that Valiente and all of the participants in one of Cort\u00e9s' expeditions had died. But Mancilla claimed to be certain that Valiente and everyone in the expedition were alive. Therefore, she remained faithful to Valiente. Because of that, the factor ordered to whip her, having interpreted her faith as sorcery. Later, the colonial factor got news which certified that Valiente and all of the other conquerors were indeed alive. When the factor understood that he had made a mistake, he issued an apology and decided to ask every gentleman in the colony to ride their horses in the streets, to honor Juana de Mancilla. From then on, she was known as Do\u00f1a Se\u00f1ora Juana de Mancilla.<sup id=\"cite_ref-Castillo_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Castillo-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>221</span></sup>\n</p><p>Cort\u00e9s granted Valiente the <a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a> of <a href=\"/wiki/Tecamachalco_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tecamachalco Municipality\">Tecamachalco</a> in 1523. This property was valued in 3.300 <a href=\"/wiki/Peso\" title=\"Peso\">pesos</a> in 1560. Valiente lived in Mexico City from 1526 to 1542. In 1527 he was also registered as a resident of Medellin (Spain). He was the attorney of the conquerors <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Ponce_the_Le%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Ponce the Le\u00f3n (page does not exist)\">Luis Ponce the Le\u00f3n</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Alonso_de_%C3%81vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alonso de \u00c1vila (page does not exist)\">Alonso de \u00c1vila</a>. He was also a resident and the mayor of <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a> from 1542 to 1555. He is also known to have owned land in <a href=\"/wiki/Oaxtepec\" title=\"Oaxtepec\">Oaxtepec</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Valiente built houses near the <a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_Convent&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Concepci\u00f3n Convent (page does not exist)\">Concepci\u00f3n Convent</a> in New Spain. These houses were owned by <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Peralta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Peralta (page does not exist)\">Francisco de Peralta</a> in 1558. This year, Alonso Valiente was also referred to the <a href=\"/wiki/Holy_Inquisition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Inquisition\">Holy Inquisition</a> for having said that mere fornication was not a mortal sin.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>He was present in the marriage of <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Jaramillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Jaramillo (page does not exist)\">Juan Jaramillo</a> and Do\u00f1a Marina, and was a witness in the marriage of <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Jaramillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Jaramillo (page does not exist)\">Mar\u00eda Jaramillo</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Luis_de_Quesada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis de Quesada (page does not exist)\">Luis de Quesada</a> in 1546.<sup id=\"cite_ref-Alcaldes_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alcaldes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Together with <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Altamirano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Altamirano (page does not exist)\">Juan Altamirano</a>, Alonso Valiente stayed in Mexico during Cort\u00e9s' first trip to Spain. Both Altamirano and Valiente functioned as Hern\u00e1n Cort\u00e9s' legal representatives during his absence from Mexico.<sup id=\"cite_ref-Alcaldes_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alcaldes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Alonso Valiente had a second wife named <a href=\"/w/index.php?title=Melchora_de_Aberrucia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Melchora de Aberrucia (page does not exist)\">Melchora de Aberrucia</a>, with whom he had no children. He lived with her in what is now the city of <a href=\"/wiki/Puebla\" title=\"Puebla\">Puebla</a>, becoming one of the city's founders and first governors.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (September 2016)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Popular_culture\">Popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alonso_Valiente&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alonso Valiente is also known to have purchased a slave, who was baptized and received the <a href=\"/wiki/Christian_name\" title=\"Christian name\">Christian name</a> of <a href=\"/wiki/Juan_Valiente\" title=\"Juan Valiente\">Juan Valiente</a>. The slave had originally been acquired by the Portuguese in Northwestern Africa. Alonso took Juan to Spain and eventually allowed him to travel to South America, so that he could also try his chances as a conqueror. Juan Valiente first travelled to Per\u00fa from Guatemala, with <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a>. He then joined <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_de_Almagro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro de Almagro (page does not exist)\">Pedro de Almagro</a>'s company and finally <a href=\"/wiki/Pedro_de_Valdivia\" title=\"Pedro de Valdivia\">Pedro de Valdivia</a>. Juan Valiente contributed to establish <a href=\"/wiki/Santiago,_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago, Chile\">Santiago, Chile</a>. He is thus known in popular culture as one of the few African-conquerors in the New World. Juan Valiente lived as a free man in <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>. He never got to pay for his freedom, although he tried to do so. Alonso Valiente insisted in recovering the money, but it became virtually impossible for <a href=\"/wiki/Juan_Valiente\" title=\"Juan Valiente\">Juan Valiente</a> to dispatch the payments to <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a>. Juan Valiente finally died in <a href=\"/wiki/Tucapel\" title=\"Tucapel\">Tucapel</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> in 1553.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Alonso Valiente is also known for having been the first owner of <a href=\"/w/index.php?title=La_Casa_del_Conde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Casa del Conde (page does not exist)\">La Casa del Conde</a> (the count's house) in one of his <a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomiendas</a> in <a href=\"/wiki/Tecamachalco_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tecamachalco Municipality\">Tecamachalco</a>. Upon Alonso Valiente's death, the house was taken over by Valiente's widow and second wife, Melchora de Aberrucia. She remarried with <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Vivero_y_Velasco\" title=\"Rodrigo de Vivero y Velasco\">Rodrigo de Vivero y Velasco</a>, a relative of <a href=\"/wiki/Luis_de_Velasco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis de Velasco\">Luis de Velasco</a>, the second <a href=\"/wiki/Viceroy\" title=\"Viceroy\">Viceroy</a> of New Spain. Their son, <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Vivero_y_Aberrucia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodrigo de Vivero y Aberrucia\">Rodrigo de Vivero y Aberrucia</a>, became the first <a href=\"/w/index.php?title=Count_of_the_Valley_of_Orizaba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Count of the Valley of Orizaba (page does not exist)\">Count of the Valley of Orizaba</a>. Since then, the house has been popularly known as <a href=\"/w/index.php?title=La_Casa_del_Conde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Casa del Conde (page does not exist)\">La Casa del Conde</a> (the count's house).\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Comic_book\" title=\"Comic book\">comic book</a> series of 1957 <a href=\"/w/index.php?title=Capit%C3%A1n_Valiente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Capit\u00e1n Valiente (page does not exist)\">Capit\u00e1n Valiente</a> (the brave captain), illustrated by <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Gago_Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Gago Garc\u00eda (page does not exist)\">Manuel Gago Garc\u00eda</a>, with dialogues by <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Quesada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Quesada (page does not exist)\">Pedro Quesada</a>, was loosely based on Alonso Valiente's character.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alonso_Valiente&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Alcaldes-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alcaldes_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alcaldes_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alcaldes_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alcaldes_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alcaldesvcentenario.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=121&amp;Itemid=115\">\"Asociaci\u00f3n Alcaldes. V Centenario\"</a> &#91;Informaciones de inter\u00e9s cultural, Medina de las Torres&#93;. <i><a href=\"/wiki/Medina_de_las_Torres\" title=\"Medina de las Torres\">Medina de las Torres</a></i> (in Spanish). Asociaci\u00f3n Alcaldes<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Medina+de+las+Torres&amp;rft.atitle=Asociaci%C3%B3n+Alcaldes.+V+Centenario&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alcaldesvcentenario.org%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D121%26Itemid%3D115&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cruz-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cruz_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cruz_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation book\">Himmerich y Valencia, Robert (1991). <i>The Encomenderos of New Spain, 1521-1555</i>. Austin: University of Texas.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Encomenderos+of+New+Spain%2C+1521-1555&amp;rft.place=Austin&amp;rft.pub=University+of+Texas&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Himmerich+y+Valencia&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Historia-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Historia_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.medinadelastorres.com/historia/personajes.htm\">\"Historia: Personajes\"</a> &#91;History: People&#93;. <i>History of <a href=\"/wiki/Medina_de_las_Torres\" title=\"Medina de las Torres\">Medina de las Torres</a></i> (in Spanish). Medina de las Torres City Council<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=History+of+Medina+de+las+Torres&amp;rft.atitle=Historia%3A+Personajes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.medinadelastorres.com%2Fhistoria%2Fpersonajes.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Castillo-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Castillo_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Castillo_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00edaz del Castillo, Bernal (2005) [1496-1584]. <i>Historia verdadera de la conquista de Nueva Espa\u00f1a: Manuscrito \"Guatemala\"</i> (in Spanish). Mexico: UNAM. p.&#160;684.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+verdadera+de+la+conquista+de+Nueva+Espa%C3%B1a%3A+Manuscrito+%22Guatemala%22&amp;rft.place=Mexico&amp;rft.pages=684&amp;rft.pub=UNAM&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=D%C3%ADaz+del+Castillo%2C+Bernal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cerralbo-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cerralbo_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Cerralbo, Marqu\u00e9s de (1954). \"Hidalguia: La Revista de Genealogia, Nobleza y Armas\" (in Spanish). <b>5</b>. Madrid: Hidalgu\u00eda.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Hidalguia%3A+La+Revista+de+Genealogia%2C+Nobleza+y+Armas&amp;rft.volume=5&amp;rft.date=1954&amp;rft.au=Cerralbo%2C+Marqu%C3%A9s+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alcaldesvcentenario.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=121&amp;Itemid=115\">\"Asociaci\u00f3n Alcaldes V Centenario. Informaci\u00f3n de Inter\u00e9s Cultural. Medina de Torres: Alonso Valiente\"</a>. <i>Asociaci\u00f3n Alcaldes V Centenario</i>. 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Asociaci%C3%B3n+Alcaldes+V+Centenario&amp;rft.atitle=Asociaci%C3%B3n+Alcaldes+V+Centenario.+Informaci%C3%B3n+de+Inter%C3%A9s+Cultural.+Medina+de+Torres%3A+Alonso+Valiente&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alcaldesvcentenario.org%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D121%26Itemid%3D115&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Himmerich y Valencia, Robert (1991). <i>The Encomenderos of New Spain 1521-1555</i>. University of Texas Press. p.&#160;254. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-292-73108-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-292-73108-0\">978-0-292-73108-0</a>. <q>He was referred to the Inquisition in 1538 for having said that mere fornication was not a mortal sin</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Encomenderos+of+New+Spain+1521-1555&amp;rft.pages=254&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-0-292-73108-0&amp;rft.aulast=Himmerich+y+Valencia&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cruz Montalvo, Salvador (1992). <i>Alonso Valiente: Conquistador de la Nueva Espa\u00f1a y Poblador de la ciudad de Puebla de los \u00c1ngeles</i> (in Spanish). Mexico: Ayuntamiento de la ciudad de Puebla de los \u00c1ngeles.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Alonso+Valiente%3A+Conquistador+de+la+Nueva+Espa%C3%B1a+y+Poblador+de+la+ciudad+de+Puebla+de+los+%C3%81ngeles&amp;rft.place=Mexico&amp;rft.pub=Ayuntamiento+de+la+ciudad+de+Puebla+de+los+%C3%81ngeles&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Cruz+Montalvo&amp;rft.aufirst=Salvador&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Matthew_Restall\" title=\"Matthew Restall\">Restall, Matthew</a> (1996). <i>Seven myths of the Spanish conquest</i>. Austin: University of Texas.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Seven+myths+of+the+Spanish+conquest&amp;rft.place=Austin&amp;rft.pub=University+of+Texas&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Restall%2C+Matthew&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlonso+Valiente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1239\nCached time: 20180909011901\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.217 seconds\nPreprocessor visited node count: 786/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17663/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1085/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9687/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.091/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  180.186      1 -total\n 56.72%  102.208      1 Template:Reflist\n 38.47%   69.313      2 Template:Pn\n 28.62%   51.567      2 Template:Fix\n 25.15%   45.322      3 Template:Cite_web\n 14.66%   26.417      5 Template:Cite_book\n 14.50%   26.130      4 Template:Category_handler\n 12.15%   21.892      2 Template:Delink\n  4.14%    7.451      1 Template:Cite_journal\n  1.66%    2.998      2 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28332853-0!canonical and timestamp 20180909011900 and revision id 813338059\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alonso_Valiente","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Alonso Valiente"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_September_2016"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"People_from_Zafra-R\u00edo_Bodi\u00f3n"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"Extremaduran_conquistadors"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"People_of_New_Spain"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"City_founders"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"Colonial_Mexico"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"Spanish_West_Indies"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_the_Caribbean"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_the_Bahamas"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_Central_America"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_Honduras"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_Puerto_Rico"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_the_Dominican_Republic"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"History_of_Veracruz"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"Encomenderos"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"1482_births"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"1564_deaths"},{"sortkey":"Valiente, Alonso","*":"16th-century_Spanish_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from September 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernal D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borinquen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain (land)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comic book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomendero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Factor (agent)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Valiente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laws of Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de Velasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthew Restall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medellin (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina de las Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michoac\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oaxtepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Bahama Channel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Valdivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla de los \u00c1ngeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nuco (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Vivero y Aberrucia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Vivero y Velasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvale\u00f3n de Hig\u00fcey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tecamachalco Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tucapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vecino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy"},{"ns":0,"*":"Alguacil Mayor"},{"ns":0,"*":"Las Hibueras"},{"ns":0,"*":"Chametla"},{"ns":0,"*":"Juana de Mancilla"},{"ns":0,"*":"Luis Ponce the Le\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Alonso de \u00c1vila"},{"ns":0,"*":"Concepci\u00f3n Convent"},{"ns":0,"*":"Francisco de Peralta"},{"ns":0,"*":"Juan Jaramillo"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Jaramillo"},{"ns":0,"*":"Luis de Quesada"},{"ns":0,"*":"Juan Altamirano"},{"ns":0,"*":"Melchora de Aberrucia"},{"ns":0,"*":"Pedro de Almagro"},{"ns":0,"*":"La Casa del Conde"},{"ns":0,"*":"Count of the Valley of Orizaba"},{"ns":0,"*":"Capit\u00e1n Valiente"},{"ns":0,"*":"Manuel Gago Garc\u00eda"},{"ns":0,"*":"Pedro Quesada"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.alcaldesvcentenario.org/index.php?option=com_content&view=article&id=121&Itemid=115","http://www.medinadelastorres.com/historia/personajes.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conqueror","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alonso_Valiente","byteoffset":420,"anchor":"Conqueror"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family and life in the New World","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alonso_Valiente","byteoffset":3497,"anchor":"Family_and_life_in_the_New_World"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Popular culture","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alonso_Valiente","byteoffset":7571,"anchor":"Popular_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Alonso_Valiente","byteoffset":9596,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alonso Valiente","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Valiente, Alonso"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4734491"}]}}