{"parse":{"title":"Diego de Ordaz","pageid":17065813,"revid":852016215,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-one_source\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>relies largely or entirely on a single <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">source</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Diego_de_Ordaz##\" title=\"Talk:Diego de Ordaz\">talk page</a>. Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit\">improve this article</a> by introducing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> to additional sources.</span>  <small><i>(March 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ordaz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Ordaz.jpg/220px-Ordaz.jpg\" width=\"220\" height=\"294\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Ordaz.jpg/330px-Ordaz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/08/Ordaz.jpg 2x\" data-file-width=\"432\" data-file-height=\"578\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ordaz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Captain Diego de Ord\u00e1s, of the Kingdom of Le\u00f3n</div></div></div>\n<p><b>Diego de Ordaz</b> also Diego de Ord\u00e1s (<small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[\u02c8dje\u0263o \u00f0e o\u027e\u02c8\u00f0a\u03b8]</a></span>; 1480 in <a href=\"/wiki/Castroverde_de_Campos\" title=\"Castroverde de Campos\">Castroverde de Campos</a>, <a href=\"/wiki/Zamora_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zamora (province)\">Zamora</a> province, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> &#8211; 1532 in <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>) was a Spanish explorer and soldier.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Expedition_of_Cort\u00e9s_to_Mexico\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Expedition of Cort\u00e9s to Mexico</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Search_for_El_Dorado\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Search for El Dorado</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career\">Early career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Diego de Ordaz arrived in Cuba at a young age.  Serving under the orders of <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez</a>, he participated in the earliest exploratory expeditions to <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> and <a href=\"/wiki/Panam%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Panam\u00e1\">Panam\u00e1</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Expedition_of_Cort.C3.A9s_to_Mexico\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Expedition_of_Cort\u00e9s_to_Mexico\">Expedition of Cort\u00e9s to Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Expedition of Cort\u00e9s to Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Ordaz accompanied <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a> on his expedition of conquest to the Mexican mainland.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>48,221</span></sup>  He was recognized for his contribution to the victory over the <a href=\"/wiki/Aztec_civilization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec civilization\">Aztecs</a> obtained at the Battle of Centla near <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Grijalva\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo Grijalva\">R\u00edo Grijalva</a> in <a href=\"/wiki/Tabasco\" title=\"Tabasco\">Tabasco</a> on March 25, 1519.\n</p><p>Together with two comrades, he was the first European to climb to the top of the volcano <a href=\"/wiki/Popocat%C3%A9petl\" title=\"Popocat\u00e9petl\">Popocat\u00e9petl</a> - a feat which made a great impression on the indigenous allies accompanying Cort\u00e9s.  In recognition of De Ordaz's military deeds, the emperor <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles V</a> on October 22, 1525 issued a decree permitting him to use a coat-of-arms featuring a view of the volcano.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>182\u2013183</span></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mexico-Popocatepetl.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Mexico-Popocatepetl.jpg/220px-Mexico-Popocatepetl.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Mexico-Popocatepetl.jpg/330px-Mexico-Popocatepetl.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Mexico-Popocatepetl.jpg/440px-Mexico-Popocatepetl.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2040\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mexico-Popocatepetl.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Popocat%C3%A9petl\" title=\"Popocat\u00e9petl\">Popocat\u00e9petl</a></div></div></div>\n<p>De Ordaz participated in the Spanish conquest of <a href=\"/wiki/Tenochtitl%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenochtitl\u00e1n\">Tenochtitl\u00e1n</a>, the <a href=\"/wiki/Aztec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec\">Aztec</a> capital.  When prior to the final conquest, the Spaniards were forced to flee from the capital in a nocturnal action known as <a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">La Noche Triste</a> (\"the sad night\"), De Ordaz was wounded.\n</p><p>Following the conquest of Mexico, De Ordaz explored the areas of <a href=\"/wiki/Oaxaca\" title=\"Oaxaca\">Oaxaca</a> and <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>, and navigated the <a href=\"/wiki/Coatzacoalcos_River\" title=\"Coatzacoalcos River\">R\u00edo Coatzacoalos</a>.\n</p><p>In 1521, he was sent back to Spain in order to present the story of the conquest of Mexico to the Spanish court, and in order to obtain for Cort\u0117s the title of Governor and General Captain of <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Search_for_El_Dorado\">Search for El Dorado</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Search for El Dorado\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Ordaz returned to North America in approximately 1525.  In 1529, he was granted the property of El Pe\u00f1\u00f3n de los Ba\u00f1os located within the limits of <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>.\n</p><p>He returned again to Spain and requested permission to explore the lands of the mythical <a href=\"/wiki/El_Dorado\" title=\"El Dorado\">El Dorado</a>, which was believed to lie inland in the area of what is now <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>.  Having obtained permission, he sailed for South America, exploring up the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Orinoco\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo Orinoco\">R\u00edo Orinoco</a>.  After abandoning the search for El Dorado, he died in 1532 on the Venezuelan <a href=\"/wiki/Paria_Peninsula\" title=\"Paria Peninsula\">Paria Peninsula</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1952, a planned city called <a href=\"/wiki/Puerto_Ordaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Ordaz\">Puerto Ordaz</a> was founded in Venezuela on the banks of the Orinoco River; today it is one of that country's principal cities.\n</p><p>Diego de Ordaz was one of the principal characters in the anonymous historical novel <i>Jicot\u00e9ncal</i> published in Philadelphia in 1826 and attributed to several different writers like <a href=\"/wiki/Felix_Varela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Felix Varela\">Felix Varela</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Heredia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Heredia\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Heredia</a>, and <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Mej%C3%ADa\" title=\"F\u00e9lix Mej\u00eda\">F\u00e9lix Mej\u00eda</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Diaz-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Diaz, B., 1963, The Conquest of New Spain, London: Penguin Books, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0140441239\" title=\"Special:BookSources/0140441239\">0140441239</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q911242&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q911242&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q911242\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3269586\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1525836\">XX1525836</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14640297b\">cb14640297b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14640297b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118916416\">118916416</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000002392985X\">0000 0000 2392 985X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85137868\">n85137868</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/069374325\">069374325</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/3269586\">3269586</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/30px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/60px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This Spanish biographical article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Diego_de_Ordaz&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spain-bio-stub\" title=\"Template:Spain-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spain-bio-stub\" title=\"Template talk:Spain-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spain-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1326\nCached time: 20180909225617\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.237 seconds\nPreprocessor visited node count: 600/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15044/2097152 bytes\nTemplate argument size: 591/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 677/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.076/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  196.765      1 -total\n 30.72%   60.444      1 Template:Authority_control\n 30.39%   59.797      1 Template:One_source\n 22.95%   45.158      1 Template:Reflist\n 18.82%   37.035      1 Template:Ambox\n 17.50%   34.440      1 Template:ISBN\n 10.35%   20.367      1 Template:Spain-bio-stub\n  9.41%   18.510      1 Template:Asbox\n  6.85%   13.481      1 Template:Catalog_lookup_link\n  4.15%    8.159      1 Template:Bio_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17065813-0!canonical and timestamp 20180909225617 and revision id 852016215\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%B4%D0%B5_%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%81","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435 \u041e\u0440\u0434\u0430\u0441"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ordaz","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Diego de Ordaz"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Diego de Ord\u00e1s"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Diego_de_Ord%C3%A1s","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Diego de Ord\u00e1s"}],"categories":[{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2017"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","*":"1480_births"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","*":"1532_deaths"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","*":"Aztec"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","*":"People_from_the_Province_of_Zamora"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"De Ordaz, Diego","*":"Spanish_people_stubs"}],"links":[{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Diego de Ordaz"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spain-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castroverde de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coatzacoalcos River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Dorado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Varela"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Noche Triste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oaxaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panam\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paria Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popocat\u00e9petl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Ordaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo Grijalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo Orinoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenochtitl\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamora (province)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spain-bio-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:One source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spain-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Question_book-new.svg","Ordaz.jpg","Mexico-Popocatepetl.jpg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Spain.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q911242","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3269586","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1525836","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14640297b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14640297b","https://d-nb.info/gnd/118916416","http://isni.org/isni/000000002392985X","http://id.loc.gov/authorities/names/n85137868","https://www.idref.fr/069374325","https://viaf.org/viaf/3269586"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Diego_de_Ordaz","byteoffset":338,"anchor":"Early_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Expedition of Cort\u00e9s to Mexico","number":"2","index":"2","fromtitle":"Diego_de_Ordaz","byteoffset":568,"anchor":"Expedition_of_Cort\u00e9s_to_Mexico"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Search for El Dorado","number":"3","index":"3","fromtitle":"Diego_de_Ordaz","byteoffset":2127,"anchor":"Search_for_El_Dorado"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"4","index":"4","fromtitle":"Diego_de_Ordaz","byteoffset":2691,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Diego_de_Ordaz","byteoffset":3110,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Diego de Ordaz","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"De Ordaz, Diego"},{"name":"wikibase_item","*":"Q911242"}]}}