{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","pageid":52068396,"revid":812008300,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(October 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/67/El_abrazo_%28Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena%29.jpg/220px-El_abrazo_%28Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena%29.jpg\" width=\"220\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/67/El_abrazo_%28Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena%29.jpg/330px-El_abrazo_%28Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/67/El_abrazo_%28Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena%29.jpg 2x\" data-file-width=\"391\" data-file-height=\"255\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>El abrazo</i></div></div></div>\n<p><i><b>El abrazo</b></i> (in English <i>The Embrace</i>) is a work by Mexican artist <a href=\"/wiki/Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena\" title=\"Jorge Gonz\u00e1lez Camarena\">Jorge Gonz\u00e1lez Camarena</a>, painted in 1980.  The author gave the painting to his son Jorge Gonz\u00e1lez Camarena Barre de Saint-Leu. In October 2013 the work was sold to <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Slim_Foundation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Slim Foundation (page does not exist)\">Carlos Slim Foundation</a>. It is part of the permanent collection of  <a href=\"/wiki/Museo_Soumaya\" title=\"Museo Soumaya\">Museo Soumaya</a> in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#La_fusi\u00f3n_de_dos_culturas\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\"><i>La fusi\u00f3n de dos culturas</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Interpretation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Interpretation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"La_fusi.C3.B3n_de_dos_culturas\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"La_fusi\u00f3n_de_dos_culturas\"><i>La fusi\u00f3n de dos culturas</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: La fusi\u00f3n de dos culturas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The painting is an easel version of the mural  <i><a href=\"/w/index.php?title=La_fusi%C3%B3n_de_dos_culturas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La fusi\u00f3n de dos culturas (page does not exist)\">La fusi\u00f3n de dos culturas</a></i> (In English, <i>The Fusion of Two Cultures</i>), previously entitled by the author:  <i>La Conquista</i> (<i>The Conquest</i>).  The mural is preserved in the collection of the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_de_Historia\" title=\"Museo Nacional de Historia\">Museo Nacional de Historia</a>, in M\u00e9xico City.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The painting was made in 1980,  twenty years after the mural work. It is 2 m wide and 1.4 m tall. Although it was previously thought that it was an <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil painting</a> on <a href=\"/wiki/Canvas\" title=\"Canvas\">canvas</a>, tests revealed that the artist used <a href=\"/wiki/Acrylic_paint\" title=\"Acrylic paint\">acrylics</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  \n</p><p>In comparison with the mural, on this version the artist suppressed the horse, leaving both the <a href=\"/w/index.php?title=Guerrero_%C3%81guila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guerrero \u00c1guila (page does not exist)\">guerrero \u00e1guila</a> (Eagle Warrior) and the <a href=\"/wiki/Spanish_conquistador\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish conquistador\">Spanish conquistador</a> kneeling face to face, embracing and killing each other.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Interpretation\">Interpretation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Interpretation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The title is a <a href=\"/wiki/Metaphor\" title=\"Metaphor\">metaphor</a> for how the conquest was perceived: the artist shows two cultures embracing and merging, while the two traditions collide and destroy each other. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Miranda M\u00e1rquez, Alfonso. \"El abrazo: Jorge Gonz\u00e1lez Camarena\". <i>Revista Mensual de Museo Soumaya</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+Mensual+de+Museo+Soumaya&amp;rft.atitle=El+abrazo%3A+Jorge+Gonz%C3%A1lez+Camarena&amp;rft.aulast=Miranda+M%C3%A1rquez&amp;rft.aufirst=Alfonso&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+abrazo+%28Jorge+Gonz%C3%A1lez+Camarena%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Miranda M\u00e1rquez, Alfonso (2015). <i>Museo Soumaya Cat\u00e1logo</i>. Fundaci\u00f3n Carlos Slim. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9786077805137\" title=\"Special:BookSources/9786077805137\">9786077805137</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Museo+Soumaya+Cat%C3%A1logo&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Carlos+Slim&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9786077805137&amp;rft.aulast=Miranda+M%C3%A1rquez&amp;rft.aufirst=Alfonso&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+abrazo+%28Jorge+Gonz%C3%A1lez+Camarena%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20180910083622\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.154 seconds\nPreprocessor visited node count: 235/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7176/2097152 bytes\nTemplate argument size: 144/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1739/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.055/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  132.006      1 -total\n 53.09%   70.087      1 Template:Reflist\n 28.54%   37.680      1 Template:Cite_journal\n 25.99%   34.304      1 Template:Refimprove\n 20.07%   26.496      1 Template:Ambox\n 19.04%   25.134      1 Template:Italic_title\n  7.20%    9.508      1 Template:Cite_book\n  2.30%    3.030      1 Template:Main_other\n  1.99%    2.632      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52068396-0!canonical and timestamp 20180910083622 and revision id 812008300\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_abrazo_(Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)"}],"categories":[{"sortkey":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_October_2016"},{"sortkey":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","*":"Mexican_paintings"},{"sortkey":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","*":"1980_paintings"},{"sortkey":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","*":"Modern_Mexico"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from October 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acrylic paint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Gonz\u00e1lez Camarena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional de Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Soumaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquistador"},{"ns":0,"*":"Carlos Slim Foundation"},{"ns":0,"*":"La fusi\u00f3n de dos culturas"},{"ns":0,"*":"Guerrero \u00c1guila"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","El_abrazo_(Jorge_Gonz\u00e1lez_Camarena).jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>La fusi\u00f3n de dos culturas</i>","number":"1","index":"1","fromtitle":"El_abrazo_(Jorge_Gonz\u00e1lez_Camarena)","byteoffset":474,"anchor":"La_fusi\u00f3n_de_dos_culturas"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"2","index":"2","fromtitle":"El_abrazo_(Jorge_Gonz\u00e1lez_Camarena)","byteoffset":809,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Interpretation","number":"3","index":"3","fromtitle":"El_abrazo_(Jorge_Gonz\u00e1lez_Camarena)","byteoffset":1642,"anchor":"Interpretation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"El_abrazo_(Jorge_Gonz\u00e1lez_Camarena)","byteoffset":1839,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>El abrazo</i> (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>El abrazo</i> (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)"},{"name":"defaultsort","*":"El abrazo (Jorge Gonz\u00e1lez Camarena)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18203200"}]}}