{"parse":{"title":"Gonzalo de Sandoval","pageid":5951342,"revid":822262112,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Gonzalo de Sandoval</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Gonzalo_de_Sandoval_retrato.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Gonzalo de Sandoval retrato.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/88/Gonzalo_de_Sandoval_retrato.jpg\" width=\"202\" height=\"256\" data-file-width=\"202\" data-file-height=\"256\" /></a><div>Gonzalo de Sandoval in a contemporaneous rendition.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1497<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn,_Spain\" title=\"Medell\u00edn, Spain\">Medell\u00edn</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1528<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, Spain</span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Gonzalo de Sandoval</b> (1497, <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medell\u00edn (Spain)\">Medell\u00edn, Spain</a> &#8211; late in 1528, <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, Spain) was a Spanish conquistador in <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> (Mexico)<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>50</span></sup> and briefly co-governor of the colony while <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a> was away from the capital (March 2, 1527 to August 22, 1527).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Arrival_in_New_Spain\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Arrival in New Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Siege_of_Tenochtitlan\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Siege of Tenochtitlan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#After_the_fall_of_Tenochtitlan\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">After the fall of Tenochtitlan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Founding_of_Colima\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Founding of Colima</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Honduras\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Honduras</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Return_to_Spain\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Return to Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Evaluation\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Evaluation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Arrival_in_New_Spain\">Arrival in New Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Arrival in New Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Sandoval was the youngest of the lieutenants of Cort\u00e9s. They arrived together in New Spain in 1519. After the subjugation of <a href=\"/wiki/Moctezuma_II\" title=\"Moctezuma II\">Moctezuma</a>, Cort\u00e9s placed him in command at <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Villa Rica de Vera Cruz</a> as <i>alguacil mayor</i>.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>251</span></sup> He seized the messengers of <a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a>, who demanded the surrender of the town, and sent them as prisoners to Cort\u00e9s.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>282</span></sup> In the ensuing battle, it was Sandoval who captured Narv\u00e1ez.\n</p><p>He led the vanguard in the Spanish retreat on the <a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">Noche Triste</a> in 1520, and fought in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Otumba\" title=\"Battle of Otumba\">Battle of Otumba</a><sup id=\"cite_ref-Diaz_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>297,299,302</span></sup>\n</p><p>He conducted operations against the Aztecs from a post called <i>La Villa Segura de la Frontera</i>, near Tepeaca. Afterwards, Gonzalo led attacks against the towns of Cacatami and Xalacingo.  He stayed there until the brigantines were built for the attack by water on the capital, when he went to Tlaxcala to direct their transportation overland.  During the <a href=\"/wiki/Siege_of_Tenochtitlan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Tenochtitlan\">Siege of Tenochtitlan</a>, he led attacks on the Mexican garrisons in <a href=\"/wiki/Chalco_(alt%C3%A9petl)\" title=\"Chalco (alt\u00e9petl)\">Chalco</a> and <a href=\"/wiki/Tlamanalco\" title=\"Tlamanalco\">Tlamanalco</a>, and escorted the timber needed for the <a href=\"/wiki/Sloop\" title=\"Sloop\">sloops</a>, to Texcoco.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>309\u2013310,320,323\u2013324</span></sup>  Gonzalo also led three battles around <a href=\"/wiki/Huaxtepec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huaxtepec\">Huaxtepec</a> in March 1521.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>326\u2013330,338</span></sup>  In April, he guarded the launches in Texcoco, as Cortes advanced to Chimaluacan, where he gathered twenty thousand native allies, before marching as far as <a href=\"/wiki/Atzcapotzalco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atzcapotzalco\">Atzcapotzalco</a>, then returning to Gonzalo in Texcoco.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>333,349\u2013351</span></sup>  Gonzalo commanded one of four forces under Cortes.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>356,361,363,368\u2013369,376\u2013383</span></sup>  Sandoval was wounded twice during one of the battles on the causeways.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>385\u2013386,388\u2013390</span></sup>  Sandoval was sent by Cortes to counter a threat by Guatemoc's allies in the Spanish rear, returning with two captured Matlazingo chieftains as prisoner.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>396</span></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Siege_of_Tenochtitlan\">Siege of Tenochtitlan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Siege of Tenochtitlan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Along the way he was ordered to conquer a town the Spanish had named <i>poblado morisco</i> (Moorish town) in <a href=\"/w/index.php?title=Calpulalpa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calpulalpa (page does not exist)\">Calpulalpa</a> or <a href=\"/wiki/Sultepec\" title=\"Sultepec\">Sultepec</a>. The population fled at the approach of the Spanish. Sandoval found some horse hides hung in a temple. (The Indians had no horses.) In another temple he found the inscription: \"Here was imprisoned the hapless Juan Yuste, with many others I brought in my company.\" Yuste was one of the soldiers who had arrived with Narv\u00e1ez. Sandoval destroyed the town, and then returned to his task of transporting the vessels for the attack on Tenochtitlan.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg/220px-Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg\" width=\"220\" height=\"329\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg/330px-Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg/440px-Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg 2x\" data-file-width=\"567\" data-file-height=\"848\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gonzalo de Sandoval supervising the transport of the brigantines</div></div></div>\n<p>In the siege he occupied the eastern approach. His company, and Cortes', was eventually able to join <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a>'s company in the Tlatelolco marketplace.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>396\u2013398</span></sup>\n</p><p>One of the men under his command, Garc\u00eda Holgu\u00edn, in command of one of the brigantines in the assault on Tenochtitlan, captured the <i><a href=\"/wiki/Tlatoani\" title=\"Tlatoani\">Tlatoani</a></i> <a href=\"/wiki/Cuauht%C3%A9moc\" title=\"Cuauht\u00e9moc\">Cuauht\u00e9moc</a>. Holgu\u00edn and Sandoval took him to Cort\u00e9s.<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>401\u2013403</span></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_the_fall_of_Tenochtitlan\">After the fall of Tenochtitlan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: After the fall of Tenochtitlan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In December 1521, Sandoval met <a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Tapia\" title=\"Crist\u00f3bal de Tapia\">Crist\u00f3bal de Tapia</a>, who had been sent by the Crown to relieve Cortes, and in a council of officers obtained a delay.\n</p><p>He became the godfather of one of the nobles of <a href=\"/wiki/Tlaxcala\" title=\"Tlaxcala\">Tlaxcala</a>, Citlalpopocatzin, who took the baptismal name of <i>Bartolom\u00e9</i>.\n</p><p>Later he was sent to the region of <a href=\"/wiki/Coatzacoalcos\" title=\"Coatzacoalcos\">Coatzacoalcos</a>, where he pacified <a href=\"/wiki/Huatusco\" title=\"Huatusco\">Huatusco</a>, <a href=\"/wiki/Tuxtepec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuxtepec\">Tuxtepec</a> and <a href=\"/wiki/Oaxaca,_Oaxaca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oaxaca, Oaxaca\">Oaxaca</a>. He also founded the town of <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a> in <a href=\"/w/index.php?title=Tatatetelco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tatatetelco (page does not exist)\">Tatatetelco</a>, near Huatusco and south of present-day <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>; completed the pacification of Coatzacoalcos; founded the port of Esp\u00edritu Santo along the <a href=\"/wiki/Coatzacoalcos_River\" title=\"Coatzacoalcos River\">Coatzacoalcos River</a>;<sup id=\"cite_ref-Diaz_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>412</span></sup> took the best village (Guaspaltepeque) for his own; and consolidated the subjugation of <a href=\"/wiki/Centla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centla\">Centla</a>, <a href=\"/wiki/Chinantla\" title=\"Chinantla\">Chinantla</a> and <a href=\"/wiki/Tabasco\" title=\"Tabasco\">Tabasco</a>. In <a href=\"/wiki/P%C3%A1nuco_(Veracruz)\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00e1nuco (Veracruz)\">P\u00e1nuco</a>, he repressed an <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Mexico\" title=\"Indigenous peoples of Mexico\">indigenous</a> insurrection.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Founding_of_Colima\">Founding of Colima</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Founding of Colima\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Rodr%C3%ADguez_de_Villafuerte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Rodr\u00edguez de Villafuerte (page does not exist)\">Juan Rodr\u00edguez de Villafuerte</a> was defeated by the Indigenous in the Valley of <a href=\"/wiki/Tecom%C3%A1n\" title=\"Tecom\u00e1n\">Tecom\u00e1n</a> (in the present-day state of <a href=\"/wiki/Colima\" title=\"Colima\">Colima</a>) in 1522, Cort\u00e9s sent Gonzalo de Sandoval there with instructions to conquer the territory and found a town. In the indigenous town of Caxitl\u00e1n, near the coast, Sandoval founded the city of <a href=\"/wiki/Colima,_Colima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colima, Colima\">Colima</a> in its first location on July 25, 1523. He also established its city government, the third oldest in New Spain. Later, in 1527, <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Cort%C3%A9s_de_San_Buenaventura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Cort\u00e9s de San Buenaventura (page does not exist)\">Francisco Cort\u00e9s de San Buenaventura</a> moved the city to its present location and gave it the name of <i>San Sebasti\u00e1n de Colima</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honduras\">Honduras</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Honduras\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was with Cort\u00e9s in <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a> in 1524, where he was made <i>alguacil</i> and granted some <a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomiendas</a>, such as Xacona. On his return from this expedition, he was made <i>justicia mayor</i> of New Spain. He replaced <a href=\"/wiki/Marcos_de_Aguilar\" title=\"Marcos de Aguilar\">Marcos de Aguilar</a> in the governing council of the colony on March 2, 1527 and served in the government until August 22, 1527.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Return_to_Spain\">Return to Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Return to Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the fall of 1527, he traveled with Cort\u00e9s to Spain, arriving at the port of <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\"> Palos</a> in December after a voyage of only 41 days. Sandoval had already fallen serious ill on the journey and died shortly after his arrival. (Previously 13 bars of gold had been stolen from him.) He was buried in the monastery <a href=\"/wiki/La_R%C3%A1bida\" class=\"mw-redirect\" title=\"La R\u00e1bida\">La R\u00e1bida</a>. Since he had no legitimate children, his niece became the heir of his considerable fortune.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Evaluation\">Evaluation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Evaluation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the Huasteca, Sandoval burned 400 nobles and 60 chiefs alive, selling a further 20,000 people into slavery in the Antilles. <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">Bernal D\u00edaz del Castillo</a>, his friend and battle companion, wrote that he was a good judge and administrator, besides being a good soldier.\n</p><p>D\u00edaz del Castillo also said this about him:\n</p>\n<blockquote><p>He was not highly educated, but a simple man; neither was he covetous for gold, but only for fame and to be a good, strong captain. In the wars of New Spain he always took account of the soldiers... and befriended them and helped them. He was not a man who wore rich clothes, but very plain ones.</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristobal_de_Olid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cristobal de Olid\">Cristobal de Olid</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Diaz-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Diaz, B., 1963, The Conquest of New Spain, London: Penguin Books, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0140441239\" title=\"Special:BookSources/0140441239\">0140441239</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20131031072931/http://www.unesco.org.uy/phi/aguaycultura/es/paises/mexico/pueblo-nahuas-de-la-huasteca.html\">https://web.archive.org/web/20131031072931/http://www.unesco.org.uy/phi/aguaycultura/es/paises/mexico/pueblo-nahuas-de-la-huasteca.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> D\u00edaz del Castillo, B. <i>Historia verdadera de la conquista de Nueva Espa\u00f1a</i>. Ed. Plaza Jan\u00e9s, Espa\u00f1a, 1998. 479 pp.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Mart\u00ednez, J. L. <i>Hern\u00e1n Cort\u00e9s</i>. Mexico City: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica-UNAM, 1991, 1009 pp.</li>\n<li>Prescott, W. H. <i>The Conquest of Mexico</i>.</li>\n<li>Thomas, H. <i>Who's Who of the Conquistadors</i>. Cassell &amp; Co., 2000, 444 pp.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_de_Sandoval&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.colima-estado.gob.mx/2005/historia/antecedentes.php\">History of Colima</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antorcha.net/biblioteca_virtual/historia/bernal/80.html\">Bernal D\u00edaz de Castillo, <i>Historia verdadera de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.motecuhzoma.de/sandoval.html\">A good biography</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1374269&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1374269&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1374269\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/42905628\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/129039802\">129039802</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/42905628\">42905628</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2192\nCached time: 20180920214127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.243 seconds\nPreprocessor visited node count: 1656/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13734/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1189/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2941/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  197.620      1 -total\n 44.68%   88.301      1 Template:Infobox_person\n 27.61%   54.554      1 Template:Infobox\n 17.91%   35.398      1 Template:Reflist\n 15.03%   29.699      5 Template:Es_icon\n 14.36%   28.378      1 Template:Authority_control\n 14.24%   28.132      1 Template:Link_language\n 12.93%   25.559      1 Template:ISBN\n  9.19%   18.162      1 Template:Category_handler\n  8.28%   16.358      4 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5951342-0!canonical and timestamp 20180920214127 and revision id 822262112\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%9C%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%9D_%E1%83%93%E1%83%94_%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%93%E1%83%9D%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d2\u10dd\u10dc\u10e1\u10d0\u10da\u10dd \u10d3\u10d4 \u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10dd\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_de_Sandoval","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Gonzalo de Sandoval"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C,_%D0%93%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE_%D0%B4%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c, \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u043e \u0434\u0435"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE_%D0%B4%D0%B5_%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u043e \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c"}],"categories":[{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"Extremaduran_conquistadors"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"People_of_New_Spain"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"Spanish_colonial_governors_and_administrators"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"1497_births"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"1528_deaths"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"Colonial_Mexico"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"Colima"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"1523_in_New_Spain"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"1527_in_New_Spain"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"People_from_Las_Vegas_Altas"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"16th-century_Mexican_people"},{"sortkey":"Sandoval, Gonzalo De","*":"16th-century_Spanish_people"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atzcapotzalco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Otumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernal D\u00edaz del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chalco (alt\u00e9petl)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinantla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coatzacoalcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coatzacoalcos River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colima, Colima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristobal de Olid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal de Tapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuauht\u00e9moc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huatusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huaxtepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Noche Triste"},{"ns":0,"exists":"","*":"La R\u00e1bida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcos de Aguilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moctezuma II"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oaxaca, Oaxaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palos de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nuco (Veracruz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sloop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tecom\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlamanalco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlatoani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuxtepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Calpulalpa"},{"ns":0,"*":"Tatatetelco"},{"ns":0,"*":"Juan Rodr\u00edguez de Villafuerte"},{"ns":0,"*":"Francisco Cort\u00e9s de San Buenaventura"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Gonzalo_de_Sandoval_retrato.jpg","Gonzalo-de-sandoval-museo-america1.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20131031072931/http://www.unesco.org.uy/phi/aguaycultura/es/paises/mexico/pueblo-nahuas-de-la-huasteca.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1374269","http://www.colima-estado.gob.mx/2005/historia/antecedentes.php","http://www.antorcha.net/biblioteca_virtual/historia/bernal/80.html","http://www.motecuhzoma.de/sandoval.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/42905628","https://d-nb.info/gnd/129039802","https://viaf.org/viaf/42905628"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Arrival in New Spain","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":739,"anchor":"Arrival_in_New_Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Siege of Tenochtitlan","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":2743,"anchor":"Siege_of_Tenochtitlan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After the fall of Tenochtitlan","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":3909,"anchor":"After_the_fall_of_Tenochtitlan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Founding of Colima","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":4848,"anchor":"Founding_of_Colima"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honduras","number":"5","index":"5","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":5489,"anchor":"Honduras"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Return to Spain","number":"6","index":"6","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":5851,"anchor":"Return_to_Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Evaluation","number":"7","index":"7","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":6312,"anchor":"Evaluation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"8","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":7115,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":7177,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"10","fromtitle":"Gonzalo_de_Sandoval","byteoffset":7566,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gonzalo de Sandoval","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sandoval, Gonzalo De"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1374269"}]}}