{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s","pageid":14013,"revid":855775407,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Spanish conquistador</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Cort\u00e9s de Monroy</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Pizarro</i>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Don_(honorific)\" title=\"Don (honorific)\">Don</a></span><br /><span class=\"fn\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s,<br />Marquis of the Valley of Oaxaca</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Retrato de Hern\u00e1n Cort\u00e9s.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/220px-Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" width=\"220\" height=\"259\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/330px-Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/440px-Retrato_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 2x\" data-file-width=\"788\" data-file-height=\"928\" /></a><div>Hernando Cort\u00e9s</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">1st and 3rd&#32;<a href=\"/wiki/Governor_of_New_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor of New Spain\">Governor of New Spain</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />13 August 1521&#160;\u2013&#32;24 December 1521</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\nOffice established</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Tapia\" title=\"Crist\u00f3bal de Tapia\">Crist\u00f3bal de Tapia</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />30 December 1521&#160;\u2013&#32;12 October 1524</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Tapia\" title=\"Crist\u00f3bal de Tapia\">Crist\u00f3bal de Tapia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\nTriumvirate:<br /><a href=\"/wiki/Alonso_de_Estrada\" title=\"Alonso de Estrada\">Alonso de Estrada</a><br /> <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Albornoz\" title=\"Rodrigo de Albornoz\">Rodrigo de Albornoz</a><br /> <a href=\"/wiki/Alonso_de_Zuazo\" title=\"Alonso de Zuazo\">Alonso de Zuazo</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Hernando Cort\u00e9s de Monroy y Pizarro Altamirano</span><br />1485<br /><a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medell\u00edn (Spain)\">Medell\u00edn</a> (Extremadura), <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nDecember 2, 1547 (aged 61\u201362)<br /><a href=\"/wiki/Castilleja_de_la_Cuesta\" title=\"Castilleja de la Cuesta\">Castilleja de la Cuesta</a>, Castile</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\nCastilian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nDon <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s,_2nd_Marquis_of_the_Valley_of_Oaxaca\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marquis of the Valley of Oaxaca\">Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marquis of the Valley of Oaxaca</a><br />Do\u00f1a Mar\u00eda Cort\u00e9s<br />Do\u00f1a Catal\u00edna Cort\u00e9s<br />Do\u00f1a Juana Cort\u0117s<br /> <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s_(son_of_do%C3%B1a_Marina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of do\u00f1a Marina)\">Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of do\u00f1a Marina)</a><br /><a href=\"/wiki/Leonor_Cort%C3%A9s_Moctezuma\" title=\"Leonor Cort\u00e9s Moctezuma\">Leonor Cort\u00e9s Moctezuma</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td>\n<a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">Conquistador</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Spanish conquest of the Aztec Empire</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Signature</th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Hernan_Cortes_Signature.svg\" class=\"image\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s&#39;s signature\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Hernan_Cortes_Signature.svg/128px-Hernan_Cortes_Signature.svg.png\" width=\"128\" height=\"42\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Hernan_Cortes_Signature.svg/192px-Hernan_Cortes_Signature.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Hernan_Cortes_Signature.svg/256px-Hernan_Cortes_Signature.svg.png 2x\" data-file-width=\"614\" data-file-height=\"202\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Hern\u00e1n Cort\u00e9s de Monroy y Pizarro Altamirano, Marquis of the Valley of Oaxaca</b> (<small>Spanish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[e\u027e\u02c8na\u014b ko\u027e\u02c8tes \u00f0e mon\u02c8roj i pi\u02c8\u03b8aro]</a></span>; 1485 \u2013 December 2, 1547) was a <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> <i><a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">Conquistador</a></i> who led an expedition that caused the <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">fall of the Aztec Empire</a> and brought large portions of what is now mainland <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> under the rule of the <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">King of Castile</a> in the early 16th century. Cort\u00e9s was part of the generation of Spanish colonizers who began the first phase of the <a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">Spanish colonization of the Americas</a>.\n</p><p>Born in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn,_Spain\" title=\"Medell\u00edn, Spain\">Medell\u00edn, Spain</a>, to a family of lesser <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>, Cort\u00e9s chose to pursue adventure and riches in the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a>. He went to <a href=\"/wiki/Hispaniola\" title=\"Hispaniola\">Hispaniola</a> and later to <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, where he received an <i><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a></i> (the right to the labor of certain subjects). For a short time, he served as <i><a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">alcalde</a></i> (magistrate) of the second Spanish town founded on the island. In 1519, he was elected captain of the third expedition to the mainland, an expedition which he partly funded. His enmity with the Governor of Cuba, <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar</a>, resulted in the recall of the expedition at the last moment, an order which Cort\u00e9s ignored.\n</p><p>Arriving on the continent, Cort\u00e9s executed a successful strategy of allying with some <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">indigenous people</a> against others. He also used a native woman, <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">Do\u00f1a Marina</a>, as an <a href=\"/wiki/Interpreter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interpreter\">interpreter</a>. She later bore his first son. When the Governor of Cuba sent emissaries to arrest Cort\u00e9s, he fought them and won, using the extra troops as reinforcements. Cort\u00e9s wrote letters directly to the king asking to be acknowledged for his successes instead of being punished for mutiny. After he overthrew the <a href=\"/wiki/Aztec_Empire\" title=\"Aztec Empire\">Aztec Empire</a>, Cort\u00e9s was awarded the title of <i>Marqu\u00e9s del Valle de <a href=\"/wiki/Oaxaca\" title=\"Oaxaca\">Oaxaca</a></i>, while the more prestigious title of <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">Viceroy</a> was given to a high-ranking nobleman, <a href=\"/wiki/Antonio_de_Mendoza\" title=\"Antonio de Mendoza\">Antonio de Mendoza</a>. In 1541 Cort\u00e9s returned to Spain, where he died six years later of natural causes but embittered.\n</p><p>Because of the controversial undertakings of Cort\u00e9s and the scarcity of reliable sources of information about him, it is difficult to describe his personality or motivations. Early lionizing of the conquistadors did not encourage deep examination of Cort\u00e9s. Later reconsideration of the conquistadors in the context of modern anti-colonial sentiment has done little to enlarge understanding of Cort\u00e9s. As a result of these historical trends, descriptions of Cort\u00e9s tend to be simplistic, and either damning or idealizing.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Early_career_in_the_New_World\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Early career in the New World</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Arrival\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Arrival</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Cuba_(1511\u20131519)\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Cuba (1511\u20131519)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Conquest_of_Mexico_(1519\u20131521)\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Conquest of Mexico (1519\u20131521)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#March_on_Tenochtitlan\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">March on Tenochtitlan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Destruction_of_Tenochtitlan\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Destruction of Tenochtitlan</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Appointment_to_governorship_of_Mexico_and_internal_dissensions\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Appointment to governorship of Mexico and internal dissensions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Royal_grant_of_arms_(1525)\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Royal grant of arms (1525)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Death_of_his_first_wife_and_remarriage\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Death of his first wife and remarriage</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Cort\u00e9s_and_the_&quot;Spiritual_Conquest&quot;_of_Mexico\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Cort\u00e9s and the \"Spiritual Conquest\" of Mexico</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Expedition_to_Honduras_and_aftermath\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Expedition to Honduras and aftermath</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#First_return_to_Spain_(1528)_and_Marquisate_of_the_Valley_of_Oaxaca\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">First return to Spain (1528) and Marquisate of the Valley of Oaxaca</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Return_to_Mexico\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Return to Mexico</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Later_life_and_death\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Later life and death</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Second_return_to_Spain\"><span class=\"tocnumber\">10.1</span> <span class=\"toctext\">Second return to Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Expedition_against_Algiers\"><span class=\"tocnumber\">10.2</span> <span class=\"toctext\">Expedition against Algiers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Last_years,_death,_and_remains\"><span class=\"tocnumber\">10.3</span> <span class=\"toctext\">Last years, death, and remains</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Taxa_named_after_Cort\u00e9s\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Taxa named after Cort\u00e9s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Disputed_interpretation_of_his_life\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Disputed interpretation of his life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Representations_in_Mexico\"><span class=\"tocnumber\">12.1</span> <span class=\"toctext\">Representations in Mexico</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Cultural_depictions\"><span class=\"tocnumber\">12.2</span> <span class=\"toctext\">Cultural depictions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Writings:_the_Cartas_de_Relaci\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">12.3</span> <span class=\"toctext\">Writings: the <i>Cartas de Relaci\u00f3n</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Children\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Children</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Ancestors\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Ancestors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">17.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">17.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">18</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name\">Name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:130%;\"><a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">Spanish colonization <br />of the Americas</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:CartedAmerique.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Antique map of the Americas\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/CartedAmerique.jpeg/135px-CartedAmerique.jpeg\" width=\"135\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/CartedAmerique.jpeg/203px-CartedAmerique.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/CartedAmerique.jpeg/270px-CartedAmerique.jpeg 2x\" data-file-width=\"514\" data-file-height=\"404\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background-color:#A0522D; color:white;\">\nHistory</th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Inter_caetera\" title=\"Inter caetera\">Inter caetera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_expeditions_to_the_Pacific_Northwest\" title=\"Spanish expeditions to the Pacific Northwest\">Pacific Northwest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_missions_in_California\" title=\"Spanish missions in California\">California</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Inca_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Inca Empire\">Inca Empire</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Chile\" title=\"Conquest of Chile\">Chile</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_conquistadors_in_Colombia\" title=\"List of conquistadors in Colombia\">Colombia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Chibchan_Nations\" title=\"Spanish conquest of the Chibchan Nations\">Chibcha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Muisca</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Florida\" title=\"Spanish Florida\">Florida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Texas\" title=\"Spanish Texas\">Texas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Aztec Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Maya\" title=\"Spanish conquest of the Maya\">Maya</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Chiapas\" title=\"Spanish conquest of Chiapas\">Chiapas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Guatemala\" title=\"Spanish conquest of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Pet%C3%A9n\" title=\"Spanish conquest of Pet\u00e9n\">Pet\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Yucat%C3%A1n\" title=\"Spanish conquest of Yucat\u00e1n\">Yucat\u00e1n</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_El_Salvador\" title=\"Spanish conquest of El Salvador\">El Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Honduras\" title=\"Spanish conquest of Honduras\">Honduras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Nicaragua\" title=\"Spanish conquest of Nicaragua\">Nicaragua</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background-color:#A0522D; color:white;\">\nPeople</th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ojeda\" title=\"Alonso de Ojeda\">Alonso de Ojeda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Almagro\" title=\"Diego de Almagro\">Diego de Almagro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">Bernal D\u00edaz del Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Belalc%C3%A1zar\" title=\"Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar\">Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_V%C3%A1zquez_de_Coronado\" title=\"Francisco V\u00e1zquez de Coronado\">Francisco V\u00e1zquez de Coronado</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_de_Carabajal_y_Cueva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis de Carabajal y Cueva\">Luis de Carabajal y Cueva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_las_Casas\" title=\"Bartolom\u00e9 de las Casas\">Bartolom\u00e9 de las Casas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_P%C3%A9rez_de_Quesada\" title=\"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada\">Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ponce_de_Le%C3%B3n\" title=\"Juan Ponce de Le\u00f3n\">Juan Ponce de Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Montejo\" title=\"Francisco de Montejo\">Francisco de Montejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_O%C3%B1ate\" title=\"Juan de O\u00f1ate\">Juan de O\u00f1ate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Orellana\" title=\"Francisco de Orellana\">Francisco de Orellana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Portocarrero_(conquistador)\" title=\"Pedro de Portocarrero (conquistador)\">Pedro de Portocarrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Pizarro\" title=\"Francisco Pizarro\">Francisco Pizarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hernando_de_Soto\" title=\"Hernando de Soto\">Hernando de Soto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Valdivia\" title=\"Pedro de Valdivia\">Pedro de Valdivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/In%C3%A9s_de_Su%C3%A1rez\" class=\"mw-redirect\" title=\"In\u00e9s de Su\u00e1rez\">In\u00e9s de Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Candia\" title=\"Pedro de Candia\">Pedro de Candia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Pardo_(explorer)\" title=\"Juan Pardo (explorer)\">Juan Pardo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trist%C3%A1n_de_Luna_y_Arellano\" title=\"Trist\u00e1n de Luna y Arellano\">Trist\u00e1n de Luna y Arellano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvar_N%C3%BA%C3%B1ez_Cabeza_de_Vaca\" title=\"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca\">\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background-color:#A0522D; color:white;\">\nRelated</th></tr><tr><td class=\"hlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">Encomienda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_auxiliaries\" title=\"Indian auxiliaries\">Indian auxiliaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_missions_in_the_Americas\" title=\"Spanish missions in the Americas\">Spanish missions in the Americas</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Template:Spanish colonization of the Americas\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Template talk:Spanish colonization of the Americas\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_colonization_of_the_Americas&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a></div>\n<p>Cort\u00e9s himself used the form \"Hernando\" or \"Fernando\" for his given name, as seen in his signature and the title of an early portrait.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/William_Hickling_Prescott\" class=\"mw-redirect\" title=\"William Hickling Prescott\">William Hickling Prescott</a>'s <i>Conquest of Mexico</i> (1843) also refers to him as Hernando Cort\u00e9s.  At some point writers began using the shortened form of \"Hern\u00e1n\" more generally.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cort\u00e9s was born in 1485 in the town of <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medell\u00edn (Spain)\">Medell\u00edn</a>, in modern-day <a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. His father, Mart\u00edn Cort\u00e9s de Monroy, born in 1449 to Rodrigo or Ruy Fern\u00e1ndez de Monroy and his wife Mar\u00eda Cort\u00e9s, was an <a href=\"/wiki/Infantry\" title=\"Infantry\">infantry</a> <a href=\"/wiki/Captain_(OF-2)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Captain (OF-2)\">captain</a> of distinguished ancestry but slender means. Hern\u00e1n's mother was Catal\u00edna Pizarro Altamirano.<sup id=\"cite_ref-Machado,_J._T_1970_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Machado,_J._T_1970-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Through his mother, Hern\u00e1n was second cousin once removed of <a href=\"/wiki/Francisco_Pizarro\" title=\"Francisco Pizarro\">Francisco Pizarro</a>, who later conquered the <a href=\"/wiki/Inca_Empire\" title=\"Inca Empire\">Inca Empire</a> of modern-day <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>, and not to be confused with another Francisco Pizarro, who joined Cort\u00e9s to conquer the <a href=\"/wiki/Aztec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec\">Aztecs</a>. (His mother's father, Diego Altamirano, was cousin to Leonor S\u00e1nchez Pizarro Altamirano, first cousin of Pizarro's father.)<sup id=\"cite_ref-Machado,_J._T_1970_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Machado,_J._T_1970-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Through his father, Hern\u00e1n was related to <a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_de_Ovando\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicol\u00e1s de Ovando\">Nicol\u00e1s de Ovando</a>, the third <a href=\"/wiki/Governor_of_Hispaniola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor of Hispaniola\">Governor of Hispaniola</a>. His paternal great-grandfather was <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Monroy_y_Almaraz,_5th_Lord_of_Monroy\" title=\"Rodrigo de Monroy y Almaraz, 5th Lord of Monroy\">Rodrigo de Monroy y Almaraz, 5th Lord of Monroy</a>.\n</p><p>According to his <a href=\"/wiki/Biographer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biographer\">biographer</a>, <a href=\"/wiki/Chaplain\" title=\"Chaplain\">chaplain</a>, and friend <a href=\"/wiki/Francisco_L%C3%B3pez_de_G%C3%B3mara\" title=\"Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara\">Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara</a>, Cort\u00e9s was pale and sickly as a child. At the age of 14, he was sent to study Latin under an uncle in Salamanca. Modern historians have misconstrued this personal tutoring as time enrolled at the University of Salamanca.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>After two years, Cort\u00e9s returned home to Medell\u00edn, much to the irritation of his parents, who had hoped to see him equipped for a profitable legal career. However, those two years at <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>, plus his long period of training and experience as a notary, first in Valladolid and later in <a href=\"/wiki/Hispaniola\" title=\"Hispaniola\">Hispaniola</a>, gave him knowledge of the legal codes of Castile that he applied to help justify his unauthorized conquest of Mexico.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>At this point in his life, Cort\u00e9s was described by G\u00f3mara as ruthless, haughty, and mischievous.<sup id=\"cite_ref-Hernan_Cort\u00e9s_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hernan_Cort\u00e9s-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The 16-year-old youth had returned home to feel constrained life in his small provincial town. By this time, news of the exciting discoveries of <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a> in the New World was streaming back to Spain.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career_in_the_New_World\">Early career in the New World</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early career in the New World\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Plans were made for Cort\u00e9s to sail to the Americas with a family acquaintance and distant relative, Nicol\u00e1s de Ovando, the newly appointed <a href=\"/wiki/Governor_of_Hispaniola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor of Hispaniola\">Governor of Hispaniola</a>. (This island is now divided between <a href=\"/wiki/Haiti\" title=\"Haiti\">Haiti</a> and the <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a>). Cort\u00e9s suffered an injury and was prevented from traveling. He spent the next year wandering the country, probably spending most of his time in Spain's southern ports of <a href=\"/wiki/Cadiz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cadiz\">Cadiz</a>, <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos</a>, <a href=\"/wiki/Sanl%C3%BAcar_de_Barrameda\" title=\"Sanl\u00facar de Barrameda\">Sanlucar</a>, and <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>. He finally left for Hispaniola in 1504 and became a colonist.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Arrival\">Arrival</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Arrival\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Cort\u00e9s reached Hispaniola in a ship commanded by Alonso Quintero, who tried to deceive his superiors and reach the New World before them in order to secure personal advantages. Quintero's mutinous conduct may have served as a model for Cort\u00e9s in his subsequent career. The history of the conquistadores is rife with accounts of rivalry, jockeying for positions, mutiny, and betrayal.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Upon his arrival in 1504 in <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>, the capital of Hispaniola, the 18-year-old Cort\u00e9s registered as a citizen; this entitled him to a building plot and land to farm. Soon afterward, Governor Nicol\u00e1s de Ovando granted him an <i><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a></i> and appointed him as a notary of the town of <a href=\"/wiki/Azua_de_Compostela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Azua de Compostela\">Azua de Compostela</a>. His next five years seemed to help establish him in the colony; in 1506, Cort\u00e9s took part in the conquest of Hispaniola and Cuba. The expedition leader awarded him a large estate of land and Indian slaves for his efforts.\n</p>\n<h3><span id=\"Cuba_.281511.E2.80.931519.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cuba_(1511\u20131519)\">Cuba (1511\u20131519)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Cuba (1511\u20131519)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1511, Cort\u00e9s  accompanied <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar</a>, an aide of the Governor of Hispaniola, in his expedition to conquer Cuba. Vel\u00e1zquez was appointed <a href=\"/wiki/Governor_of_New_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Governor of New Spain\">Governor of New Spain</a>. At the age of 26, Cort\u00e9s was made clerk to the treasurer with the responsibility of ensuring that the Crown received the <i>quinto</i>, or customary one fifth of the profits from the expedition.\n</p><p>Vel\u00e1zquez was so impressed with Cort\u00e9s that he secured a high political position for him in the colony. He became secretary for Governor Vel\u00e1zquez. Cort\u00e9s was twice appointed municipal magistrate (<i><a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">alcalde</a></i>) of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Cuba\" title=\"Santiago de Cuba\">Santiago</a>. In Cuba, Cort\u00e9s became a man of substance with an <i><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a></i> to provide Indian labor for his mines and cattle. This new position of power also made him the new source of leadership, which opposing forces in the colony could then turn to. In 1514, Cort\u00e9s led a group which demanded that more Indians be assigned to the settlers.\n</p><p>As time went on, relations between Cort\u00e9s and Governor Vel\u00e1zquez became strained.<sup id=\"cite_ref-Hassig94_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hassig94-8\">&#91;8&#93;</a></sup> This began once news reached Vel\u00e1zquez that <a href=\"/wiki/Juan_de_Grijalva\" title=\"Juan de Grijalva\">Juan de Grijalva</a> had established a colony on the mainland where there was a bonanza of silver and gold, and Vel\u00e1zquez decided to send him help. Cort\u00e9s was appointed <a href=\"/wiki/Captain-General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Captain-General\">Captain-General</a> of this new expedition in October 1518, but was advised to move fast before Vel\u00e1zquez changed his mind.<sup id=\"cite_ref-Hassig94_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hassig94-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>With Cort\u00e9s' experience as an administrator, knowledge gained from many failed expeditions, and his impeccable rhetoric he was able to gather six ships and 300 men, within a month. Vel\u00e1zquez's jealousy exploded and he decided to put the expedition in other hands. However, Cort\u00e9s quickly gathered more men and ships in other Cuban ports.\n</p><p>Cort\u00e9s also found time to become romantically involved with Catalina Xu\u00e1rez (or Ju\u00e1rez), the sister-in-law of Governor Vel\u00e1zquez. Part of Vel\u00e1zquez's displeasure seems to have been based on a belief that Cort\u00e9s was trifling with Catalina's affections. Cort\u00e9s was temporarily distracted by one of Catalina's sisters but finally married Catalina, reluctantly, under pressure from Governor Vel\u00e1zquez. However, by doing so, he hoped to secure the good will of both her family and that of Vel\u00e1zquez.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>It was not until he had been almost 15 years in the Indies that Cort\u00e9s began to look beyond his substantial status as mayor of the capital of Cuba and as a man of affairs in the thriving colony. He missed the first two expeditions, under the orders of <a href=\"/wiki/Francisco_Hern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba_(discoverer_of_Yucat%C3%A1n)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Hern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba (discoverer of Yucat\u00e1n)\">Francisco Hern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba</a> and then <a href=\"/wiki/Juan_de_Grijalva\" title=\"Juan de Grijalva\">Juan de Grijalva</a>, sent by Diego Vel\u00e1zquez to <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> in 1518.\n</p>\n<h2><span id=\"Conquest_of_Mexico_.281519.E2.80.931521.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Conquest_of_Mexico_(1519\u20131521)\">Conquest of Mexico (1519\u20131521)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Conquest of Mexico (1519\u20131521)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Spanish conquest of the Aztec Empire</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg/300px-Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg.png\" width=\"300\" height=\"129\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg/450px-Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg/600px-Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg.png 2x\" data-file-width=\"931\" data-file-height=\"401\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ruta_de_Cort%C3%A9s.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A map depicting Cort\u00e9s's invasion route from the coast to the Aztec capital of <a href=\"/wiki/Tenochtitlan\" title=\"Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a>.</div></div></div>\n<p>In 1518, Vel\u00e1zquez put Cort\u00e9s in command of an expedition to explore and secure the interior of Mexico for colonization. At the last minute, due to the old argument between the two, Vel\u00e1zquez changed his mind and revoked Cort\u00e9s's charter. He ignored the orders and, in an act of open <a href=\"/wiki/Mutiny\" title=\"Mutiny\">mutiny</a>, went anyway in February 1519. He stopped in <a href=\"/wiki/Trinidad,_Cuba\" title=\"Trinidad, Cuba\">Trinidad, Cuba</a>, to hire more soldiers and obtain more horses.  Accompanied by about 11 ships, 500 men (including seasoned slaves<sup id=\"cite_ref-landers_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-landers-10\">&#91;10&#93;</a></sup>), 13 horses, and a small number of <a href=\"/wiki/Cannon\" title=\"Cannon\">cannon</a>, Cort\u00e9s landed on the <a href=\"/wiki/Yucatan_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yucatan Peninsula\">Yucatan Peninsula</a> in <a href=\"/wiki/Mayan_civilization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mayan civilization\">Mayan</a> territory.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> There he encountered <a href=\"/wiki/Geronimo_de_Aguilar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geronimo de Aguilar\">Geronimo de Aguilar</a>, a Spanish <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> priest who had survived a <a href=\"/wiki/Shipwrecking\" title=\"Shipwrecking\">shipwreck</a> followed by a period in captivity with the <a href=\"/wiki/Maya_peoples\" title=\"Maya peoples\">Maya</a>, before escaping.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Aguilar had learned the <a href=\"/wiki/Chontal_Maya_language\" title=\"Chontal Maya language\">Chontal Maya language</a> and was able to translate for Cort\u00e9s.<sup id=\"cite_ref-Crowe,_John_A_1992._p.75_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crowe,_John_A_1992._p.75-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 1519, Cort\u00e9s formally claimed the land for the <a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Spanish crown</a>.  Then he proceeded to <a href=\"/wiki/Tabasco\" title=\"Tabasco\">Tabasco</a>, where he met with resistance and won a <a href=\"/wiki/Potonch%C3%A1n#Battle_of_Centla\" title=\"Potonch\u00e1n\">battle</a> against the natives. He received twenty young indigenous women from the vanquished natives, and he converted them all to Christianity.<sup id=\"cite_ref-Crowe,_John_A_1992._p.75_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crowe,_John_A_1992._p.75-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Among these women was <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">La Malinche</a>, his future <a href=\"/wiki/Mistress_(lover)\" title=\"Mistress (lover)\">mistress</a> and mother of his son Mart\u00edn. Malinche knew both the <a href=\"/wiki/Nahuatl\" title=\"Nahuatl\">Nahuatl</a> language and Chontal Maya, thus enabling Cort\u00e9s to communicate with the Aztecs through Aguilar.<sup id=\"cite_ref-Diaz_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>82, 86\u201387</span></sup>  At <a href=\"/wiki/San_Juan_de_Ul%C3%BAa\" title=\"San Juan de Ul\u00faa\">San Juan de Ul\u00faa</a> on <a href=\"/wiki/Easter_Sunday\" class=\"mw-redirect\" title=\"Easter Sunday\">Easter Sunday</a> 1519, Cort\u00e9s met with <a href=\"/wiki/Moctezuma_II\" title=\"Moctezuma II\">Moctezuma II</a>'s <a href=\"/wiki/Aztec_Empire\" title=\"Aztec Empire\">Aztec Empire</a> governors Tendile and Pitalpitoque.<sup id=\"cite_ref-Diaz_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>89</span></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:ScuttleFleetNHMDF.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/ScuttleFleetNHMDF.JPG/250px-ScuttleFleetNHMDF.JPG\" width=\"250\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/ScuttleFleetNHMDF.JPG/375px-ScuttleFleetNHMDF.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/ScuttleFleetNHMDF.JPG/500px-ScuttleFleetNHMDF.JPG 2x\" data-file-width=\"3432\" data-file-height=\"1959\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ScuttleFleetNHMDF.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cort\u00e9s scuttling his own fleet off the coast of Veracruz in order to eliminate the possibility of retreat.</div></div></div>\n<p>In July 1519, his men took over <a href=\"/wiki/Veracruz\" title=\"Veracruz\">Veracruz</a>. By this act, Cort\u00e9s dismissed the authority of the Governor of Cuba to place himself directly under the orders of <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">King Charles</a>.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In order to eliminate any ideas of retreat, Cort\u00e9s <a href=\"/wiki/Scuttling\" title=\"Scuttling\">scuttled</a> his ships.<sup id=\"cite_ref-Longman94_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Longman94-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"March_on_Tenochtitlan\">March on Tenochtitlan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: March on Tenochtitlan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Veracruz, he met some of the tributaries of the Aztecs  and asked them to arrange a meeting with <a href=\"/wiki/Moctezuma_II\" title=\"Moctezuma II\">Moctezuma II</a>, the <i><a href=\"/wiki/Tlatoani\" title=\"Tlatoani\">tlatoani</a></i> (ruler) of the Aztec Empire.<sup id=\"cite_ref-Longman94_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Longman94-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Moctezuma repeatedly turned down the meeting, but Cort\u00e9s was determined. Leaving a hundred men in Veracruz, Cort\u00e9s marched on <a href=\"/wiki/Tenochtitlan\" title=\"Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a> in mid-August 1519, along with 600 soldiers, 15 horsemen, 15 <a href=\"/wiki/Cannon\" title=\"Cannon\">cannons</a>, and hundreds of indigenous carriers and warriors.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>On the way to Tenochtitlan, Cort\u00e9s made alliances with <a href=\"/wiki/Indigenous_people_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous people of Mexico\">indigenous peoples</a> such as the <a href=\"/wiki/Totonac\" title=\"Totonac\">Totonacs</a> of <a href=\"/wiki/Cempoala\" title=\"Cempoala\">Cempoala</a> and the <a href=\"/wiki/Nahua_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nahua people\">Nahuas</a> of <a href=\"/wiki/Tlaxcala_(Nahua_state)\" title=\"Tlaxcala (Nahua state)\">Tlaxcala</a>. The <a href=\"/wiki/Otomi_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Otomi people\">Otomis</a> initially, and then the <a href=\"/wiki/Tlaxcalans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tlaxcalans\">Tlaxcalans</a> fought with the Spanish in a series of three battles from 2 to 5 September 1519, and at one point, Diaz remarked, \"they surrounded us on every side\". After Cort\u00e9s continued to release prisoners with messages of peace, and realizing the Spanish were enemies of Moctezuma, <a href=\"/wiki/Xicotencatl_the_Elder\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xicotencatl the Elder\">Xicotencatl the Elder</a> and <a href=\"/wiki/Maxixcatzin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maxixcatzin\">Maxixcatzin</a> persuaded the Tlaxcalan warleader, <a href=\"/wiki/Xicotencatl_the_Younger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xicotencatl the Younger\">Xicotencatl the Younger</a>, that it would be better to ally with the newcomers than to kill them.<sup id=\"cite_ref-Diaz_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>143\u201355, 171</span></sup>\n</p><p>In October 1519, Cort\u00e9s and his men, accompanied by about 1,000 Tlaxcalteca,<sup id=\"cite_ref-Diaz_13-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>188</span></sup> marched to <a href=\"/wiki/Cholula_(Mesoamerican_site)\" title=\"Cholula (Mesoamerican site)\">Cholula</a>, the second largest city in central Mexico. Cort\u00e9s, either in a pre-meditated effort to instill fear upon the Aztecs waiting for him at Tenochtitlan or (as he later claimed, when he was being investigated) wishing to make an example when he feared native treachery, massacred thousands of unarmed members of the nobility gathered at the central plaza, then partially burned the city.<sup id=\"cite_ref-Diaz_13-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>199\u2013200</span></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Cortez_%26_La_Malinche.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Cortez_%26_La_Malinche.jpg/250px-Cortez_%26_La_Malinche.jpg\" width=\"250\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Cortez_%26_La_Malinche.jpg/375px-Cortez_%26_La_Malinche.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Cortez_%26_La_Malinche.jpg/500px-Cortez_%26_La_Malinche.jpg 2x\" data-file-width=\"618\" data-file-height=\"495\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cortez_%26_La_Malinche.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cort\u00e9s and <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">La Malinche</a> meet Moctezuma in Tenochtitlan, November 8, 1519.</div></div></div> \n<p>By the time he arrived in Tenochtitlan the Spaniards had a large army. On November 8, 1519, they were peacefully received by Moctezuma II.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Moctezuma deliberately let Cort\u00e9s enter the Aztec capital, the island city of <a href=\"/wiki/Tenochtitlan\" title=\"Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a>, hoping to get to know their weaknesses better and to crush them later.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Moctezuma gave lavish gifts of gold to the Spaniards which, rather than placating them, excited their ambitions for plunder. In his letters to King Charles, Cort\u00e9s claimed to have learned at this point that he was considered by the Aztecs to be either an emissary of the feathered serpent god <a href=\"/wiki/Quetzalcoatl\" title=\"Quetzalcoatl\">Quetzalcoatl</a> or Quetzalcoatl himself \u2013 a belief which has been contested by a few modern historians.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> But quickly Cort\u00e9s learned that several Spaniards on the coast had been killed by Aztecs while supporting the Totonacs, and decided to take Moctezuma as a hostage in his own palace, indirectly ruling Tenochtitl\u00e1n through him.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Meanwhile, Vel\u00e1zquez sent another expedition, led by <a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a>, to oppose Cort\u00e9s, arriving in Mexico in April 1520 with 1,100 men.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Cort\u00e9s left 200 men in Tenochtitlan and took the rest to confront Narv\u00e1ez. He overcame Narv\u00e1ez, despite his numerical inferiority, and convinced the rest of Narv\u00e1ez's men to join him.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In Mexico, one of Cort\u00e9s's lieutenants <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a>, committed the <i><a href=\"/wiki/Massacre_in_the_Great_Temple\" class=\"mw-redirect\" title=\"Massacre in the Great Temple\">massacre in the Great Temple</a></i>, triggering a local rebellion.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Cort\u00e9s speedily returned to Tenochtitl\u00e1n. On July 1, 1520 Moctezuma was killed (the Spaniards claimed he was stoned to death by his own people; others claim he was murdered by the Spanish once they realized his inability to placate the locals). Faced with a hostile population, Cort\u00e9s decided to flee for Tlaxcala. During the <i><a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">Noche Triste</a></i> (June 30 \u2013 July 1, 1520), the Spaniards managed a narrow escape from Tenochtitlan across the Tlacopan causeway, while their rearguard was being massacred. Much of the treasure looted by Cort\u00e9s was lost (as well as his artillery) during this panicked escape from Tenochtitl\u00e1n.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Destruction_of_Tenochtitlan\">Destruction of Tenochtitlan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Destruction of Tenochtitlan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After <a href=\"/wiki/Battle_of_Otumba\" title=\"Battle of Otumba\">a battle in Otumba</a>, they managed to reach Tlaxcala, having lost 870 men.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> With the assistance of their allies, Cort\u00e9s's men finally prevailed with reinforcements arriving from <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>. Cort\u00e9s began a policy of <a href=\"/wiki/Attrition_warfare\" title=\"Attrition warfare\">attrition</a> towards Tenochtitlan, cutting off supplies and subduing the Aztecs' allied cities. The <a href=\"/wiki/Fall_of_Tenochtitlan\" title=\"Fall of Tenochtitlan\">siege of Tenochtitl\u00e1n</a> ended with Spanish victory and the destruction of the city.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>In January 1521, Cort\u00e9s countered a conspiracy against him, headed by Antonio de Villafana, who was hanged for the offense.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Finally, with the capture of <a href=\"/wiki/Cuauht%C3%A9moc\" title=\"Cuauht\u00e9moc\">Cuauht\u00e9moc</a>, the <i><a href=\"/wiki/Tlatoani\" title=\"Tlatoani\">tlatoani</a></i> (ruler) of Tenochtitl\u00e1n, on August 13, 1521, the Aztec Empire was captured, and Cort\u00e9s was able to claim it for Spain, thus renaming the city <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>. From 1521 to 1524, Cort\u00e9s personally governed Mexico.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Appointment_to_governorship_of_Mexico_and_internal_dissensions\">Appointment to governorship of Mexico and internal dissensions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Appointment to governorship of Mexico and internal dissensions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Malinche_Tlaxcala.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Malinche_Tlaxcala.jpg/250px-Malinche_Tlaxcala.jpg\" width=\"250\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Malinche_Tlaxcala.jpg/375px-Malinche_Tlaxcala.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Malinche_Tlaxcala.jpg/500px-Malinche_Tlaxcala.jpg 2x\" data-file-width=\"2741\" data-file-height=\"2225\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malinche_Tlaxcala.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A painting from <a href=\"/wiki/Diego_Mu%C3%B1oz_Camargo\" title=\"Diego Mu\u00f1oz Camargo\">Diego Mu\u00f1oz Camargo</a>'s <i><a href=\"/wiki/History_of_Tlaxcala\" title=\"History of Tlaxcala\">History of Tlaxcala</a></i> (Lienzo Tlaxcala), c. 1585, showing <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">La Malinche</a> and Hern\u00e1n Cort\u00e9s.</div></div></div>\n<p>Many historical sources have conveyed an impression that Cort\u00e9s was unjustly treated by the <a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Spanish Crown</a>, and that he received nothing but ingratitude for his role in establishing <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a>. This picture is the one Cort\u00e9s presents in his letters and in the later biography written by <a href=\"/wiki/Francisco_L%C3%B3pez_de_G%C3%B3mara\" title=\"Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara\">Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara</a>. However, there may be more to the picture than this. Cort\u00e9s's own sense of accomplishment, entitlement, and vanity may have played a part in his deteriorating position with the king:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Cort\u00e9s personally was not ungenerously rewarded, but he speedily complained of insufficient compensation to himself and his comrades. Thinking himself beyond reach of restraint, he disobeyed many of the orders of the Crown, and, what was more imprudent, said so in a letter to the emperor, dated October 15, 1524 (Ycazbalceta, \"Documentos para la Historia de M\u00e9xico\", Mexico, 1858, I). In this letter Cort\u00e9s, besides recalling in a rather abrupt manner that the conquest of Mexico was due to him alone, deliberately acknowledges his disobedience in terms which could not fail to create a most unfavourable impression.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p><a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">King Charles</a> appointed Cort\u00e9s as governor, captain general and chief justice of the newly conquered territory, dubbed \"<a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> of the Ocean Sea\". But also, much to the dismay of Cort\u00e9s, four royal officials were appointed at the same time to assist him in his governing \u2013 in effect, submitting him to close observation and administration. Cort\u00e9s initiated the construction of <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, destroying Aztec temples and buildings and then rebuilding on the Aztec ruins what soon became the most important European city in the Americas.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Cort\u00e9s managed the founding of new cities and appointed men to extend Spanish rule to all of New Spain, imposing the <i><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a></i> system in 1524.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He reserved many encomiendas for himself and for his retinue, which they considered just rewards for their accomplishment in conquering central Mexico. However, later arrivals and members of factions antipathetic to Cort\u00e9s complained of the favoritism that excluded them.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Jal-ixco.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Jal-ixco.jpg/250px-Jal-ixco.jpg\" width=\"250\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Jal-ixco.jpg/375px-Jal-ixco.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Jal-ixco.jpg/500px-Jal-ixco.jpg 2x\" data-file-width=\"606\" data-file-height=\"493\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jal-ixco.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Olid\" title=\"Crist\u00f3bal de Olid\">Crist\u00f3bal de Olid</a> leads Spanish soldiers with <a href=\"/wiki/Tlaxcala_(Nahua_state)\" title=\"Tlaxcala (Nahua state)\">Tlaxcalan</a> allies in the conquests of Jalisco, 1522.</div></div></div>\n<p>In 1523, the Crown (possibly influenced by Cort\u00e9s's enemy, <a href=\"/wiki/Juan_Rodr%C3%ADguez_de_Fonseca\" title=\"Juan Rodr\u00edguez de Fonseca\">Bishop Fonseca</a>),<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> sent a military force under the command of <a href=\"/wiki/Francisco_de_Garay\" title=\"Francisco de Garay\">Francisco de Garay</a> to conquer and settle the northern part of Mexico, the region of <a href=\"/wiki/P%C3%A1nuco_(province)\" title=\"P\u00e1nuco (province)\">P\u00e1nuco</a>. This was another setback for Cort\u00e9s who mentioned this in his fourth letter to the King in which he describes himself as the victim of a conspiracy by his archenemies <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar</a>, <a href=\"/wiki/Diego_Columbus\" title=\"Diego Columbus\">Diego Columbus</a> and Bishop Fonseca as well as Francisco Garay. The influence of Garay was effectively stopped by this appeal to the King who sent out a decree forbidding Garay to interfere in the politics of New Spain, causing him to give up without a fight.\n</p>\n<h2><span id=\"Royal_grant_of_arms_.281525.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Royal_grant_of_arms_(1525)\">Royal grant of arms (1525)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Royal grant of arms (1525)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_(Museo_del_Prado).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_%28Museo_del_Prado%29.jpg/200px-Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_%28Museo_del_Prado%29.jpg\" width=\"200\" height=\"252\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_%28Museo_del_Prado%29.jpg/300px-Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_%28Museo_del_Prado%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_%28Museo_del_Prado%29.jpg/400px-Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_%28Museo_del_Prado%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2343\" data-file-height=\"2952\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_(Museo_del_Prado).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of Cort\u00e9s at <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a>.</div></div></div>\n<p>Although Cort\u00e9s had flouted the authority of Diego Vel\u00e1zquez in sailing to the mainland and then leading an expedition of conquest, Cort\u00e9s's spectacular success was rewarded by the crown with a coat of arms, a mark of high honor, following the conqueror's request. The document granting the coat of arms summarizes Cort\u00e9s's accomplishments in the conquest of Mexico. The proclamation of the king says in part:\n</p>\n<blockquote><p>We, respecting the many labors, dangers, and adventures which you underwent as stated above, and so that there might remain a perpetual memorial of you and your services and that you and your descendants might be more fully honored ... it is our will that besides your coat of arms of your lineage, which you have, you may have and bear as your coat of arms, known and recognized, a shield ...<sup id=\"cite_ref-grant_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grant-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>43</span></sup></p></blockquote>\n<p>The grant specifies the iconography of the coat of arms, the central portion divided into quadrants. In the upper portion, there is a \"black eagle with two heads on a white field, which are the arms of the empire\".<sup id=\"cite_ref-grant_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grant-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>43</span></sup> Below that is a \"golden lion on a red field, in memory of the fact that you, the said Hernando Cort\u00e9s, by your industry and effort brought matters to the state described above\" (i.e., the conquest).<sup id=\"cite_ref-grant_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grant-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>43</span></sup> The specificity of the other two quadrants is linked directly to Mexico, with one quadrant showing three crowns representing the three Aztec emperors of the conquest era, <a href=\"/wiki/Moctezuma_II\" title=\"Moctezuma II\">Moctezuma</a>, <a href=\"/wiki/Cuitlahuac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuitlahuac\">Cuitlahuac</a>, and <a href=\"/wiki/Cuauhtemoc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuauhtemoc\">Cuauhtemoc</a><sup id=\"cite_ref-grant_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grant-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>43</span></sup> and the other showing the Aztec capital of Tenochtitlan.<sup id=\"cite_ref-grant_23-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grant-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>43</span></sup> Encircling the central shield are symbols of the seven city-states around the lake and their lords that Cort\u00e9s defeated, with the lords \"to be shown as prisoners bound with a chain which shall be closed with a lock beneath the shield\".<sup id=\"cite_ref-grant_23-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grant-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>44\u201345</span></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_of_his_first_wife_and_remarriage\">Death of his first wife and remarriage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Death of his first wife and remarriage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG/220px-Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG/330px-Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG/440px-Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Juana_de_Z%C3%BA%C3%B1iga.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sculpture of Juana de Z\u00fa\u00f1iga, second wife of Cort\u00e9s, for her tomb.</div></div></div> \n<p>Cort\u00e9s's wife Catalina S\u00faarez arrived in New Spain around summer 1522, along with her sister and brother.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>  His marriage to Catalina was at this point extremely awkward, since she was a kinswoman of the governor of Cuba, Diego Vel\u00e1zquez, whose authority Cort\u00e9s had thrown off and who was therefore now his enemy.  Catalina lacked the noble title of <i>do\u00f1a,</i> so at this point his marriage with her no longer raised his status. Their marriage had been childless. Since Cort\u00e9s had sired children with a variety of indigenous women, including a son around 1522 by his cultural translator, <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">Do\u00f1a Marina</a>, Cort\u00e9s knew he was capable of fathering children. Cort\u00e9s's only male heir at this point was illegitimate, but nonetheless named after Cort\u00e9s's father, Mart\u00edn Cort\u00e9s. This son <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s_(son_of_Malinche)\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of Malinche)\">Mart\u00edn Cort\u00e9s</a> was sometimes called \"El Mestizo\".\n</p><p>Catalina Su\u00e1rez died under mysterious circumstances the night of November 1\u20132, 1522. There were accusations at the time that Cort\u00e9s had murdered his wife. There was an investigation into her death, interviewing a variety of household residents and others.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The documentation of the investigation was published in the nineteenth century in Mexico and these archival documents were uncovered in the twentieth century.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The death of Catalina Su\u00e1rez produced a scandal and investigation, but Cort\u00e9s was now free to marry someone of high status more appropriate to his wealth and power. In 1526, he built an imposing residence for himself, the <a href=\"/wiki/Palace_of_Cort%C3%A9s,_Cuernavaca\" title=\"Palace of Cort\u00e9s, Cuernavaca\">Palace of Cort\u00e9s</a> in <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a>, in a region close to the capital where he had extensive <a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a> holdings. In 1529 he had been accorded the noble designation of <i><a href=\"/wiki/Don_(honorific)\" title=\"Don (honorific)\">don</a></i>, but more importantly was given the noble title of Marquis of the Valley of Oaxaca and married the Spanish noblewoman Do\u00f1a Juana de Z\u00fa\u00f1iga. The marriage produced three children, including another son, who was also named Mart\u00edn. As the first-born legitimate son, Don <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s,_2nd_Marqu%C3%A9s_del_Valle_de_Oaxaca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marqu\u00e9s del Valle de Oaxaca\">Mart\u00edn Cort\u00e9s</a> y Z\u00fa\u00f1iga was now Cort\u00e9s' heir and succeeded him as holder of the title and estate of the <a href=\"/wiki/Marquisate_of_the_Valley_of_Oaxaca\" title=\"Marquisate of the Valley of Oaxaca\">Marquisate of the Valley of Oaxaca</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Cort\u00e9s's legitimate daughters were Do\u00f1a Maria, Do\u00f1a Catalina, and Do\u00f1a Juana.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Cort.C3.A9s_and_the_.22Spiritual_Conquest.22_of_Mexico\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cort\u00e9s_and_the_&quot;Spiritual_Conquest&quot;_of_Mexico\">Cort\u00e9s and the \"Spiritual Conquest\" of Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Cort\u00e9s and the &quot;Spiritual Conquest&quot; of Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since the conversion to Christianity of indigenous peoples was an essential and integral part of the extension of Spanish power, making formal provisions for that conversion once the military conquest was completed was an important task for Cort\u00e9s. During the <a href=\"/wiki/Age_of_Discovery\" title=\"Age of Discovery\">Age of Discovery</a>, the <a href=\"/wiki/Catholic_Church_and_the_Age_of_Discovery\" title=\"Catholic Church and the Age of Discovery\">Catholic Church</a> had seen early attempts at conversion in the Caribbean islands by Spanish friars, particularly the mendicant orders. Cort\u00e9s made a request to the Spanish monarch to send <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> and <a href=\"/wiki/Dominican_Order\" title=\"Dominican Order\">Dominican</a> friars to Mexico to convert the vast indigenous populations to Christianity. In his fourth letter to the king, Cort\u00e9s pleaded for friars rather than diocesan or secular priests because those clerics were in his view a serious danger to the Indians' conversion.\n</p>\n<blockquote><p>If these people [Indians] were now to see the affairs of the Church and the service of God in the hands of canons or other dignitaries, and saw them indulge in the vices and profanities now common in Spain, knowing that such men were the ministers of God, it would bring our Faith into much harm that I believe any further preaching would be of no avail.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>He wished the mendicants to be the main evangelists.  Mendicant friars did not usually have full priestly powers to perform all the sacraments needed for conversion of the Indians and growth of the neophytes in the Christian faith, so Cort\u00e9s laid out a solution to this to the king.\n</p>\n<blockquote><p>Your Majesty should likewise beseech His Holiness [the pope] to grant these powers to the two principal persons in the religious orders that are to come here, and that they should be his delegates, one from the Order of St. Francis and the other from the Order of St. Dominic. They should bring the most extensive powers Your Majesty is able to obtain, for, because these lands are so far from the Church of Rome, and we, the Christians who now reside here and shall do so in the future, are so far from the proper remedies of our consciences and, as we are human, so subject to sin, it is essential that His Holiness should be generous with us and grant to these persons most extensive powers, to be handed down to persons actually in residence here whether it be given to the general of each order or to his provincials.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The Franciscans arrived in May 1524, a symbolically powerful group of twelve known as the <a href=\"/wiki/Twelve_Apostles_of_Mexico\" title=\"Twelve Apostles of Mexico\">Twelve Apostles of Mexico</a>, led by Fray <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_Valencia\" title=\"Mart\u00edn de Valencia\">Mart\u00edn de Valencia</a>.  Franciscan <a href=\"/wiki/Geronimo_de_Mendieta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geronimo de Mendieta\">Geronimo de Mendieta</a> claimed that Cort\u00e9s's most important deed was the way he met this first group of Franciscans. The conqueror himself was said to have met the friars as they approached the capital, kneeling at the feet of the friars who had walked from the coast. This story was told by Franciscans to demonstrate Cort\u00e9s piety and humility and was a powerful message to all, including the Indians, that Cort\u00e9s's earthly power was subordinate to the spiritual power of the friars. However, one of the first twelve Franciscans, Fray <a href=\"/wiki/Toribio_de_Benavente_Motolinia\" title=\"Toribio de Benavente Motolinia\">Toribio de Benavente Motolinia</a> does not mention it in his history.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Cort\u00e9s and the Franciscans had a particularly strong alliance in Mexico, with Franciscans seeing him as \"the new Moses\" for conquering Mexico and opening it to Christian evangelization. In Motolinia's 1555 response to Dominican <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_Las_Casas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bartolom\u00e9 de Las Casas\">Bartolom\u00e9 de Las Casas</a>, he praises Cort\u00e9s.\n</p>\n<blockquote><p>And as to those who murmur against the Marqu\u00e9s del Valle [Cort\u00e9s], God rest him, and who try to blacken and obscure his deeds, I believe that before God their deeds are not as acceptable as those of the Marqu\u00e9s. Although as a human he was a sinner, he had faith and works of a good Christian, and a great desire to employ his life and property in widening and augmenting the fair of Jesus Christ, and dying for the conversion of these gentiles ... Who has loved and defended the Indians of this new world like Cort\u00e9s? ... Through this captain, God opened the door for us to preach his holy gospel and it was he who caused the Indians to revere the holy sacraments and respect the ministers of the church.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In Fray <a href=\"/wiki/Bernardino_de_Sahag%C3%BAn\" title=\"Bernardino de Sahag\u00fan\">Bernardino de Sahag\u00fan</a>'s 1585 revision of the conquest narrative first codified as Book XII of the <a href=\"/wiki/Florentine_Codex\" title=\"Florentine Codex\">Florentine Codex</a>, there are laudatory references to Cort\u00e9s that do not appear in the earlier text from the indigenous perspective. Whereas Book XII of the Florentine Codex concludes with an account of Spaniards' search for gold, in Sahag\u00fan's 1585 revised account, he ends with praise of Cort\u00e9s for requesting the Franciscans be sent to Mexico to convert the Indians.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Expedition_to_Honduras_and_aftermath\">Expedition to Honduras and aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Expedition to Honduras and aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Yucat%C3%A1n#Hern\u00e1n_Cort\u00e9s_in_the_Maya_lowlands,_1524\u201325\" title=\"Spanish conquest of Yucat\u00e1n\">Spanish conquest of Yucat\u00e1n \u00a7&#160;Hern\u00e1n Cort\u00e9s in the Maya lowlands, 1524\u201325</a>; <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Honduras\" title=\"Spanish conquest of Honduras\">Spanish conquest of Honduras</a>; <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Guatemala#Cort\u00e9s_in_Pet\u00e9n\" title=\"Spanish conquest of Guatemala\">Spanish conquest of Guatemala \u00a7&#160;Cort\u00e9s in Pet\u00e9n</a>; and <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Pet%C3%A9n#Cort\u00e9s_in_Pet\u00e9n\" title=\"Spanish conquest of Pet\u00e9n\">Spanish conquest of Pet\u00e9n \u00a7&#160;Cort\u00e9s in Pet\u00e9n</a></div>\n<p>From 1524 to 1526, Cort\u00e9s headed an expedition to <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a> where he defeated <a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_de_Olid\" title=\"Crist\u00f3bal de Olid\">Crist\u00f3bal de Olid</a>, who had claimed Honduras as his own under the influence of the Governor of Cuba Diego Vel\u00e1zquez. Fearing that <a href=\"/wiki/Cuauht%C3%A9moc\" title=\"Cuauht\u00e9moc\">Cuauht\u00e9moc</a> might head an insurrection in Mexico, he brought him with him to Honduras. In a controversial move, Cuauht\u00e9moc was executed during the journey. Raging over Olid's treason, Cort\u00e9s issued a decree to arrest Vel\u00e1zquez, whom he was sure was behind Olid's treason. This, however, only served to further estrange the <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a> and the <a href=\"/wiki/Council_of_Indies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Council of Indies\">Council of Indies</a>, both of which were already beginning to feel anxious about Cort\u00e9s's rising power.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg/220px-Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg\" width=\"220\" height=\"289\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg/330px-Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg/440px-Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"1841\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Coat_of_arms\" title=\"Coat of arms\">coat of arms</a> awarded to Cort\u00e9s, by King/<a href=\"/wiki/Emperor_Charles_V\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor Charles V\">Emperor Charles V</a>.</div></div></div>\n<p>Cort\u00e9s's fifth letter to King Charles attempts to justify his conduct, concludes with a bitter attack on \"various and powerful rivals and enemies\" who have \"obscured the eyes of your Majesty\".<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Charles, who was also <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperor</a>, had little time for distant colonies (much of Charles's reign was taken up with <a href=\"/wiki/Italian_Wars\" title=\"Italian Wars\">wars with France</a>, the <a href=\"/wiki/Schmalkaldic_League\" title=\"Schmalkaldic League\">German Protestants</a> and the expanding <a href=\"/wiki/Ottoman_wars_in_Europe\" title=\"Ottoman wars in Europe\">Ottoman Empire</a>),<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> except insofar as they contributed to finance his wars. In 1521, year of the Conquest, Charles was attending to matters in his German domains and Bishop <a href=\"/wiki/Adrian_of_Utrecht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adrian of Utrecht\">Adrian of Utrecht</a> functioned as regent in Spain.\n</p><p>Vel\u00e1zquez and Fonseca persuaded the regent to appoint a commissioner (a <i><a href=\"/wiki/Juez_de_residencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juez de residencia\">Juez de residencia</a></i>, <a href=\"/wiki/Luis_Ponce_de_Le%C3%B3n_(governor_of_New_Spain)\" title=\"Luis Ponce de Le\u00f3n (governor of New Spain)\">Luis Ponce de Le\u00f3n</a>) with powers to investigate Cort\u00e9s's conduct and even arrest him. Cort\u00e9s was once quoted as saying that it was \"more difficult to contend against [his] own countrymen than against the Aztecs.\"<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Governor Diego Vel\u00e1zquez continued to be a thorn in his side, teaming up with Bishop Juan Rodr\u00edguez de Fonseca, chief of the Spanish colonial department, to undermine him in the Council of the Indies.\n</p><p>A few days after Cort\u00e9s's return from his expedition, Ponce de Le\u00f3n suspended Cort\u00e9s from his office of governor of New Spain. The Licentiate then fell ill and died shortly after his arrival, appointing <a href=\"/wiki/Marcos_de_Aguilar\" title=\"Marcos de Aguilar\">Marcos de Aguilar</a> as <i>alcalde mayor</i>. The aged Aguilar also became sick and appointed <a href=\"/wiki/Alonso_de_Estrada\" title=\"Alonso de Estrada\">Alonso de Estrada</a> governor, who was confirmed in his functions by a royal decree in August 1527. Cort\u00e9s, suspected of poisoning them, refrained from taking over the government.\n</p><p>Estrada sent Diego de Figueroa to the south. De Figueroa raided graveyards and extorted contributions, meeting his end when the ship carrying these treasures sank. Albornoz persuaded Alonso de Estrada to release Salazar and Chirinos. When Cort\u00e9s complained angrily after one of his adherents' hands was cut off, Estrada ordered him exiled. Cort\u00e9s sailed for Spain in 1528 to appeal to King Charles.\n</p>\n<h3><span id=\"First_return_to_Spain_.281528.29_and_Marquisate_of_the_Valley_of_Oaxaca\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"First_return_to_Spain_(1528)_and_Marquisate_of_the_Valley_of_Oaxaca\">First return to Spain (1528) and Marquisate of the Valley of Oaxaca</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: First return to Spain (1528) and Marquisate of the Valley of Oaxaca\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Jakob_Seisenegger_001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Jakob_Seisenegger_001.jpg/170px-Jakob_Seisenegger_001.jpg\" width=\"170\" height=\"284\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Jakob_Seisenegger_001.jpg/255px-Jakob_Seisenegger_001.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Jakob_Seisenegger_001.jpg/340px-Jakob_Seisenegger_001.jpg 2x\" data-file-width=\"1001\" data-file-height=\"1670\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jakob_Seisenegger_001.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Emperor Charles V with Hound</i> (1532), a painting by the 16th-century artist <a href=\"/wiki/Jakob_Seisenegger\" title=\"Jakob Seisenegger\">Jakob Seisenegger</a>.</div></div></div>\n<p>In 1528, Cort\u00e9s returned to Spain to appeal to the justice of his master, Charles V. Juan Altamirano and <a href=\"/wiki/Alonso_Valiente\" title=\"Alonso Valiente\">Alonso Valiente</a> stayed in Mexico and acted as Cort\u00e9s' representatives during his absence. Cort\u00e9s presented himself with great splendor before Charles V's court. By this time Charles had returned and Cort\u00e9s forthrightly responded to his enemy's charges. Denying he had held back on gold due the crown, he showed that he had contributed more than the quinto (one-fifth) required. Indeed, he had spent lavishly to build the new capital of Mexico City on the ruins of the Aztec capital of Tenochtitl\u00e1n, leveled during the siege that brought down the Aztec empire.\n</p><p>He was received by Charles with every distinction, and decorated with the <a href=\"/wiki/Order_of_Santiago\" title=\"Order of Santiago\">order of Santiago</a>. In return for his efforts in expanding the still young <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a>, Cort\u00e9s was rewarded in 1529 by being accorded the noble title of <i><a href=\"/wiki/Don_(honorific)\" title=\"Don (honorific)\">don</a></i> but more importantly named the <i>\"Marqu\u00e9s del Valle de <a href=\"/wiki/Oaxaca\" title=\"Oaxaca\">Oaxaca</a>\"</i> (<a href=\"/wiki/Marquisate_of_the_Valley_of_Oaxaca\" title=\"Marquisate of the Valley of Oaxaca\">Marquis of the Valley of Oaxaca</a> and married the Spanish noblewoman Do\u00f1a Juana Z\u00fa\u00f1iga, after the 1522 death of his much less distinguished first wife, Catalina Su\u00e1rez.  The noble title and senorial estate of the Marquesado was passed down to his descendants until 1811. The Oaxaca Valley was one of the wealthiest regions of New Spain, and Cort\u00e9s had 23,000 <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassals</a> in 23 named <a href=\"/wiki/Encomiendas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Encomiendas\">encomiendas</a> in perpetuity.<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>Although confirmed in his land holdings and vassals, he was not reinstated as governor and was never again given any important office in the administration of New Spain. During his travel to Spain, his property was mismanaged by abusive colonial administrators. He sided with local natives in a lawsuit. The natives documented the abuses in the <a href=\"/wiki/Huexotzinco_Codex\" title=\"Huexotzinco Codex\">Huexotzinco Codex</a>.\n</p><p>The entailed estate and title passed to his legitimate son Don <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s,_2nd_Marquis_of_the_Valley_of_Oaxaca\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marquis of the Valley of Oaxaca\">Mart\u00edn Cort\u00e9s</a> upon Cort\u00e9s's death in 1547, who became the Second Marquis. Don Mart\u00edn's association with the so-called Encomenderos' Conspiracy endangered the entailed holdings, but they were restored and remained the continuing reward for Hern\u00e1n Cort\u00e9s's family through the generations.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Return_to_Mexico\">Return to Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Return to Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(November 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Hernan_Fernando_Cortes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Hernan_Fernando_Cortes.jpg/200px-Hernan_Fernando_Cortes.jpg\" width=\"200\" height=\"252\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Hernan_Fernando_Cortes.jpg/300px-Hernan_Fernando_Cortes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Hernan_Fernando_Cortes.jpg/400px-Hernan_Fernando_Cortes.jpg 2x\" data-file-width=\"1580\" data-file-height=\"1994\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hernan_Fernando_Cortes.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hern\u00e1n Cort\u00e9s Monroy, with his coat of arms on the upper left corner. Painting reproduced in the book <i>America</i> (R. Cronau 19th century).</div></div></div>\n<p>Cort\u00e9s returned to Mexico in 1530 with new titles and honors, but with diminished power. Although Cort\u00e9s still retained military authority and permission to continue his conquests, viceroy Don <a href=\"/wiki/Antonio_de_Mendoza\" title=\"Antonio de Mendoza\">Antonio de Mendoza</a> was appointed in 1535 to administer New Spain's civil affairs. This division of power led to continual dissension, and caused the failure of several enterprises in which Cort\u00e9s was engaged.\n</p><p>On returning to Mexico, Cort\u00e9s found the country in a state of <a href=\"/wiki/Anarchy\" title=\"Anarchy\">anarchy</a>. There was a strong suspicion in court circles of an intended rebellion by Cort\u00e9s, and a charge was brought against him that cast a fatal blight upon his character and plans. He was accused of murdering his first wife. The proceedings of the investigation were kept secret.\n</p><p>No report, either exonerating or condemning Cort\u00e9s, was published. Had the Government declared him innocent, it would have greatly increased his popularity. Had it declared him a criminal, a crisis would have been precipitated by the accused and his party. Silence was the only safe policy, but that silence is suggestive that grave danger was feared from his influence.\n</p><p>After reasserting his position and reestablishing some sort of order, Cort\u00e9s retired to his estates at <a href=\"/wiki/Palace_of_Cort%C3%A9s,_Cuernavaca\" title=\"Palace of Cort\u00e9s, Cuernavaca\">Cuernavaca</a>, about 30 miles (48&#160;km) south of Mexico City. There he concentrated on the building of his palace and on Pacific exploration. Remaining in Mexico between 1530 and 1541, Cort\u00e9s quarreled with <a href=\"/wiki/Nu%C3%B1o_Beltr%C3%A1n_de_Guzm%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nu\u00f1o Beltr\u00e1n de Guzm\u00e1n\">Nu\u00f1o Beltr\u00e1n de Guzm\u00e1n</a> and disputed the right to explore the territory that is today <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">California</a> with <a href=\"/wiki/Antonio_de_Mendoza\" title=\"Antonio de Mendoza\">Antonio de Mendoza</a>, the first viceroy.\n</p><p>Cortes acquired several silver mines in <a href=\"/wiki/Zumpango_del_Rio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zumpango del Rio\">Zumpango del Rio</a> in 1534.  By the early 1540s, he owned 20 silver mines in <a href=\"/wiki/Sultepec\" title=\"Sultepec\">Sultepec</a>, 12 in <a href=\"/wiki/Taxco\" title=\"Taxco\">Taxco</a>, and 3 in <a href=\"/wiki/Zacualpan,_State_of_Mexico\" title=\"Zacualpan, State of Mexico\">Zacualpan</a>.  Earlier, Cortes had claimed the silver in the <a href=\"/wiki/Tamazula_de_Gordiano\" title=\"Tamazula de Gordiano\">Tamazula</a> area.<sup id=\"cite_ref-Bakewell_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bakewell-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1536, Cort\u00e9s explored the northwestern part of Mexico and discovered the <a href=\"/wiki/Baja_California_Peninsula\" title=\"Baja California Peninsula\">Baja California Peninsula</a>. Cort\u00e9s also spent time exploring the Pacific coast of Mexico. The <a href=\"/wiki/Gulf_of_California\" title=\"Gulf of California\">Gulf of California</a> was originally named the <i>Sea of Cortes</i> by its discoverer <a href=\"/wiki/Francisco_de_Ulloa\" title=\"Francisco de Ulloa\">Francisco de Ulloa</a> in 1539. This was the last major expedition by Cort\u00e9s.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_life_and_death\">Later life and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Later life and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_return_to_Spain\">Second return to Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Second return to Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After his exploration of Baja California, Cort\u00e9s returned to Spain in 1541, hoping to confound his angry civilians, who had brought many lawsuits against him (for debts, abuse of power, etc.).<sup id=\"cite_ref-Grunberg_11-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Grunberg-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>On his return he was utterly neglected, and could scarcely obtain an audience. On one occasion he forced his way through a crowd that surrounded the emperor's carriage, and mounted on the footstep. The emperor, astounded at such audacity, demanded of him who he was. \"I am a man,\" replied Cort\u00e9s proudly, \"who has given you more provinces than your ancestors left you cities.\"<sup id=\"cite_ref-virtualology1_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-virtualology1-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Expedition_against_Algiers\">Expedition against Algiers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Expedition against Algiers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Algiers_expedition_(1541)\" title=\"Algiers expedition (1541)\">Algiers expedition (1541)</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cortes-Hernan-LOC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Cortes-Hernan-LOC.jpg/220px-Cortes-Hernan-LOC.jpg\" width=\"220\" height=\"277\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Cortes-Hernan-LOC.jpg/330px-Cortes-Hernan-LOC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Cortes-Hernan-LOC.jpg/440px-Cortes-Hernan-LOC.jpg 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"1109\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cortes-Hernan-LOC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An engraving of a middle aged Cort\u00e9s by 19th-century artist William Holl.</div></div></div>\n<p>The emperor finally permitted Cort\u00e9s to join him and his fleet commanded by <a href=\"/wiki/Andrea_Doria\" title=\"Andrea Doria\">Andrea Doria</a> at the great expedition against <a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a> in the <a href=\"/wiki/Barbary_Coast\" title=\"Barbary Coast\">Barbary Coast</a> in 1541, which was then part of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> and was used as a base by <a href=\"/wiki/Hayreddin_Barbarossa\" title=\"Hayreddin Barbarossa\">Hayreddin Barbarossa</a>, a famous Turkish corsair and Admiral-in-Chief of the Ottoman Fleet. During this unfortunate campaign, which was his last, Cort\u00e9s was almost drowned in a storm that hit his fleet while he was pursuing Barbarossa.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Last_years.2C_death.2C_and_remains\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Last_years,_death,_and_remains\">Last years, death, and remains</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Last years, death, and remains\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Having spent a great deal of his own money to finance expeditions, he was now heavily in debt. In February 1544 he made a claim on the royal treasury, but was ignored for the next three years. Disgusted, he decided to return to Mexico in 1547. When he reached Seville, he was stricken with <a href=\"/wiki/Dysentery\" title=\"Dysentery\">dysentery</a>. He died in <a href=\"/wiki/Castilleja_de_la_Cuesta\" title=\"Castilleja de la Cuesta\">Castilleja de la Cuesta</a>, <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> province, on December 2, 1547, from a case of <a href=\"/wiki/Pleurisy\" title=\"Pleurisy\">pleurisy</a> at the age of 62.\n</p><p>Like <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Columbus</a>, he died a wealthy but embittered man.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (December 2013)\">clarification needed</span></a>&#32;See <a href=\"/wiki/Talk:Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s#Narrative_confusion\" title=\"Talk:Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">talk page</a>.</i>&#93;</sup> He left his many <a href=\"/wiki/Mestizo\" title=\"Mestizo\">mestizo</a> and white children well cared for in his will, along with every one of their mothers. He requested in his will that his remains eventually be buried in Mexico. Before he died he had the Pope remove the \"natural\" status of four of his children (legitimizing them in the eyes of the church), including <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s_(son_of_do%C3%B1a_Marina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of do\u00f1a Marina)\">Martin</a>, the son he had with Do\u00f1a Marina (also known as La Malinche), said to be his favourite.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> His daughter, Do\u00f1a Catalina, however, died shortly after her father's death.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/220px-Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" width=\"220\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/330px-Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/440px-Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 2x\" data-file-width=\"3056\" data-file-height=\"3616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Busto_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bust Hern\u00e1n Cort\u00e9s in the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"extiw\" title=\"es:Archivo General de Indias\">Archivo de Indias</a> in <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a></div></div></div>\n<p>After his death, his body was moved more than eight times for several reasons. On December 4, 1547 he was buried in the <a href=\"/wiki/Mausoleum\" title=\"Mausoleum\">mausoleum</a> of the Duke of Medina in the church of San Isidoro del Campo, Sevilla. Three years later (1550) due to the space being required by the duke, his body was moved to the altar of Santa Catarina in the same church. In his testament, Cort\u00e9s asked for his body to be buried in the monastery he had ordered to be built in Coyoacan in M\u00e9xico, ten years after his death, but the monastery was never built. So in 1566, his body was sent to New Spain and buried in the church of  San Francisco de Texcoco, where his mother and one of his sisters were buried.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG/220px-Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG/330px-Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG/440px-Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG 2x\" data-file-width=\"1137\" data-file-height=\"796\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tumba_de_Cort%C3%A9s.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tomb of Cort\u00e9s in the Hospital de Jes\u00fas Nazareno, which he founded in Mexico City.</div></div></div>\n<p>In 1629, <i>Don Pedro Cort\u00e9s fourth \"Marquez del Valle</i>, his last male descendant, died, so the viceroy decided to move the bones of Cort\u00e9s along with those of his descendant to the Franciscan church in M\u00e9xico. This was delayed for nine years, while his body stayed in the main room of the palace of the viceroy. Eventually it was moved to the Sagrario of  Franciscan church, where it stayed for 87 years. In 1716, it was moved to another place in the same church. In 1794, his bones were moved to the \"<a href=\"/wiki/Hospital_de_Jes%C3%BAs_Nazareno\" title=\"Hospital de Jes\u00fas Nazareno\">Hospital de Jesus</a>\" (founded by Cort\u00e9s), where a statue by <a href=\"/wiki/Manuel_Tols%C3%A1\" title=\"Manuel Tols\u00e1\">Tols\u00e1</a> and a mausoleum were made. There was a public ceremony and all the churches in the city rang their bells.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>In 1823, after the independence of M\u00e9xico, it seemed imminent that his body would be desecrated, so the mausoleum was removed, the statue and the coat of arms were sent to <a href=\"/wiki/Palermo\" title=\"Palermo\">Palermo</a>, <a href=\"/wiki/Sicily\" title=\"Sicily\">Sicily</a>, to be protected by the Duke of Terranova. The bones were hidden, and everyone thought that they had been sent out of M\u00e9xico. In 1836, his bones were moved to another place in the same building.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (September 2017)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>It was not until November 24, 1946 that they were rediscovered,<sup id=\"cite_ref-Keen_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keen-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>467</span></sup> thanks to the discovery of a secret document by <a href=\"/wiki/Lucas_Alam%C3%A1n\" title=\"Lucas Alam\u00e1n\">Lucas Alam\u00e1n</a>. His bones were put in charge of the <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Antropolog%C3%ADa_e_Historia\" title=\"Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia\">Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia</a> (INAH). The remains were authenticated by INAH.<sup id=\"cite_ref-Keen_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keen-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>468</span></sup> They were then restored to the same place, this time with a bronze inscription and his coat of arms.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> When the bones were first rediscovered, the supporters of the Hispanic tradition in Mexico were excited, but one supporter of an indigenist vision of Mexico \"proposed that the remains be publicly burned in front of the statue of Cuauhtemoc, and the ashes flung into the air\".<sup id=\"cite_ref-Keen_44-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keen-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>468</span></sup> Following the discovery and authentication of Cort\u00e9s's remains, there was a discovery of what were described as the bones of <a href=\"/wiki/Cuauht%C3%A9moc\" title=\"Cuauht\u00e9moc\">Cuauht\u00e9moc</a> occurred, resulting in the so-called \"battle of the bones\".<sup id=\"cite_ref-Keen_44-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Keen-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>468</span></sup> In 1981, when a copy of the bust by Tolsa was put in the church, there was a failed attempt to destroy his bones.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Taxa_named_after_Cort.C3.A9s\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Taxa_named_after_Cort\u00e9s\">Taxa named after Cort\u00e9s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Taxa named after Cort\u00e9s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cort\u00e9s is commemorated in the scientific name of a subspecies of Mexican lizard, <i><a href=\"/wiki/Phrynosoma_orbiculare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phrynosoma orbiculare\">Phrynosoma orbiculare cortezii</a></i>.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Disputed_interpretation_of_his_life\">Disputed interpretation of his life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Disputed interpretation of his life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are relatively few sources to the early life of Cort\u00e9s; his fame arose from his participation in the conquest of Mexico and it was only after this that people became interested in reading and writing about him.\n</p><p>Probably the best source is his letters to the king which he wrote during the campaign in Mexico, but they are written with the specific purpose of putting his efforts in a favourable light and so must be read critically. Another main source is the biography written by Cort\u00e9s's private chaplain <a href=\"/wiki/Lopez_de_G%C3%B3mara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lopez de G\u00f3mara\">Lopez de G\u00f3mara</a>, which was written in Spain several years after the conquest. G\u00f3mara never set foot in the Americas and knew only what Cort\u00e9s had told him, and he had an affinity for knightly romantic stories which he incorporated richly in the biography. The third major source is written as a reaction to what its author calls \"the lies of Gomara\", the eyewitness account written by the Conquistador <a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">Bernal D\u00edaz del Castillo</a> does not paint Cort\u00e9s as a <a href=\"/wiki/Romantic_hero\" title=\"Romantic hero\">romantic hero</a> but rather tries to emphasize that Cort\u00e9s's men should also be remembered as important participants in the undertakings in Mexico.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:1000_pesetas,_12_de_octubre_de_1992,_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/1000_pesetas%2C_12_de_octubre_de_1992%2C_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/300px-1000_pesetas%2C_12_de_octubre_de_1992%2C_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" width=\"300\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/1000_pesetas%2C_12_de_octubre_de_1992%2C_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/450px-1000_pesetas%2C_12_de_octubre_de_1992%2C_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/1000_pesetas%2C_12_de_octubre_de_1992%2C_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg/600px-1000_pesetas%2C_12_de_octubre_de_1992%2C_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg 2x\" data-file-width=\"1554\" data-file-height=\"774\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:1000_pesetas,_12_de_octubre_de_1992,_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1000 Spanish peseta note issued in 1992</div></div></div>\n<p>In the years following the conquest more critical accounts of the Spanish arrival in Mexico were written. The <a href=\"/wiki/Dominican_friar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dominican friar\">Dominican friar</a> <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_Las_Casas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bartolom\u00e9 de Las Casas\">Bartolom\u00e9 de Las Casas</a> wrote his <i><a href=\"/wiki/A_Short_Account_of_the_Destruction_of_the_Indies\" title=\"A Short Account of the Destruction of the Indies\">A Short Account of the Destruction of the Indies</a></i> which raises strong accusations of brutality and heinous violence towards the Indians; accusations against both the conquistadors in general and Cort\u00e9s in particular.<sup id=\"cite_ref-WDL_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WDL-47\">&#91;47&#93;</a></sup> The accounts of the conquest given in the <a href=\"/wiki/Florentine_Codex\" title=\"Florentine Codex\">Florentine Codex</a> by the Franciscan <a href=\"/wiki/Bernardino_de_Sahag%C3%BAn\" title=\"Bernardino de Sahag\u00fan\">Bernardino de Sahag\u00fan</a> and his native informants are also less than flattering towards Cort\u00e9s. The scarcity of these sources has led to a sharp division in the description of Cort\u00e9s's personality and a tendency to describe him as either a vicious and ruthless person or a noble and honorable cavalier.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Representations_in_Mexico\">Representations in Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Representations in Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg/230px-Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg/345px-Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg/460px-Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort%C3%A9s.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Monument in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> commemorating the encounter of Cort\u00e9s and Moctezuma at the Hospital de Jes\u00fas Nazareno.</div></div></div>\n<p>In M\u00e9xico there are few representations of Cort\u00e9s. However, many landmarks still bear his name, from the castle <a href=\"/wiki/Palace_of_Cortes,_Cuernavaca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palace of Cortes, Cuernavaca\">Palacio de Cort\u00e9s</a> in the city of <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a> to some street names throughout the republic.\n</p><p>The pass between the volcanoes <a href=\"/wiki/Iztacc%C3%ADhuatl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iztacc\u00edhuatl\">Iztacc\u00edhuatl</a> and <a href=\"/wiki/Popocat%C3%A9petl\" title=\"Popocat\u00e9petl\">Popocat\u00e9petl</a> where Cort\u00e9s took his soldiers on their march to Mexico City. It is known as the <a href=\"/wiki/Paso_de_Cort%C3%A9s\" title=\"Paso de Cort\u00e9s\">Paso de Cort\u00e9s</a>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">muralist</a> <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a> painted several representation of him but the most famous, depicts him as a powerful and ominous figure along with Malinche in a mural in the <a href=\"/wiki/National_Palace_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Palace of Mexico\">National Palace</a> in Mexico City.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Monumento_al_Mestizaje.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Monumento_al_Mestizaje.jpg/230px-Monumento_al_Mestizaje.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Monumento_al_Mestizaje.jpg/345px-Monumento_al_Mestizaje.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Monumento_al_Mestizaje.jpg/460px-Monumento_al_Mestizaje.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Monumento_al_Mestizaje.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Monument in Mexico City known as \"Monumento al Mestizaje\".</div></div></div>\n<p>In 1981, President <a href=\"/wiki/Lopez_Portillo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lopez Portillo\">Lopez Portillo</a> tried to bring Cort\u00e9s to public recognition. First, he made public a copy of the bust of Cort\u00e9s made by <a href=\"/wiki/Manuel_Tols%C3%A1\" title=\"Manuel Tols\u00e1\">Manuel Tols\u00e1</a> in the <a href=\"/wiki/Hospital_de_Jes%C3%BAs_Nazareno\" title=\"Hospital de Jes\u00fas Nazareno\">Hospital de Jes\u00fas Nazareno</a> with an official ceremony, but soon a nationalist group tried to destroy it, so it had to be taken out of the public.<sup id=\"cite_ref-letraslibres1_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-letraslibres1-48\">&#91;48&#93;</a></sup>  Today the copy of the bust is in the \"Hospital de Jes\u00fas Nazareno\" <sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> while the original is in Naples, Italy, in the <a href=\"/wiki/Villa_Pignatelli\" title=\"Villa Pignatelli\">Villa Pignatelli</a>.\n</p><p>Later, another monument, known as \"Monumento al Mestizaje\" by Juli\u00e1n Mart\u00ednez y M. Maldonado (1982) was commissioned by Mexican president Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo to be put in the \"Z\u00f3calo\" (Main square) of Coyoacan, near the place of his country house, but it had to be removed to a little known park, the Jard\u00edn Xicot\u00e9ncatl, Barrio de San Diego Churubusco, to quell protests. The statue depicts Cort\u00e9s, <a href=\"/wiki/Malinche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Malinche\">Malinche</a> and their son Mart\u00edn.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>There is another statue by Sebasti\u00e1n Aparicio, in Cuernavaca, was in a hotel \"<a href=\"/wiki/El_casino_de_la_selva\" class=\"mw-redirect\" title=\"El casino de la selva\">El casino de la selva</a>\". Cort\u00e9s is barely recognizable, so it sparked little interest. The hotel was closed to make a commercial center, and the statue was put out of public display by Costco the builder of the commercial center.<sup id=\"cite_ref-letraslibres1_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-letraslibres1-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_depictions\">Cultural depictions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Cultural depictions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg/240px-Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg\" width=\"240\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg/360px-Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg/480px-Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg 2x\" data-file-width=\"850\" data-file-height=\"560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Scene from the opera <i><a href=\"/wiki/La_Conquista_(opera)\" title=\"La Conquista (opera)\">La Conquista</a></i>, 2005</div></div></div>\n<p>Hern\u00e1n Cort\u00e9s is a character in the opera <i><a href=\"/wiki/La_Conquista_(opera)\" title=\"La Conquista (opera)\">La Conquista</a></i> (2005) by Italian composer <a href=\"/wiki/Lorenzo_Ferrero\" title=\"Lorenzo Ferrero\">Lorenzo Ferrero</a>, which depicts the major episodes of the <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Spanish conquest of the Aztec Empire</a> in 1521.\n</p>\n<h3><span id=\"Writings:_the_Cartas_de_Relaci.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Writings:_the_Cartas_de_Relaci\u00f3n\">Writings: the <i>Cartas de Relaci\u00f3n</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Writings: the Cartas de Relaci\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Cort\u00e9s' personal account of the conquest of Mexico is narrated in his five letters addressed to Charles V. These five letters, the <i>cartas de relaci\u00f3n</i>, are Cort\u00e9s' only surviving writings. See \"Letters and Dispatches of Cort\u00e9s\", translated by George Folsom (New York, 1843); Prescott's \"Conquest of Mexico\" (Boston, 1843); and Sir Arthur Helps's \"Life of Hernando Cortes\" (London, 1871).<sup id=\"cite_ref-virtualology1_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-virtualology1-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>His first letter was considered lost, and the one from the municipality of <a href=\"/wiki/Veracruz,_Veracruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veracruz, Veracruz\">Veracruz</a> has to take its place. It was published for the first time in volume IV of \"Documentos para la Historia de Espa\u00f1a\", and subsequently reprinted. The first <i>carta de relaci\u00f3n</i> is available online at the University of Wisconsin.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Segunda Carta de Relacion</i>, bearing the date of October 30, 1520, appeared in print at <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> in 1522. The <a href=\"/wiki/Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V\" title=\"Third letter of Hern\u00e1n Cort\u00e9s to the Emperor Charles V\">third letter</a>, dated May 15, 1522, appeared at Seville in 1523. The fourth, October 20, 1524, was printed at <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a> in 1525. The fifth, on the Honduras expedition, is contained in volume IV of the <i>Documentos para la Historia de Espa\u00f1a</i>. The important letter mentioned in the text has been published under the heading of <i>Carta in\u00e9dita de Cort\u00e9s</i> by Ycazbalceta. A great number of minor documents, either by Cort\u00e9s or others, for or against him, are dispersed through the voluminous collection above cited and through the <i>Colecci\u00f3n de Documentos de Indias</i>, as well as in the <i>Documentos para la Historia de M\u00e9xico</i> of Ycazbalceta. There are a number of reprints and translations of Cort\u00e9s's writings into various languages.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Children\">Children</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Children\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Natural children of Don Hern\u00e1n Cort\u00e9s\n</p>\n<ul><li><i>do\u00f1a</i> Catalina Pizarro, born between 1514 and 1515 in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Cuba\" title=\"Santiago de Cuba\">Santiago de Cuba</a> or maybe later in <a href=\"/wiki/Nueva_Espa%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nueva Espa\u00f1a\">Nueva Espa\u00f1a</a>, daughter of a Cuban woman, Leonor Pizarro. Do\u00f1a Catalina married Juan de Salcedo, a conqueror and encomendero, with whom she had a son, Pedro.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup></li>\n<li><i>don</i> <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s_(son_of_do%C3%B1a_Marina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of do\u00f1a Marina)\">Mart\u00edn Cort\u00e9s</a>, born in <a href=\"/wiki/Coyoac%C3%A1n\" title=\"Coyoac\u00e1n\">Coyoac\u00e1n</a> in 1522, son of <i>do\u00f1a</i> Marina (La Malinche), called the <i>First Mestizo</i>; about him was written <i>The New World of Mart\u00edn Cort\u00e9s</i>; married <i>do\u00f1a</i> Bernaldina de Porras and had two children:\n<ul><li><i>do\u00f1a</i> Ana Cort\u00e9s</li>\n<li><i>don</i> Fernando Cort\u00e9s, Principal <a href=\"/wiki/Judge\" title=\"Judge\">Judge</a> of <a href=\"/wiki/Veracruz,_Veracruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veracruz, Veracruz\">Veracruz</a>. Descendants of this line are alive today in Mexico.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul></li>\n<li><i>don</i> Luis Cort\u00e9s, born in 1525, son of <i>do\u00f1a</i> Antonia or Elvira Hermosillo, a native of Trujillo (C\u00e1ceres)<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup></li>\n<li><i>do\u00f1a</i> <a href=\"/wiki/Leonor_Cort%C3%A9s_Moctezuma\" title=\"Leonor Cort\u00e9s Moctezuma\">Leonor Cort\u00e9s Moctezuma</a>, born in 1527 or 1528 in <a href=\"/wiki/Ciudad_de_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ciudad de Mexico\">Ciudad de Mexico</a>, daughter of Aztec princess <a href=\"/wiki/Isabel_Moctezuma\" title=\"Isabel Moctezuma\">Tecuichpotzin</a> (baptized Isabel), born in Tenochtitlan on July 11, 1510 and died on July 9, 1550, the eldest legitimate daughter of Moctezuma II Xocoyotzin and wife <i>do\u00f1a</i> Mar\u00eda Miahuaxuchitl; married to <a href=\"/wiki/Juan_de_Tolosa\" title=\"Juan de Tolosa\">Juan de Tolosa</a>, a Basque merchant and miner.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup></li>\n<li><i>do\u00f1a</i> Mar\u00eda Cort\u00e9s de Moctezuma, daughter of an Aztec princess; nothing more is known about her except that she probably was born with some deformity.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<p>He married twice: firstly in <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> to Catalina Su\u00e1rez Marcaida, who died at <a href=\"/wiki/Coyoac%C3%A1n\" title=\"Coyoac\u00e1n\">Coyoac\u00e1n</a> in 1522 without issue, and secondly in 1529 to <i>do\u00f1a</i> Juana Ram\u00edrez de Arellano de Z\u00fa\u00f1iga, daughter of <i>don</i> Carlos Ram\u00edrez de Arellano, 2nd Count of Aguilar and wife the Countess <i>do\u00f1a</i> Juana de Z\u00fa\u00f1iga, and had:\n</p>\n<ul><li><i>don</i> Luis Cort\u00e9s y Ram\u00edrez de Arellano, born in <a href=\"/wiki/Texcoco,_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Texcoco, Mexico\">Texcoco</a> in 1530 and died shortly after his birth.</li>\n<li><i>do\u00f1a</i> Catalina Cort\u00e9s de Z\u00fa\u00f1iga, born in <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a> in 1531 and died shortly after her birth.</li>\n<li><i>don</i> <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Cort%C3%A9s,_2nd_Marqu%C3%A9s_del_Valle_de_Oaxaca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marqu\u00e9s del Valle de Oaxaca\">Mart\u00edn Cort\u00e9s</a> y Ram\u00edrez de Arellano, 2nd Marquis of the Valley of Oaxaca, born in <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a> in 1532, married at <a href=\"/wiki/Nalda\" title=\"Nalda\">Nalda</a> on February 24, 1548 his twice cousin once removed <i>do\u00f1a</i> Ana Ram\u00edrez de Arellano y Ram\u00edrez de Arellano and had issue, currently extinct in male line</li>\n<li><i>do\u00f1a</i> Mar\u00eda Cort\u00e9s de Z\u00fa\u00f1iga, born in <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a> between 1533 and 1536, married to <i>don</i> Luis de Qui\u00f1ones y Pimentel, 5th Count of Luna</li>\n<li><i>do\u00f1a</i> Catalina Cort\u00e9s de Z\u00fa\u00f1iga, born in <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a> between 1533 and 1536, died unmarried in <a href=\"/wiki/Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sevilla\">Sevilla</a> after the funeral of her father</li>\n<li><i>do\u00f1a</i> Juana Cort\u00e9s de Z\u00fa\u00f1iga, born in <a href=\"/wiki/Cuernavaca\" title=\"Cuernavaca\">Cuernavaca</a> between 1533 and 1536, married Don Fernando Enr\u00edquez de Ribera y Portocarrero, 2nd Duke of <a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_los_Gazules\" title=\"Alcal\u00e1 de los Gazules\">Alcal\u00e1 de los Gazules</a>, 3rd Marquess of <a href=\"/wiki/Tarifa\" title=\"Tarifa\">Tarifa</a> and 6th Count of <a href=\"/wiki/Los_Molares\" title=\"Los Molares\">Los Molares</a>, and had issue</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ancestors\">Ancestors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Ancestors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noresize\"><table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin:0.3em auto;clear:none;min-width:60em;width:auto;font-size:88%;border:1px solid #aaa\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none;width:auto\">Ancestors of Hern\u00e1n Cort\u00e9s de Monroy y Pizarro, 1st Marquess of the Valley of Oaxaca</th></tr><tr><td style=\"text-align:center\"><table style=\"border-collapse:separate;border-spacing:0;line-height:130%;margin-left:auto; margin-right:auto;\"><tbody><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"60\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"29\"> </td><td rowspan=\"28\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"13\"> </td><td rowspan=\"12\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"5\"> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">16. Hern\u00e1n de Monroy y Rodr\u00edguez de las Varillas, 4th Lord of Monroy</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">8. <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Monroy_y_Almaraz,_5th_Lord_of_Monroy\" title=\"Rodrigo de Monroy y Almaraz, 5th Lord of Monroy\">Rodrigo de Monroy y Almaraz, 5th Lord of Monroy</a></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">17. Isabel de Almaraz, Lady of Almaraz</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">4. Rodrigo or Ruy Fern\u00e1ndez de Monroy</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">18. Hern\u00e1ndo Alfonso de Orellana</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">9. Menc\u00eda de Orellana y Carvajal</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">19. Juana Gonz\u00e1lez de Carvajal</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">2. Mart\u00edn Cort\u00e9s de Monroy</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"31\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">20.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">10. Diego de La Cueva</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">21.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">5. Mar\u00eda Cort\u00e9s</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">22.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">11. Mar\u00eda Cort\u00e9s</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">23.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fcc;\">1. <b>Hern\u00e1n Cort\u00e9s de Monroy y Pizarro, 1st Marquess of the Valley of Oaxaca</b></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"15\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"60\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"31\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"30\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">24.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">12. Juan Altamirano</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">25.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">6. Diego Altamirano</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">26.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">13. Mar\u00eda de Vivero</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">27.</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #fb9;\">3. Catalina Pizarro Altamirano</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"11\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"29\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"28\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"15\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"14\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">28. Fernando or Hern\u00e1ndo Alonso de Hinojosa</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">14. Mart\u00edn Pizarro de Hinojosa</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">29. Teresa Mart\u00ednez Pizarro</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #ffc;\">7. Leonor S\u00e1nchez Pizarro Altamirano</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"7\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"13\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"12\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"7\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"6\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">30. Benito Hern\u00e1ndez Altamirano</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #bfc;\">15. Isabel Rodr\u00edguez Altamirano</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"5\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;background-color: #9fe;\">31. Isabel Rodr\u00edguez de Aguilar</td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/32px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/64px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/32px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"32\" height=\"18\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/48px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/64px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Mexico\" title=\"Portal:Mexico\">Mexico portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/28px-P_vip.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/55px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/32px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/48px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/64px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:New_Spain\" title=\"Portal:New Spain\">New Spain portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Cortez_the_Killer\" title=\"Cortez the Killer\">Cortez the Killer</a>\", a song by Neil Young</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Mexico\" title=\"History of Mexico\">History of Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Mexico_City\" title=\"History of Mexico City\">History of Mexico City</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish conquest of the Aztec empire\">Spanish conquest of the Aztec empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See information box for his signature and painting.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Machado,_J._T_1970-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Machado,_J._T_1970_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Machado,_J._T_1970_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Machado, J. T. Montalv\u00e3o, <i>Dos Pizarros de Espanha aos de Portugal e Brasil</i>, Author's Edition, 1st Edition, Lisbon, 1970.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David A. Boruchoff, \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s,\" <i>International Encyclopedia of the Social Sciences</i>, 2nd. ed. (2008), vol. 2, pp. 146\u201349 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.encyclopedia.com/topic/Hernan_Cortes.aspx\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boruchoff, \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s,\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.encyclopedia.com/topic/Hernan_Cortes.aspx\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a>, <i>Encyclopedia</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hernan_Cort\u00e9s-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hernan_Cort\u00e9s_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thelatinlibrary.com/imperialism/notes/cortez.html\">Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara, \"Hernan Cort\u00e9s\"</a>, The Latin Library</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crow, John A. <i>The Epic of Latin America</i>. Los Angeles, California: University of California Press, 1992. 4th ed. p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://coloquio.com/famosos/cortes.htm\">\"Famous Hispanics: Hern\u00e1n Cort\u00e9s\"</a>. Coloquio.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Famous+Hispanics%3A+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s&amp;rft.pub=Coloquio.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcoloquio.com%2Ffamosos%2Fcortes.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hassig94-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hassig94_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hassig94_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hassig, Ross. <i>Mexico and the Spanish Conquest</i>. Longman Group UK Limited, 1994, pp. 45\u201346</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sanderson Beck, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.san.beck.org/11-2-SpanishConquest.html#3\">\"Cort\u00e8s in Mexico\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-landers-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-landers_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vF0lcFF4pGoC&amp;pg=PA316&amp;dq=slaves+at+San+Miguel+de+Guadalupe&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjipe701drYAhVM11MKHQh8BA4Q6AEIKTAA#v=onepage&amp;q=slaves%20at%20San%20Miguel%20de%20Guadalupe&amp;f=false\">Jane Landers, <i>Slaves, Subjects, and Subversives: Blacks in Colonial Latin America</i></a>, UNM Press, 2006, p. 43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Grunberg-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Grunberg_11-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bernard Grunberg, <i>\"La folle aventure d'Hernan Cort\u00e9s</i>\", in <i><a href=\"/wiki/L%27Histoire\" title=\"L&#39;Histoire\">L'Histoire</a></i> n\u00b0322, July\u2013August 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Crowe,_John_A_1992._p.75-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Crowe,_John_A_1992._p.75_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Crowe,_John_A_1992._p.75_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crowe, John A. The Epic of Latin America. Los Angeles, California: University of California Press, 1992. 4th ed. p. 75</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Diaz-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Diaz_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_13-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diaz_13-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Diaz, B., 1963, The Conquest of New Spain, London: Penguin Books, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0140441239\" title=\"Special:BookSources/0140441239\">0140441239</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Longman94-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Longman94_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Longman94_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hassig, Ross. <i>Mexico and the Spanish Conquest</i>. Longman Group UK Limited, 1994, pp. 53\u201354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hassig, Ross. <i>Mexico and the Spanish Conquest</i>. Longman Group UK Limited, 1994, pp. 82, 86</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Restall, Matthew (2003). <i>Seven Myths of the Spanish Conquest</i>. Oxford University Press; Townsend, Camilla (2003). \"Burying the White Gods: New Perspectives on the Conquest of Mexico.\" American Historical Review 108, no. 3: 659\u201387.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hassig, Ross. <i>Mexico and the Spanish Conquest</i>. Longman Group UK Limited, 1994, pp. 88\u201389</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hassig, Ross. <i>Mexico and the Spanish Conquest</i>. Longman Group UK Limited, 1994, pp. 91\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hassig, Ross. <i>Mexico and the Spanish Conquest</i>. Longman Group UK Limited, 1994, pp. 108\u201343</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/04397a.htm\">Hernan Cort\u00e9s</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Himmerich y Valencia, <i>The Encomenderos of New Spain, 1521\u20131555</i>. Austin: University of Texas Press 1991.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">pp. 30\u201331 of J.H. Elliot, introductory essay to Anthony Pagden's translation of Cort\u00e9s's letters \"Hernan Cort\u00e9s\" letters from Mexico\" 2001 (1971, 1986) Yale University NotaBene books</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grant-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-grant_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grant_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grant_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grant_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grant_23-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grant_23-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Grant of coat of arms to Hernando Cort\u00e9s, 1525\" transcription and translation by J. Benedict Warren. <i>The Harkness Collection in the Library of Congress: Manuscripts concerning Mexico</i>. Washington DC: Library of Congress 1974.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Thomas, <i>Conquest: Montezuma, Cort\u00e9s, and the Fall of Old Mexico,</i> New York: Simon &amp; Schuster, 1993, p. 579.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Thomas, <i>Conquest</i>, pp. 580\u201382.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Thomas, <i>Conquest,</i> cites documents from the <i>residencia</i> against Cort\u00e9s published by Ignacio L\u00f3pez Rayon, <i>Documentos para la historia de Mexico,</i> Mexico, 1852\u20133 and the documentation in the Archivo General de Indias (AGI), Justicia, leg. 220, ff. 316\u201342.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Thomas, <i>Conquest</i> also included a summary of evidence found in the AGI, Justicia, leg. 224, p. 1 (f. 660v\u2013722r), which is found on p. 635.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Himmerich y Valencia, <i>The Encomenderos of New Spain, 1521\u20131555,</i> Austin: University of Texas Press 1991, 145\u201348.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara, <i>Cort\u00e9s: The Life of the Conqueror by His Secretary,</i> Ed. and trans. Lesley Byrd Simpson. Berkeley: University of California Press 1964, p. 408.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s, <i>Letters from Mexico</i>, translated and edited by A.R. Pagden. New York: Grossman Publishers, 1971, p. 333.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s, <i>Letters from Mexico</i>, translated and edited by A.R. Pagden. New York: Grossman Publishers, 1971, p. 334</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">John Leddy Phelan, <i>The Millennial Kingdom of the Franciscans in the New World,</i> chapter 3, \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s, the Moses of the New World,\" Berkeley: University of California Press, second edition, revised, 1971, pp. 33\u201334.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Toribio de Benavente Motolinia, \"The Franciscan reply (to the Dominicans) in <i>Letters and People of the Spanish Indies, Sixteenth Century,</i> translated and edited by <a href=\"/wiki/James_Lockhart_(historian)\" title=\"James Lockhart (historian)\">James Lockhart</a> and Enrique Otte. Cambridge: Cambridge University Press, 1976 pp. 244\u201346.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bernardino de Sahag\u00fan, <i>Conquest of New Spain, 1585 Revision,</i> translated by Howard F. Cline. Salt Lake City: University of Utah Press, 1989.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">p. 34 of J.H. Elliot, introductory essay to Anthony Pagdens translation of Cort\u00e9s' letters \"Hernan Cort\u00e9s\" letters from Mexico\" 2001 (1971, 1986) Yale University NotaBene books</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e7IGAAAAQAAJ&amp;pg=PA484&amp;hl=ca\"><i>Cartas y relaciones de Hernan Cort\u00e9s al emperador Carlos V</i></a> (in Spanish). Everything2.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cartas+y+relaciones+de+Hernan+Cort%C3%A9s+al+emperador+Carlos+V&amp;rft.pub=Everything2.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3De7IGAAAAQAAJ%26pg%3DPA484%26hl%3Dca&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.everything2.com/index.pl?node=Charles%20V\">\"Charles V\"</a>. Everything2.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Charles+V&amp;rft.pub=Everything2.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.everything2.com%2Findex.pl%3Fnode%3DCharles%2520V&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Prescott (1898), p. 309.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Himmerich y Valencia, <i>The Encomenderos of New Spain, 1521\u20131555. Austin: University of Texas Press, 1991, pp. 146\u201347</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bakewell-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bakewell_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">West, Robert. Early Silver Mining in New Spain, 1531\u20131555 (1997).  Bakewell, Peter, ed. <i>Mines of Silver and Gold in the Americas</i>. Aldershot: Variorum, Ashgate Publishing Limited. pp.&#160;59, 61\u201362.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mines+of+Silver+and+Gold+in+the+Americas&amp;rft.place=Aldershot&amp;rft.pages=59%2C+61-62&amp;rft.pub=Variorum%2C+Ashgate+Publishing+Limited&amp;rft.date=1997&amp;rft.au=West%2C+Robert.+Early+Silver+Mining+in+New+Spain%2C+1531%E2%80%931555&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-virtualology1-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-virtualology1_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-virtualology1_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.virtualology.com/virtualmuseumofhistory/hallofexplorers/HERNANDOCORTES.COM/\">\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\"</a>. Virtualology.com. 2001-04-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s&amp;rft.pub=Virtualology.com&amp;rft.date=2001-04-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.virtualology.com%2Fvirtualmuseumofhistory%2Fhallofexplorers%2FHERNANDOCORTES.COM%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080808111913/http://students.ou.edu/P/Kathryn.R.Pruitt-1/spanishtreasure.html\">\"spanishtreasure\"</a>. Students.ou.edu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://students.ou.edu/P/Kathryn.R.Pruitt-1/spanishtreasure.html\">the original</a> on 8 August 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=spanishtreasure&amp;rft.pub=Students.ou.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fstudents.ou.edu%2FP%2FKathryn.R.Pruitt-1%2Fspanishtreasure.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sandra Arlinghaus. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-personal.umich.edu/~sarhaus/larimore02/suleiman.html\">\"Naval Battle of Preveza, 1538\"</a>. Personal.umich.edu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Naval+Battle+of+Preveza%2C+1538&amp;rft.pub=Personal.umich.edu&amp;rft.au=Sandra+Arlinghaus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww-personal.umich.edu%2F~sarhaus%2Flarimore02%2Fsuleiman.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Keen-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Keen_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Keen_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Keen_44-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Keen_44-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Benjamin Keen, <i>The Aztecs Image in Western Thought</i>, New Brunswick: Rutgers University Press 1971.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.motecuhzoma.de/huesos.html\">\"Xavier L\u00f3pez Medell\u00edn: Los huesos de Hern\u00e1n Cort\u00e9s\"</a>. Motecuhzoma.de<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Xavier+L%C3%B3pez+Medell%C3%ADn%3A+Los+huesos+de+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s&amp;rft.pub=Motecuhzoma.de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.motecuhzoma.de%2Fhuesos.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beolens, Bo; Watkins, Michael; Grayson, Michael (2011). <i>The Eponym Dictionary of Reptiles</i>. Baltimore: Johns Hopkins University Press. xiii + 296 pp. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4214-0135-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4214-0135-5\">978-1-4214-0135-5</a>. (\"Cortez\", p. 60).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WDL-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-WDL_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wdl.org/en/item/515/\">\"Mirror of the Cruel and Horrible Spanish Tyranny Perpetrated in the Netherlands, by the Tyrant, the Duke of Alba, and Other Commanders of King Philip II\"</a>. <i><a href=\"/wiki/World_Digital_Library\" title=\"World Digital Library\">World Digital Library</a></i>. 1620<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=World+Digital+Library&amp;rft.atitle=Mirror+of+the+Cruel+and+Horrible+Spanish+Tyranny+Perpetrated+in+the+Netherlands%2C+by+the+Tyrant%2C+the+Duke+of+Alba%2C+and+Other+Commanders+of+King+Philip+II&amp;rft.date=1620&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wdl.org%2Fen%2Fitem%2F515%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-letraslibres1-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-letraslibres1_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-letraslibres1_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.letraslibres.com/index.php?art=9040\">\"Reconocer a Cort\u00e9s por Leonardo Tarife\u00f1o\"</a>. Letras Libres<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reconocer+a+Cort%C3%A9s+por+Leonardo+Tarife%C3%B1o&amp;rft.pub=Letras+Libres&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.letraslibres.com%2Findex.php%3Fart%3D9040&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rutastranquilas.blogspot.com/2011_01_01_archive.html\">\"Recuerdos de Espa\u00f1a en Mexico: Hern\u00e1n Cortes\"</a>. 2003-02-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Recuerdos+de+Espa%C3%B1a+en+Mexico%3A+Hern%C3%A1n+Cortes&amp;rft.date=2003-02-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frutastranquilas.blogspot.com%2F2011_01_01_archive.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Manuel M. Cascante, Corresponsal en Ciudad de M\u00e9xico (2006-10-13). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.es/hemeroteca/historico-13-10-2006/abc/Domingos/cortes-y-sus-9-entierros_1423747181753.html\">\"Cort\u00e9s y sus 9 entierros \u2013 Domingos \u2013 Domingos\"</a>. Abc.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cort%C3%A9s+y+sus+9+entierros+%E2%80%93+Domingos+%E2%80%93+Domingos&amp;rft.pub=Abc.es&amp;rft.date=2006-10-13&amp;rft.au=Manuel+M.+Cascante%2C+Corresponsal+en+Ciudad+de+M%C3%A9xico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.es%2Fhemeroteca%2Fhistorico-13-10-2006%2Fabc%2FDomingos%2Fcortes-y-sus-9-entierros_1423747181753.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digicoll.library.wisc.edu/cgi-bin/IbrAmerTxt/IbrAmerTxt-idx?type=header&amp;byte=1042389&amp;q1=&amp;q2=&amp;q3=\">\"Ibero-American Electronic Text Series: Los Trabajos de Persiles y Sigismunda: Contents\"</a>. Digicoll.library.wisc.edu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ibero-American+Electronic+Text+Series%3A+Los+Trabajos+de+Persiles+y+Sigismunda%3A+Contents&amp;rft.pub=Digicoll.library.wisc.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigicoll.library.wisc.edu%2Fcgi-bin%2FIbrAmerTxt%2FIbrAmerTxt-idx%3Ftype%3Dheader%26byte%3D1042389%26q1%3D%26q2%3D%26q3%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://coloquio.com/famosos/cortes.htm\">\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s (1485\u20131547), Conqueror, Spain\"</a>. <i>Famous Hispanics</i>. Coloquio. 2006.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Famous+Hispanics&amp;rft.atitle=Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+%281485%E2%80%931547%29%2C+Conqueror%2C+Spain&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcoloquio.com%2Ffamosos%2Fcortes.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/04397a.htm\">\"Catholic Encyclopedia: Hernando Cortes\"</a>. Newadvent.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia%3A+Hernando+Cortes&amp;rft.pub=Newadvent.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newadvent.org%2Fcathen%2F04397a.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Himmerich y Valencia, <i>The Encomenderos of New Spain,</i>, pp. 147, 235</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Himmerich y Valencia, <i>The Encomenderos of New Spain, 1521\u20131555</i>, Austin: University of Texas Press, 1991, p. 147</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Himmerich y Valencia, <i>The Encomenderos of New Spain, 1521\u20131555</i>, Austin: University of Texas Press, 1991, pp. 195\u201396.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:auto;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;text-align:left;\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:LIBRARY\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:LIBRARY\">Library resources</a> about <br /> <b>Hern\u00e1n Cort\u00e9s</b> <hr /></td></tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/ftl/cgi-bin/ftl?st=viaf&amp;su=49223767\">Resources in your library</a></li>\n<li><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/ftl/cgi-bin/ftl?st=viaf&amp;su=49223767&amp;library=0CHOOSE0\">Resources in other libraries</a></li></ul></td>\n</tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Cort\u00e9s, Hern\u00e1n. <i>Letters</i> \u2013 available as <i>Letters from Mexico</i> translated by Anthony Pagden. Yale University Press, 1986. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-300-09094-3\" title=\"Special:BookSources/0-300-09094-3\">0-300-09094-3</a>. Available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e7IGAAAAQAAJ&amp;printsec=titlepage&amp;hl=ca&amp;source=gbs_v2_summary_r&amp;cad=0\">online in Spanish</a> from an 1866 edition.</li>\n<li>Cort\u00e9s, Hern\u00e1n. <i>Escritos sueltos de Hern\u00e1n Cort\u00e9s</i>. Biblioteca Hist\u00f3rica de la Iberia. vol 12. Mexico 1871.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">D\u00edaz del Castillo, Bernal</a>. <i>The Conquest of New Spain</i> \u2013 available as <i>The Discovery and Conquest of Mexico: 1517\u20131521</i> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-81319-X\" title=\"Special:BookSources/0-306-81319-X\">0-306-81319-X</a></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Miguel_Le%C3%B3n-Portilla\" title=\"Miguel Le\u00f3n-Portilla\">Le\u00f3n-Portilla, Miguel (Ed.)</a> (1992) [1959]. <i>The Broken Spears: The Aztec Account of the Conquest of Mexico</i>. <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Mar%C3%ADa_Garibay_K.\" title=\"\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K.\">\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K.</a> (Nahuatl-Spanish trans.), Lysander Kemp (Spanish-English trans.), Alberto Beltran (illus.) (Expanded and updated ed.). Beacon Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8070-5501-8\" title=\"Special:BookSources/0-8070-5501-8\">0-8070-5501-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Broken+Spears%3A+The+Aztec+Account+of+the+Conquest+of+Mexico&amp;rft.edition=Expanded+and+updated&amp;rft.pub=Beacon+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=0-8070-5501-8&amp;rft.au=Le%C3%B3n-Portilla%2C+Miguel+%28Ed.%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span> (textbook anthology of indigenous primary sources)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_L%C3%B3pez_de_G%C3%B3mara\" title=\"Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara\">L\u00f3pez de G\u00f3mara, Francisco</a>, <i>Cort\u00e9s: The Life of the Conqueror by His Secretary,</i> Ed. and trans. Lesley Byrd Simpson. Berkeley: University of California Press 1964.</li>\n<li>L\u00f3pez de G\u00f3mara, Francisco. <i>Hispania Victrix; First and Second Parts of the General History of the Indies, with the whole discovery and notable things that have happened since they were acquired until the year 1551, with the conquest of Mexico and New Spain</i> University of California Press, 1966</li>\n<li>Prescott, William H. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://etext.virginia.edu/toc/modeng/public/PreConq.html\"><i>History of the Conquest of Mexico, with a Preliminary View of Ancient Mexican Civilization, and the Life of the Conqueror, Hernando Cortes</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://members.tripod.com/~GaryFelix/HCwill.htm\"><i>Last Will and Testament of Hern\u00e1n Cort\u00e9s</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fordham.edu/halsall/mod/1520cortes.html\">Letter From Hernan Cortes to Charles the V</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.loc.gov/loc.rbc/kislak.74373.1\"><i>Hern\u00e1n Cort\u00e9s Power of Attorney,</i> 1526</a> From the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/rr/rarebook/\">Rare Book and Special Collections Division</a> at the <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.loc.gov/loc.rbc/rosenwald.0654\">Praeclara Ferdinandi Cortesii de noua maris oceani Hyspania narratio sacratissimo... 1524</a>. From the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/rr/rarebook/\">Rare Book and Special Collections Division</a> at the <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a></li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Boruchoff, David A. \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s.\" <i>International Encyclopedia of the Social Sciences</i>, 2nd. ed. (2008), vol. 2, pp.&#160;146\u201349.</li>\n<li>Brooks, Francis J. \"Motecuzoma Xocoyotl, Hern\u00e1n Cort\u00e9s, and Bernal D\u00edaz del Castillo: The Construction of an Arrest.\" <i><a href=\"/wiki/Hispanic_American_Historical_Review\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hispanic American Historical Review\">Hispanic American Historical Review</a></i> (1995): 149-183.</li>\n<li>Chamberlain, Robert S. \"Two unpublished documents of Hern\u00e1n Cort\u00e9s and New Spain, 1519 and 1524.\" <i><a href=\"/wiki/Hispanic_American_Historical_Review\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hispanic American Historical Review\">Hispanic American Historical Review</a></i> 19 (1939) 120-137.</li>\n<li>Chamberlain, Robert S. \"La controversia entre Cort\u00e9s y Vel\u00e1zquez sobre la gobernaci\u00f3n de Nueva Espa\u00f1a, 1519-1522\" in <i>Anales de la Sociedad de Geograf\u00eda e Historia de Guatemala</i>, vol XIX 1943.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Howard_F._Cline\" title=\"Howard F. Cline\">Cline, Howard F.</a> \"Hernando Cort\u00e9s and the Aztec indians in Spain.\" <i>The Quarterly Journal of the Library of Congress</i>. Vol. 26. No. 2. Library of Congress, 1969.</li>\n<li>Denhardt. Robert Moorman. \"The equine strategy of Cort\u00e9s.\" <i><a href=\"/wiki/Hispanic_American_Historical_Review\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hispanic American Historical Review\">Hispanic American Historical Review</a></i> 18 (1938) 550-555.</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Huxtable_Elliott\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Huxtable Elliott\">Elliott, J.H.</a>, \"The mental world of Hern\u00e1n Cort\u00e9s.\" In <i>Transactions of the Royal Historical Society. Fifth Series (1967) 41-58.</i></li>\n<li>Frankl, Victor. \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s y la tradici\u00f3n de las Siete Partidas.\" <i>Revista de Historia de Am\u00e9rica</i> 53-54 (1962) 9-74.</li>\n<li>Himmerich y Valencia, Robert. <i>The Encomenderos of New Spain, 1521\u20131555,</i> Austin: University of Texas Press 1991</li>\n<li>Jacobs, W.J. <i>Hernando Cort\u00e9s</i>.  New York: Franklin Watts, Inc. 1974.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Keen\" title=\"Benjamin Keen\">Keen, Benjamin</a>, <i>The Aztecs Image in Western Thought</i>, New Brunswick: Rutgers University Press 1971.</li>\n<li>Konetzke, Richard. \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s como poblador de la Nueva Espa\u00f1a.\" <i>Estudios Cortesianos, pp.&#160;341\u2013381. Madrid 1948.</i></li>\n<li>Levy, Buddy. <i>Conquistador: Hern\u00e1n Cort\u00e9s, King Montezuma, and the Last Stand of the Aztecs</i>.  2008 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-553-80538-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-553-80538-3\">978-0-553-80538-3</a></li>\n<li>Lorenzana, Francisco Antonio. <i>Viaje de Hern\u00e1n Cort\u00e9s a la Peninsula de Californias</i>. Mexico 1963</li>\n<li>MacNutt, F.A. <i>Fernando Cort\u00e9s and the Conquest of Mexico, 1485-1547</i>. New York and London 1909.</li>\n<li>Madariaga, Salvador de. <i>Hern\u00e1n Cort\u00e9s, Conqueror of Mexico</i>. Mexico 1942.</li>\n<li>Marks, Richard Lee. <i>Cort\u00e9s: The Great Adventurer and the Fate of Aztec Mexico</i>. Alfred A. Knopf, 1993.</li>\n<li>Mathes, W. Michael, ed. <i>The Conquistador in California: 1535. The Voyage of Fernando Cort\u00e9s to Baja California in Chronicles and Documents</i>. Vol. 31. Dawson's Book Shop, 1973.</li>\n<li>Maura, Juan Francisco.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://parnaseo.uv.es/Lemir/Revista/Revista7/NuevaEspa.htm\">\"Cobard\u00eda, falsedad y opportunismo espa\u00f1ol: algunas consideraciones sobre la \"verdadera\" historia de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a\"</a> Lemir (Revista de literatura medieval y del Renacimiento) 7 (2003): 1\u201329.</li>\n<li>Medina, Jos\u00e9 Toribio. <i>Ensayo Bio-bibliogr\u00e1fico sobre Hern\u00e1n Cort\u00e9s</i>. Introducci\u00f3n de Guillermo Feli\u00fa Cruz. Santiago de Chile 1952.</li>\n<li>Miller, Robert Ryal. \"Cort\u00e9s and the first attempt to colonize California.\" <i>Calif Hist QJ Calif Hist Soc</i> 53.1 (1974): 4-16.</li>\n<li>Petrov, Lisa. <i>For an Audience of Men: Masculinity, Violence and Memory in Hern\u00e1n Cort\u00e9s's Las Cartas de Relaci\u00f3n and Carlos Fuentes's Fictional Cort\u00e9s</i>. University of Wisconsin\u2014Madison, 2004.</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Leddy_Phelan\" title=\"John Leddy Phelan\">Phelan, John Leddy</a> <i>The Millennial Kingdom of the Franciscans in the New World,</i> chapter 3, \"Hern\u00e1n Cort\u00e9s, the Moses of the New World,\" Berkeley: University of California Press, second edition, revised, 1971, pp.&#160;33\u201334.</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/William_H._Prescott\" title=\"William H. Prescott\">William H. Prescott</a> (1898). <i>Mexico and the Life of the Conqueror Fernando Cortes</i>. <b>2</b>. New York: <a href=\"/wiki/Peter_Fenelon_Collier\" title=\"Peter Fenelon Collier\">Peter Fenelon Collier</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mexico+and+the+Life+of+the+Conqueror+Fernando+Cortes&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Peter+Fenelon+Collier&amp;rft.date=1898&amp;rft.au=William+H.+Prescott&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHern%C3%A1n+Cort%C3%A9s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Restall, Matthew. <i>Seven Myths of the Spanish Conquest</i> Oxford University Press (2003) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-516077-0\" title=\"Special:BookSources/0-19-516077-0\">0-19-516077-0</a></li>\n<li>Silva, Jos\u00e9 Valerio. <i>El legalismo de Hern\u00e1n Cort\u00e9s como instrumento de su conquista</i>. Mexico 1965.</li>\n<li>Stein, R.C. <i>The World's Greatest Explorers: Hernando Cort\u00e9s</i>.  Illinois: Chicago Press Inc. 1991.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugh_Thomas_(historian)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hugh Thomas (historian)\">Thomas, Hugh</a> (1993). <i>Conquest: Cort\u00e9s, Montezuma, and the Fall of Old Mexico</i> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-671-51104-1\" title=\"Special:BookSources/0-671-51104-1\">0-671-51104-1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tzvetan_Todorov\" title=\"Tzvetan Todorov\">Todorov, Tzvetan</a><i>The Conquest of America</i> (1996) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-06-132095-1\" title=\"Special:BookSources/0-06-132095-1\">0-06-132095-1</a></li>\n<li>Toro, Alfonso. <i>Un crimen de Hern\u00e1n Cort\u00e9s. La muerte de Do\u00f1a Catalina Xu\u00e1rez Marcaida, estudio hist\u00f3rico y medico legal</i>. Mexico 1922</li>\n<li>Wagner, H.R. \"The lost first letter of Cort\u00e9s.\" <i><a href=\"/wiki/Hispanic_American_Historical_Review\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hispanic American Historical Review\">Hispanic American Historical Review</a></i>. 21 (1941) 669-672.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jon_Manchip_White\" title=\"Jon Manchip White\">White, Jon Manchip</a>. (1971) <i>Cort\u00e9s and the Downfall of the Aztec Empire</i> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7867-0271-0\" title=\"Special:BookSources/0-7867-0271-0\">0-7867-0271-0</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has the text of the 1900 <i><a href=\"/wiki/Appletons%27_Cyclop%C3%A6dia_of_American_Biography\" title=\"Appletons&#39; Cyclop\u00e6dia of American Biography\">Appletons' Cyclop\u00e6dia of American Biography</a></i> article  <i><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Appletons%27_Cyclop%C3%A6dia_of_American_Biography/Cort%C3%A9s,_Hern%C3%A1n\" class=\"extiw\" title=\"s:Appletons&#39; Cyclop\u00e6dia of American Biography/Cort\u00e9s, Hern\u00e1n\">Cort\u00e9s, Hern\u00e1n</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/despatchesofhern0cort\">The letters by Cort\u00e9s, in which Cort\u00e9s describes the events related to the conquest of Mexico</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pignatelli.org/cortes.htm\"><i>Genealogy of Hern\u00e1n Cort\u00e9s</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081211131201/http://www.marfonline.com/cartucheria/milan2/Genealogia/ApellidoCortes.html\"><i>Origin of the Surname Cort\u00e9s</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nndb.com/people/444/000092168/\">Biography of Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.motecuhzoma.de/change.html\">The change of Hern\u00e1n Cort\u00e9s' self-image by means of the conquest</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050630075920/http://www.isidore-of-seville.com/cortes/\">Hernando Cortes on the Web</a> \u2013 web directory with thumbnail galleries</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.pbs.org/conquistadors/cortes/cortes_flat.html\">Conquistadors, with Michael Wood</a> \u2013 website for 2001 PBS documentary</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.library.wisc.edu/1711.dl/IbrAmerTxt\">Ibero-American Electronic Text Series</a> presented online by the University of Wisconsin Digital Collections Center.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hernan-cortes.com\">Hernan Cortes \u2013 The Conquistador of the Aztecs</a>; Informational Link Blog about the History of Cortes, the Aztecs along with a variety of sources, pictures and educational resources</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latinamericanstudies.org/cortes.htm\">Latin American studies center</a>, material on Cort\u00e9s</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20011104171132/http://www.multimania.com/fcortez/\"><i>Fernand Cortez</i></a> opera by Gaspare Spontini, <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Penin\" title=\"Jean-Paul Penin\">Jean-Paul Penin</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historicaltestarchive.com/sections.php?op=viewarticle&amp;artid=445\">\"Cortes, Hernando\"</a> Belinda H. Nanney</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/138839/Hernan-Cortes-marques-del-Valle-de-Oaxaca\">\"Hernan Cortes, marques del Valle de Oaxaca\"</a>, <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spanish_Empire\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_Empire\" title=\"Template:Spanish Empire\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_Empire\" title=\"Template talk:Spanish Empire\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_Empire&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spanish_Empire\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Timeline\u2013immersed\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Timeline\u2013immersed</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Wars\" title=\"Italian Wars\">Italian Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Habsburgs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Golden_Age\" title=\"Spanish Golden Age\">Golden Age</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_League_of_Cognac\" title=\"War of the League of Cognac\">War of the League of Cognac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">Encomiendas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Laws\" title=\"New Laws\">New Laws in favour of the indigenous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expulsion_of_the_Moriscos\" title=\"Expulsion of the Moriscos\">Expulsion of the Moriscos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman%E2%80%93Habsburg_wars\" title=\"Ottoman\u2013Habsburg wars\">Ottoman\u2013Habsburg wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Wars_of_Religion\" title=\"French Wars of Religion\">French Wars of Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castilian_War\" title=\"Castilian War\">Bruneian-Spanish conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Spanish_War_(1585%E2%80%931604)\" title=\"Anglo-Spanish War (1585\u20131604)\">Anglo-Spanish War (1585\u20131604)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Caribbean\" title=\"Piracy in the Caribbean\">Piracy in the Caribbean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eighty_Years%27_War\" title=\"Eighty Years&#39; War\">Eighty Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish%E2%80%93Moro_conflict\" title=\"Spanish\u2013Moro conflict\">Spanish\u2013Moro conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franco-Spanish_War_(1635%E2%80%9359)\" title=\"Franco-Spanish War (1635\u201359)\">Franco-Spanish War (1635\u201359)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_Restoration_War\" title=\"Portuguese Restoration War\">Portuguese Restoration War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Queen_Anne%27s_War\" title=\"Queen Anne&#39;s War\">Queen Anne's War</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Bourbons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourbon_Reforms\" title=\"Bourbon Reforms\">Bourbon Reforms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_Jenkins%27_Ear\" title=\"War of Jenkins&#39; Ear\">War of Jenkins' Ear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Madrid_(13_January_1750)\" title=\"Treaty of Madrid (13 January 1750)\">Treaty of Madrid (1750)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seven_Years%27_War\" title=\"Seven Years&#39; War\">Seven Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nootka_Convention\" title=\"Nootka Convention\">Nootka Convention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Napoleonic invasion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Treaty_of_San_Ildefonso\" title=\"Third Treaty of San Ildefonso\">Third Treaty of San Ildefonso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_American_wars_of_independence\" title=\"Spanish American wars of independence\">Independence of Spanish continental Americas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adams%E2%80%93On%C3%ADs_Treaty\" title=\"Adams\u2013On\u00eds Treaty\">Adams\u2013On\u00eds Treaty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1812\" title=\"Spanish Constitution of 1812\">Liberal constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlist_Wars\" title=\"Carlist Wars\">Carlist Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish%E2%80%93American_War\" title=\"Spanish\u2013American War\">Spanish\u2013American War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German%E2%80%93Spanish_Treaty_(1899)\" title=\"German\u2013Spanish Treaty (1899)\">German\u2013Spanish Treaty (1899)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Morocco#Independent_Morocco_(since_1956)\" title=\"History of Morocco\">Independence of Morocco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Guinea\" title=\"Spanish Guinea\">Independence of Equatorial Guinea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_Sahara_conflict\" title=\"Western Sahara conflict\">Western Sahara conflict</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Territories\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Territories</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples#Aragonese_dynasty\" title=\"Kingdom of Naples\">Naples</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily#The_insular_kingdom_of_Sicily_under_the_Crown_of_Aragon_and_Spain\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a> and <a href=\"/wiki/Sardinia#Aragonese_period\" title=\"Sardinia\">Sardinia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Milan\" title=\"Duchy of Milan\">Milan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Union with Holy Roman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Netherlands\" title=\"Spanish Netherlands\">Netherlands, Belgium, Luxembourg, northernmost France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franche-Comt%C3%A9\" title=\"Franche-Comt\u00e9\">Franche-Comt\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Union with Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_the_Philippines\" title=\"Captaincy General of the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_East_Indies\" title=\"Spanish East Indies\">Pacific Islands</a> <small>(Guam, Mariana, Caroline, Palau, Marshall, Micronesia, Moluccas)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Formosa\" title=\"Spanish Formosa\">Northern Taiwan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tidore\" title=\"Tidore\">Tidore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Florida\" title=\"Spanish Florida\">Florida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> <small>(Western United States, Mexico, Central America, Spanish Caribbean)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louisiana_(New_Spain)\" title=\"Louisiana (New Spain)\">Spanish Louisiana</a> <small>(Central United States)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_expeditions_to_the_Pacific_Northwest\" title=\"Spanish expeditions to the Pacific Northwest\">Coastal Alaska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Haiti#Spanish_history_(1492\u20131625)\" title=\"History of Haiti\">Haiti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Belize_(1506%E2%80%931862)\" title=\"History of Belize (1506\u20131862)\">Belize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colony_of_Santiago\" title=\"Colony of Santiago\">Jamaica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Trinidad_and_Tobago#Spanish_period\" title=\"History of Trinidad and Tobago\">Trinidad and Tobago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Venezuela, Western Guyana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">New Granada</a> <small>(Panama, Colombia, Ecuador, a northernmost portion of Brazilian Amazon)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_Peru\" title=\"Viceroyalty of Peru\">Peru</a> <small>(Peru, <a href=\"/wiki/Acre_(state)\" title=\"Acre (state)\">Acre</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a><small> (Argentina, Paraguay, <a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Charcas\" title=\"Real Audiencia of Charcas\">Charcas</a> (Bolivia), <a href=\"/wiki/Banda_Oriental\" title=\"Banda Oriental\">Banda Oriental</a> (Uruguay), <a href=\"/wiki/History_of_the_Falkland_Islands\" title=\"History of the Falkland Islands\">Falkland Islands</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Chile\" title=\"Captaincy General of Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Guinea\" title=\"Spanish Guinea\">Equatorial Guinea</a></li>\n<li>North Africa <small>(<a href=\"/wiki/Oran#Spanish_period_(1509\u20131708,_1732\u20131792)\" title=\"Oran\">Oran</a>, <a href=\"/wiki/Tunis#Spanish_occupation_and_Ottoman_control\" title=\"Tunis\">Tunis</a>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9ja%C3%AFa#Muslim_and_feudal_rulers\" title=\"B\u00e9ja\u00efa\">B\u00e9ja\u00efa</a>, <a href=\"/wiki/Pe%C3%B1%C3%B3n_of_Algiers\" title=\"Pe\u00f1\u00f3n of Algiers\">Pe\u00f1\u00f3n of Algiers</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Sahara\" title=\"Spanish Sahara\">Western Sahara</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_protectorate_in_Morocco\" title=\"Spanish protectorate in Morocco\">Spanish Morocco</a>, <a href=\"/wiki/Ifni\" title=\"Ifni\">Ifni</a> and <a href=\"/wiki/Cape_Juby\" title=\"Cape Juby\">Cape Juby</a>)</small></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Administration\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Administration</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archivo_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo de Indias\">Archivo de Indias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Council_of_the_Indies\" title=\"Council of the Indies\">Council of the Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabildo_(council)\" title=\"Cabildo (council)\">Cabildo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exequatur\" title=\"Exequatur\">Exequatur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laws_of_the_Indies\" title=\"Laws of the Indies\">Laws of the Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Papal_bull\" title=\"Papal bull\">Papal bull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Decree_of_Graces_of_1815\" title=\"Royal Decree of Graces of 1815\">Royal Decree of Graces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trial_of_residence\" title=\"Trial of residence\">Trial of residence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/School_of_Salamanca\" title=\"School of Salamanca\">School of Salamanca</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Administrative_subdivisions\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Administrative subdivisions</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Viceroy\" title=\"Viceroy\">Viceroyalties</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroyalty of New Spain\">New Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">New Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_Peru\" title=\"Viceroyalty of Peru\">Per\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Real_Audiencia\" title=\"Real Audiencia\">Audiencias</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/New_Kingdom_of_Granada\" title=\"New Kingdom of Granada\">Bogot\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Buenos_Aires\" title=\"Royal Audiencia of Buenos Aires\">Buenos Aires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Caracas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Charcas\" title=\"Real Audiencia of Charcas\">Charcas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Concepci%C3%B3n\" title=\"Real Audiencia of Concepci\u00f3n\">Concepci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Cusco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Audiencia of Cusco\">Cusco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Guadalajara\" title=\"Royal Audiencia of Guadalajara\">Guadalajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Guatemala\" title=\"Real Audiencia of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Lima\" title=\"Real Audiencia of Lima\">Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Manila\" title=\"Real Audiencia of Manila\">Manila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Mexico\" title=\"Royal Audiencia of Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Panama\" title=\"Real Audiencia of Panama\">Panam\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Quito\" title=\"Real Audiencia of Quito\">Quito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Santiago\" title=\"Real Audiencia of Santiago\">Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Audiencia_of_Santo_Domingo\" title=\"Real Audiencia of Santo Domingo\">Santo Domingo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Captaincies_of_the_Spanish_Empire\" title=\"Captaincies of the Spanish Empire\">Captaincies General</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Chile\" title=\"Captaincy General of Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Cuba\" title=\"Captaincy General of Cuba\">Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Guatemala\" title=\"Captaincy General of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_the_Philippines\" title=\"Captaincy General of the Philippines\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provincias_Internas\" title=\"Provincias Internas\">Provincias Internas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Puerto_Rico\" title=\"Captaincy General of Puerto Rico\">Puerto Rico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Santo_Domingo\" title=\"Captaincy General of Santo Domingo\">Santo Domingo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Venezuela\" title=\"Captaincy General of Venezuela\">Venezuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Yucat%C3%A1n\" title=\"Captaincy General of Yucat\u00e1n\">Yucat\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Governorates_of_the_Spanish_Empire\" title=\"Governorates of the Spanish Empire\">Governorates</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Castilla_de_Oro\" title=\"Castilla de Oro\">Castilla de Oro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_Cuba\" title=\"Governorate of Cuba\">Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Florida\" title=\"Spanish Florida\">La Florida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louisiana_(New_Spain)\" title=\"Louisiana (New Spain)\">Luisiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Andalusia_(1501%E2%80%9313)\" title=\"Governorate of New Andalusia (1501\u201313)\">New Andalusia <small>(1501\u20131513)</small></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Andalusia\" title=\"Governorate of New Andalusia\">New Andalusia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Castile\" title=\"Governorate of New Castile\">New Castile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Navarre\" title=\"New Navarre\">New Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Toledo\" title=\"Governorate of New Toledo\">New Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_Paraguay\" title=\"Governorate of Paraguay\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Governorate of the R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Economy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Economy</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Currency_of_Spanish_America\" title=\"Currency of Spanish America\">Currencies</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_dollar\" title=\"Spanish dollar\">Dollar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_colonial_real\" title=\"Spanish colonial real\">Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maraved%C3%AD\" title=\"Maraved\u00ed\">Maraved\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_escudo\" title=\"Spanish escudo\">Escudo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Columnarios\" title=\"Columnarios\">Columnario</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doubloon\" title=\"Doubloon\">Doubloon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Trade</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Manila_galleon\" title=\"Manila galleon\">Manila galleon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_treasure_fleet\" title=\"Spanish treasure fleet\">Spanish treasure fleet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_de_Contrataci%C3%B3n\" title=\"Casa de Contrataci\u00f3n\">Casa de Contrataci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Road\" title=\"Spanish Road\">Spanish Road</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guipuzcoan_Company_of_Caracas\" title=\"Guipuzcoan Company of Caracas\">Guipuzcoan Company of Caracas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcelona_Trading_Company\" title=\"Barcelona Trading Company\">Barcelona Trading Company</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Consulate_of_the_Sea\" title=\"Consulate of the Sea\">Consulate of the Sea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_Real_de_Tierra_Adentro\" title=\"Camino Real de Tierra Adentro\">Camino Real de Tierra Adentro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commerce_Consulate_of_Buenos_Aires\" title=\"Commerce Consulate of Buenos Aires\">Commerce Consulate of Buenos Aires</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Military\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Military</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Armies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tercio\" title=\"Tercio\">Tercio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_Flanders\" title=\"Army of Flanders\">Army of Flanders</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_Company_of_Volunteers_of_Catalonia\" title=\"Free Company of Volunteers of Catalonia\">Free Company of Volunteers of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_auxiliaries\" title=\"Indian auxiliaries\">Indian auxiliaries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_ships_of_the_line_of_Spain\" title=\"List of ships of the line of Spain\">Ships of the line</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royalist_(Spanish_American_independence)\" title=\"Royalist (Spanish American independence)\">Royalists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Legion\" title=\"Spanish Legion\">Legi\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Strategists</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernando_%C3%81lvarez_de_Toledo,_3rd_Duke_of_Alba\" title=\"Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3rd Duke of Alba\">Duke of Alba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Leyva,_Duke_of_Terranova\" title=\"Antonio de Leyva, Duke of Terranova\">Antonio de Leyva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_Goiti\" title=\"Mart\u00edn de Goiti\">Mart\u00edn de Goiti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_d%27Avalos\" title=\"Alfonso d&#39;Avalos\">Alfonso d'Avalos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_de_Toledo_Osorio,_4th_Marquis_of_Villafranca\" title=\"Garc\u00eda de Toledo Osorio, 4th Marquis of Villafranca\">Garc\u00eda de Toledo Osorio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Philibert,_Duke_of_Savoy\" title=\"Emmanuel Philibert, Duke of Savoy\">Duke of Savoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_de_Baz%C3%A1n_the_Elder\" title=\"\u00c1lvaro de Baz\u00e1n the Elder\">\u00c1lvaro de Baz\u00e1n the Elder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_of_Austria\" title=\"John of Austria\">John of Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Bonaventure_de_Longueval,_Count_of_Bucquoy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Bonaventure de Longueval, Count of Bucquoy\">Charles Bonaventure de Longueval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Zubiaur\" title=\"Pedro de Zubiaur\">Pedro de Zubiaur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrogio_Spinola,_1st_Marquis_of_the_Balbases\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases\">Ambrosio Spinola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blas_de_Lezo\" title=\"Blas de Lezo\">Blas de Lezo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_de_G%C3%A1lvez\" title=\"Bernardo de G\u00e1lvez\">Bernardo de G\u00e1lvez</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Mariners</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinz%C3%B3n_brothers\" title=\"Pinz\u00f3n brothers\">Pinz\u00f3n brothers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_Magellan\" title=\"Ferdinand Magellan\">Ferdinand Magellan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Sebasti%C3%A1n_Elcano\" title=\"Juan Sebasti\u00e1n Elcano\">Juan Sebasti\u00e1n Elcano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_la_Cosa\" title=\"Juan de la Cosa\">Juan de la Cosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ponce_de_Le%C3%B3n\" title=\"Juan Ponce de Le\u00f3n\">Juan Ponce de Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_L%C3%B3pez_de_Legazpi\" title=\"Miguel L\u00f3pez de Legazpi\">Miguel L\u00f3pez de Legazpi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Men%C3%A9ndez_de_Avil%C3%A9s\" title=\"Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s\">Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Ocampo\" title=\"Sebasti\u00e1n de Ocampo\">Sebasti\u00e1n de Ocampo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvar_N%C3%BA%C3%B1ez_Cabeza_de_Vaca\" title=\"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca\">\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ojeda\" title=\"Alonso de Ojeda\">Alonso de Ojeda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Salazar\" title=\"Alonso de Salazar\">Alonso de Salazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_de_Urdaneta\" title=\"Andr\u00e9s de Urdaneta\">Andr\u00e9s de Urdaneta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Ulloa\" title=\"Antonio de Ulloa\">Antonio de Ulloa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_L%C3%B3pez_de_Villalobos\" title=\"Ruy L\u00f3pez de Villalobos\">Ruy L\u00f3pez de Villalobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Columbus\" title=\"Diego Columbus\">Diego Columbus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ercilla\" title=\"Alonso de Ercilla\">Alonso de Ercilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_de_Ovando\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicol\u00e1s de Ovando\">Nicol\u00e1s de Ovando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Ayala\" title=\"Juan de Ayala\">Juan de Ayala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Vizca%C3%ADno\" title=\"Sebasti\u00e1n Vizca\u00edno\">Sebasti\u00e1n Vizca\u00edno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Fern%C3%A1ndez_(explorer)\" title=\"Juan Fern\u00e1ndez (explorer)\">Juan Fern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Felipe_Gonz%C3%A1lez_de_Ahedo\" title=\"Felipe Gonz\u00e1lez de Ahedo\">Felipe Gonz\u00e1lez de Ahedo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\"><a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">Conquistadors</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Pizarro\" title=\"Francisco Pizarro\">Francisco Pizarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_P%C3%A9rez_de_Quesada\" title=\"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada\">Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_V%C3%A1zquez_de_Coronado\" title=\"Francisco V\u00e1zquez de Coronado\">Francisco V\u00e1zquez de Coronado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Valdivia\" title=\"Pedro de Valdivia\">Pedro de Valdivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaspar_de_Portol%C3%A0\" title=\"Gaspar de Portol\u00e0\">Gaspar de Portol\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pere_Fages_i_Beleta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pere Fages i Beleta\">Pere Fages i Beleta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Orp%C3%AD\" title=\"Joan Orp\u00ed\">Joan Orp\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_de_Urs%C3%BAa\" title=\"Mart\u00edn de Urs\u00faa\">Mart\u00edn de Urs\u00faa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Almagro\" title=\"Diego de Almagro\">Diego de Almagro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Mazariegos\" title=\"Diego de Mazariegos\">Diego de Mazariegos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimo_Luis_de_Cabrera\" title=\"Jer\u00f3nimo Luis de Cabrera\">Jer\u00f3nimo Luis de Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pere_d%27Albern%C3%AD_i_Teixidor\" title=\"Pere d&#39;Albern\u00ed i Teixidor\">Pere d'Albern\u00ed i Teixidor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: nowrap; text-align: right;\">Notable battles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background: white; text-align: left; width: auto;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Old World</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Won</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros\" title=\"Revolt of the Comuneros\">Comuneros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bicocca\" title=\"Battle of Bicocca\">Bicocca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sack_of_Rome_(1527)\" title=\"Sack of Rome (1527)\">Rome (1527)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Landriano\" title=\"Battle of Landriano\">Landriano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Pavia\" title=\"Battle of Pavia\">Pavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Tunis_(1535)\" title=\"Conquest of Tunis (1535)\">Tunis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_M%C3%BChlberg\" title=\"Battle of M\u00fchlberg\">M\u00fchlberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_St._Quentin_(1557)\" title=\"Battle of St. Quentin (1557)\">St. Quentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Gravelines_(1558)\" title=\"Battle of Gravelines (1558)\">Gravelines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Siege_of_Malta\" title=\"Great Siege of Malta\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Lepanto\" title=\"Battle of Lepanto\">Lepanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fall_of_Antwerp\" title=\"Fall of Antwerp\">Antwerp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ponta_Delgada\" title=\"Battle of Ponta Delgada\">Azores</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mons_(1572)\" title=\"Siege of Mons (1572)\">Mons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Gembloux_(1578)\" title=\"Battle of Gembloux (1578)\">Gembloux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Ostend\" title=\"Siege of Ostend\">Ostend</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_Armada\" title=\"English Armada\">English Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Celidonia\" title=\"Battle of Cape Celidonia\">Cape Celidonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_White_Mountain\" title=\"Battle of White Mountain\">White Mountain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Breda_(1624)\" title=\"Siege of Breda (1624)\">Breda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_N%C3%B6rdlingen_(1634)\" title=\"Battle of N\u00f6rdlingen (1634)\">N\u00f6rdlingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Valenciennes_(1656)\" title=\"Battle of Valenciennes (1656)\">Valenciennes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sieges_of_Ceuta_(1694%E2%80%931727)\" title=\"Sieges of Ceuta (1694\u20131727)\">Ceuta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bitonto\" title=\"Battle of Bitonto\">Bitonto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bail%C3%A9n\" title=\"Battle of Bail\u00e9n\">Bail\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vitoria\" title=\"Battle of Vitoria\">Vitoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_T%C3%A9touan\" title=\"Battle of T\u00e9touan\">Tetouan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alhucemas_landing\" title=\"Alhucemas landing\">Alhucemas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Lost</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Capo_d%27Orso\" title=\"Battle of Capo d&#39;Orso\">Capo d'Orso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Vienna\" title=\"Siege of Vienna\">Vienna (1529)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Preveza\" title=\"Battle of Preveza\">Preveza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Castelnuovo\" title=\"Siege of Castelnuovo\">Siege of Castelnuovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algiers_expedition_(1541)\" title=\"Algiers expedition (1541)\">Algiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ceresole\" title=\"Battle of Ceresole\">Ceresole</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman_invasion_of_the_Balearic_Islands_(1558)\" title=\"Ottoman invasion of the Balearic Islands (1558)\">Balearic Islands (1558)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Djerba\" title=\"Battle of Djerba\">Djerba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Tunis_(1574)\" title=\"Conquest of Tunis (1574)\">Tunis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Leiden\" title=\"Siege of Leiden\">Leiden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rocroi\" title=\"Battle of Rocroi\">Rocroi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Downs\" title=\"Battle of the Downs\">Downs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Montes_Claros\" title=\"Battle of Montes Claros\">Montes Claros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Passaro\" title=\"Battle of Cape Passaro\">Passaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Trafalgar\" title=\"Battle of Trafalgar\">Trafalgar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Somosierra\" title=\"Battle of Somosierra\">Somosierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Annual\" title=\"Battle of Annual\">Annual</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">New World</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Won</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fall_of_Tenochtitlan\" title=\"Fall of Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cajamarca\" title=\"Battle of Cajamarca\">Cajamarca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Cusco\" title=\"Siege of Cusco\">Cusco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Bogot\u00e1 savanna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Penco\" title=\"Battle of Penco\">Penco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Mataquito\" title=\"Battle of Mataquito\">Mataquito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Guadalupe_Island_(1595)\" title=\"Battle of Guadalupe Island (1595)\">Guadalupe Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_Recife_(1595)\" title=\"Capture of Recife (1595)\">Recife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Juan_(1595)\" title=\"Battle of San Juan (1595)\">San Juan (1595)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Recapture_of_Bahia\" title=\"Recapture of Bahia\">Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Colonia_del_Sacramento\" title=\"Siege of Colonia del Sacramento\">Colonia del Sacramento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros_(Paraguay)\" title=\"Revolt of the Comuneros (Paraguay)\">Comuneros (Paraguay)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cartagena_de_Indias\" title=\"Battle of Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuerno_Verde\" title=\"Cuerno Verde\">Cuerno Verde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rebellion_of_T%C3%BApac_Amaru_II\" title=\"Rebellion of T\u00fapac Amaru II\">T\u00fapac Amaru II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%BApac_Katari\" title=\"T\u00fapac Katari\">T\u00fapac Katari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Pensacola\" title=\"Siege of Pensacola\">Pensacola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Newfoundland_expedition\" title=\"Newfoundland expedition\">Newfoundland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Juan_(1797)\" title=\"Battle of San Juan (1797)\">San Juan (1797)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Lost</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">La Noche Triste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iguape_War\" title=\"Iguape War\">Iguape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tucapel\" title=\"Battle of Tucapel\">Tucapel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raleigh%27s_El_Dorado_Expedition\" title=\"Raleigh&#39;s El Dorado Expedition\">Guiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Curalaba\" title=\"Battle of Curalaba\">Curalaba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros_(New_Granada)\" title=\"Revolt of the Comuneros (New Granada)\">Comuneros (New Granada)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Invasion_of_Trinidad_(1797)\" title=\"Invasion of Trinidad (1797)\">Trinidad (1797)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">Chacabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Boyac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Carabobo\" title=\"Battle of Carabobo\">Carabobo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Pichincha\" title=\"Battle of Pichincha\">Pichincha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ayacucho\" title=\"Battle of Ayacucho\">Ayacucho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_Guam\" title=\"Capture of Guam\">Guam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Santiago_de_Cuba\" title=\"Battle of Santiago de Cuba\">Santiago de Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Manila_Bay\" title=\"Battle of Manila Bay\">Manila Bay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_Rican_Campaign#Battle_of_Asomante\" title=\"Puerto Rican Campaign\">Asomante</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Spanish_colonizations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Spanish colonizations</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Conquest_of_the_Canary_Islands\" title=\"Conquest of the Canary Islands\">Canary Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">The Americas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Aztec Empire\">Aztec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Maya\" title=\"Spanish conquest of the Maya\">Maya</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Chiapas\" title=\"Spanish conquest of Chiapas\">Chiapas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Yucat%C3%A1n\" title=\"Spanish conquest of Yucat\u00e1n\">Yucat\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Guatemala\" title=\"Spanish conquest of Guatemala\">Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Pet%C3%A9n\" title=\"Spanish conquest of Pet\u00e9n\">Pet\u00e9n</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_El_Salvador\" title=\"Spanish conquest of El Salvador\">El Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Honduras\" title=\"Spanish conquest of Honduras\">Honduras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Nicaragua\" title=\"Spanish conquest of Nicaragua\">Nicaragua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Chibchan_Nations\" title=\"Spanish conquest of the Chibchan Nations\">Chibchan Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_Chile\" title=\"Conquest of Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Inca_Empire\" title=\"Spanish conquest of the Inca Empire\">Inca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Philippines_(1521%E2%80%931898)#Spanish_expeditions_and_colonization\" title=\"History of the Philippines (1521\u20131898)\">The Philippines</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";text-align: center;\"><div id=\"Other_civil_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Other civil topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_missions_in_the_Americas\" title=\"Spanish missions in the Americas\">Spanish missions in the Americas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Spanish Colonial architecture\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesoamerican_literature\" title=\"Mesoamerican literature\">Mesoamerican codices</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cusco_School\" title=\"Cusco School\">Cusco painting tradition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indochristian_art\" title=\"Indochristian art\">Indochristian painting in New Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quito_School\" title=\"Quito School\">Quito painting tradition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_colonial_universities_in_Hispanic_America\" title=\"List of colonial universities in Hispanic America\">Colonial universities in Latin America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_the_oldest_schools_in_the_Philippines\" title=\"List of the oldest schools in the Philippines\">Colonial universities in the Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Archive_of_the_Indies\" title=\"General Archive of the Indies\">General Archive of the Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonial_Spanish_Horse\" title=\"Colonial Spanish Horse\">Colonial Spanish Horse</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mustang\" title=\"Mustang\">Mustang</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casta\" title=\"Casta\">Castas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Old inquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavery_in_the_Spanish_New_World_colonies\" title=\"Slavery in the Spanish New World colonies\">Slavery in Spanish Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asiento\" title=\"Asiento\">Asiento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/African_Americans#Colonial_era\" title=\"African Americans\">Law of coartaci\u00f3n (<small>which allowed slaves to buy their freedom, and that of others)</small></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7326&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7326&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q7326\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/49223767\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1113038\">XX1113038</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118977574\">cb118977574</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118977574\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118522280\">118522280</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121318008\">0000 0001 2131 8008</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80133120\">n80133120</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00436688\">00436688</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo20000074597&amp;CON_LNG=ENG\">jo20000074597</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35245405\">35245405</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\CFIV\\073220\">IT\\ICCU\\CFIV\\073220</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/182902\">182902</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w63t9gf2\">w63t9gf2</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027288234\">027288234</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500256133\">500256133</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/49223767\">49223767</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2168\nCached time: 20180921135437\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.232 seconds\nReal time usage: 2.072 seconds\nPreprocessor visited node count: 15219/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 302993/2097152 bytes\nTemplate argument size: 30705/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 25/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 37015/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.383/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1518.370      1 -total\n 25.65%  389.501      5 Template:Infobox\n 24.26%  368.369      1 Template:Infobox_officeholder\n 18.58%  282.113      1 Template:Reflist\n 12.09%  183.516     17 Template:Infobox_officeholder/office\n  8.15%  123.808      9 Template:ISBN\n  7.70%  116.885      2 Template:Clarify\n  7.44%  113.004      2 Template:Fix-span\n  7.02%  106.644      1 Template:Spanish_Empire\n  6.21%   94.349     13 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14013-0!canonical and timestamp 20180921135435 and revision id 855775407\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"kbd","url":"https://kbd.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Kabardian","autonym":"\u0410\u0434\u044b\u0433\u044d\u0431\u0437\u044d","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%88%84%E1%88%AD%E1%8A%93%E1%8A%95%E1%8B%B6_%E1%8A%AE%E1%88%AD%E1%89%B0%E1%88%B5","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u1204\u122d\u1293\u1295\u12f6 \u12ae\u122d\u1270\u1235"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A5%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%D9%83%D9%88%D8%B1%D8%AA%D9%8A%D8%B3","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0625\u0631\u0646\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0631\u062a\u064a\u0633"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Ernan_Kortes","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Ernan Kortes"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%8F%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%A8_%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A7%87%E0%A6%B8","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u098f\u09b0\u09cd\u09a8\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09b0\u09cd\u09a4\u09c7\u09b8"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8D%D1%81","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u044d\u0441"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8D%D1%81","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u044d\u0441"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0415\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Hernando_Cort%C3%A9s","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Hernando Cort\u00e9s"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%95%CF%81%CE%BD%CE%AC%CE%BD_%CE%9A%CE%BF%CF%81%CF%84%CE%AD%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0395\u03c1\u03bd\u03ac\u03bd \u039a\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AA%D8%B3","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0631\u0646\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u0631\u062a\u0633"},{"lang":"hif","url":"https://hif.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Fiji Hindi","autonym":"Fiji Hindi","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"xal","url":"https://xal.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD","langname":"Kalmyk","autonym":"\u0445\u0430\u043b\u044c\u043c\u0433","*":"\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441, \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%97%90%EB%A5%B4%EB%82%9C_%EC%BD%94%EB%A5%B4%ED%85%8C%EC%8A%A4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc5d0\ub974\ub09c \ucf54\ub974\ud14c\uc2a4"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B7%D5%BC%D5%B6%D5%A1%D5%B6_%D4%BF%D5%B8%D6%80%D5%BF%D5%A5%D5%BD","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0537\u057c\u0576\u0561\u0576 \u053f\u0578\u0580\u057f\u0565\u057d"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B9%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A5%87","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0939\u0930\u094d\u0928\u093e\u0928 \u0915\u094b\u0930\u094d\u0924\u0947"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ilo","url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Iloko","autonym":"Ilokano","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441, \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A8%D7%A0%D7%90%D7%9F_%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%98%D7%A1","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05e8\u05e0\u05d0\u05df \u05e7\u05d5\u05e8\u05d8\u05e1"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"pam","url":"https://pam.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Pampanga","autonym":"Kapampangan","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%9C_%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A1%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10dc \u10d9\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10e1\u10d8"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Hernando_Cortes","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Hernando Cortes"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Hernando_Cort%C3%A9s","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Hernando Cort\u00e9s"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Ferdinandus_Cortesius","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Ferdinandus Cortesius"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Ernans_Kortess","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Ernans Kortess"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"lij","url":"https://lij.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Ligurian","autonym":"Ligure","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"jbo","url":"https://jbo.wikipedia.org/wiki/ernan.kortes","langname":"Lojban","autonym":"la .lojban.","*":"ernan.kortes"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"mai","url":"https://mai.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B9%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%B8","langname":"Maithili","autonym":"\u092e\u0948\u0925\u093f\u0932\u0940","*":"\u0939\u0930\u094d\u0928\u093e\u0928 \u0915\u094b\u0930\u094d\u091f\u0938"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0415\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B9%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%A8%E0%B4%BE%E0%B5%BB_%E0%B4%95%E0%B5%8A%E0%B5%BC%E0%B4%A4%E0%B4%B8%E0%B5%8D","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d39\u0d46\u0d7c\u0d28\u0d3e\u0d7b \u0d15\u0d4a\u0d7c\u0d24\u0d38\u0d4d"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%8F%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A5%87%E0%A4%9D","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u090f\u0930\u094d\u0928\u093e\u0928 \u0915\u094b\u0930\u094d\u0924\u0947\u091d"},{"lang":"xmf","url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%9C_%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A1%E1%83%98","langname":"Mingrelian","autonym":"\u10db\u10d0\u10e0\u10d2\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8","*":"\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10dc \u10d9\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10e1\u10d8"},{"lang":"arz","url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%8A%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%D9%83%D9%88%D8%B1%D8%AA%D9%8A%D8%B3","langname":"Egyptian Arabic","autonym":"\u0645\u0635\u0631\u0649","*":"\u0627\u064a\u0631\u0646\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0631\u062a\u064a\u0633"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"mwl","url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Fernando_Cortez","langname":"Mirandese","autonym":"Mirand\u00e9s","*":"Fernando Cortez"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"my","url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%80%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%90%E1%80%B1%E1%80%B7%E1%80%85%E1%80%BA%E1%81%8A_%E1%80%9F%E1%80%AC%E1%80%94%E1%80%94%E1%80%BA%E1%80%92%E1%80%AD%E1%80%AF","langname":"Burmese","autonym":"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c","*":"\u1000\u1031\u102c\u1010\u1031\u1037\u1005\u103a\u104a \u101f\u102c\u1014\u1014\u103a\u1012\u102d\u102f"},{"lang":"nah","url":"https://nah.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"N\u0101huatl","autonym":"N\u0101huatl","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ne","url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B9%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%B8","langname":"Nepali","autonym":"\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932\u0940","*":"\u0939\u0930\u094d\u0928\u093e\u0928 \u0915\u094b\u0930\u094d\u091f\u0938"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A8%E3%83%AB%E3%83%8A%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%82%B3%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c6\u30b9"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441, \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Kortes_Ernan","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Kortes Ernan"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%B9%E0%A9%87%E0%A8%B0%E0%A8%A8%E0%A8%BE%E0%A8%A8_%E0%A8%95%E0%A9%8B%E0%A8%B0%E0%A8%A4%E0%A9%87%E0%A8%B8","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a39\u0a47\u0a30\u0a28\u0a3e\u0a28 \u0a15\u0a4b\u0a30\u0a24\u0a47\u0a38"},{"lang":"pag","url":"https://pag.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Pangasinan","autonym":"Pangasinan","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%DB%81%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%DA%A9%D9%88%D8%B1%D9%B9%DB%8C%D8%B2","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u06c1\u0631\u0646\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u0631\u0679\u06cc\u0632"},{"lang":"ps","url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D9%87%DB%90%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AA%DB%90%D8%B3","langname":"Pashto","autonym":"\u067e\u069a\u062a\u0648","*":"\u0647\u06d0\u0631\u0646\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u0631\u062a\u06d0\u0633"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"rue","url":"https://rue.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Rusyn","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u044b\u0439","*":"\u0415\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441, \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d"},{"lang":"sah","url":"https://sah.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Sakha","autonym":"\u0441\u0430\u0445\u0430 \u0442\u044b\u043b\u0430","*":"\u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Hernan_Kortes","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Hernan Kortes"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Hernando_Cort%C3%A9s","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Hernando Cort\u00e9s"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%A6%DB%8E%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%DA%A9%DB%86%D8%B1%D8%AA%DB%8E%D8%B3","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0626\u06ce\u0631\u0646\u0627\u0646 \u06a9\u06c6\u0631\u062a\u06ce\u0633"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0415\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"su","url":"https://su.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Sundanese","autonym":"Basa Sunda","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%8E%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%B8%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b8e\u0bb0\u0bcd\u0ba9\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc6\u0bb8\u0bcd"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/Ernan_Kortes","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"Ernan Kortes"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%99_%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%AA","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e40\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e31\u0e19 \u0e01\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e15\u0e2a"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0415\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%DB%81%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86_%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AA%DB%8C%D8%B3","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u06c1\u0631\u0646\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u0631\u062a\u06cc\u0633"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Cort%C3%A9si_Hern%C3%A1n","langname":"V\u00f5ro","autonym":"V\u00f5ro","*":"Cort\u00e9si Hern\u00e1n"},{"lang":"zh-classical","url":"https://zh-classical.wikipedia.org/wiki/%E7%A7%91%E7%88%BE%E8%92%82%E6%96%AF","langname":"Classical Chinese","autonym":"\u6587\u8a00","*":"\u79d1\u723e\u8482\u65af"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%83%E5%85%B0%C2%B7%E6%9F%AF%E8%92%82%E6%96%AF","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u57c3\u5170\u00b7\u67ef\u8482\u65af"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A2%D7%A8%D7%A0%D7%90%D7%9F_%D7%A7%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%A2%D7%A1","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05d4\u05e2\u05e8\u05e0\u05d0\u05df \u05e7\u05d0\u05e8\u05d8\u05e2\u05e1"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%8D%B7%E5%8D%97%E5%AF%87%E8%92%82%E6%96%AF","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u8377\u5357\u5bc7\u8482\u65af"},{"lang":"bat-smg","url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/%C4%96rnans_Kuort%C4%97sos","langname":"Samogitian","autonym":"\u017eemait\u0117\u0161ka","*":"\u0116rnans Kuort\u0117sos"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%83%E7%88%BE%E5%8D%97%C2%B7%E7%A7%91%E7%88%BE%E7%89%B9%E6%96%AF","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u57c3\u723e\u5357\u00b7\u79d1\u723e\u7279\u65af"},{"lang":"kbp","url":"https://kbp.wikipedia.org/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","langname":"Kabiye","autonym":"Kab\u0269y\u025b","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"lang":"lfn","url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Hernan_Cortes","langname":"Lingua Franca Nova","autonym":"Lingua Franca Nova","*":"Hernan Cortes"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s","hidden":"","*":"Wikipedia_indefinitely_semi-protected_pages"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"served_withHern\u00e1n Cort\u00e9s","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_November_2015"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_December_2013"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2010"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2011"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_September_2017"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2014"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2015"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"1485_births"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"1547_deaths"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"People_from_Las_Vegas_Altas"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"16th-century_Mexican_people"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"16th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"City_founders"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Colonial_Mexico"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Deaths_from_dysentery"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Encomenderos"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Explorers_of_Mexico"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Extremaduran_conquistadors"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"History_of_Baja_California"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"History_of_the_Gulf_of_California"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Marquesses_of_Spain"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Spanish_conquistadors"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Spanish_generals"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Spanish_regicides"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Titles_of_nobility_in_the_Americas"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"University_of_Salamanca_alumni"},{"sortkey":"Cortes, Hernan","*":"Mexican_historical_documents"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Protection policy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:LIBRARY"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish colonization of the Americas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Short Account of the Destruction of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acre (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adams\u2013On\u00eds Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian of Utrecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"African Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Discovery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de los Gazules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso d'Avalos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers expedition (1541)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhucemas landing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso Valiente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ercilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Estrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ojeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Zuazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea Doria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s de Urdaneta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Spanish War (1585\u20131604)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Leyva, Duke of Terranova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Mendoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Ulloa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Appletons' Cyclop\u00e6dia of American Biography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attrition warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azua de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baja California Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banda Oriental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbary Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Trading Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 de Las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 de las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Annual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ayacucho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bail\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bicocca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bitonto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cajamarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Celidonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Passaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Capo d'Orso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Carabobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cartagena de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ceresole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chacabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Curalaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Djerba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gembloux (1578)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gravelines (1558)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Guadalupe Island (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Landriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lepanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Manila Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mataquito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Montes Claros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u00fchlberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of N\u00f6rdlingen (1634)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Otumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Penco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pichincha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ponta Delgada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Preveza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rocroi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Juan (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Juan (1797)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Santiago de Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Somosierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of St. Quentin (1557)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Trafalgar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tucapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of T\u00e9touan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valenciennes (1656)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vitoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of White Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Downs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Keen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernal D\u00edaz del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino de Sahag\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo de G\u00e1lvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blas de Lezo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon Reforms"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ja\u00efa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabildo (council)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camino Real de Tierra Adentro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Juby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain-General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain (OF-2)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincies of the Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Yucat\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of Guam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of Recife (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa de Contrataci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilla de Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilleja de la Cuesta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church and the Age of Discovery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cempoala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaplain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Bonaventure de Longueval, Count of Bucquoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholula (Mesoamerican site)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chontal Maya language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad de Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Spanish Horse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colony of Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columnarios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commerce Consulate of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Tunis (1535)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Tunis (1574)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of the Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consulate of the Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortez the Killer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coyoac\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal de Olid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal de Tapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuauhtemoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuauht\u00e9moc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuernavaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuerno Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuitlahuac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Currency of Spanish America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusco School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Mu\u00f1oz Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Almagro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Mazariegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican friar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don (honorific)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubloon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dysentery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Easter Sunday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eighty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"El casino de la selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Philibert, Duke of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor Charles V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomiendas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exequatur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of the Moriscos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Gonz\u00e1lez de Ahedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Magellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3rd Duke of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florentine Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Hern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba (discoverer of Yucat\u00e1n)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco L\u00f3pez de G\u00f3mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Pizarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco V\u00e1zquez de Coronado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Garay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Montejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Orellana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Ulloa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Spanish War (1635\u201359)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free Company of Volunteers of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Wars of Religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda de Toledo Osorio, 4th Marquis of Villafranca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar de Portol\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Archive of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"German\u2013Spanish Treaty (1899)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geronimo de Aguilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geronimo de Mendieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governor of Hispaniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governor of New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Andalusia (1501\u201313)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorates of the Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Siege of Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guipuzcoan Company of Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hayreddin Barbarossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hernando de Soto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n P\u00e9rez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic American Historical Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispaniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Belize (1506\u20131862)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Tlaxcala"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Trinidad and Tobago"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Falkland Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Philippines (1521\u20131898)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital de Jes\u00fas Nazareno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Howard F. Cline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huexotzinco Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugh Thomas (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ifni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iguape War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inca Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian auxiliaries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous people of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indochristian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infantry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inter caetera"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interpreter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Trinidad (1797)"},{"ns":0,"exists":"","*":"In\u00e9s de Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel Moctezuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iztacc\u00edhuatl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Seisenegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Lockhart (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Penin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimo Luis de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Orp\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Huxtable Elliott"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Leddy Phelan"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jon Manchip White"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Fern\u00e1ndez (explorer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Pardo (explorer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ponce de Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Rodr\u00edguez de Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Sebasti\u00e1n Elcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Grijalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de O\u00f1ate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Tolosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de la Cosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juez de residencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Histoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Conquista (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Malinche"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Noche Triste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laws of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Cort\u00e9s Moctezuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of colonial universities in Hispanic America"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of conquistadors in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of ships of the line of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of the oldest schools in the Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lopez Portillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lopez de G\u00f3mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Ferrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Molares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louisiana (New Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Alam\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Ponce de Le\u00f3n (governor of New Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de Carabajal y Cueva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malinche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manila galleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Tols\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maraved\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcos de Aguilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquisate of the Valley of Oaxaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marquis of the Valley of Oaxaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Cort\u00e9s, 2nd Marqu\u00e9s del Valle de Oaxaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of Malinche)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of do\u00f1a Marina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de Goiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de Urs\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn de Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre in the Great Temple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mausoleum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxixcatzin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayan civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerican literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Le\u00f3n-Portilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel L\u00f3pez de Legazpi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mistress (lover)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moctezuma II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahua people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahuatl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nalda"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Palace of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Kingdom of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newfoundland expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s de Ovando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nootka Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu\u00f1o Beltr\u00e1n de Guzm\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oaxaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otomi people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman invasion of the Balearic Islands (1558)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman wars in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman\u2013Habsburg wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Cortes, Cuernavaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Cort\u00e9s, Cuernavaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palermo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palos de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paso de Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Candia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Portocarrero (conquistador)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Valdivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Zubiaur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere Fages i Beleta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere d'Albern\u00ed i Teixidor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Fenelon Collier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1\u00f3n of Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrynosoma orbiculare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinz\u00f3n brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Caribbean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pleurisy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popocat\u00e9petl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Restoration War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potonch\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provincias Internas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rican Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nuco (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen Anne's War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quetzalcoatl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quito School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raleigh's El Dorado Expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Charcas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Manila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Quito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Audiencia of Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebellion of T\u00fapac Amaru II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recapture of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros (New Granada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros (Paraguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Albornoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Monroy y Almaraz, 5th Lord of Monroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romantic hero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Decree of Graces of 1815"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royalist (Spanish American independence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy L\u00f3pez de Villalobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sack of Rome (1527)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan de Ul\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanl\u00facar de Barrameda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schmalkaldic League"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scuttling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n Vizca\u00edno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n de Ocampo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shipwrecking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Breda (1624)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Castelnuovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Colonia del Sacramento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Leiden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mons (1572)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Ostend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Pensacola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sieges of Ceuta (1694\u20131727)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in the Spanish New World colonies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish American wars of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish East Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Formosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Golden Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Sahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Texas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonial real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Chiapas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Pet\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Yucat\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Aztec Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Aztec empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Chibchan Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Inca Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Maya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish escudo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish expeditions to the Pacific Northwest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish missions in California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish missions in the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish protectorate in Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish treasure fleet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish\u2013American War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish\u2013Moro conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamazula de Gordiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tercio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Texcoco, Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Treaty of San Ildefonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third letter of Hern\u00e1n Cort\u00e9s to the Emperor Charles V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tidore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlatoani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcala (Nahua state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toribio de Benavente Motolinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totonac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Madrid (13 January 1750)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of residence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidad, Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trist\u00e1n de Luna y Arellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve Apostles of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tzvetan Todorov"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fapac Katari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veracruz, Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Pignatelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of Jenkins' Ear"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the League of Cognac"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Sahara conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"William H. Prescott"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Hickling Prescott"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Digital Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xicotencatl the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xicotencatl the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yucatan Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacualpan, State of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zumpango del Rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro de Baz\u00e1n the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngel Mar\u00eda Garibay K."},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish Empire"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish colonization of the Americas"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Mexico"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:New Spain"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp-protected"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish colonization of the Americas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Library resources box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Library link about"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Appletons' Poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Appletons' poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Protection banner"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:File link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Effective protection level"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Effective protection expiry"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Protection banner/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ahnentafel"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/m"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Padlock-silver.svg","Retrato_de_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s.jpg","Hernan_Cortes_Signature.svg","CartedAmerique.jpeg","Ruta_de_Cort\u00e9s.svg","ScuttleFleetNHMDF.JPG","Cortez_&_La_Malinche.jpg","Malinche_Tlaxcala.jpg","Jal-ixco.jpg","Hern\u00e1n_Cort\u00e9s_(Museo_del_Prado).jpg","Juana_de_Z\u00fa\u00f1iga.JPG","Hernando_Cortes_crest_from_Charles_V.jpg","Jakob_Seisenegger_001.jpg","Question_book-new.svg","Hernan_Fernando_Cortes.jpg","Cortes-Hernan-LOC.jpg","Busto_de_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s.jpg","Tumba_de_Cort\u00e9s.JPG","1000_pesetas,_12_de_octubre_de_1992,_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s.jpg","Monumento_de_Moctezuma_y_Hernan_Cort\u00e9s.jpg","Monumento_al_Mestizaje.jpg","Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Mexico.svg","P_vip.svg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.encyclopedia.com/topic/Hernan_Cortes.aspx","http://www.thelatinlibrary.com/imperialism/notes/cortez.html","http://coloquio.com/famosos/cortes.htm","http://www.san.beck.org/11-2-SpanishConquest.html#3","https://books.google.com/books?id=vF0lcFF4pGoC&pg=PA316&dq=slaves+at+San+Miguel+de+Guadalupe&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjipe701drYAhVM11MKHQh8BA4Q6AEIKTAA#v=onepage&q=slaves%20at%20San%20Miguel%20de%20Guadalupe&f=false","http://www.newadvent.org/cathen/04397a.htm","https://books.google.com/books?id=e7IGAAAAQAAJ&pg=PA484&hl=ca","http://www.everything2.com/index.pl?node=Charles%20V","http://www.virtualology.com/virtualmuseumofhistory/hallofexplorers/HERNANDOCORTES.COM/","https://web.archive.org/web/20080808111913/http://students.ou.edu/P/Kathryn.R.Pruitt-1/spanishtreasure.html","http://students.ou.edu/P/Kathryn.R.Pruitt-1/spanishtreasure.html","http://www-personal.umich.edu/~sarhaus/larimore02/suleiman.html","http://www.motecuhzoma.de/huesos.html","http://www.wdl.org/en/item/515/","http://www.letraslibres.com/index.php?art=9040","http://rutastranquilas.blogspot.com/2011_01_01_archive.html","http://www.abc.es/hemeroteca/historico-13-10-2006/abc/Domingos/cortes-y-sus-9-entierros_1423747181753.html","http://digicoll.library.wisc.edu/cgi-bin/IbrAmerTxt/IbrAmerTxt-idx?type=header&byte=1042389&q1=&q2=&q3=","https://www.wikidata.org/wiki/Q7326","//tools.wmflabs.org/ftl/cgi-bin/ftl?st=viaf&su=49223767","//tools.wmflabs.org/ftl/cgi-bin/ftl?st=viaf&su=49223767&library=0CHOOSE0","https://books.google.com/books?id=e7IGAAAAQAAJ&printsec=titlepage&hl=ca&source=gbs_v2_summary_r&cad=0","http://etext.virginia.edu/toc/modeng/public/PreConq.html","http://members.tripod.com/~GaryFelix/HCwill.htm","http://www.fordham.edu/halsall/mod/1520cortes.html","http://hdl.loc.gov/loc.rbc/kislak.74373.1","https://www.loc.gov/rr/rarebook/","http://hdl.loc.gov/loc.rbc/rosenwald.0654","http://parnaseo.uv.es/Lemir/Revista/Revista7/NuevaEspa.htm","https://archive.org/details/despatchesofhern0cort","http://www.pignatelli.org/cortes.htm","https://web.archive.org/web/20081211131201/http://www.marfonline.com/cartucheria/milan2/Genealogia/ApellidoCortes.html","http://www.nndb.com/people/444/000092168/","http://www.motecuhzoma.de/change.html","https://web.archive.org/web/20050630075920/http://www.isidore-of-seville.com/cortes/","https://www.pbs.org/conquistadors/cortes/cortes_flat.html","http://digital.library.wisc.edu/1711.dl/IbrAmerTxt","http://hernan-cortes.com","http://www.latinamericanstudies.org/cortes.htm","https://web.archive.org/web/20011104171132/http://www.multimania.com/fcortez/","http://historicaltestarchive.com/sections.php?op=viewarticle&artid=445","http://www.britannica.com/EBchecked/topic/138839/Hernan-Cortes-marques-del-Valle-de-Oaxaca","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/49223767","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1113038","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118977574","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118977574","https://d-nb.info/gnd/118522280","http://isni.org/isni/0000000121318008","http://id.loc.gov/authorities/names/n80133120","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00436688","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jo20000074597&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35245405","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CCFIV%5C073220","https://libris.kb.se/auth/182902","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w63t9gf2","https://www.idref.fr/027288234","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500256133","https://viaf.org/viaf/49223767"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Name","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":4249,"anchor":"Name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":4717,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early career in the New World","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":7396,"anchor":"Early_career_in_the_New_World"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Arrival","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":8137,"anchor":"Arrival"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cuba (1511\u20131519)","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":9241,"anchor":"Cuba_(1511\u20131519)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conquest of Mexico (1519\u20131521)","number":"4","index":"6","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":12140,"anchor":"Conquest_of_Mexico_(1519\u20131521)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"March on Tenochtitlan","number":"4.1","index":"7","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":15410,"anchor":"March_on_Tenochtitlan"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Destruction of Tenochtitlan","number":"4.2","index":"8","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":20068,"anchor":"Destruction_of_Tenochtitlan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Appointment to governorship of Mexico and internal dissensions","number":"5","index":"9","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":21136,"anchor":"Appointment_to_governorship_of_Mexico_and_internal_dissensions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Royal grant of arms (1525)","number":"6","index":"10","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":24891,"anchor":"Royal_grant_of_arms_(1525)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death of his first wife and remarriage","number":"7","index":"11","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":27207,"anchor":"Death_of_his_first_wife_and_remarriage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cort\u00e9s and the \"Spiritual Conquest\" of Mexico","number":"8","index":"12","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":30568,"anchor":"Cort\u00e9s_and_the_\"Spiritual_Conquest\"_of_Mexico"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Expedition to Honduras and aftermath","number":"9","index":"13","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":36176,"anchor":"Expedition_to_Honduras_and_aftermath"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"First return to Spain (1528) and Marquisate of the Valley of Oaxaca","number":"9.1","index":"14","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":39935,"anchor":"First_return_to_Spain_(1528)_and_Marquisate_of_the_Valley_of_Oaxaca"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Return to Mexico","number":"9.2","index":"15","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":42548,"anchor":"Return_to_Mexico"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Later life and death","number":"10","index":"16","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":45345,"anchor":"Later_life_and_death"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Second return to Spain","number":"10.1","index":"17","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":45371,"anchor":"Second_return_to_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Expedition against Algiers","number":"10.2","index":"18","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":46549,"anchor":"Expedition_against_Algiers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Last years, death, and remains","number":"10.3","index":"19","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":47418,"anchor":"Last_years,_death,_and_remains"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Taxa named after Cort\u00e9s","number":"11","index":"20","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":52153,"anchor":"Taxa_named_after_Cort\u00e9s"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Disputed interpretation of his life","number":"12","index":"21","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":52535,"anchor":"Disputed_interpretation_of_his_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Representations in Mexico","number":"12.1","index":"22","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":54906,"anchor":"Representations_in_Mexico"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cultural depictions","number":"12.2","index":"23","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":57792,"anchor":"Cultural_depictions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Writings: the <i>Cartas de Relaci\u00f3n</i>","number":"12.3","index":"24","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":58187,"anchor":"Writings:_the_Cartas_de_Relaci\u00f3n"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Children","number":"13","index":"25","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":60574,"anchor":"Children"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ancestors","number":"14","index":"26","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":63820,"anchor":"Ancestors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"15","index":"27","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":65117,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"16","index":"28","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":65350,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"17","index":"29","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":65383,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Primary sources","number":"17.1","index":"30","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":65450,"anchor":"Primary_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"17.2","index":"31","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":67894,"anchor":"Secondary_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"18","index":"32","fromtitle":"Hern\u00e1n_Cort\u00e9s","byteoffset":72461,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_General_de_Indias","*":"es:Archivo General de Indias"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","*":"commons:Category:Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Appletons%27_Cyclop%C3%A6dia_of_American_Biography/Cort%C3%A9s,_Hern%C3%A1n","*":"s:Appletons' Cyclop\u00e6dia of American Biography/Cort\u00e9s, Hern\u00e1n"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Spanish conquistador"},{"name":"defaultsort","*":"Cortes, Hernan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7326"}]}}