{"parse":{"title":"Juan Garrido","pageid":13944076,"revid":859965052,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Juan Garrido</b> (<small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[xwa\u014b ga\u02c8ri\u00f0o]</a></span>; c. 1480 &#8211; c. 1550<sup id=\"cite_ref-Gerhard_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gerhard-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) was an african <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistador</a> who was born in the Kingdom of Kongo. Mwisi Kongo or Kongolese by birth (not to be confused with Congolese from the Democratic Republic of the Congo (DRC) or the Republic of Congo aka Congo-Brazzaville; these two countries were created after the Berlin Conference of 1884-1885), he went to <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> as a young man.<sup id=\"cite_ref-Restall_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Restall-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  In converting to <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a>, he chose the Spanish name, Juan Garrido (\"Handsome John\").\n</p><p>He joined a Spanish expedition and arrived in <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> (Hispaniola) about 1502. He participated in the invasion of present-day <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a> and Cuba in 1508. By 1519 he had joined Cortes' forces and invaded present-day Mexico, participating in the siege of <a href=\"/wiki/Fall_of_Tenochtitlan\" title=\"Fall of Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a>. He married and settled in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, where was the first known farmer to have sowed wheat in America.  He continued to serve with Spanish forces for more than 30 years, including expeditions to western Mexico and to the Pacific.<sup id=\"cite_ref-Alegria_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegria-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Garrido&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in the Kingdom of Kongo or \"Kongo dia Ntotila\" in Kikongo language, he went to <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> as a youth.<sup id=\"cite_ref-Restall_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Restall-2\">&#91;2&#93;</a></sup> When baptized, he took the name Juan Garrido (Handsome John). He went to Seville, where he joined an expedition to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a>, possibly traveling in assistance to <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Garrido&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Garrido (page does not exist)\">Pedro Garrido</a>'s (Handsome Peter).\n</p><p>Arriving in <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> in 1502 or 1503, Garrido was among the earliest Africans to reach the Americas. He was one of numerous Africans or possibly a \"freedmen\" who had joined expeditions from <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> to the Americas.<sup id=\"cite_ref-Gerhard_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gerhard-1\">&#91;1&#93;</a></sup> From the beginning of Spanish activity in the Americas, Africans participated both as voluntary expeditionaries and as involuntary enslaved colonists.\n</p><p>By 1519 Garrido participated in the expedition led by Marqu\u00e9s del Valle <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a> to invade Mexico, where they lay siege to <a href=\"/wiki/Fall_of_Tenochtitlan\" title=\"Fall of Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a> of the Three Allies (formerly known as the <a href=\"/wiki/Aztec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aztec\">Aztec</a>.) In 1520 he built a chapel to commemorate the many Spanish killed in battle that year by the Aztec.\n</p><p>Garrido married and settled in Mexico City, where he and his wife had three children.  Restall (2000) credits him with the first harvesting of wheat planted in New Spain.\n</p><p>Garrido and other blacks were also part of expeditions to <a href=\"/wiki/Michoac%C3%A1n\" title=\"Michoac\u00e1n\">Michoac\u00e1n</a> in the 1520s.  <a href=\"/wiki/Nu%C3%B1o_de_Guzm%C3%A1n\" title=\"Nu\u00f1o de Guzm\u00e1n\">Nu\u00f1o de Guzm\u00e1n</a> swept through that region in 1529-30 with the aid of black auxiliaries.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1538, Garrido provided testimony on his 30 years of service as a <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistador</a>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"I, Juan Garrido, black in color, resident of this city [Mexico], appear before Your Mercy and state that I am in need of providing evidence to the perpetuity of the king [a perpetuidad rey], a report on how I served Your Majesty in the conquest and pacification of this New Spain, from the time when the Marqu\u00e9s del Valle [Cort\u00e9s] entered it; and in his company I was present at all the invasions and conquests and pacifications which were carried out, always with the said Marqu\u00e9s, all of which I did at my own expense without being given either salary or allotment of natives [repartimiento de indios] or anything else. As I am married and a resident of this city, where I have always lived; and also as I went with the Marqu\u00e9s del Valle to discover the islands which are in that part of the southern sea [the Pacific] where there was much hunger and privation; and also as I went to discover and pacify the islands of <a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan</a> de <a href=\"/w/index.php?title=Buriqu%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Buriqu\u00e9n (page does not exist)\">Buriqu\u00e9n</a> de <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a>; and also as I went on the pacification and conquest of the island of <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> with the adelantado <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez_de_Cu%C3%A9llar\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar\">Diego Vel\u00e1zquez</a>; in all these ways for thirty years have I served and continue to serve Your Majesty\u2014for these reasons stated above do I petition Your Mercy. And also because I was the first to have the inspiration to sow wheat here in <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> and to see if it took; I did this and experimented at my own expense.<sup id=\"cite_ref-Garrido_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Garrido-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\"\n</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Garrido&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/28px-P_vip.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/55px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/32px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/48px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/64px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Puerto_Rico\" title=\"Portal:Puerto Rico\">Puerto Rico portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afro-Puerto_Ricans\" title=\"Afro-Puerto Ricans\">Afro-Puerto Ricans</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Garrido&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Gerhard-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gerhard_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gerhard_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Peter Gerhard, \"A Black Conquistador in Mexico,\" <i>The Hispanic American Historical Review</i>, Vol. 58, No. 3 (August 1978), pp. 451-459</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Restall-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Restall_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Restall_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/demo/the_americas/v057/57.2restall02.html\">Review: Matthew Restall, Probanza of Juan Garrido in \"Black Conquistadors: Armed Africans in Early Spanish America\"</a>, <i>The Americas,</i> Volume 57, Number 2, October 2000, pp. 171-205, accessed 15 February 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegria-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegria_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo E. Alegr\u00eda, <i>Juan Garrido, el <a href=\"/w/index.php?title=Conquistador_Black_gro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Conquistador Black gro (page does not exist)\">Conquistador Black gro</a> en las Antillas, <a href=\"/wiki/Florida\" title=\"Florida\">Florida</a>, M\u00e9xico y <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">California</a>, c. 1503-1540</i> (San Juan: Centro de Estudios Avanzados de Puerto Rico y El Caribe, 1990), pp. 6, 127-38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/The_conquest_of_Michoac%C3%A1n.html?id=0fdfQgAACAAJ\">Benedict Warren, <i>The Conquest of Michoac\u00e1n: The Spanish Domination of the </i></a><i><a href=\"/wiki/Tarascan\" title=\"Tarascan\">Tarascan</a> Kingdom in Western <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>, 1521-1530</i> (Norman: Univ. of Oklahoma Press, 1985)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">James Krippner-Mart\u00ednez, \"The Politics of Conquest: An Interpretation of the 'Relaci\u00f3n de Michoac\u00e1n',\" <i>The Americas</i> 47:2 (October 1990), pp. 177-98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Garrido-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Garrido_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The opening of Juan Garrido's evidence (petitionary proof of merit) of September 27, 1538; Archivo General de Indias, Seville (hereafter AGI), M\u00e9xico 204, f.1; a facsimile of this first page, and a transcription of the whole document, appear in Ricardo E. Alegr\u00eda, <i>Juan Garrido, el <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">Conquistador</a> Negro en las Antillas, Florida, M\u00e9xico y California, otjgyjghc. 1503-1540</i> (San Juan: Centro de Estudios Avanzados de Puerto Rico y El Caribe, 1990), pp. 6, 127-38.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Garrido&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ricardo E. Alegr\u00eda, <i>Juan Garrido, el Conquistador Negro en las Antillas, Florida, M\u00e9xico y California, c. 1503-1540</i> (San Juan: Centro de Estudios Avanzados de Puerto Rico y El Caribe, 1990)</li>\n<li>Anthony Appiah, Kwame Anthony Appiah, Henry Louis Gates, Jr., <i>Africana: The Encyclopedia of the African and African American Experience,</i></li>\n<li>Peter Gerhard, \"A Black Conquistador in Mexico,\" <i>Hispanic American Historical Review</i> 58:3 (1978)</li>\n<li>James Krippner-Martinez, <i>Rereading the Conquest: Power, Politics and the History of Early Colonial Mihoac\u00e1n, Mexico, 1521-1565</i>, Pennsylvania University Press, 2001</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/1493.html?id=IqaMEWNvsJQC\">Mann, Charles C. <i>1493: Uncovering the New World Columbus Created</i></a>, New York: Alfred A. Knopf, 2011.</li>\n<li>Matthew Restall, \"Black Conquistadors:  Armed Africans in Early Spanish America,\" <i>The Americas</i> 57:2 (October 2000) Ihope you learned something about Juan Garrido:)</li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Garrido&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/demo/the_americas/v057/57.2restall02.html\">Review: Matthew Restall, Probanza of Juan Garrido in \"Black Conquistadors: Armed Africans in Early Spanish America\"</a>, <i>The Americas,</i> Volume 57, Number 2, October 2000, pp.&#160;171\u2013205 | 10.1353/tam.2000.0015</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2183\nCached time: 20180919034110\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.083 seconds\nPreprocessor visited node count: 246/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4137/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1616/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3848/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.007/10.000 seconds\nLua memory usage: 777 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   52.918      1 -total\n 39.82%   21.074      1 Template:Portal\n 23.89%   12.642      1 Template:Reflist\n 19.86%   10.512      1 Template:Quote\n  7.60%    4.022      1 Template:IPA-es\n  5.55%    2.937      1 Template:Main_other\n  2.77%    1.467      1 Template:IPA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13944076-0!canonical and timestamp 20180919034110 and revision id 859965052\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Garrido_(conquistador)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Juan Garrido (conquistador)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Juan_Garrido","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Juan Garrido"}],"categories":[{"sortkey":"Garrido, Juan","*":"Spanish_conquistadors"},{"sortkey":"Garrido, Juan","*":"16th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Garrido, Juan","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"Garrido, Juan","*":"Explorers_of_Mexico"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Puerto Ricans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aztec"},{"ns":0,"exists":"","*":"California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez de Cu\u00e9llar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michoac\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu\u00f1o de Guzm\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan, Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarascan"},{"ns":0,"*":"Conquistador Black gro"},{"ns":0,"*":"Pedro Garrido"},{"ns":0,"*":"Buriqu\u00e9n"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Puerto Rico"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["P_vip.svg","Flag_of_Puerto_Rico.svg"],"externallinks":["http://muse.jhu.edu/demo/the_americas/v057/57.2restall02.html","https://books.google.com/books/about/The_conquest_of_Michoac%C3%A1n.html?id=0fdfQgAACAAJ","https://books.google.com/books/about/1493.html?id=IqaMEWNvsJQC"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Juan_Garrido","byteoffset":1359,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Juan_Garrido","byteoffset":5701,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Juan_Garrido","byteoffset":5771,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Juan_Garrido","byteoffset":5799,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Juan_Garrido","byteoffset":6775,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Juan Garrido","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Garrido, Juan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3810844"}]}}