{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mar\u00eda Estrada","pageid":7532404,"revid":848660848,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Mar\u00eda de Estrada</b> (c. 1475 or 1486 &#8211; between 1537\u201348)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> woman who participated in the expedition of <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a> to <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> in 1519\u201324. It is widely accepted that she <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish conquest of Mexico\">fought there</a> as a <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistador</a>, and there is also some evidence that she had previously spent several years as a <a href=\"/wiki/Castaway\" title=\"Castaway\">castaway</a> among the native inhabitants of pre-colonial <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Castaway_in_Cuba\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Castaway in Cuba</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Cort\u00e9s_expedition_to_Mexico\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Cort\u00e9s expedition to Mexico</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Academic_perspectives\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Academic perspectives</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mar\u00eda Estrada (the surname is given as <b>Destrada</b> or <b>Estrada</b> in some sources) was born in <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, although her father came originally from northern Spain. Her brother, the <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistador</a>, Francisco de Estrada, had accompanied <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a> as a <a href=\"/wiki/Cabin_boy\" title=\"Cabin boy\">cabin boy</a>, and when he returned to the New World to settle permanently in 1509, Maria probably travelled with him.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Castaway_in_Cuba\">Castaway in Cuba</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Castaway in Cuba\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to a widely accepted identification,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Mar\u00eda joined an early expedition to the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Dari%C3%A9n\" title=\"Gulf of Dari\u00e9n\">Gulf of Dari\u00e9n</a>, perhaps accompanying her brother or an unrecorded husband.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Their attempt to establish a settlement was a failure, and on the return journey to <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>, her vessel was shipwrecked on the island of Cuba.\n</p><p>At first, the locals treated the marooned Spanish crew well, helping them to travel along the coast; but at the place later known as <a href=\"/wiki/Matanzas\" title=\"Matanzas\">Matanzas</a>, the castaways were betrayed and massacred. The woman identified as Maria de Estrada was one of a handful of survivors, taken captive by one of the <a href=\"/wiki/Cacique\" title=\"Cacique\">local chiefs</a> who had led the attack.\n</p><p>For several years, she lived among the natives, one of the first Europeans to become <a href=\"/wiki/Acculturation\" title=\"Acculturation\">acculturated</a> to indigenous life in the Americas.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1513, she was released thanks to the arrival of <a href=\"/wiki/Conquistador\" title=\"Conquistador\">conquistadors</a> on the island. Soon afterwards, she married one of these Spanish colonists, named <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_S%C3%A1nchez_Farf%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro S\u00e1nchez Farf\u00e1n (page does not exist)\">Pedro S\u00e1nchez Farf\u00e1n</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Cort.C3.A9s_expedition_to_Mexico\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cort\u00e9s_expedition_to_Mexico\">Cort\u00e9s expedition to Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cort\u00e9s expedition to Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1519, Pedro S\u00e1nchez Farf\u00e1n joined the expedition of Hern\u00e1n Cort\u00e9s, and fought in the initial Spanish conquest of Mexico, but it is not clear whether his wife went with him. Some modern sources indicate that Mar\u00eda de Estrada only arrived on the mainland in April 1520, with the rival expedition of <a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a>, which included her brother Francisco, and which joined forces with Cort\u00e9s at the end of May 1520.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Mar\u00eda was certainly with the combined army after it returned to the native capital at <a href=\"/wiki/Tenochtitlan\" title=\"Tenochtitlan\">Tenochtitlan</a> in June 1520: according to <a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">Bernal D\u00edaz del Castillo</a>, she was the only <a href=\"/wiki/White_people\" title=\"White people\">Spanish</a> woman with them at this point. There had been the <a href=\"/wiki/Massacre_in_the_Great_Temple\" class=\"mw-redirect\" title=\"Massacre in the Great Temple\">bloody unrest</a> in Cort\u00e9s' absence, and now the conquistadors were struck by a full-scale native revolt known as the <i><a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">Noche Triste</a></i>: after a week of street battles, the army was forced to fight its way back out of the city, suffering heavy casualties and losing most of its baggage and artillery.<sup id=\"cite_ref-Diaz_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diaz-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>302</span></sup>\n</p><p>Most of the early sources refer to Mar\u00eda de Estrada in general terms among the small number of women who accompanied the army at this time, but two writers of the later sixteenth century single her out as a soldier. The <a href=\"/wiki/Tlaxcala_(Nahua_state)\" title=\"Tlaxcala (Nahua state)\">Tlaxcallan</a> chronicler <a href=\"/wiki/Diego_Mu%C3%B1oz_Camargo\" title=\"Diego Mu\u00f1oz Camargo\">Diego Mu\u00f1oz Camargo</a> wrote that she fought her way out of the city as a <a href=\"/wiki/Rodelero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodelero\">rodelero</a> during the battle, proving herself \"as good a warrior as any man\", and that she participated in the decisive charge of armored cavalry at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Otumba\" title=\"Battle of Otumba\">Battle of Otumba</a>.  The Dominican historian <a href=\"/wiki/Diego_Dur%C3%A1n\" title=\"Diego Dur\u00e1n\">Diego Dur\u00e1n</a> claims that she subsequently led a force of conquistadors into the area around <a href=\"/wiki/Popocat%C3%A9petl\" title=\"Popocat\u00e9petl\">Popocat\u00e9petl</a>, where, she defeated the <a href=\"/wiki/Nahua_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nahua peoples\">Nahua</a> Indians of <a href=\"/wiki/Hueyapan\" title=\"Hueyapan\">Hueyapan</a>, charging head first and screaming \"<a href=\"/wiki/James,_son_of_Zebedee\" title=\"James, son of Zebedee\">Santiago</a>!\"                                         \n</p><p>Cort\u00e9s certainly gave Mar\u00eda and her husband an extensive <i><a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">encomienda</a></i> in this area, based at <a href=\"/wiki/Tetela_del_Volc%C3%A1n\" title=\"Tetela del Volc\u00e1n\">Tetela del Volc\u00e1n</a>, with subsidiary units at Nepopozalco and at Hueyapan itself, while Sanch\u00e9z Farf\u00e1n also gained additional estates further to the west.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> When she was widowed in the 1530s, Mar\u00eda de Estrada assumed direct control of the estate,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and in this capacity, she filed a petition to the king of Spain to ask for lighter taxation of her lands.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Eventually, Mar\u00eda de Estrada remarried to Alonso Mart\u00edn, a civilian settler in <a href=\"/wiki/Puebla,_Puebla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puebla, Puebla\">Puebla</a>, but by 1561, his relatives were fighting over the inheritance: instead, the <i>encomienda</i> was annexed to the royal domains of the king of Spain - it seems that neither Mar\u00eda nor her first husband had surviving descendants.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academic_perspectives\">Academic perspectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Academic perspectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The basic fact that Mar\u00eda de Estrada accompanied Cort\u00e9s' army to Mexico is vouched for by eyewitness memoirs, but historians do not agree about the reliability of the evidence on which her detailed biography is based.\n</p><p>Luisa Campuzano, in the fullest discussion of the problem, concluded that the sources support each other, and provide a consistent factual and psychological portrait,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> but other historians have been more cautious, suggesting that Mar\u00eda de Estrada's military prowess may be a literary fiction,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and inferring that she arrived in the New World too late to be the castaway rescued in 1513.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> A later date for her arrival in the Americas would imply that Mar\u00eda de Estrada was Sanch\u00e9z Farf\u00e1n's second wife, a different woman from the castaway he had married in Cuba, although the sources providing these dates seem to be unaware of his earlier marriage.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Adding to the problems, historians have sometimes muddled Mar\u00eda de Estrada with other women associated with the conquistadors in Mexico: she has been confused with Marina de la Caballer\u00eda, the wife of the prominent settler <a href=\"/wiki/Alonso_de_Estrada\" title=\"Alonso de Estrada\">Alonso de Estrada</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>, who in turn has been misidentified with the native princess <a href=\"/wiki/La_Malinche\" title=\"La Malinche\">Do\u00f1a Marina</a>,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dates of c. 1475 and 1495 are based on the identification of Mar\u00eda de Estrada as one of a pair of Spanish castaways rescued on Cuba, who were said to be 40 and 18 or 20 in 1513, Campuzano (1997), p. 47; she is recorded as <i>encomendera</i> of <a href=\"/wiki/Tetela_del_Volc%C3%A1n\" title=\"Tetela del Volc\u00e1n\">Tetela del Volc\u00e1n</a> in 1537, but her second husband had remarried by 1548. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=LFMvAAAAIAAJ&amp;q=%22Mar%C3%ADa%22+%22de+Estrada%22+%221537%22\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=4CpgAAAAMAAJ&amp;q=%22Mar\u00eda+de+Estrada%22+%221537%22\">[2]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?ei=6uUFT431E8i18QOf55DyAg&amp;id=CHhdAAAAMAAJ&amp;dq=%22encuentra+en+1550+y+1551.+La+%C3%BAltima+menci%C3%B3n+de+Mart%C3%ADn%22\">[3]</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Campuzano (1997), p. 49; Himmerich y Valencia (1996), pp. 77, 154-5, 239; Porras Mu\u00f1oz (1982), p. 286.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fully developed by Campuzano (1997) and Maura (1997), but it already alluded to by Gim\u00e9nez Caballero (1969) p. 140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Campuzano (1997), p. 49</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Campuzano (1997), p. 44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Himmerich y Valencia (1996), p. 239; for the chronology of the campaign, see Marley (1998) pp. 14-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Diaz-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Diaz_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diaz, B., 1963, The Conquest of New Spain, London: Penguin Books, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0140441239\" title=\"Special:BookSources/0140441239\">0140441239</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Himmerich y Valencia (1996), p. 239. See also the historical summary (\"Rese\u00f1a Hist\u00f3rica\") for the <i>municipio</i> of <a href=\"/wiki/Tetela_del_Volc%C3%A1n\" title=\"Tetela del Volc\u00e1n\">Tetela del Volc\u00e1n</a>, in INAFED (2005).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The date is given as \"ca. 1536\", Himmerich y Valencia (1996), pp. 77 239.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Himmerich y Valencia (1996), p. 239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Campuzano (1997), at p. 50; Campuzano (2004) appears to be a more recent revision of the same material, while Maura (1997) is a complimentary paper in the same volume.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Davies, Brewster and Owen (2006), pp. 131\u2013134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bel Bravo (2002) p. 202 suggests that she was the Mar\u00eda Estrada, native of <a href=\"/wiki/San_Vicente_de_la_Barquera\" title=\"San Vicente de la Barquera\">San Vicente de la Barquera</a>, who sailed from Spain on 15 December 1512, while Himmerich y Valencia (1996), p. 239, states that she traveled from Cuba to Mexico with her brother in 1519; however, the biographical details indicate that the emigr\u00e9e of 1512 was not Francisco's sister, so at least one of these assumptions must be discarded.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The possibility seems only to have been considered (and rejected) by Campuzano (1997), p. 48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Danaher Chaison (1976).</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents\" style=\"\">\n<dl><dd><cite class=\"citation book\">Bel Bravo, Mar\u00eda Antonia (2002). <i>Mujeres espa\u00f1olas en la Historia Moderna</i> (in Spanish). Madrid, Spain: <a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADlex&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edlex (page does not exist)\">S\u00edlex</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mujeres+espa%C3%B1olas+en+la+Historia+Moderna&amp;rft.place=Madrid%2C+Spain&amp;rft.pub=S%C3%ADlex&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Bel+Bravo&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+Antonia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Campuzano, Luisa (1997). \"Blancos y blancas en la conquista de Cuba\".  In Campuzano, Luisa. <i>Mujeres latinoamericanas: historia y cultura. Siglos xvi al xix</i> (in Spanish). La Habana, Cuba: <a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_las_Amer%C3%ADcas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de las Amer\u00edcas (page does not exist)\">Casa de las Amer\u00edcas</a>. pp.&#160;35\u201352.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Blancos+y+blancas+en+la+conquista+de+Cuba&amp;rft.btitle=Mujeres+latinoamericanas%3A+historia+y+cultura.+Siglos+xvi+al+xix&amp;rft.place=La+Habana%2C+Cuba&amp;rft.pages=35-52&amp;rft.pub=Casa+de+las+Amer%C3%ADcas&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Campuzano&amp;rft.aufirst=Luisa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Campuzano, Luisa (2004). <i>Las muchachas de La Habana no tienen temor de Dio... Ecritoras cubanas (s. XVIII-XXI)</i> (in Spanish). La Habana, Cuba: <a href=\"/w/index.php?title=Ediciones_Uni%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ediciones Uni\u00f3n (page does not exist)\">Ediciones Uni\u00f3n</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Las+muchachas+de+La+Habana+no+tienen+temor+de+Dio...+Ecritoras+cubanas+%28s.+XVIII-XXI%29&amp;rft.place=La+Habana%2C+Cuba&amp;rft.pub=Ediciones+Uni%C3%B3n&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Campuzano&amp;rft.aufirst=Luisa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation journal\">Danaher Chaison, Joanne (April 1976). \"Mysterious Malinche: A Case of Mistaken Identity\". <i><a href=\"/wiki/The_Americas_(journal)\" title=\"The Americas (journal)\">The Americas</a></i>. Washington, DC: <a href=\"/wiki/Academy_of_American_Franciscan_History\" title=\"Academy of American Franciscan History\">Academy of American Franciscan History</a>, <a href=\"/wiki/Catholic_University_of_America_Press\" title=\"Catholic University of America Press\">Catholic University of America Press</a>. <b>32</b> (4): 514\u2013523. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/979828\">10.2307/979828</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0003-1615\">0003-1615</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/979828\">979828</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/1481001\">1481001</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Americas&amp;rft.atitle=Mysterious+Malinche%3A+A+Case+of+Mistaken+Identity&amp;rft.volume=32&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=514-523&amp;rft.date=1976-04&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F1481001&amp;rft.issn=0003-1615&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F979828&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F979828&amp;rft.aulast=Danaher+Chaison&amp;rft.aufirst=Joanne&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Davies, Catherine; Brewster, Claire; Owen, Hilary (2006). <i>South American Independence: Gender, Politics, Text</i>. Liverpool, England: <a href=\"/wiki/Liverpool_University_Press\" title=\"Liverpool University Press\">Liverpool University Press</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=South+American+Independence%3A+Gender%2C+Politics%2C+Text&amp;rft.place=Liverpool%2C+England&amp;rft.pub=Liverpool+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Davies&amp;rft.aufirst=Catherine&amp;rft.au=Brewster%2C+Claire&amp;rft.au=Owen%2C+Hilary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">D\u00edaz del Castillo, Bernal</a> (1963) [1632]. <i><a href=\"/wiki/Historia_verdadera_de_la_conquista_de_la_Nueva_Espa%C3%B1a\" title=\"Historia verdadera de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a\">The Conquest of New Spain</a></i>. Penguin Classics. <a href=\"/wiki/J._M._Cohen\" title=\"J. M. Cohen\">J. M. Cohen</a> (trans.) (6th printing (1973) ed.). Harmondsworth, England: <a href=\"/wiki/Penguin_Books\" title=\"Penguin Books\">Penguin Books</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-14-044123-9\" title=\"Special:BookSources/0-14-044123-9\">0-14-044123-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/162351797\">162351797</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Conquest+of+New+Spain&amp;rft.place=Harmondsworth%2C+England&amp;rft.series=Penguin+Classics&amp;rft.edition=6th+printing+%281973%29&amp;rft.pub=Penguin+Books&amp;rft.date=1963&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F162351797&amp;rft.isbn=0-14-044123-9&amp;rft.aulast=D%C3%ADaz+del+Castillo&amp;rft.aufirst=Bernal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Himmerich y Valencia, Robert (1996). <i>The Encomenderos of New Spain, 1521-1555</i>. Austin, TX: <a href=\"/wiki/University_of_Texas_Press\" title=\"University of Texas Press\">University of Texas Press</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Encomenderos+of+New+Spain%2C+1521-1555&amp;rft.place=Austin%2C+TX&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Himmerich+y+Valencia%2C+Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Porras Mu\u00f1oz, Guillermo (1982). <i>El gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en el siglo XVI</i> (in Spanish). Mexico City, Mexico: <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+gobierno+de+la+Ciudad+de+M%C3%A9xico+en+el+siglo+XVI&amp;rft.place=Mexico+City%2C+Mexico&amp;rft.pub=Universidad+Nacional+Aut%C3%B3noma+de+M%C3%A9xico&amp;rft.date=1982&amp;rft.aulast=Porras+Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=Guillermo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_para_el_Federalismo_y_el_Desarrollo_Municipal\" title=\"Instituto Nacional para el Federalismo y el Desarrollo Municipal\">INAFED (Instituto Nacional para el Federalismo y el Desarrollo Municipal)</a> (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930022355/http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/morelos/Municipios/17022a.htm\">\"Tetela del Volc\u00e1n, Morelos\"</a>. <i>Enciclopedia de los Municipios de M\u00e9xico</i> (in Spanish) (online version at E-Local ed.). INAFED, <a href=\"/wiki/Secretar%C3%ADa_de_Gobernaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n\">Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/morelos/Municipios/17022a.htm\">the original</a> on 30 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 September</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Tetela+del+Volc%C3%A1n%2C+Morelos&amp;rft.btitle=Enciclopedia+de+los+Municipios+de+M%C3%A9xico&amp;rft.edition=online+version+at+E-Local&amp;rft.pub=INAFED%2C+Secretar%C3%ADa+de+Gobernaci%C3%B3n&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=INAFED+%28Instituto+Nacional+para+el+Federalismo+y+el+Desarrollo+Municipal%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.e-local.gob.mx%2Fwork%2Ftemplates%2Fenciclo%2Fmorelos%2FMunicipios%2F17022a.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Maura, Juan Francisco (1997). \"La \u00e9pica olvidada de la conquista de M\u00e9xico: ... dez de Velasco y otras mujeres de armas toma\".  In Campuzano, Luisa. <i>Mujeres latinoamericanas: historia y cultura. Siglos xvi al xix</i> (in Spanish). La Habana, Cuba: <a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_las_Amer%C3%ADcas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de las Amer\u00edcas (page does not exist)\">Casa de las Amer\u00edcas</a>. pp.&#160;53\u201360.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=La+%C3%A9pica+olvidada+de+la+conquista+de+M%C3%A9xico%3A+...+dez+de+Velasco+y+otras+mujeres+de+armas+toma&amp;rft.btitle=Mujeres+latinoamericanas%3A+historia+y+cultura.+Siglos+xvi+al+xix&amp;rft.place=La+Habana%2C+Cuba&amp;rft.pages=53-60&amp;rft.pub=Casa+de+las+Amer%C3%ADcas&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Maura&amp;rft.aufirst=Juan+Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Maura, Juan Francisco (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://parnaseo.uv.es/Editorial/Maura/CuartaParte.pdfonline\">facsimile \"Mar\u00eda de Estrada, Beatriz Berm\u00fadez de Velasco y otras mujeres de armas tomar de la Conquista de M\u00e9xico\"</a><span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"> Check <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;chapterurl=</code> value (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://parnaseo.uv.es/Editorial/Maura/INDEX.HTM\"><i>Espa\u00f1olas de ultramar en la historia y en la literatura: aventureras, madres, soldados, virreinas, gobernadoras, adelantadas, prostitutas, empresarias, monjas, escritoras, criadas y esclavas en la expansi\u00f3n ib\u00e9rica ultramarina (siglos XV a XVII)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/PDF\" title=\"PDF\">PDF</a>)</span> (in Spanish). Hernando Maura (illus.). Valencia, Spain: Colecci\u0443n Parnaseo \u2014 <a href=\"/wiki/Universitat_de_Val%C3%A8ncia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universitat de Val\u00e8ncia\">Universitat de Val\u00e8ncia</a>. pp.&#160;185\u2013190. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-370-6245-4\" title=\"Special:BookSources/84-370-6245-4\">84-370-6245-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/77558646\">77558646</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+de+Estrada%2C+Beatriz+Berm%C3%BAdez+de+Velasco+y+otras+mujeres+de+armas+tomar+de+la+Conquista+de+M%C3%A9xico&amp;rft.btitle=Espa%C3%B1olas+de+ultramar+en+la+historia+y+en+la+literatura%3A+aventureras%2C+madres%2C+soldados%2C+virreinas%2C+gobernadoras%2C+adelantadas%2C+prostitutas%2C+empresarias%2C+monjas%2C+escritoras%2C+criadas+y+esclavas+en+la+expansi%C3%B3n+ib%C3%A9rica+ultramarina+%28siglos+XV+a+XVII%29&amp;rft.place=Valencia%2C+Spain&amp;rft.pages=185-190&amp;rft.pub=Colecci%D1%83n+Parnaseo+%E2%80%94+Universitat+de+Val%C3%A8ncia&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F77558646&amp;rft.isbn=84-370-6245-4&amp;rft.aulast=Maura&amp;rft.aufirst=Juan+Francisco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fparnaseo.uv.es%2FEditorial%2FMaura%2FCuartaParte.pdfonline+facsimile&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Maura, Juan Francisco (1997). <i>Women in the conquest of the Americas</i>. Bern, New York: <a href=\"/wiki/Peter_Lang_(publisher)\" title=\"Peter Lang (publisher)\">Peter Lang</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Women+in+the+conquest+of+the+Americas&amp;rft.place=Bern%2C+New+York&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Maura&amp;rft.aufirst=Juan+Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Estrada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Estrada&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//worldcat.org/identities/lccn-n95-78486\">Works by or about Mar\u00eda Estrada</a> in libraries (<a href=\"/wiki/WorldCat\" title=\"WorldCat\">WorldCat</a> catalog)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q440345&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q440345&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q440345\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/31247273\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n95078486\">n95078486</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/31247273\">31247273</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1245\nCached time: 20180909200817\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.328 seconds\nPreprocessor visited node count: 1460/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33408/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2053/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6433/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.121/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.03 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  278.204      1 -total\n 27.19%   75.642     10 Template:Cite_book\n 20.43%   56.836      3 Template:Citation_needed\n 18.94%   52.683      3 Template:Fix\n 16.80%   46.731      1 Template:Reflist\n 13.42%   37.336      1 Template:Authority_control\n 10.79%   30.011      6 Template:Category_handler\n  9.30%   25.873      1 Template:ISBN\n  9.12%   25.375      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.56%   18.254      3 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7532404-0!canonical and timestamp 20180909200816 and revision id 848660848\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_de_Estrada","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Mar\u00eda de Estrada"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_de_Estrada","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Mar\u00eda de Estrada"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_de_Estrada","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mar\u00eda de Estrada"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_de_Estrada","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mar\u00eda de Estrada"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_de_Estrada","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Mar\u00eda de Estrada"}],"categories":[{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2012"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Pages_with_URL_errors"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Year_of_death_missing"},{"sortkey":"Estrada, Maria","*":"Spanish_explorers"},{"sortkey":"Estrada, Maria","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"Estrada, Maria","*":"Colonial_Mexico"},{"sortkey":"Estrada, Maria","*":"16th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Estrada, Maria","hidden":"","*":"Year_of_birth_uncertain"},{"sortkey":"Estrada, Maria","*":"Spanish_conquistadors"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of American Franciscan History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acculturation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Estrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Otumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernal D\u00edaz del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabin boy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cacique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castaway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of America Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquistador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Dur\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Mu\u00f1oz Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Dari\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia verdadera de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hueyapan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional para el Federalismo y el Desarrollo Municipal"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. M. Cohen"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"James, son of Zebedee"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Malinche"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Noche Triste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liverpool University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre in the Great Temple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matanzas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahua peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"PDF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penguin Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Lang (publisher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popocat\u00e9petl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla, Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodelero"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Vicente de la Barquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tetela del Volc\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Americas (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcala (Nahua state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universitat de Val\u00e8ncia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"White people"},{"ns":0,"exists":"","*":"WorldCat"},{"ns":0,"*":"Pedro S\u00e1nchez Farf\u00e1n"},{"ns":0,"*":"S\u00edlex"},{"ns":0,"*":"Casa de las Amer\u00edcas"},{"ns":0,"*":"Ediciones Uni\u00f3n"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Worldcat id"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=LFMvAAAAIAAJ&q=%22Mar%C3%ADa%22+%22de+Estrada%22+%221537%22","https://books.google.com/books?id=4CpgAAAAMAAJ&q=%22Mar%C3%ADa+de+Estrada%22+%221537%22","https://books.google.com/books?ei=6uUFT431E8i18QOf55DyAg&id=CHhdAAAAMAAJ&dq=%22encuentra+en+1550+y+1551.+La+%C3%BAltima+menci%C3%B3n+de+Mart%C3%ADn%22","https://www.wikidata.org/wiki/Q440345","//doi.org/10.2307/979828","//www.worldcat.org/issn/0003-1615","//www.jstor.org/stable/979828","//www.worldcat.org/oclc/1481001","//www.worldcat.org/oclc/162351797","https://web.archive.org/web/20070930022355/http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/morelos/Municipios/17022a.htm","http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/morelos/Municipios/17022a.htm","http://parnaseo.uv.es/Editorial/Maura/CuartaParte.pdfonline","http://parnaseo.uv.es/Editorial/Maura/INDEX.HTM","//www.worldcat.org/oclc/77558646","//worldcat.org/identities/lccn-n95-78486","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/31247273","http://id.loc.gov/authorities/names/n95078486","https://viaf.org/viaf/31247273"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":1170,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Castaway in Cuba","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":1691,"anchor":"Castaway_in_Cuba"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cort\u00e9s expedition to Mexico","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":2901,"anchor":"Cort\u00e9s_expedition_to_Mexico"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Academic perspectives","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":6150,"anchor":"Academic_perspectives"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":8218,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":8241,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Mar\u00eda_Estrada","byteoffset":12589,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mar\u00eda Estrada","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Estrada, Maria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q440345"}]}}