{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Third letter of Hern\u00e1n Cort\u00e9s to the Emperor Charles V","pageid":48799363,"revid":843259581,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Third+letter+of+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+to+the+Emperor+Charles+V&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Third+letter+of+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+to+the+Emperor+Charles+V\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(December 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Third Letter of Relation (<i>Tercera Carta de relaci\u00f3n</i>) of Hern\u00e1n Cort\u00e9s to the Emperor Carlos V</b> is one of five letters written by the Spanish conquistador <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s\" title=\"Hern\u00e1n Cort\u00e9s\">Hern\u00e1n Cort\u00e9s</a> to the emperor <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Carlos V</a>, sent with the intention of informing Carlos V of the territories discovered and their conquest; it was signed on 15 May 1522 in <a href=\"/wiki/Coyoac%C3%A1n\" title=\"Coyoac\u00e1n\">Coyoac\u00e1n</a>. The letter describes part of the expedition to the New World, the conquest of <a href=\"/wiki/Mexico_Tenochtitlan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico Tenochtitlan\">Tenochtitl\u00e1n</a> and the destruction of the city, covering the events from 1520 until the final conquests in 1522.<sup id=\"cite_ref-Martinez_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martinez-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:313px;\"><a href=\"/wiki/File:4.-_50012_0003_-_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_-_Segunda_y_tercera_cartas_de_relaci%C3%B3n,_dirigidas_al_emperador_Carlos_V_1500-1558_done_narra_lo_ocurrido_entre_el_30_de_octubre_de_1520_hasta_el_15_de_mayo_de_1522.TIF\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/4.-_50012_0003_-_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_-_Segunda_y_tercera_cartas_de_relaci%C3%B3n%2C_dirigidas_al_emperador_Carlos_V_1500-1558_done_narra_lo_ocurrido_entre_el_30_de_octubre_de_1520_hasta_el_15_de_mayo_de_1522.TIF/lossy-page1-311px-thumbnail.tif.jpg\" width=\"311\" height=\"480\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/4.-_50012_0003_-_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_-_Segunda_y_tercera_cartas_de_relaci%C3%B3n%2C_dirigidas_al_emperador_Carlos_V_1500-1558_done_narra_lo_ocurrido_entre_el_30_de_octubre_de_1520_hasta_el_15_de_mayo_de_1522.TIF/lossy-page1-467px-thumbnail.tif.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/4.-_50012_0003_-_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_-_Segunda_y_tercera_cartas_de_relaci%C3%B3n%2C_dirigidas_al_emperador_Carlos_V_1500-1558_done_narra_lo_ocurrido_entre_el_30_de_octubre_de_1520_hasta_el_15_de_mayo_de_1522.TIF/lossy-page1-622px-thumbnail.tif.jpg 2x\" data-file-width=\"2060\" data-file-height=\"3177\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:4.-_50012_0003_-_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_-_Segunda_y_tercera_cartas_de_relaci%C3%B3n,_dirigidas_al_emperador_Carlos_V_1500-1558_done_narra_lo_ocurrido_entre_el_30_de_octubre_de_1520_hasta_el_15_de_mayo_de_1522.TIF\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cover of the Second and Third <i>Cartas de Relaci\u00f3n</i>, Centro de Estudios de Historia de M\u00e9xico Carso</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contents_of_the_letter\">Contents of the letter</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Contents of the letter\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the first part of the letter, Cort\u00e9s describes the <a href=\"/wiki/Battle_of_Otumba\" title=\"Battle of Otumba\">Battle of Otumba</a>, as well as the reorganisation of the Spanish troops after the defeat of the <a href=\"/wiki/La_Noche_Triste\" title=\"La Noche Triste\">\"Night of Sorrows\"</a> at <a href=\"/wiki/Tlaxcala_(Nahua_state)\" title=\"Tlaxcala (Nahua state)\">Tlaxcala</a>, with the aim of encircling Tenochtitl\u00e1n.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In reference to this reorganisation, Hern\u00e1n Cort\u00e9s relates that it was necessary to create \"Military Ordinances\" to establish order among the troops and avoid thefts and pillages.<sup id=\"cite_ref-Martinez_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martinez-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cortes-Hernan-LOC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Cortes-Hernan-LOC.jpg/220px-Cortes-Hernan-LOC.jpg\" width=\"220\" height=\"277\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Cortes-Hernan-LOC.jpg/330px-Cortes-Hernan-LOC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Cortes-Hernan-LOC.jpg/440px-Cortes-Hernan-LOC.jpg 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"1109\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cortes-Hernan-LOC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hern\u00e1n Cort\u00e9s</div></div></div>\n<p>Cort\u00e9s goes on to describe the construction of the <a href=\"/wiki/Brigantine\" title=\"Brigantine\">brigantines</a> used to enter Tenochtitl\u00e1n by the canals. These vessels were manufactured in Tlaxcala, as this region was the main source of support for the Spaniards within the territory. The thirteen ships were transported in parts to the <a href=\"/wiki/Lake_Texcoco\" title=\"Lake Texcoco\">lake of Texcoco</a> with the help of the <a href=\"/wiki/Tlaxcaltec\" title=\"Tlaxcaltec\">Tlaxcaltecs</a>, building docks to assemble the brigantines, and channels to connect the docks with the lake. It was also from there that the military campaign was launched.<sup id=\"cite_ref-Martinez_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martinez-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Cort\u00e9s describes how he ordered his troops to subdue the populations surrounding Tenochtitl\u00e1n and those that were vassals and suppliers of the Mexica, in order to stop essential provisions entering the city and thus bring about its early surrender. At this point in his account Hern\u00e1n Cort\u00e9s mentions the first of the <a href=\"/wiki/Smallpox\" title=\"Smallpox\">smallpox</a> epidemics, which killed much of the native population, and caused the death of <a href=\"/wiki/Cuitl%C3%A1huac\" title=\"Cuitl\u00e1huac\">Cuitl\u00e1huac</a>, <a href=\"/wiki/Moctezuma_II\" title=\"Moctezuma II\">Moctezuma</a>'s brother, who was succeeded as emperor by <a href=\"/wiki/Cuauht%C3%A9moc\" title=\"Cuauht\u00e9moc\">Cuauht\u00e9moc</a>. <a href=\"/wiki/Bernal_D%C3%ADaz_del_Castillo\" title=\"Bernal D\u00edaz del Castillo\">Bernal D\u00edaz del Castillo</a> mentions that this epidemic originated with a black slave who had arrived with the expedition of <a href=\"/wiki/P%C3%A1nfilo_de_Narv%C3%A1ez\" title=\"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez\">P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The conquistador also takes time to describe in detail the battles fought by the Spaniards against the Mexica, and the actions of some of his captains in the siege of the city; some of these were captured and later sacrificed, including Crist\u00f3bal de Guzm\u00e1n.<sup id=\"cite_ref-Cortes_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cortes-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The focal point of the letter is the description of the capture of Tenochtitl\u00e1n and of <a href=\"/wiki/Tlatelolco_(altepetl)\" title=\"Tlatelolco (altepetl)\">Tlatelolco</a>. The document states that in addition to cutting off supplies from surrounding regions, the Spaniards also cut the water supply to the city. Cort\u00e9s was able to overcome a number of strategic settlements using the brigantines, occupying every street and ravaging the conquered territories, despite the resistance of the Mexica and Tlatelolcas.<sup id=\"cite_ref-Cortes_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cortes-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  In the last strongholds of Tlatelolco, the troops of Cort\u00e9s and those of <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro of Alvarado</a> were able to communicate with each other, but the latter forces nevertheless began burning down the temples.\n</p><p>In describing the death and destruction left after the siege, Cort\u00e9s says he tried to persuade the population to surrender, but received negative replies from Cuauht\u00e9moc and others. On completing the conquest of the territory, the captain of a brigantine, Garc\u00eda Holgu\u00edn, captured the lords of Mexico, <a href=\"/wiki/Texcoco_(altepetl)\" title=\"Texcoco (altepetl)\">Texcoco</a> and <a href=\"/wiki/Tlacopan\" title=\"Tlacopan\">Tlacopan</a> (Cuauht\u00e9moc, Coanacochtzin and Tetlepanquetzaltzin). The capture of Cuauht\u00e9moc, last ruler of Mexico-Tenochtitl\u00e1n, on 13 August 1521 marks the fall of the Tenochcas and the end of the Mexica empire.\n</p>\n<h2><span id=\"Map_of_the_city_of_Tenochtitl.C3.A1n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Map_of_the_city_of_Tenochtitl\u00e1n\">Map of the city of Tenochtitl\u00e1n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Map of the city of Tenochtitl\u00e1n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Tenochtitlan,_1524.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Map_of_Tenochtitlan%2C_1524.jpg/220px-Map_of_Tenochtitlan%2C_1524.jpg\" width=\"220\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Map_of_Tenochtitlan%2C_1524.jpg/330px-Map_of_Tenochtitlan%2C_1524.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Map_of_Tenochtitlan%2C_1524.jpg/440px-Map_of_Tenochtitlan%2C_1524.jpg 2x\" data-file-width=\"3029\" data-file-height=\"1931\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Tenochtitlan,_1524.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of Mexico Tenochtitl\u00e1n</div></div></div>\n<p>One of the elements that stands out in this letter is the attached map depicting the city of Mexico-Tenochtitl\u00e1n. The map is believed to have been created in 1520, but it was enclosed only with the third letter. It was sent by the secretary of Cort\u00e9s, Juan de Ribera.<sup id=\"cite_ref-Martinez_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martinez-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The map shows the lakes and avenues passing through Tenochtitl\u00e1n. This map was printed in Federico Peypus Arthimesio's edition of the letters, in Nuremberg, in 1524.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Martinez-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Martinez_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Martinez_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Martinez_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Martinez_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mart\u00ednez, Jos\u00e9 Luis (1990). <i>Hern\u00e1n Cort\u00e9s</i>. M\u00e9xico: UNAM-FCE.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s&amp;rft.place=M%C3%A9xico&amp;rft.pub=UNAM-FCE&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADnez&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Luis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThird+letter+of+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+to+the+Emperor+Charles+V\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Heliodoro Valle, Rafael. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aleph.org.mx/jspui/bitstream/56789/29939/1/02-008-1953-0549.pdf\">\"Las Cartas de Cort\u00e9s\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Las+Cartas+de+Cort%C3%A9s&amp;rft.aulast=Heliodoro+Valle&amp;rft.aufirst=Rafael&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aleph.org.mx%2Fjspui%2Fbitstream%2F56789%2F29939%2F1%2F02-008-1953-0549.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThird+letter+of+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+to+the+Emperor+Charles+V\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00edaz del Castillo, Bernal. <i>Historia verdadera de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a</i>. Porr\u00faa.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+verdadera+de+la+conquista+de+la+Nueva+Espa%C3%B1a&amp;rft.pub=Porr%C3%BAa&amp;rft.aulast=D%C3%ADaz+del+Castillo&amp;rft.aufirst=Bernal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThird+letter+of+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+to+the+Emperor+Charles+V\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cortes-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cortes_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cortes_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cort\u00e9s, Hern\u00e1n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biblioteca.tv/artman2/publish/1522_275/Tercera_Carta_de_Relaci_n_de_Hern_n_Cort_s_455.shtml\">\"Tercera Carta de Relaci\u00f3n\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tercera+Carta+de+Relaci%C3%B3n&amp;rft.aulast=Cort%C3%A9s&amp;rft.aufirst=Hern%C3%A1n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.biblioteca.tv%2Fartman2%2Fpublish%2F1522_275%2FTercera_Carta_de_Relaci_n_de_Hern_n_Cort_s_455.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThird+letter+of+Hern%C3%A1n+Cort%C3%A9s+to+the+Emperor+Charles+V\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180922035935\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.187 seconds\nPreprocessor visited node count: 348/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11718/2097152 bytes\nTemplate argument size: 146/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4805/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.065/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  158.358      1 -total\n 38.90%   61.603      1 Template:Reflist\n 31.34%   49.625      1 Template:Orphan\n 26.85%   42.524      1 Template:Authority_control\n 22.10%   35.003      1 Template:Ambox\n 21.30%   33.737      2 Template:Cite_book\n  8.88%   14.062      2 Template:Cite_web\n  1.23%    1.945      1 Template:Monthyear-1\n  1.13%    1.794      1 Template:Monthyear\n  1.03%    1.626      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48799363-0!canonical and timestamp 20180922035935 and revision id 843259581\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Tercera_carta_de_relaci%C3%B3n_de_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_al_emperador_Carlos_V","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Tercera carta de relaci\u00f3n de Hern\u00e1n Cort\u00e9s al emperador Carlos V"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_December_2015"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"1520s_in_Mexico"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"Colonial_Mexico"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"Aztec_history"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"1522_in_military_history"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"Indigenous_Mexicans"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"Mexican_historical_documents"},{"sortkey":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V","*":"1522_documents"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from December 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Otumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernal D\u00edaz del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coyoac\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuauht\u00e9moc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuitl\u00e1huac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Noche Triste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Texcoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico Tenochtitlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moctezuma II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1nfilo de Narv\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smallpox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Texcoco (altepetl)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlacopan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlatelolco (altepetl)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcala (Nahua state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlaxcaltec"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","4.-_50012_0003_-_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s_-_Segunda_y_tercera_cartas_de_relaci\u00f3n,_dirigidas_al_emperador_Carlos_V_1500-1558_done_narra_lo_ocurrido_entre_el_30_de_octubre_de_1520_hasta_el_15_de_mayo_de_1522.TIF","Cortes-Hernan-LOC.jpg","Map_of_Tenochtitlan,_1524.jpg"],"externallinks":["http://www.aleph.org.mx/jspui/bitstream/56789/29939/1/02-008-1953-0549.pdf","http://www.biblioteca.tv/artman2/publish/1522_275/Tercera_Carta_de_Relaci_n_de_Hern_n_Cort_s_455.shtml","//edwardbetts.com/find_link?q=Third_letter_of_Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s_to_the_Emperor_Charles_V"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contents of the letter","number":"1","index":"1","fromtitle":"Third_letter_of_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s_to_the_Emperor_Charles_V","byteoffset":1101,"anchor":"Contents_of_the_letter"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Map of the city of Tenochtitl\u00e1n","number":"2","index":"2","fromtitle":"Third_letter_of_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s_to_the_Emperor_Charles_V","byteoffset":5052,"anchor":"Map_of_the_city_of_Tenochtitl\u00e1n"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Third_letter_of_Hern\u00e1n_Cort\u00e9s_to_the_Emperor_Charles_V","byteoffset":5625,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Third letter of Hern\u00e1n Cort\u00e9s to the Emperor Charles V","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Third letter of Hernan Cortes to the Emperor Charles V"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21705992"}]}}