{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Legacy of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn","pageid":36422453,"revid":854054790,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a> is the <a href=\"/wiki/Folk_hero\" title=\"Folk hero\">national hero</a> of <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> and <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>, and along with <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a>, the most important <i><a href=\"/wiki/Libertadores\" title=\"Libertadores\">Libertador</a></i> of the <a href=\"/wiki/Spanish_American_Wars_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish American Wars of Independence\">Spanish American Wars of Independence</a>. For this reason, he is homaged and depicted in several cultural works of those countries, and even internationally.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Remains\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Remains</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Historiography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Historiography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Monuments_and_memorials\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Monuments and memorials</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Anthems_and_marches\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Anthems and marches</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Portraits\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Portraits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Film\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Remains\">Remains</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Remains\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SanMartinMausoleum.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/SanMartinMausoleum.JPG/220px-SanMartinMausoleum.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/SanMartinMausoleum.JPG/330px-SanMartinMausoleum.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/SanMartinMausoleum.JPG/440px-SanMartinMausoleum.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SanMartinMausoleum.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mausoleum of San Mart\u00edn at the <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Metropolitan_Cathedral\" title=\"Buenos Aires Metropolitan Cathedral\">Buenos Aires Metropolitan Cathedral</a>. The three statues are <a href=\"/wiki/National_personification\" title=\"National personification\">national personifications</a> of <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> and <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>.</div></div></div>\n<p>Jos\u00e9 de San Mart\u00edn died on 17 August 1850, in his house at <a href=\"/wiki/Boulogne-sur-Mer\" title=\"Boulogne-sur-Mer\">Boulogne-sur-Mer</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. He requested in his will to be taken to the cemetery without any <a href=\"/wiki/Funeral\" title=\"Funeral\">funeral</a>, and to be moved to <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, afterwards. He also bequeathed his <a href=\"/wiki/Curved_saber_of_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Curved saber of San Mart\u00edn\">curved saber</a> to the Argentine governor <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a>. <a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Balcarce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Balcarce (page does not exist)\">Mariano Balcarce</a> informed Rosas and the foreign minister <a href=\"/w/index.php?title=Felipe_Arana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe Arana (page does not exist)\">Felipe Arana</a> of San Mart\u00edn's death. Balcarce oversaw the <a href=\"/wiki/Embalming\" title=\"Embalming\">embalming</a> of his remains and his temporary stay in a chapel of the city. He also sent the saber to Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>However, the rebellion of <a href=\"/wiki/Justo_Jos%C3%A9_de_Urquiza\" title=\"Justo Jos\u00e9 de Urquiza\">Justo Jos\u00e9 de Urquiza</a> against Rosas in 1851, Rosas' defeat at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Caseros\" title=\"Battle of Caseros\">battle of Caseros</a> and the resulting chaos delayed the move of San Mart\u00edn's remains to Buenos Aires. Still, both Rosas and Urquiza organized public homages to San Mart\u00edn, regardless of their ongoing conflict. Buenos Aires seceded from Argentina as the <a href=\"/wiki/State_of_Buenos_Aires\" title=\"State of Buenos Aires\">state of Buenos Aires</a>, dominated by Unitarians who despised San Mart\u00edn. Thus, the move of his remains was postponed indefinitely. Aware that there were no favourable conditions to the project, Balcarce arranged a creation of a tomb in the Boulogne-sur-Mer cemetery.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The remains of San Mart\u00edn were finally repatriated on May 29, 1880, during the presidency of <a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Avellaneda\" title=\"Nicol\u00e1s Avellaneda\">Nicol\u00e1s Avellaneda</a>. The mausoleum was placed inside the <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Metropolitan_Cathedral\" title=\"Buenos Aires Metropolitan Cathedral\">Buenos Aires Metropolitan Cathedral</a>. As San Mart\u00edn was suspected of being a <a href=\"/wiki/Freemasonry\" title=\"Freemasonry\">freemason</a>, the mausoleum was placed in an expanded wing of the Cathedral.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historiography\">Historiography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Historiography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/220px-Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" width=\"220\" height=\"363\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/330px-Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/440px-Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 2x\" data-file-width=\"832\" data-file-height=\"1372\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Historia_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cover of the book <i><a href=\"/wiki/Historia_de_San_Mart%C3%ADn_y_de_la_emancipaci%C3%B3n_sudamericana\" title=\"Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana\">Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana</a></i> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">History of San Mart\u00edn and the South American emancipation</span></i>) by <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mitre\" title=\"Bartolom\u00e9 Mitre\">Bartolom\u00e9 Mitre</a>.</div></div></div>\n<p>San Mart\u00edn was first acclaimed as a national hero of Argentina by the <a href=\"/wiki/Federales_(Argentina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federales (Argentina)\">Federals</a>, as Rosas and Urquiza. <a href=\"/wiki/Bernardo_de_Irigoyen\" title=\"Bernardo de Irigoyen\">Bernardo de Irigoyen</a> published the <i>Recuerdos del General San Mart\u00edn</i> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Memoirs of the General San Mart\u00edn</span></i>) in 1851. The <a href=\"/wiki/Unitarian_Party\" title=\"Unitarian Party\">unitarians</a> still resented his refusal to aid the <a href=\"/wiki/Supreme_Director_of_the_United_Provinces_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata\">Supreme Directors</a> with the <a href=\"/wiki/Army_of_the_Andes\" title=\"Army of the Andes\">Army of the Andes</a> against <a href=\"/wiki/Estanislao_L%C3%B3pez\" title=\"Estanislao L\u00f3pez\">Estanislao L\u00f3pez</a> and <a href=\"/wiki/Francisco_Ram%C3%ADrez_(governor)\" title=\"Francisco Ram\u00edrez (governor)\">Francisco Ram\u00edrez</a>, which led to their downfall at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Cepeda_(1820)\" title=\"Battle of Cepeda (1820)\">Battle of Cepeda</a>, and San Mart\u00edn's constant support to Rosas.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p>The unitarian <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mitre\" title=\"Bartolom\u00e9 Mitre\">Bartolom\u00e9 Mitre</a> wrote a series of biographies, and established <a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a> as a national hero of Argentina. However, as Rivadavia was a statesman without a military career, Mitre sought to create a military national hero, to complement Rivadavia, and wrote a biography of <a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano\" title=\"Manuel Belgrano\">Manuel Belgrano</a>. This attempt did not prove completely effective, as Belgrano had grave defeats in his military career.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Thus, Mitre wrote a biography of San Mart\u00edn, \"<i><a href=\"/wiki/Historia_de_San_Mart%C3%ADn_y_de_la_emancipaci%C3%B3n_sudamericana\" title=\"Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana\">Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana</a></i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">History of San Mart\u00edn and the South American emancipation</span></i>). By that time, several accounts of San Mart\u00edn were being written at many countries: <a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%ADn_Ledesma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valent\u00edn Ledesma (page does not exist)\">Valent\u00edn Ledesma</a> from <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a> wrote in 1853 about San Mart\u00edn's campaign in Peru, and <a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Vicu%C3%B1a_Mackenna\" title=\"Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna\">Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna</a> from <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> wrote in 1856 about the <a href=\"/wiki/Chilean_War_of_Independence\" title=\"Chilean War of Independence\">Chilean War of Independence</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>San Mart\u00edn's support to the <a href=\"/wiki/Latin_American_integration\" title=\"Latin American integration\">Latin American integration</a> contradicted the strong centralism of the government party. As a result, the biography written by Mitre modified details about him. The <a href=\"/wiki/Spanish_American_wars_of_independence\" title=\"Spanish American wars of independence\">Spanish American wars of independence</a> are not treated as a continent-wide revolution, but merely as an Argentine revolution that extends freedom to Chile and Peru. Bol\u00edvar is portrayed instead as a conqueror, annexing the new free countries into an artificial unity. The war is described to be <a href=\"/wiki/Separatism\" title=\"Separatism\">separatist</a> from the beginning, and encouraged and supported by Britain.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> However, in the specific case of San Mart\u00edn this scenario could seem contradictory, as he had left America as a child and served for the Spanish army for 22 years. As a result, his <a href=\"/wiki/Military_career_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn_in_Spain\" title=\"Military career of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn in Spain\">military career in Spain</a> is summarized in six pages (the whole book has more than six hundred), giving very little detail about him before his arrival to Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-Galasso583_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Galasso583-8\">&#91;8&#93;</a></sup> As for the reason for his departure from the Spanish army to join the South American ones, the book describes that \"<i>he decided to return to his distant nation, which he had always loved as a true mother, to offer her his sword and devote her his life</i>\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Meaning, that his first six years living in America shaped his personality more than the twenty eight he had lived so far in Spain. This point generated <a href=\"/wiki/Military_career_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn_in_Spain#Return_to_South_America\" title=\"Military career of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn in Spain\">controversy</a> among historians.<sup id=\"cite_ref-Galasso583_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Galasso583-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The historiography outlined by Mitre was first questioned in the 1930s, by historians who sought to update the information about <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a>. The support of San Mart\u00edn to Rosas and the bequeathing of his saber was usually concealed or downplayed by the Mitrist historians, those new ones highlighted it. Later historians would point even more informations that contradicted the portrayal by Mitre, such as his good relations with the other <i><a href=\"/wiki/Caudillo\" title=\"Caudillo\">caudillos</a></i> and his personal enmity with Rivadavia, which included a cancelled <a href=\"/wiki/Duel\" title=\"Duel\">duel</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Monuments_and_memorials\">Monuments and memorials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Monuments and memorials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/220px-2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/330px-2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg/440px-2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"5184\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart%C3%ADn.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Monument of San Mart\u00edn in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Chile\">Santiago de Chile</a>.</div></div></div>\n<p>When the news of the death of San Mart\u00edn arrived to <a href=\"/wiki/Entre_R%C3%ADos_Province\" title=\"Entre R\u00edos Province\">Entre R\u00edos</a>, the governor <a href=\"/wiki/Justo_Jos%C3%A9_de_Urquiza\" title=\"Justo Jos\u00e9 de Urquiza\">Justo Jos\u00e9 de Urquiza</a> erected a column in his recognition at the main plaza of <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1,_Entre_R%C3%ADos\" title=\"Paran\u00e1, Entre R\u00edos\">Paran\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Guido\" title=\"Tom\u00e1s Guido\">Tom\u00e1s Guido</a> proposed a statue at the <a href=\"/wiki/Santa_Fe_Province\" title=\"Santa Fe Province\">Santa Fe Province</a> in 1854.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Louis-Joseph_Daumas\" title=\"Louis-Joseph Daumas\">Louis-Joseph Daumas</a> began a monument of San Mart\u00edn in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Chile\">Santiago de Chile</a> in 1859, so another one was requested to the sculptor and rushed in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> at the Plaza Marte (modern <a href=\"/wiki/Plaza_San_Mart%C3%ADn_(Buenos_Aires)\" title=\"Plaza San Mart\u00edn (Buenos Aires)\">Plaza San Mart\u00edn</a>). The monument in Chile was inaugurated in 1863, and the one in Buenos Aires in 1862.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Two monuments were erected in Peru in the early 20th century, one in front of the <a href=\"/wiki/Real_Felipe_Fortress\" title=\"Real Felipe Fortress\">Real Felipe Fortress</a> in 1901 and another in Lima in 1921. A statue was built in <a href=\"/wiki/Rosario,_Santa_Fe\" title=\"Rosario, Santa Fe\">Rosario</a> in 1883. <a href=\"/wiki/Santa_Fe,_Argentina\" title=\"Santa Fe, Argentina\">Santa Fe</a> got one in 1901, <a href=\"/wiki/Mendoza,_Argentina\" title=\"Mendoza, Argentina\">Mendoza</a> in 1904, <a href=\"/wiki/Corrientes\" title=\"Corrientes\">Corrientes</a> in 1806, and so on. Finally, the <i><a href=\"/wiki/Cerro_de_la_Gloria\" title=\"Cerro de la Gloria\">Cerro de la Gloria</a></i> in Mendoza was inaugurated on February 12, 1914, an anniversary of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">Battle of Chacabuco</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Anthems_and_marches\">Anthems and marches</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Anthems and marches\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The battle of San Lorenzo, the only battle actually fought by San Mart\u00edn in the modern territory of Argentina, is the theme of the <a href=\"/wiki/San_Lorenzo_march\" title=\"San Lorenzo march\">San Lorenzo march</a>. The military march was composed in February 1901 by <a href=\"/wiki/Cayetano_Alberto_Silva\" title=\"Cayetano Alberto Silva\">Cayetano Alberto Silva</a> following a proposal from Representative Celestino Pera. It was first officially played on October 30, 1902 at the inauguration of the monument to General San Mart\u00edn in <a href=\"/wiki/Rosario,_Santa_Fe\" title=\"Rosario, Santa Fe\">Rosario</a>. The lyrics were written by professor Carlos Benielli in 1908.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The march became famous in other countries and, according to the <a href=\"/w/index.php?title=Argentine_British_Community_Council&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Argentine British Community Council (page does not exist)\">Argentine British Community Council</a>, it has been considered in Europe to be one of the five best military marches ever written.<sup id=\"cite_ref-ABCC_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABCC-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The military bands of Uruguay, Brazil and Poland, amongst others, include it in their musical repertory.<sup id=\"cite_ref-ABCC_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABCC-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p><b>Anthem to the Liberator General San Mart\u00edn</b><br />\nMusic: Arturo Luzzatt\nLyrics: Segundo M. Argara\u00f1az\n</p>\n<table style=\"background:none;\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<table style=\"background:none;\">\n<tbody><tr>\n<td>\n<p>Yerga el Ande su cumbre m\u00e1s alta,<br />\nD\u00e9 la mar el metal de su voz,<br />\ny entre cielos y nieves eternas<br />\nse alce el trono del Libertador.\n</p><p>Suenen claras trompetas de gloria<br />\ny levanten un himno triunfal,<br />\nque la luz de la historia agiganta<br />\nla figura del Gran Capit\u00e1n.\n</p><p>De las tierras del Plata a Mendoza,<br />\nde Santiago \u00e0 la Lima gentil,<br />\nfue sembrando en la ruta laureles<br />\na su paso triunfal San Mart\u00edn.\n</p><p>San Mart\u00edn, el se\u00f1or en la guerra,<br />\npor secreto designio de Dios,<br />\ngrande fue cuando el sol lo alumbraba,<br />\ny m\u00e1s grande en la puesta del Sol.\n</p><p>\u00a1Padre augusto del pueblo argentino,<br />\nh\u00e9roe magno de la libertad!<br />\nA su sombra la Patria se agranda<br />\nen virtud, en trabajo y en paz.\n</p><p>\u00a1San Mart\u00edn! \u00a1San Mart\u00edn! Que tu nombre,<br />\nhonra y prez de los pueblos del Sur,<br />\nasegure por siempre los rumbos<br />\nde la Patria que alumbra tu luz.<br />\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</td>\n<td>\n<table style=\"background:none;\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<p>Rise the <a href=\"/wiki/Andes\" title=\"Andes\">Andes</a> its highest peak;<br />\nGive the sea the metal of his voice.<br />\nAnd between skies and everlasting snows,<br />\nshall arise the throne of the Liberator.\n</p><p>May trumpets of glory sound clearly<br />\nand play a triumphal anthem<br />\nbecause the light of history aggrandizes<br />\nthe figure of the Great Captain.\n</p><p>From the lands of <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"R\u00edo de la Plata\">River Plate</a> to <a href=\"/wiki/Mendoza_Province\" title=\"Mendoza Province\">Mendoza</a>,<br />\nfrom <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a> to genteel <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>,<br />\nhe went, planting laurels along the way<br />\nin his triumphal journey, San Mart\u00edn.\n</p><p>San Mart\u00edn, the lord of war,<br />\nby secret choice of God,<br />\nwas great when the Sun was shining on him,<br />\nand even greater in the sunset.\n</p><p>Great father of the Argentine People,<br />\nGreatest hero of freedom!<br />\nbeneath his shadow the fatherland grows<br />\nin virtue, in work, and in peace.\n</p><p>San Mart\u00edn! San Mart\u00edn! may your name,<br />\nthe honour and glory of the people of the South,<br />\nassure for ever the fates<br />\nof the fatherland enlightened by your light.<br />\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Portraits\">Portraits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Portraits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg/220px-San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg/330px-San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg/440px-San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg 2x\" data-file-width=\"445\" data-file-height=\"592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:San_Mart%C3%ADn_por_Castro_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of San Mart\u00edn by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gil_de_Castro\" title=\"Jos\u00e9 Gil de Castro\">Jos\u00e9 Gil de Castro</a>. It is the first known case when San Mart\u00edn posed for a portrait.</div></div></div>\n<p>San Mart\u00edn was born in <a href=\"/wiki/Yapey%C3%BA,_Corrientes\" title=\"Yapey\u00fa, Corrientes\">Yapey\u00fa, Corrientes</a>, in a poor family, and moved to Spain a short time afterwards. For evident reasons, he did not pose for any portrait during his infancy. Neither he did during his <a href=\"/wiki/Military_career_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn_in_Spain\" title=\"Military career of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn in Spain\">military career in Spain</a>, as he lived in the barracks and it was not common to make portraits of young military. He was usually reluctlant to pose for portraits, because of modesty and his frugal military lifestyle. During his stay in Argentina there is a drawing on ivory in his <a href=\"/wiki/Regiment_of_Mounted_Grenadiers\" title=\"Regiment of Mounted Grenadiers\">mounted grenadier</a> uniform, of unknown author.<sup id=\"cite_ref-Sanmartiniano_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sanmartiniano-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The first known case where San Mart\u00edn posed for a portrait was the 1818 portrait by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gil_de_Castro\" title=\"Jos\u00e9 Gil de Castro\">Jos\u00e9 Gil de Castro</a>, made in Chile.<sup id=\"cite_ref-Sanmartiniano_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sanmartiniano-17\">&#91;17&#93;</a></sup> It was painted after the <a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">battle of Chacabuco</a>, as part of the celebrations for victory, and it was officially exhibited the following year, during the <a href=\"/wiki/Chilean_Declaration_of_Independence\" title=\"Chilean Declaration of Independence\">Chilean Declaration of Independence</a>. Castro's portrait features a notable sharp aquiline nose, but that was part of his particular style, and his other works usually feature similar noses. It is unknown if he posed for other portraits in Peru: the one by the contemporary Mariano Carrillo was signed after San Mart\u00edn's departure from the Americas, and the one by Drexel was made five years after it.<sup id=\"cite_ref-Sanmartiniano_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sanmartiniano-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>When he moved to <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>, after his retirement, Jean Henri Simon made a medal of him. He posed for a new portrait in an unknown date for the artist Francois Joseph Navez, which is currently kept at the <a href=\"/wiki/National_Historical_Museum_(Argentina)\" title=\"National Historical Museum (Argentina)\">National Historical Museum</a>. In 1828 the general Miller, who was writing his memoirs, requested San Mart\u00edn to pose again, in military uniform. The work was done by <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Madou\" title=\"Jean-Baptiste Madou\">Jean-Baptiste Madou</a>. Madou made both a portrait and a testing <a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithography</a>, which are kept in the aforementioned museum. After it, San Mart\u00edn swore that he would not pose for further portraits. However, a new technology was developed in France by then, the <a href=\"/wiki/Daguerreotype\" title=\"Daguerreotype\">daguerreotype</a>, preddecesor of modern photography. San Mart\u00edn's daughter took him with pretexts to the house of the daguerreotypist and, once there, convinced him to pose for it. He posed for two daguerreotypes.<sup id=\"cite_ref-Sanmartiniano_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sanmartiniano-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The first portraits of the <a href=\"/wiki/Crossing_of_the_Andes\" title=\"Crossing of the Andes\">crossing of the Andes</a> featured San Mart\u00edn mounting a white horse. This was done for visual purposes, to make San Mart\u00edn prominent among the other soldiers, and the white color has visual impact. This led to the common misconception that San Mart\u00edn may have crossed the Andes on a white horse, when he actually did so on a mule, which is better suited to move in the mountains.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Film\">Film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alfredo_Alcon.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Alfredo_Alcon.JPG/220px-Alfredo_Alcon.JPG\" width=\"220\" height=\"249\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Alfredo_Alcon.JPG/330px-Alfredo_Alcon.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Alfredo_Alcon.JPG/440px-Alfredo_Alcon.JPG 2x\" data-file-width=\"1808\" data-file-height=\"2049\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alfredo_Alcon.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Alfredo_Alc%C3%B3n\" title=\"Alfredo Alc\u00f3n\">Alfredo Alc\u00f3n</a> as Jos\u00e9 de San Mart\u00edn (right) and the director <a href=\"/wiki/Leopoldo_Torre_Nilsson\" title=\"Leopoldo Torre Nilsson\">Leopoldo Torre Nilsson</a> during the filming of \"<i><a href=\"/wiki/El_Santo_de_la_Espada\" title=\"El Santo de la Espada\">El Santo de la Espada</a></i>\".</div></div></div>\n<p>The first Argentine <a href=\"/wiki/Silent_movie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silent movie\">silent movies</a> were created in the 1910s, nearing the <a href=\"/wiki/Argentina_Centennial\" title=\"Argentina Centennial\">Argentina Centennial</a>. Jos\u00e9 de San Mart\u00edn was played by the novice actor Federico L\u00f3pez in the movie \"<i>El himno nacional</i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">The national anthem</span></i>), singing the <a href=\"/wiki/Argentine_National_Anthem\" title=\"Argentine National Anthem\">Argentine National Anthem</a>. It was directed by <a href=\"/wiki/Mario_Gallo_(director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mario Gallo (director)\">Mario Gallo</a>, who made other films related to San Mart\u00edn: \"<i>La batalla de San Lorenzo</i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">The battle of San Lorenzo</span></i>), \"<i>La batalla de Maip\u00fa</i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">The battle of Maipu</span></i>) and \"<i>Episodios de San Mart\u00edn</i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Episodes of San Mart\u00edn</span></i>). Those last three films are lost.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>The first full <a href=\"/wiki/Biographical_film\" title=\"Biographical film\">biographical film</a> of San Mart\u00edn was \"<i><a href=\"/w/index.php?title=Nuestra_Tierra_de_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nuestra Tierra de Paz (page does not exist)\">Nuestra Tierra de Paz</a></i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Our land of peace</span></i>), from 1939. It was written by Arturo Mom and the main actor was Pedro Tocci. Except for the scenes at the <a href=\"/wiki/Andes\" title=\"Andes\">Andes</a>, it was all filmed at the <a href=\"/wiki/Campo_de_Mayo\" title=\"Campo de Mayo\">Campo de Mayo</a> military base. A new biographical film, \"<i><a href=\"/wiki/El_Santo_de_la_Espada\" title=\"El Santo de la Espada\">El Santo de la Espada</a></i>\", starred by <a href=\"/wiki/Alfredo_Alc%C3%B3n\" title=\"Alfredo Alc\u00f3n\">Alfredo Alc\u00f3n</a>, was made in 1970. Directed by <a href=\"/wiki/Leopoldo_Torre_Nilsson\" title=\"Leopoldo Torre Nilsson\">Leopoldo Torre Nilsson</a>, it kept the technical crew and most of the cast of an earlier movie about the <a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Fierro\" title=\"Mart\u00edn Fierro\">Mart\u00edn Fierro</a>. It was one of the most expensive Argentine films to that date. San Mart\u00edn was used as a secondary character in the films \"<i><a href=\"/wiki/G%C3%BCemes:_la_tierra_en_armas\" title=\"G\u00fcemes: la tierra en armas\">G\u00fcemes: la tierra en armas</a></i>\" (1971) and \"<i><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Manuel_de_Rosas_(film)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Manuel de Rosas (film) (page does not exist)\">Juan Manuel de Rosas</a></i>\" (1972).<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>The controversial <a href=\"/wiki/National_Reorganization_Process\" title=\"National Reorganization Process\">National Reorganization Process</a> reduced the popular interest in warfare films. \"<i><a href=\"/wiki/El_General_y_la_fiebre\" class=\"mw-redirect\" title=\"El General y la fiebre\">El General y la fiebre</a></i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">The General and the fever</span></i>) was an attempt in 1993 to make a film about San Mart\u00edn without warfare. Written by <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Coscia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Coscia (page does not exist)\">Jorge Coscia</a> and starred by <a href=\"/w/index.php?title=Rub%C3%A9n_Stella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rub\u00e9n Stella (page does not exist)\">Rub\u00e9n Stella</a>, it focused on his brief stay in C\u00f3rdoba recovering from his diseases, and his <a href=\"/wiki/Opium_addiction\" class=\"mw-redirect\" title=\"Opium addiction\">opium addiction</a> as a form of <a href=\"/wiki/History_of_general_anesthesia\" title=\"History of general anesthesia\">anesthesia</a>. The 2010 <a href=\"/wiki/Argentina_Bicentennial\" title=\"Argentina Bicentennial\">Argentina Bicentennial</a> renewed the interest in historical films, which led to a new biographical film of San Mart\u00edn, \"<i><a href=\"/wiki/Revoluci%C3%B3n:_El_cruce_de_los_Andes\" title=\"Revoluci\u00f3n: El cruce de los Andes\">Revoluci\u00f3n: El cruce de los Andes</a></i>\" (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Revolution: the crossing of the Andes</span></i>), directed by <a href=\"/w/index.php?title=Leandro_Ipi%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leandro Ipi\u00f1a (page does not exist)\">Leandro Ipi\u00f1a</a> and starring <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_la_Serna\" title=\"Rodrigo de la Serna\">Rodrigo de la Serna</a>. San Mart\u00edn, played by <a href=\"/wiki/Pablo_Echarri\" title=\"Pablo Echarri\">Pablo Echarri</a>, was also a secondary character of the film <i><a href=\"/wiki/Manuel_Belgrano_(film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Belgrano (film)\">Manuel Belgrano</a></i>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>The 2010 <a href=\"/wiki/Bicentennial_of_Chile\" title=\"Bicentennial of Chile\">Bicentennial of Chile</a> led to the creation of the miniseries <i><a href=\"/wiki/H%C3%A9roes_(Chilean_miniseries)\" title=\"H\u00e9roes (Chilean miniseries)\">H\u00e9roes</a></i>, with biopics of national heroes of Chile <a href=\"/wiki/Bernardo_O%27Higgins\" title=\"Bernardo O&#39;Higgins\">Bernardo O'Higgins</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Carrera\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Carrera\">Jos\u00e9 Miguel Carrera</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_Rodr%C3%ADguez_Erdo%C3%ADza\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Erdo\u00edza\">Manuel Rodr\u00edguez</a>, along others. <a href=\"/wiki/Daniel_Mu%C3%B1oz_(actor)\" title=\"Daniel Mu\u00f1oz (actor)\">Daniel Mu\u00f1oz</a> played San Mart\u00edn at the three films, <i>\"O'Higgins, vivir para merecer su nombre\"</i>, <i>\"Carrera, el pr\u00edncipe de los caminos\"</i> and <i>\"Rodr\u00edguez, hijo de la rebeld\u00eda\"</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Norberto_Galasso\" title=\"Norberto Galasso\">Galasso, Norberto</a> (2009). <i>Seamos Libres y lo dem\u00e1s no importa nada</i>. Buenos Aires: Colihue. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-950-581-779-5\" title=\"Special:BookSources/978-950-581-779-5\">978-950-581-779-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Seamos+Libres+y+lo+dem%C3%A1s+no+importa+nada&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Colihue&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-950-581-779-5&amp;rft.aulast=Galasso&amp;rft.aufirst=Norberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mitre\" title=\"Bartolom\u00e9 Mitre\">Mitre, Bartolom\u00e9</a> (1952). <i>Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana</i>. Buenos Aires: Peuser.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+San+Mart%C3%ADn+y+de+la+emancipaci%C3%B3n+sudamericana&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Peuser&amp;rft.date=1952&amp;rft.aulast=Mitre&amp;rft.aufirst=Bartolom%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Bord\u00f3n, Juan Manuel (2009). \"San Mart\u00edn, entre la historia y el mito\". <i>\u00d1</i>. Clar\u00edn (294).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%91&amp;rft.atitle=San+Mart%C3%ADn%2C+entre+la+historia+y+el+mito&amp;rft.issue=294&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Bord%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Juan+Manuel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Legacy_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, pp. 569-574</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, pp. 574-577</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 584</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, pp. 574-576</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>General Belgrano is a historical man who does not seduce by his appearance; he did not shine in the art of war, as San Mart\u00edn, nor left undying traces in fundamental institutions, as Rivadavia</i>\" (<a href=\"/wiki/Domingo_Faustino_Sarmiento\" title=\"Domingo Faustino Sarmiento\">Domingo Faustino Sarmiento</a>) - Galasso, p. 579</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 579</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 582-583</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Galasso583-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Galasso583_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Galasso583_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 583</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitre, p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 586</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 574</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 580</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 581</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 585</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">David Marchini and Diego Mayochi. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110706083905/http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte2/texto042.php\">\"La marcha de San Lorenzo\"</a> &#91;The battle of San Lorenzo&#93;. <i>El combate de San Lorenzo</i> (in Spanish). <a href=\"/wiki/San_Mart%C3%ADn_National_Institute\" title=\"San Mart\u00edn National Institute\">San Mart\u00edn National Institute</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte2/texto042.php\">the original</a> on July  6, 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 16,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+combate+de+San+Lorenzo&amp;rft.atitle=La+marcha+de+San+Lorenzo&amp;rft.au=David+Marchini+and+Diego+Mayochi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sanmartiniano.gov.ar%2Ftextos%2Fparte2%2Ftexto042.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ABCC-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ABCC_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ABCC_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Dr. John Emery and Ian Gall. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abcc.org.ar/health-issues---our-hospital/la-marcha-de-san-lorenzo\">\"La Marcha de San Lorenzo or St. Lawrence's March\"</a>. Argentine British Community Council<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 16,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Marcha+de+San+Lorenzo+or+St.+Lawrence%E2%80%99s+March&amp;rft.pub=Argentine+British+Community+Council&amp;rft.au=Dr.+John+Emery+and+Ian+Gall&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abcc.org.ar%2Fhealth-issues---our-hospital%2Fla-marcha-de-san-lorenzo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sanmartiniano-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sanmartiniano_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sanmartiniano_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sanmartiniano_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sanmartiniano_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Enrique Mario Mayochi. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120601052823/http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte3/texto097.php\">\"San Mart\u00edn visto por los artistas\"</a> &#91;San Mart\u00edn saw by artists&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/San_Mart%C3%ADn_National_Institute\" title=\"San Mart\u00edn National Institute\">San Mart\u00edn National Institute</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte3/texto097.php\">the original</a> on June  1, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 14,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=San+Mart%C3%ADn+visto+por+los+artistas&amp;rft.pub=San+Mart%C3%ADn+National+Institute&amp;rft.au=Enrique+Mario+Mayochi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sanmartiniano.gov.ar%2Ftextos%2Fparte3%2Ftexto097.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALegacy+of+Jos%C3%A9+de+San+Mart%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Galasso, p. 209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bord\u00f3n, p. 32</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bord\u00f3n, pp. 32-33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bord\u00f3n, p. 33</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:San_Mart%C3%ADn\" title=\"Template:San Mart\u00edn\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:San_Mart%C3%ADn\" title=\"Template talk:San Mart\u00edn\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:San_Mart%C3%ADn&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political career</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lautaro_Lodge\" title=\"Lautaro Lodge\">Lautaro Lodge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolution_of_October_8,_1812\" title=\"Revolution of October 8, 1812\">Revolution of October 8, 1812</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inca_plan\" title=\"Inca plan\">Inca plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guayaquil_conference\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guayaquil conference\">Guayaquil conference</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Josedesanmartin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Josedesanmartin.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Josedesanmartin.jpg/100px-Josedesanmartin.jpg\" width=\"100\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Josedesanmartin.jpg/150px-Josedesanmartin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Josedesanmartin.jpg/200px-Josedesanmartin.jpg 2x\" data-file-width=\"459\" data-file-height=\"555\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military career</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Spain</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Military_career_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn_in_Spain\" title=\"Military career of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn in Spain\">Military career in Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Argentina</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Lorenzo\" title=\"Battle of San Lorenzo\">Battle of San Lorenzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yatasto_relay\" title=\"Yatasto relay\">Yatasto relay</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Chile</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crossing_of_the_Andes\" title=\"Crossing of the Andes\">Crossing of the Andes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Chacabuco\" title=\"Battle of Chacabuco\">Chacabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Cancha_Rayada\" title=\"Second Battle of Cancha Rayada\">Cancha Rayada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Maip%C3%BA\" title=\"Battle of Maip\u00fa\">Maip\u00fa</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military units</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Regiment_of_Mounted_Grenadiers\" title=\"Regiment of Mounted Grenadiers\">Regiment of Mounted Grenadiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Andes\" title=\"Army of the Andes\">Army of the Andes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Personal life</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Early_life_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Early life of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Early life</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_los_Remedios_de_Escalada\" title=\"Mar\u00eda de los Remedios de Escalada\">Mar\u00eda de los Remedios de Escalada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curved_saber_of_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Curved saber of San Mart\u00edn\">Curved saber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Later_life_of_Jos%C3%A9_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Later life of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\">Later life</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historiography</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/San_Mart%C3%ADn_National_Institute\" title=\"San Mart\u00edn National Institute\">San Mart\u00edn National Institute</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Historia_de_San_Mart%C3%ADn_y_de_la_emancipaci%C3%B3n_sudamericana\" title=\"Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana\">Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Legacy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Cerro_de_la_Gloria\" title=\"Cerro de la Gloria\">Cerro de la Gloria</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Santo_de_la_Espada\" title=\"El Santo de la Espada\">El Santo de la Espada</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Revoluci%C3%B3n:_El_cruce_de_los_Andes\" title=\"Revoluci\u00f3n: El cruce de los Andes\">Revoluci\u00f3n: El cruce de los Andes</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180922040855\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.336 seconds\nReal time usage: 0.386 seconds\nPreprocessor visited node count: 859/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28781/2097152 bytes\nTemplate argument size: 111/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9290/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.186/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  286.826      1 -total\n 55.95%  160.493     10 Template:Lang-es\n 17.26%   49.499      1 Template:Reflist\n 13.20%   37.874      2 Template:Cite_book\n  8.40%   24.107      3 Template:Cite_web\n  5.34%   15.322      1 Template:San_Mart\u00edn\n  5.06%   14.509      2 Template:Navbox\n  2.60%    7.449      1 Template:Cite_journal\n  0.80%    2.289      1 Template:Main_other\n  0.58%    1.653      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36422453-0!canonical and timestamp 20180922040855 and revision id 854054790\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Legacy Of Jose De San Martin","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Legacy Of Jose De San Martin","*":"Cultural_depictions_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn"},{"sortkey":"San Martin","*":"Legacies_by_person"},{"sortkey":"Legacy Of Jose De San Martin","*":"Argentine_culture"},{"sortkey":"Legacy Of Jose De San Martin","*":"Chilean_culture"},{"sortkey":"Legacy Of Jose De San Martin","*":"Peruvian_culture"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Alc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Bicentennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Centennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine National Anthem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Mitre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Caseros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cepeda (1820)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chacabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Maip\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Lorenzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino Rivadavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo O'Higgins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo de Irigoyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bicentennial of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biographical film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulogne-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Metropolitan Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campo de Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cayetano Alberto Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerro de la Gloria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corrientes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crossing of the Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curved saber of San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daguerreotype"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Mu\u00f1oz (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Faustino Sarmiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early life of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"El General y la fiebre"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Santo de la Espada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embalming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entre R\u00edos Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estanislao L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federales (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folk hero"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ram\u00edrez (governor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funeral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayaquil conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcemes: la tierra en armas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia de San Mart\u00edn y de la emancipaci\u00f3n sudamericana"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of general anesthesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9roes (Chilean miniseries)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inca plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Madou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gil de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Miguel Carrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel de Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo Jos\u00e9 de Urquiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Later life of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American integration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lautaro Lodge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo Torre Nilsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Joseph Daumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Belgrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Belgrano (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rodr\u00edguez Erdo\u00edza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Gallo (director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Fierro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda de los Remedios de Escalada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendoza, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendoza Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military career of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Historical Museum (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Reorganization Process"},{"ns":0,"exists":"","*":"National personification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Avellaneda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norberto Galasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opium addiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Echarri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1, Entre R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza San Mart\u00edn (Buenos Aires)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Felipe Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regiment of Mounted Grenadiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revoluci\u00f3n: El cruce de los Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of October 8, 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de la Serna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosario, Santa Fe"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Lorenzo march"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Mart\u00edn National Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Fe, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Fe Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Cancha Rayada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silent movie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish American Wars of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish American wars of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Guido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unitarian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yapey\u00fa, Corrientes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yatasto relay"},{"ns":0,"*":"Mariano Balcarce"},{"ns":0,"*":"Felipe Arana"},{"ns":0,"*":"Valent\u00edn Ledesma"},{"ns":0,"*":"Argentine British Community Council"},{"ns":0,"*":"Nuestra Tierra de Paz"},{"ns":0,"*":"Juan Manuel de Rosas (film)"},{"ns":0,"*":"Jorge Coscia"},{"ns":0,"*":"Rub\u00e9n Stella"},{"ns":0,"*":"Leandro Ipi\u00f1a"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:San Mart\u00edn"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:San Mart\u00edn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["SanMartinMausoleum.JPG","Historia_de_San_Mart\u00edn.jpg","2017_Santiago_de_Chile_-_Avenida_Libertador_Bernardo_O'Higgins_-_Estatua_Ecuestre_de_San_Mart\u00edn.jpg","San_Mart\u00edn_por_Castro_2.jpg","Alfredo_Alcon.JPG","Josedesanmartin.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110706083905/http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte2/texto042.php","http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte2/texto042.php","http://www.abcc.org.ar/health-issues---our-hospital/la-marcha-de-san-lorenzo","https://web.archive.org/web/20120601052823/http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte3/texto097.php","http://www.sanmartiniano.gov.ar/textos/parte3/texto097.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Remains","number":"1","index":"1","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":352,"anchor":"Remains"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historiography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":2197,"anchor":"Historiography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Monuments and memorials","number":"3","index":"3","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":6496,"anchor":"Monuments_and_memorials"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Anthems and marches","number":"4","index":"4","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":7878,"anchor":"Anthems_and_marches"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Portraits","number":"5","index":"5","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":11659,"anchor":"Portraits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Film","number":"6","index":"6","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":15024,"anchor":"Film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"7","index":"7","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":18059,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Legacy_of_Jos\u00e9_de_San_Mart\u00edn","byteoffset":18693,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Legacy of Jos\u00e9 de San Mart\u00edn","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Legacy Of Jose De San Martin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6517301"}]}}