{"parse":{"title":"Prague linguistic circle","pageid":1003832,"revid":858817291,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the linguistic circle. For the Yugoslav film movement, see <a href=\"/wiki/Pra%C5%A1ka_filmska_%C5%A1kola\" title=\"Pra\u0161ka filmska \u0161kola\">Pra\u0161ka filmska \u0161kola</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pra%C5%BEsk%C3%BD_lingvistick%C3%BD_krou%C5%BEek\" class=\"extiw\" title=\"cs:Pra\u017esk\u00fd lingvistick\u00fd krou\u017eek\">corresponding article</a> in Czech</b>. &#32;<i><small>(December 2009)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fcs.wikipedia.org%2Fwiki%2FPra%C5%BEsk%C3%BD+lingvistick%C3%BD+krou%C5%BEek&amp;sl=cs&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Czech article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|cs|Pra\u017esk\u00fd lingvistick\u00fd krou\u017eek}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Prague_linguistic_circle\" title=\"Talk:Prague linguistic circle\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Prague school</b> or <b>Prague linguistic circle</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was an influential<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> group of <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguists</a>, <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philologists</a> and <a href=\"/wiki/Literary_critic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary critic\">literary critics</a> in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. Its proponents developed methods of <a href=\"/wiki/Semiotic_literary_criticism\" title=\"Semiotic literary criticism\">structuralist literary analysis</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and a theory of the standard language and of language cultivation during the years 1928&#8211;1939. The linguistic circle was founded in the Caf\u00e9 Derby in Prague, which is also where meetings took place during its first years.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The Prague School has had a significant continuing influence on <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistics</a> and <a href=\"/wiki/Semiotics\" title=\"Semiotics\">semiotics</a>. Following the <a href=\"/wiki/Czechoslovak_coup_d%27%C3%A9tat_of_1948\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czechoslovak coup d&#39;\u00e9tat of 1948\">Czechoslovak coup d'\u00e9tat of 1948</a>, the circle was disbanded in 1952, but the Prague School continued as a major force in <a href=\"/wiki/Linguistic_functionalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguistic functionalism\">linguistic functionalism</a> (distinct from the <a href=\"/wiki/Copenhagen_school_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Copenhagen school (linguistics)\">Copenhagen school</a> or English Firthian &#8212; later <a href=\"/wiki/Michael_Halliday\" title=\"Michael Halliday\">Hallidean</a> &#8212; linguistics).  American scholar <a href=\"/wiki/Dell_Hymes\" title=\"Dell Hymes\">Dell Hymes</a> cites his 1962 paper, \"The Ethnography of Speaking,\" as the formal introduction of Prague functionalism to American linguistic anthropology.\n<sup id=\"cite_ref-hymes1982prague_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hymes1982prague-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The Prague structuralists also had a significant influence on <a href=\"/wiki/Structuralist_film_theory\" title=\"Structuralist film theory\">structuralist film theory</a>, especially through the introduction of the <a href=\"/wiki/Ostensive_definition\" title=\"Ostensive definition\">ostensive</a> sign.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prague_linguistic_circle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Prague linguistic circle included the Russian \u00e9migr\u00e9s <a href=\"/wiki/Roman_Jakobson\" title=\"Roman Jakobson\">Roman Jakobson</a>, <a href=\"/wiki/Nikolai_Trubetzkoy\" title=\"Nikolai Trubetzkoy\">Nikolai Trubetzkoy</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Sergei_Karcevskiy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergei Karcevskiy (page does not exist)\">Sergei Karcevskiy</a>, as well as the famous Czech literary scholars <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Wellek\" title=\"Ren\u00e9 Wellek\">Ren\u00e9 Wellek</a> and <a href=\"/wiki/Jan_Muka%C5%99ovsk%C3%BD\" title=\"Jan Muka\u0159ovsk\u00fd\">Jan Muka\u0159ovsk\u00fd</a>. The instigator of the circle, and its first president until his death in 1945, was the <a href=\"/wiki/Czech_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech people\">Czech</a> linguist <a href=\"/wiki/Vil%C3%A9m_Mathesius\" title=\"Vil\u00e9m Mathesius\">Vil\u00e9m Mathesius</a>.\n</p><p>In 1929 the Circle promulgated its theses in a paper submitted to the First Congress of <a href=\"/wiki/Slavic_studies\" title=\"Slavic studies\">Slavists</a>. \"The programmatic 1929 Prague <i>Theses</i>, surely one of the most imposing linguistic edifices of the 20th century, incapsulated [sic] the functionalist credo.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELuelsdorf1983xvi_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELuelsdorf1983xvi-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In the late 20th century, English translations of the Circle's seminal works were published by the Czech linguist <a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vachek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Vachek (page does not exist)\">Josef Vachek</a> in several collections.\n</p><p>Also in 1929, the group launched a journal, <i>Travaux du Cercle Linguistique de Prague</i>. World War II brought an end to it. The <i>Travaux</i> was briefly resurrected in 1966\u20131971. The inaugural issue was devoted to the political science concept of <a href=\"/wiki/Postcolonialism\" title=\"Postcolonialism\">center and periphery</a>. It was resurrected yet again in 1995. The group's Czech language work is published in <i><a href=\"/wiki/Slovo_a_slovesnost\" title=\"Slovo a slovesnost\">Slovo a slovesnost</a></i> (Word and Literature).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prague_linguistic_circle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Petr_Bogatyrev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petr Bogatyrev (page does not exist)\">Petr Bogatyrev</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Petr_Bogatyrev\" class=\"extiw\" title=\"cs:Petr Bogatyrev\">(cs)</a> <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%91%D0%B2,_%D0%9F%D1%91%D1%82%D1%80_%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u0411\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0440\u0451\u0432, \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\">(ru)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franti%C5%A1ek_%C4%8Cerm%C3%A1k_(linguist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franti\u0161ek \u010cerm\u00e1k (linguist) (page does not exist)\">Franti\u0161ek \u010cerm\u00e1k</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Franti%C5%A1ek_%C4%8Cerm%C3%A1k_(jazykov%C4%9Bdec)\" class=\"extiw\" title=\"cs:Franti\u0161ek \u010cerm\u00e1k (jazykov\u011bdec)\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miroslav_%C4%8Cervenka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miroslav \u010cervenka (page does not exist)\">Miroslav \u010cervenka</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Miroslav_%C4%8Cervenka\" class=\"extiw\" title=\"cs:Miroslav \u010cervenka\">(cs)</a> <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Miroslav_%C4%8Cervenka\" class=\"extiw\" title=\"de:Miroslav \u010cervenka\">(de)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bohuslav_Havr%C3%A1nek\" title=\"Bohuslav Havr\u00e1nek\">Bohuslav Havr\u00e1nek</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bohuslav_Havr%C3%A1nek\" class=\"extiw\" title=\"cs:Bohuslav Havr\u00e1nek\">(cs)</a> <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA,_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u0413\u0430\u0432\u0440\u0430\u043d\u0435\u043a, \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\">(ru)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1%C5%A1_Hoskovec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom\u00e1\u0161 Hoskovec (page does not exist)\">Tom\u00e1\u0161 Hoskovec</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Hoskovec\" class=\"extiw\" title=\"cs:Tom\u00e1\u0161 Hoskovec\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Hrab%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Hrab\u00e1k (page does not exist)\">Josef Hrab\u00e1k</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Josef_Hrab%C3%A1k\" class=\"extiw\" title=\"cs:Josef Hrab\u00e1k\">(cs)</a> <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BA,_%D0%99%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u0413\u0440\u0430\u0431\u0430\u043a, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\">(ru)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Jakobson\" title=\"Roman Jakobson\">Roman Jakobson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sergej_Karcevskij&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergej Karcevskij (page does not exist)\">Sergej Karcevskij</a>, i.e. <a href=\"/w/index.php?title=Sergej_Josifovi%C4%8D_Karcevskij&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergej Josifovi\u010d Karcevskij (page does not exist)\">Sergej Josifovi\u010d Karcevskij</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Sergej_Josifovi%C4%8D_Karcevskij\" class=\"extiw\" title=\"cs:Sergej Josifovi\u010d Karcevskij\">(cs)</a> <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%86%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9_%D0%9E%D1%81%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u041a\u0430\u0440\u0446\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\">(ru)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Old%C5%99ich_Le%C5%A1ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Old\u0159ich Le\u0161ka (page does not exist)\">Old\u0159ich Le\u0161ka</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Old%C5%99ich_Le%C5%A1ka\" class=\"extiw\" title=\"cs:Old\u0159ich Le\u0161ka\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alena_Macurov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alena Macurov\u00e1 (page does not exist)\">Alena Macurov\u00e1</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Alena_Macurov%C3%A1\" class=\"extiw\" title=\"cs:Alena Macurov\u00e1\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vil%C3%A9m_Mathesius\" title=\"Vil\u00e9m Mathesius\">Vil\u00e9m Mathesius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Muka%C5%99ovsk%C3%BD\" title=\"Jan Muka\u0159ovsk\u00fd\">Jan Muka\u0159ovsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karel_Oliva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karel Oliva (page does not exist)\">Karel Oliva</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Karel_Oliva_st.\" class=\"extiw\" title=\"cs:Karel Oliva st.\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Skali%C4%8Dka\" title=\"Vladim\u00edr Skali\u010dka\">Vladim\u00edr Skali\u010dka</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Vladim%C3%ADr_Skali%C4%8Dka\" class=\"extiw\" title=\"cs:Vladim\u00edr Skali\u010dka\">(cs)</a> <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0,_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u0421\u043a\u0430\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\">(ru)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bohumil_Trnka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohumil Trnka (page does not exist)\">Bohumil Trnka</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bohumil_Trnka\" class=\"extiw\" title=\"cs:Bohumil Trnka\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Trost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Trost (page does not exist)\">Pavel Trost</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pavel_Trost\" class=\"extiw\" title=\"cs:Pavel Trost\">(cs)</a> <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Pavel_Trost\" class=\"extiw\" title=\"de:Pavel Trost\">(de)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolai_Trubetzkoy\" title=\"Nikolai Trubetzkoy\">Nikolai Trubetzkoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vachek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Vachek (page does not exist)\">Josef Vachek</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Josef_Vachek\" class=\"extiw\" title=\"cs:Josef Vachek\">(cs)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Veltrusk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Veltrusk\u00fd (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Veltrusk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milo%C5%A1_Weingart&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milo\u0161 Weingart (page does not exist)\">Milo\u0161 Weingart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Wellek\" title=\"Ren\u00e9 Wellek\">Ren\u00e9 Wellek</a></li></ul>\n<dl><dt>Contributors</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Beli%C4%87\" title=\"Aleksandar Beli\u0107\">Aleksandar Beli\u0107</a>, president of the <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a> <a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/Aleksandar_Beli%C4%87\" class=\"extiw\" title=\"sr:Aleksandar Beli\u0107\">(sr)</a>, <a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Aleksandar_Beli%C4%87\" class=\"extiw\" title=\"it:Aleksandar Beli\u0107\">(it)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Benveniste\" title=\"\u00c9mile Benveniste\">\u00c9mile Benveniste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_B%C3%BChler\" title=\"Karl B\u00fchler\">Karl B\u00fchler</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Willem_de_Groot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Willem de Groot (page does not exist)\">Albert Willem de Groot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Jones_(phonetician)\" title=\"Daniel Jones (phonetician)\">Daniel Jones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Martinet\" title=\"Andr\u00e9 Martinet\">Andr\u00e9 Martinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladislav_Matejka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ladislav Matejka\">Ladislav Matejka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Tesni%C3%A8re\" title=\"Lucien Tesni\u00e8re\">Lucien Tesni\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentin_Voloshinov\" title=\"Valentin Voloshinov\">Valentin Voloshinov</a></li></ul>\n<dl><dt>Influences</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baudouin_de_Courtenay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baudouin de Courtenay\">Baudouin de Courtenay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Filipp_Fedorovich_Fortunatov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filipp Fedorovich Fortunatov (page does not exist)\">Filipp Fedorovich Fortunatov</a>, the founder of the Moscow linguistic circle</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Marty\" title=\"Anton Marty\">Anton Marty</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_de_Saussure\" title=\"Ferdinand de Saussure\">Ferdinand de Saussure</a><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dt>Influenced</dt>\n<dd></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Noam_Chomsky\" title=\"Noam Chomsky\">Noam Chomsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Greenberg\" title=\"Joseph Greenberg\">Joseph Greenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Lev%C3%BD\" title=\"Ji\u0159\u00ed Lev\u00fd\">Ji\u0159\u00ed Lev\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dell_Hymes\" title=\"Dell Hymes\">Dell Hymes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alf_Sommerfelt\" title=\"Alf Sommerfelt\">Alf Sommerfelt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C5%BEe_Topori%C5%A1i%C4%8D\" title=\"Jo\u017ee Topori\u0161i\u010d\">Jo\u017ee Topori\u0161i\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Halliday\" title=\"Michael Halliday\">Michael Halliday</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktor_Shklovsky\" title=\"Viktor Shklovsky\">Viktor Shklovsky</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emilio_Alarcos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilio Alarcos (page does not exist)\">Emilio Alarcos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Silverstein\" title=\"Michael Silverstein\">Michael Silverstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Firbas\" title=\"Jan Firbas\">Jan Firbas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lubom%C3%ADr_Dole%C5%BEel\" title=\"Lubom\u00edr Dole\u017eel\">Lubom\u00edr Dole\u017eel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austin_Warren\" title=\"Austin Warren\">Austin Warren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Niecis%C5%82aw_Baudouin_de_Courtenay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jan Niecis\u0142aw Baudouin de Courtenay\">Jan Niecis\u0142aw Baudouin de Courtenay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Hjelmslev\" title=\"Louis Hjelmslev\">Louis Hjelmslev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaroslav_Vacek\" title=\"Jaroslav Vacek\">Jaroslav Vacek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaroslav_Peregrin\" title=\"Jaroslav Peregrin\">Jaroslav Peregrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Kom%C3%A1rek\" title=\"Miroslav Kom\u00e1rek\">Miroslav Kom\u00e1rek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tartu%E2%80%93Moscow_Semiotic_School\" title=\"Tartu\u2013Moscow Semiotic School\">Tartu\u2013Moscow Semiotic School</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prague_linguistic_circle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czech_studies\" title=\"Czech studies\">Czech studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markedness\" title=\"Markedness\">Markedness</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moscow_linguistic_circle\" title=\"Moscow linguistic circle\">Moscow linguistic circle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/OPOJAZ\" title=\"OPOJAZ\">OPOJAZ</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_formalism\" title=\"Russian formalism\">Russian formalism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prague_linguistic_circle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Pra\u017esk\u00fd lingvistick\u00fd krou\u017eek</span></i>, <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: <span lang=\"ru\">\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u043e\u043a</span> <i>Pra\u017eskij lingvisti\u010deskij kru\u017eok</i>, <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Cercle linguistique de Prague</span></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/George_Steiner\" title=\"George Steiner\">George Steiner</a>. Linguistics and Poetics. In Extraterritorial. 1972. 137ff.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CTJCiLG9AeoC&amp;pg=PA179\">\"Semiotic poetics of the Prague School (Prague School)\"</a>: entry in the <i>Encyclopedia Or Contemporary Literary Theory: Approaches, Scholars, Terms</i>, University of Toronto Press, 1993.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roman Jakobson: <i>My Futurist Years</i>, New York 1992, p. 86</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hymes1982prague-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-hymes1982prague_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Hymes, Dell (1982). \"Prague Functionalism\". <i>American Anthropologist</i>. <b>84</b> (2): 398\u2013399. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1525/aa.1982.84.2.02a00130\">10.1525/aa.1982.84.2.02a00130</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=American+Anthropologist&amp;rft.atitle=Prague+Functionalism&amp;rft.volume=84&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=398-399&amp;rft.date=1982&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1525%2Faa.1982.84.2.02a00130&amp;rft.aulast=Hymes&amp;rft.aufirst=Dell&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrague+linguistic+circle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Acting and Performance in Moving Image Culture: Bodies, Screens, Renderings. p. 307</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELuelsdorf1983xvi-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELuelsdorf1983xvi_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLuelsdorf1983\">Luelsdorf 1983</a>, p.&#160;xvi.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V. Ambros, \"Prague Linguistic Circle in English: Semantic Shifts in Selected Texts and Their Consequences\", <i>Theatralia</i>, 2014, <b>17</b>(2): 148\u2013161, esp. 155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Roman_Jakobson\" title=\"Roman Jakobson\">Roman Jakobson</a> (1933), \"La scuola linguistica di Praga\", <i>La cultura</i> 12, 633\u2013641, esp. p. 637.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Linguistics. Volume 7, Issue 53, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.degruyter.com/dg/viewarticle/j$002fling.1969.7.issue-53$002fling.1969.7.53.100$002fling.1969.7.53.100.xml\">pages 100\u2013127</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prague_linguistic_circle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Luelsdorf, Philip A. (1983). On Praguian functionalism and some extensions. In Josef Vachek, Libu\u0161e Du\u0161kov\u00e1, (eds.). <i>Praguiana: Some Basic and Less Known Aspects of The Prague Linguistic School</i>. John Benjamins. Linguistic and literary studies in Eastern Europe; 12. pp. xi-xxx.</li>\n<li>S\u00e9riot, Patrick (2014). <i>Structure and the Whole: East, West and Non-Darwinian Biology in the Origins of Structural Linguistics</i>. (Semiotics, Communication and Cognition 12.) Berlin: De Gruyter Mouton.</li>\n<li>Toman, Jind\u0159ich (1995). <i>The Magic of a Common Language: Jakobson, Mathesius, Trubetzkoy, and the Prague Linguistic Circle.</i> Cambridge, Massachusetts: The MIT Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-262-20096-1\" title=\"Special:BookSources/0-262-20096-1\">0-262-20096-1</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prague_linguistic_circle&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webarchive.loc.gov/all/20130102123434/http://praguelinguistics.org/\">The Prague Linguistic Circle homepage</a> at the <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a> Web Archives&#32;(archived 2013-01-02) (includes a list of publications about the Circle)</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eer.cz/?s=2007_1-2\">Dynamique du syst\u00e8me linguistique - num\u00e9ro th\u00e9matique de <i>l'Echo des \u00e9tudes romanes</i> consacr\u00e9 \u00e0 la th\u00e9orie de <i>potentialit\u00e9</i> (Vil\u00e9m Mathesius)</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eer.cz/?s=2010_1-2\">Centre-p\u00e9riph\u00e9rie dans le syst\u00e8me linguistique - num\u00e9ro th\u00e9matique de <i>l'Echo des \u00e9tudes romanes</i> consacr\u00e9 \u00e0 l'optique centro-p\u00e9riph\u00e9rique, une th\u00e9orie \u00e9labor\u00e9e au sein du Cercle linguistique de Prague</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eer.cz/?s=2012_1\">Perspective fonctionnelle de la phrase - l'apport du Cercle de Prague - num\u00e9ro th\u00e9matique de <i>l'Echo des \u00e9tudes romanes</i> </a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newworldencyclopedia.org/entry/Prague_Linguistic_Circle\">New World Encyclopedia article</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q402282&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q402282&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q402282\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/129950340\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12245747d\">cb12245747d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12245747d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/16270582-7\">16270582-7</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121567821\">0000 0001 2156 7821</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50022875\">n50022875</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=kn20030310003&amp;CON_LNG=ENG\">kn20030310003</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35496522\">35496522</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">NSK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000427495&amp;local_base=nsk10\">000427495</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031195563\">031195563</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/129950340\">129950340</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180921182533\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.454 seconds\nPreprocessor visited node count: 1121/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30631/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3033/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4643/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.192/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  385.608      1 -total\n 45.13%  174.031      1 Template:Reflist\n 30.77%  118.638      1 Template:Lang-cs\n 13.69%   52.787      1 Template:Authority_control\n 11.17%   43.054      1 Template:About\n 10.77%   41.521      1 Template:Expand_Czech\n  9.57%   36.908      1 Template:Expand_language\n  8.49%   32.731      1 Template:Cite_journal\n  6.69%   25.807      2 Template:Fr\n  6.31%   24.342      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1003832-0!canonical and timestamp 20180921182533 and revision id 858817291\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D9%84%D9%82%D8%A9_%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D8%BA","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062d\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0631\u0627\u063a"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%BA%D0%B8_%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%BD_%D0%BA%D1%80%D1%8A%D0%B6%D0%BE%D0%BA","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u043d \u043a\u0440\u044a\u0436\u043e\u043a"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Escola_de_Praga","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Escola de Praga"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pra%C5%BEsk%C3%BD_lingvistick%C3%BD_krou%C5%BEek","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Pra\u017esk\u00fd lingvistick\u00fd krou\u017eek"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Prags_lingvistiske_kreds","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Prags lingvistiske kreds"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Prager_Schule","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Prager Schule"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Praha_koolkond","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Praha koolkond"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_de_Praga","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Escuela de Praga"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Pragako_zirkulu_linguistikoa","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Pragako zirkulu linguistikoa"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DA%A9%D8%AA%D8%A8_%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86%E2%80%8C%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%DB%8C_%D9%BE%D8%B1%D8%A7%DA%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u06a9\u062a\u0628 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc \u067e\u0631\u0627\u06af"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cercle_linguistique_de_Prague","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Cercle linguistique de Prague"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/C%C3%ADrculo_de_Praga","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"C\u00edrculo de Praga"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8A%D6%80%D5%A1%D5%B0%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%AC%D5%A5%D5%A6%D5%BE%D5%A1%D5%A2%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%AD%D5%B4%D5%A2%D5%A1%D5%AF","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054a\u0580\u0561\u0570\u0561\u0575\u056b \u056c\u0565\u0566\u057e\u0561\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056d\u0574\u0562\u0561\u056f"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Praha-skolo","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Praha-skolo"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Aliran_Praha","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Aliran Praha"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Circolo_linguistico_di_Praga","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Circolo linguistico di Praga"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B0_%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D2%9B_%D0%BC%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%96","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u049b \u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u0431\u0456"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Circulus_linguisticus_Pragensis","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Circulus linguisticus Pragensis"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Praagse_school","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Praagse school"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%8F%E5%AD%A6%E6%B4%BE","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d7\u30e9\u30cf\u5b66\u6d3e"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Prahaskolen","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Prahaskolen"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Lingvistkrinsen_i_Praha","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Lingvistkrinsen i Praha"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AA%E0%A8%B0%E0%A8%BE%E0%A8%97_%E0%A8%B8%E0%A8%95%E0%A9%82%E0%A8%B2","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2a\u0a30\u0a3e\u0a17 \u0a38\u0a15\u0a42\u0a32"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Praskie_Ko%C5%82o_Lingwistyczne","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Praskie Ko\u0142o Lingwistyczne"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/C%C3%ADrculo_Lingu%C3%ADstico_de_Praga","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"C\u00edrculo Lingu\u00edstico de Praga"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u043e\u043a"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Pra%C5%A1ki_lingvisti%C4%8Dni_kro%C5%BEek","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Pra\u0161ki lingvisti\u010dni kro\u017eek"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%95%DB%8E%D8%A8%D8%A7%D8%B2%DB%8C_%D9%BE%D8%B1%D8%A7%DA%AF","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0695\u06ce\u0628\u0627\u0632\u06cc \u067e\u0631\u0627\u06af"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Prahan_kielitieteellinen_piiri","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Prahan kielitieteellinen piiri"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Pragskolan","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Pragskolan"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BB%D1%96%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D1%83%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%BA","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0440\u0430\u0437\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0456\u043d\u0433\u0432\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0433\u0443\u0440\u0442\u043e\u043a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Russian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_December_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Czech_Wikipedia"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_other_archives"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Prague_linguistic_circle"},{"sortkey":"","*":"Structuralism"},{"sortkey":"","*":"Czech_Republic\u2013Russia_relations"},{"sortkey":"","*":"Schools_of_linguistics"},{"sortkey":"","*":"Linguistics_organizations"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from December 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Czech Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Beli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alf Sommerfelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Martinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Marty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austin Warren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baudouin de Courtenay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslav Havr\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen school (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak coup d'\u00e9tat of 1948"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Jones (phonetician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dell Hymes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand de Saussure"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Steiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Firbas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Muka\u0159ovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Niecis\u0142aw Baudouin de Courtenay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaroslav Peregrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaroslav Vacek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Lev\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Greenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017ee Topori\u0161i\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl B\u00fchler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislav Matejka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic functionalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Hjelmslev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubom\u00edr Dole\u017eel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Tesni\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markedness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Halliday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Silverstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Kom\u00e1rek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow linguistic circle"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and University Library in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolai Trubetzkoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noam Chomsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"OPOJAZ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostensive definition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postcolonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u0161ka filmska \u0161kola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Wellek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Jakobson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian formalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semiotic literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semiotics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovo a slovesnost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structuralist film theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu\u2013Moscow Semiotic School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentin Voloshinov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Shklovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vil\u00e9m Mathesius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Skali\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Benveniste"},{"ns":0,"*":"Sergei Karcevskiy"},{"ns":0,"*":"Josef Vachek"},{"ns":0,"*":"Petr Bogatyrev"},{"ns":0,"*":"Franti\u0161ek \u010cerm\u00e1k (linguist)"},{"ns":0,"*":"Miroslav \u010cervenka"},{"ns":0,"*":"Tom\u00e1\u0161 Hoskovec"},{"ns":0,"*":"Josef Hrab\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Sergej Karcevskij"},{"ns":0,"*":"Sergej Josifovi\u010d Karcevskij"},{"ns":0,"*":"Old\u0159ich Le\u0161ka"},{"ns":0,"*":"Alena Macurov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Karel Oliva"},{"ns":0,"*":"Bohumil Trnka"},{"ns":0,"*":"Pavel Trost"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Veltrusk\u00fd"},{"ns":0,"*":"Milo\u0161 Weingart"},{"ns":0,"*":"Albert Willem de Groot"},{"ns":0,"*":"Filipp Fedorovich Fortunatov"},{"ns":0,"*":"Emilio Alarcos"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Prague linguistic circle"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Czech"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=CTJCiLG9AeoC&pg=PA179","//doi.org/10.1525/aa.1982.84.2.02a00130","http://www.degruyter.com/dg/viewarticle/j$002fling.1969.7.issue-53$002fling.1969.7.53.100$002fling.1969.7.53.100.xml","https://www.wikidata.org/wiki/Q402282","https://translate.google.com/translate?&u=https://cs.wikipedia.org/wiki/Pra%C5%BEsk%C3%BD+lingvistick%C3%BD+krou%C5%BEek&sl=cs&tl=en&prev=_t&hl=en","http://webarchive.loc.gov/all/20130102123434/http://praguelinguistics.org/","http://www.eer.cz/?s=2007_1-2","http://www.eer.cz/?s=2010_1-2","http://www.eer.cz/?s=2012_1","http://www.newworldencyclopedia.org/entry/Prague_Linguistic_Circle","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/129950340","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12245747d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12245747d","https://d-nb.info/gnd/16270582-7","http://isni.org/isni/0000000121567821","http://id.loc.gov/authorities/names/n50022875","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=kn20030310003&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35496522","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000427495&local_base=nsk10","https://www.idref.fr/031195563","https://viaf.org/viaf/129950340"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prague_linguistic_circle","byteoffset":2318,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prague_linguistic_circle","byteoffset":3573,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Prague_linguistic_circle","byteoffset":6197,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Prague_linguistic_circle","byteoffset":6318,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Prague_linguistic_circle","byteoffset":6348,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Prague_linguistic_circle","byteoffset":7049,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prague linguistic circle","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pra%C5%BEsk%C3%BD_lingvistick%C3%BD_krou%C5%BEek","*":"cs:Pra\u017esk\u00fd lingvistick\u00fd krou\u017eek"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Petr_Bogatyrev","*":"cs:Petr Bogatyrev"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Franti%C5%A1ek_%C4%8Cerm%C3%A1k_(jazykov%C4%9Bdec)","*":"cs:Franti\u0161ek \u010cerm\u00e1k (jazykov\u011bdec)"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Miroslav_%C4%8Cervenka","*":"cs:Miroslav \u010cervenka"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bohuslav_Havr%C3%A1nek","*":"cs:Bohuslav Havr\u00e1nek"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Hoskovec","*":"cs:Tom\u00e1\u0161 Hoskovec"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Josef_Hrab%C3%A1k","*":"cs:Josef Hrab\u00e1k"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Sergej_Josifovi%C4%8D_Karcevskij","*":"cs:Sergej Josifovi\u010d Karcevskij"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Old%C5%99ich_Le%C5%A1ka","*":"cs:Old\u0159ich Le\u0161ka"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Alena_Macurov%C3%A1","*":"cs:Alena Macurov\u00e1"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Karel_Oliva_st.","*":"cs:Karel Oliva st."},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Vladim%C3%ADr_Skali%C4%8Dka","*":"cs:Vladim\u00edr Skali\u010dka"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bohumil_Trnka","*":"cs:Bohumil Trnka"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pavel_Trost","*":"cs:Pavel Trost"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Josef_Vachek","*":"cs:Josef Vachek"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%91%D0%B2,_%D0%9F%D1%91%D1%82%D1%80_%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87","*":"ru:\u0411\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0440\u0451\u0432, \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA,_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","*":"ru:\u0413\u0430\u0432\u0440\u0430\u043d\u0435\u043a, \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BA,_%D0%99%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%84","*":"ru:\u0413\u0440\u0430\u0431\u0430\u043a, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%86%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9_%D0%9E%D1%81%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87","*":"ru:\u041a\u0430\u0440\u0446\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0,_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80","*":"ru:\u0421\u043a\u0430\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Miroslav_%C4%8Cervenka","*":"de:Miroslav \u010cervenka"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pavel_Trost","*":"de:Pavel Trost"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Aleksandar_Beli%C4%87","*":"sr:Aleksandar Beli\u0107"},{"prefix":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Aleksandar_Beli%C4%87","*":"it:Aleksandar Beli\u0107"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q402282"}]}}