{"parse":{"title":"First Romanesque","pageid":5798367,"revid":801449705,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(November 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Milanoambrogio0002.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Milanoambrogio0002.jpg/300px-Milanoambrogio0002.jpg\" width=\"300\" height=\"235\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Milanoambrogio0002.jpg/450px-Milanoambrogio0002.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Milanoambrogio0002.jpg/600px-Milanoambrogio0002.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"626\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Milanoambrogio0002.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Basilica of Sant'Ambrogio in <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a>, <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a>, brick architecture from the 6th to the 12th centuries</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Taull001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Taull001.jpg/150px-Taull001.jpg\" width=\"150\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Taull001.jpg/225px-Taull001.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Taull001.jpg/300px-Taull001.jpg 2x\" data-file-width=\"1032\" data-file-height=\"1452\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Taull001.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Sant_Climent_de_Ta%C3%BCll\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sant Climent de Ta\u00fcll\">Saint Clement of Ta\u00fcll</a> in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Egidio.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Egidio.JPG/180px-Egidio.JPG\" width=\"180\" height=\"240\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Egidio.JPG/270px-Egidio.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Egidio.JPG/360px-Egidio.JPG 2x\" data-file-width=\"1704\" data-file-height=\"2272\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Egidio.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Priorato_di_Sant%27Egidio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Priorato di Sant&#39;Egidio (page does not exist)\">Saint Egidio</a> in <a href=\"/wiki/Sotto_il_Monte_Giovanni_XXIII\" title=\"Sotto il Monte Giovanni XXIII\">Fontanella</a>, <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a></div></div></div>\n<p>One of the first streams of <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque architecture</a> in Europe from the 10th century and the beginning of 11th century is called <b>First Romanesque</b> or <b>Lombard Romanesque</b>. It took place in the region of <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a> and spread into <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> and into the south of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. Its principal decoration for the exterior, bands of ornamental blind arches are called <a href=\"/wiki/Lombard_band\" title=\"Lombard band\">lombard bands</a>. It was characterized by thick walls and lack of sculpture in facades, and with interiors profusely painted with frescoes.\n</p><p>During the first quarter of the 11th century, much architectural activity by groups composed of <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombard</a> teachers and stonemasons (<i><a href=\"/wiki/Comacine_masters\" title=\"Comacine masters\">Comacine Guild</a></i>), who worked throughout much of <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> and Catalan territories and erected fairly uniform temples, some of which still exist today.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> For a considerable area this process of craft diffusion started in <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a> and <i>Lombardus</i> became the word for <i>mason</i> at an early period.<sup id=\"cite_ref-KJC_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KJC-2\">&#91;2&#93;</a></sup> One might call the First Romanesque style the style of this Italian architectural reconquest.<sup id=\"cite_ref-KJC_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-KJC-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The large promoter and sponsor of this art in Catalonia was <a href=\"/wiki/Abbot_Oliva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abbot Oliva\">Oliva</a>, monk and abbot of the <a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Ripoll\" title=\"Santa Maria de Ripoll\">monastery of Ripoll</a> who, in 1032, ordered the extension of the body of this building with a fa\u00e7ade with two towers, plus a transept which included seven apses, all decorated on the outside with the Lombardic ornamentation of blind arches and vertical strips.\n</p><p>Catalan architect <a href=\"/wiki/Josep_Puig_i_Cadafalch\" title=\"Josep Puig i Cadafalch\">Josep Puig i Cadafalch</a> suggested that what was formerly considered the late form of <a href=\"/wiki/Pre-Romanesque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Romanesque\">pre-Romanesque</a> architecture in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> bore features of Romanesque and thus classified it as First Romanesque (<i>primer rom\u00e0nic</i>). The First Romanesque churches of the <a href=\"/wiki/Vall_de_Bo%C3%AD\" title=\"Vall de Bo\u00ed\">Vall de Bo\u00ed</a> were declared a <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a> by <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> in November 2000.\n</p><p>The geographical proximity of this <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian</a> region to the rest of <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, resulted in depictions of the emerging <a href=\"/wiki/Romanesque_art\" title=\"Romanesque art\">Romanesque art</a> being brought to Catalonia. While the art failed to take root in the rest of the Iberian Peninsula until the second third of the 11th century, there are numerous examples of its presence in <a href=\"/wiki/Catalan_counties\" title=\"Catalan counties\">Catalan counties</a> before this time. Though this style may not be considered fully Romanesque, the area contained many of the defining characteristics of this artistic style.\n</p><p>To avoid the term Pre-Romanesque, which is often used with a much broader meaning than is generally suited to refer to early Medieval and <a href=\"/wiki/Early_Christian_art_and_architecture\" title=\"Early Christian art and architecture\">early Christian art</a>, and in Spain may also refer to the <a href=\"/wiki/Visigothic_art_and_architecture\" title=\"Visigothic art and architecture\">Visigothic</a>, <a href=\"/wiki/Asturian_architecture\" title=\"Asturian architecture\">Asturias</a>, <a href=\"/wiki/Mozarabic_art_and_architecture\" title=\"Mozarabic art and architecture\">Mozarabic</a> and <a href=\"/wiki/Repoblaci%C3%B3n_art_and_architecture\" title=\"Repoblaci\u00f3n art and architecture\">Repoblaci\u00f3n</a> art forms, Puig i Cadafalch preferred to use the term \"First Romanesque\" or \"first Romanesque art\" to designate those Catalan anticipations of the Romanesque itself.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#List_of_First_Romanesque_buildings\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">List of First Romanesque buildings</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Italy\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Italy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Spain\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">France</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#List_of_modern_Revival_First_Romanesque_buildings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of modern Revival First Romanesque buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_First_Romanesque_buildings\">List of First Romanesque buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of First Romanesque buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This list is <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">incomplete</a>; you can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit\">expanding it</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Basilica_di_Agliate,_veduta_da_sud-est.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Basilica_di_Agliate%2C_veduta_da_sud-est.JPG/260px-Basilica_di_Agliate%2C_veduta_da_sud-est.JPG\" width=\"260\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Basilica_di_Agliate%2C_veduta_da_sud-est.JPG/390px-Basilica_di_Agliate%2C_veduta_da_sud-est.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Basilica_di_Agliate%2C_veduta_da_sud-est.JPG/520px-Basilica_di_Agliate%2C_veduta_da_sud-est.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Basilica_di_Agliate,_veduta_da_sud-est.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Basilica dei Santi Pietro e Paolo in Agliate, <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a> near <a href=\"/wiki/Monza\" title=\"Monza\">Monza</a> built in 875, considered to be the first church of Lombard Romanesque</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Italy\">Italy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Italy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Lombardy</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Basilica_dei_Santi_Pietro_e_Paolo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Basilica dei Santi Pietro e Paolo (page does not exist)\">Basilica dei Santi Pietro e Paolo</a> in Agliate near <a href=\"/wiki/Monza\" title=\"Monza\">Monza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Priorato_di_Sant%27Egidio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Priorato di Sant&#39;Egidio (page does not exist)\">Priorato di Sant'Egidio</a> in <a href=\"/wiki/Sotto_il_Monte_Giovanni_XXIII\" title=\"Sotto il Monte Giovanni XXIII\">Sotto il Monte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basilica_di_Santa_Giulia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basilica di Santa Giulia\">Basilica di Santa Giulia</a> in <a href=\"/wiki/Bonate_Sotto\" title=\"Bonate Sotto\">Bonate Sotto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piona_Abbey\" title=\"Piona Abbey\">Piona Abbey</a> near <a href=\"/wiki/Lecco\" title=\"Lecco\">Lecco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Maria_Maggiore,_Lomello\" title=\"Santa Maria Maggiore, Lomello\">Santa Maria Maggiore, Lomello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basilica_di_Sant%27Ambrogio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basilica di Sant&#39;Ambrogio\">Sant'Ambrogio in Milan</a> c. 1048</li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Michele_Maggiore,_Pavia\" title=\"San Michele Maggiore, Pavia\">San Michele Maggiore, Pavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rotonda_di_San_Tom%C3%A8\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rotonda di San Tom\u00e8\">Rotonda di San Tom\u00e8</a> in <a href=\"/wiki/Almenno_San_Bartolomeo\" title=\"Almenno San Bartolomeo\">Almenno San Bartolomeo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basilica_of_Sant%27Abbondio\" title=\"Basilica of Sant&#39;Abbondio\">Basilica of Sant'Abbondio</a> in <a href=\"/wiki/Como\" title=\"Como\">Como</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basilica_di_San_Vincenzo\" title=\"Basilica di San Vincenzo\">Basilica di San Vincenzo</a> in <a href=\"/wiki/Cant%C3%B9\" title=\"Cant\u00f9\">Cant\u00f9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rotonda_di_San_Lorenzo\" title=\"Rotonda di San Lorenzo\">Rotonda di San Lorenzo</a> in <a href=\"/wiki/Mantua\" title=\"Mantua\">Mantua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Vincenzo_in_Prato\" title=\"San Vincenzo in Prato\">San Vincenzo in Prato</a> in <a href=\"/wiki/Milan\" title=\"Milan\">Milan</a></li></ul>\n<dl><dt>Emilia</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Modena_Cathedral\" title=\"Modena Cathedral\">Modena Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nonantola_Abbey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nonantola Abbey\">Nonantola Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fidenza#Main_sights\" title=\"Fidenza\">Fidenza Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piacenza_Cathedral\" title=\"Piacenza Cathedral\">Piacenza Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parma_Cathedral\" title=\"Parma Cathedral\">Parma Cathedral</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Spain\">Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Catalonia</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sant_Pere_de_Roda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sant Pere de Roda\">Sant Pere de Roda</a>, founded 943, started construction c. 950</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ripoll_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ripoll Monastery\">Ripoll Monastery</a>. Finished and consecrated in 977</li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Sant_Vicen%C3%A7\" title=\"Church of Sant Vicen\u00e7\">Church of Sant Vicen\u00e7</a> in <a href=\"/wiki/Cardona,_Spain\" title=\"Cardona, Spain\">Cardona</a>, started in 1029 and consecrated in 1040</li>\n<li>Sant Crist\u00f2fol of Beget</li>\n<li>Sant Pere of <a href=\"/wiki/Besal%C3%BA\" title=\"Besal\u00fa\">Besal\u00fa</a></li>\n<li>Sant Vicen\u00e7 of Besal\u00fa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Miquel,_Cru%C3%AFlles\" title=\"Sant Miquel, Cru\u00eflles\">Monastery of Sant Miquel, Cru\u00eflles</a></li>\n<li>Sant Vicen\u00e7 of <a href=\"/wiki/Espinelves\" title=\"Espinelves\">Espinelves</a></li>\n<li>Part of <a href=\"/wiki/Girona_Cathedral\" title=\"Girona Cathedral\">Girona Cathedral</a></li>\n<li>Monastery of Sant Pere de Galligans in <a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a></li>\n<li>Sant Nicolau in Girona</li>\n<li>Saint Cecil of Moll\u00f3</li>\n<li>Church of Sant Joan in Palau-saverdera</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sant_Quirze_de_Colera\" title=\"Sant Quirze de Colera\">Monastery of Sant Quirze de Colera</a> in Rab\u00f3s d'Empord\u00e1</li>\n<li>Monastery of Sant Aniol d'Aguja</li>\n<li>Monastery of Santa Maria of <a href=\"/wiki/Vilabertran\" title=\"Vilabertran\">Vilabertran</a></li>\n<li>Churches of <a href=\"/w/index.php?title=Santa_Mar%C3%ADa_de_Ta%C3%BCll&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santa Mar\u00eda de Ta\u00fcll (page does not exist)\">Saint Mary</a> and <a href=\"/wiki/Sant_Climent_de_Ta%C3%BCll\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sant Climent de Ta\u00fcll\">Saint Clement of Ta\u00fcll</a>, Sant Feliu, Sant Joan de Bo\u00ed, Santa Maria de l'Assumpci\u00f3, Santa Maria de Cardet, la Nativitat de Durro, Ermita de Sant Quiric and Santa Eul\u00e0lia, in  <a href=\"/wiki/Vall_de_Bo%C3%AD\" title=\"Vall de Bo\u00ed\">Vall de Bo\u00ed</a>,</li>\n<li>Churches of Santa Maria, Sant Pere and Sant Miquel in <a href=\"/wiki/Terrassa\" title=\"Terrassa\">Terrassa</a></li>\n<li>Church of Saints Just and Pastor, in Son (<a href=\"/wiki/Pallars_Sobir%C3%A0\" title=\"Pallars Sobir\u00e0\">Pallars Sobir\u00e0</a>)</li></ul>\n<dl><dt>Huesca</dt></dl>\n<ul><li>Church of <a href=\"/wiki/San_Caprasio\" title=\"San Caprasio\">San Caprasio</a> in <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_la_Ser%C3%B3s\" title=\"Santa Cruz de la Ser\u00f3s\">Santa Cruz de la Ser\u00f3s</a> (<a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a>)</li>\n<li>Monastery of San Pedro de Siresa (Huesca)</li>\n<li>Church of San Adri\u00e1n de Sasave (Huesca)</li>\n<li>Church of Baros (Huesca)</li>\n<li>Church of Asieso (Huesca)</li>\n<li>Church of Binacua (Huesca)</li>\n<li>Churches of the <a href=\"/w/index.php?title=Serrablo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serrablo (page does not exist)\">Serrablo</a> (Huesca), it is debatable whether they are First Romanesque or <a href=\"/wiki/Mozarab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mozarab\">Mozarab</a>: Ordov\u00e9s, Rasal, <a href=\"/wiki/Lasieso\" title=\"Lasieso\">Lasieso</a>, Arto, Is\u00fan, Satu\u00e9, L\u00e1rrade, San Juan de Busa, Oliv\u00e1n, Or\u00f3s Bajo, Sus\u00edn, Basar\u00e1n (now in Formigal), Otal, S. Juan de Espierre and San Bartolom\u00e9 de Gav\u00edn</li></ul>\n<dl><dt>Valladolid</dt></dl>\n<ul><li>Nuestra Se\u00f1ora de la Anunciada Hermitage, in <a href=\"/wiki/Urue%C3%B1a\" title=\"Urue\u00f1a\">Urue\u00f1a</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"France\">France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_Saint-%C3%89tienne,_Vignory\" title=\"Church of Saint-\u00c9tienne, Vignory\">Church of Saint-\u00c9tienne, Vignory</a> 1050-1057</li>\n<li><a href=\"/wiki/St_Philibert_at_Tournus\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Philibert at Tournus\">St Philibert at Tournus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-du-Canigou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint-Martin-du-Canigou\">Saint-Martin-du-Canigou</a>, begun 1001</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_modern_Revival_First_Romanesque_buildings\">List of modern Revival First Romanesque buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: List of modern Revival First Romanesque buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Eritrea</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_Our_Lady_of_the_Rosary,_Asmara\" title=\"Church of Our Lady of the Rosary, Asmara\">Church of Our Lady of the Rosary, Asmara</a></li></ul>\n<dl><dt>Romania</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Italian_Church_(Bucharest)\" title=\"Italian Church (Bucharest)\">Italian Church, Bucharest</a></li></ul>\n<dl><dt>United States</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Hill,_St._Louis#History\" title=\"The Hill, St. Louis\">St. Ambrose</a> in <a href=\"/wiki/St._Louis\" title=\"St. Louis\">St. Louis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royce_Hall\" title=\"Royce Hall\">Royce Hall</a> (UCLA)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Powell_Library\" title=\"Powell Library\">Powell Library</a> (UCLA)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanesque_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Romanesque (disambiguation)\">Romanesque (disambiguation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_of_Volpiano\" title=\"William of Volpiano\">William of Volpiano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiligelmo\" title=\"Wiligelmo\">Wiligelmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedetto_Antelami\" title=\"Benedetto Antelami\">Benedetto Antelami</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The <a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Roses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Maria de Roses\">Monastery of Santa Maria de Roses</a> of 1022 is the oldest of the Lombard features in Catalonia.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-KJC-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-KJC_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-KJC_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Conant, Kenneth John (1959). <i>Carolingian and Romanesque</i>. Yale University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Carolingian+and+Romanesque&amp;rft.place=Yale+University+Press&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Conant&amp;rft.aufirst=Kenneth+John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+Romanesque\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Romanico_lombardo\" class=\"extiw\" title=\"commons:Romanico lombardo\">First Romanesque</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Armi, Edson. <i>Orders and Continuous Orders in Romanesque Architecture.</i>, Department of Art, University of Chicago. Oct 1975. pp.&#160;173\u2013188.</li>\n<li>Kostof, Spiro. <i>A History of Architecture.</i>, Oxford: Oxford University Press, 1995.</li>\n<li>Chueca Goitia, Fernando <i>Historia de la Arquitectura Espa\u00f1ola, Edad Antigua y Media</i> Editorial DOSSAT, 1965. Chapter: <i>El primer arte rom\u00e1nico</i>. pp.&#160;148\u2013156. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-923918-4-7\" title=\"Special:BookSources/84-923918-4-7\">84-923918-4-7</a></li>\n<li>Chueca Goitia, Fernando <i>Historia de la Arquitectura occidental: Edad Media cristiana en Espa\u00f1a</i> Ed. DOSSAT, 2000. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-95312-35-2\" title=\"Special:BookSources/84-95312-35-2\">84-95312-35-2</a></li>\n<li>Yarza, Joaqu\u00edn <i>Arte y arquitectura en Espa\u00f1a, 500-1250</i> Manuales arte C\u00e1tedra, 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-376-0200-9\" title=\"Special:BookSources/84-376-0200-9\">84-376-0200-9</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_Romanesque&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paradoxplace.com/Photo%20Pages/France/Burgundy%20Champagne/Vignory/Vignory.htm\">St-Etienne, Vignory (France) \u2013 Photo Page from Adrian Fletcher\u2019s Paradoxplace</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.circulo-romanico.com\">C\u00edrculo Rom\u00e1nico - Visigothic, Mozarabic and Romanesque art in Europe</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2280\nCached time: 20180913110257\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.188 seconds\nReal time usage: 0.259 seconds\nPreprocessor visited node count: 1214/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12020/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1675/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1275/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.058/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  192.932      1 -total\n 34.64%   66.839      1 Template:More_footnotes\n 27.61%   53.260      1 Template:Reflist\n 23.71%   45.745      1 Template:Cite_book\n 19.69%   37.993      1 Template:Ambox\n 18.12%   34.954      3 Template:ISBN\n 11.88%   22.925      1 Template:Expand_list\n 10.56%   20.374      1 Template:Hatnote\n  8.12%   15.659      1 Template:TDMCA\n  7.18%   13.844      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5798367-0!canonical and timestamp 20180913110257 and revision id 801449705\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Primer_Romanico","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Primer Romanico"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_rom%C3%A0nic","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Primer rom\u00e0nic"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Lombardische_Baustile","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Lombardische Baustile"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Lombardia_romaani_stiil","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Lombardia romaani stiil"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Rom%C3%A1nico_lombardo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Rom\u00e1nico lombardo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Art_roman_lombard","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Art roman lombard"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Romanesque_Pertama","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Romanesque Pertama"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Romanico_lombardo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Romanico lombardo"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Romanegh_lombard","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Romanegh lombard"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pierwsza_sztuka_roma%C5%84ska","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pierwsza sztuka roma\u0144ska"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_November_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Incomplete_lists_from_August_2008"},{"sortkey":"\u00b7","*":"Romanesque_architecture"},{"sortkey":"","*":"Medieval_architecture"},{"sortkey":".","*":"Romanesque_art"},{"sortkey":".","*":"Romanesque_architecture_in_Catalonia"},{"sortkey":".","*":"Romanesque_architecture_in_Lombardy"},{"sortkey":".","*":"Romanesque_architecture_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Architectural_styles"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from November 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Incomplete lists from August 2008"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbot Oliva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almenno San Bartolomeo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica di San Vincenzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica di Sant'Ambrogio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica di Santa Giulia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Sant'Abbondio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedetto Antelami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besal\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonate Sotto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cant\u00f9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardona, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan counties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Our Lady of the Rosary, Asmara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Saint-\u00c9tienne, Vignory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Sant Vicen\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comacine masters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Como"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Christian art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espinelves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Church (Bucharest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Puig i Cadafalch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasieso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lecco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombard band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mantua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modena Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozarab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozarabic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nonantola Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pallars Sobir\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parma Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piacenza Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piona Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Powell Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Romanesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repoblaci\u00f3n art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ripoll Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotonda di San Lorenzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotonda di San Tom\u00e8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royce Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-du-Canigou"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Caprasio"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Michele Maggiore, Pavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Vincenzo in Prato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Climent de Ta\u00fcll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Miquel, Cru\u00eflles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Pere de Roda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Quirze de Colera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de la Ser\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria Maggiore, Lomello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria de Ripoll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria de Roses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotto il Monte Giovanni XXIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Philibert at Tournus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hill, St. Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urue\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vall de Bo\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilabertran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiligelmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"William of Volpiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"*":"Priorato di Sant'Egidio"},{"ns":0,"*":"Basilica dei Santi Pietro e Paolo"},{"ns":0,"*":"Santa Mar\u00eda de Ta\u00fcll"},{"ns":0,"*":"Serrablo"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TDMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Milanoambrogio0002.jpg","Taull001.jpg","Egidio.JPG","Basilica_di_Agliate,_veduta_da_sud-est.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.paradoxplace.com/Photo%20Pages/France/Burgundy%20Champagne/Vignory/Vignory.htm","http://www.circulo-romanico.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of First Romanesque buildings","number":"1","index":"1","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":3689,"anchor":"List_of_First_Romanesque_buildings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Italy","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":3976,"anchor":"Italy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Spain","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":4720,"anchor":"Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"France","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":6457,"anchor":"France"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of modern Revival First Romanesque buildings","number":"2","index":"5","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":6589,"anchor":"List_of_modern_Revival_First_Romanesque_buildings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"6","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":6893,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"7","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":7006,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"8","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":7034,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"9","fromtitle":"First_Romanesque","byteoffset":7774,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"First Romanesque","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Romanico_lombardo","*":"commons:Romanico lombardo"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2722661"}]}}