{"parse":{"title":"First national architectural movement","pageid":42216705,"revid":841209187,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG/220px-Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG\" width=\"220\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG/330px-Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG/440px-Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG 2x\" data-file-width=\"2417\" data-file-height=\"1865\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ziraat_Bankas%C4%B1_5.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Ziraat Bankas\u0131 General Headquarters Building in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> is a prominent example of the movement.</div></div></div>\n<p>The <b>First national architectural movement</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Birinci Ulusal Mimarl\u0131k Ak\u0131m\u0131</span></i>), also referred to in Turkey as the <b>National architectural Renaissance</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Mill\u00ee Mimari R\u00f6nesans\u0131</span></i>), or <b>Turkish Neoclassical architecture</b> was a period of Turkish architecture that was most prevalent between 1908 and 1930 but continued until the end of the 1930s.<sup id=\"cite_ref-Mimari_Kimlik_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mimari_Kimlik-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Inspired by <a href=\"/wiki/Ottomanism\" title=\"Ottomanism\">Ottomanism</a>, the movement sought to capture classical elements of <a href=\"/wiki/Ottoman_architecture\" title=\"Ottoman architecture\">Ottoman</a> and <a href=\"/wiki/Seljuk_architecture\" title=\"Seljuk architecture\">Seljuk architecture</a> and use them in the construction of modern buildings. Despite the style focusing on Ottoman aspects, it was most prevalent during the first decade of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Turkey\">Republic of Turkey</a>.<sup id=\"cite_ref-Mimari_Kimlik_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mimari_Kimlik-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The most important architects of the movement were <a href=\"/wiki/Mimar_Kemaleddin\" title=\"Mimar Kemaleddin\">Ahmet Kemaleddin</a> and <a href=\"/wiki/Vedat_Tek\" title=\"Vedat Tek\">Vedat Tek</a>, who pioneered the movement, as well as <a href=\"/wiki/Arif_Hikmet_Koyuno%C4%9Flu\" title=\"Arif Hikmet Koyuno\u011flu\">Arif Hikmet Koyuno\u011flu</a> and Ottoman-born architect of Italian descent <a href=\"/w/index.php?title=Giulio_Mongeri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giulio Mongeri (page does not exist)\">Giulio Mongeri</a>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notable_buildings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notable buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_national_architectural_movement&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG/220px-%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG/330px-%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG/440px-%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C4%B0stanbul_Sirkeci_B%C3%BCy%C3%BCk_Postane_1.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Grand_Post_Office\" title=\"Grand Post Office\">Grand Post Office</a> in Sirkeci, Istanbul, is considered to be the first building built in the Turkish Neioclassical style.</div></div></div>\n<p>The movement began in the early 20th-century in the capital of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>, with the goal of bringing back \"Turkish\" elements in the construction and design of new buildings. Ever since the late 18th century, European architectural movements such as <a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">Baroque</a>, <a href=\"/wiki/Neoclassical_architecture\" title=\"Neoclassical architecture\">Neoclassical</a> and <a href=\"/wiki/Rococo_architecture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rococo architecture\">Rococo architecture</a> were the styles chosen for the majority of imperial buildings built up until the early 20th century.\n</p><p>The first building considered to be built in the Turkish neoclassical style is the <a href=\"/wiki/Grand_Post_Office\" title=\"Grand Post Office\">Grand Post Office</a> (1905\u201309), by <a href=\"/wiki/Vedat_Tek\" title=\"Vedat Tek\">Vedat Bey</a> in <a href=\"/wiki/Sirkeci\" title=\"Sirkeci\">Sirkeci</a>. The building brought back classical Ottoman elements from the 16th century such as two-color stone workmanship and <a href=\"/wiki/Islamic_geometric_patterns\" title=\"Islamic geometric patterns\">Islamic geometric patterns</a>. This kick-started the movement which was then given the name <b>New Ottoman architecture</b>. After the <a href=\"/wiki/Young_Turk_Revolution\" title=\"Young Turk Revolution\">Young Turk Revolution</a> in 1909, the new government promoted Ottoman revival architecture as a contrast to the many buildings built in western European styles. New government buildings as well as public buildings constructed during the last decade of the empire were mainly designed in the New Ottoman style such as the <i>7th Ey\u00fcp Re\u015fadiye High-school</i> (1911), <i>Be\u015fikta\u015f Pier</i> (1913), <i><a href=\"/wiki/Aviation_Martyrs%27_Monument\" title=\"Aviation Martyrs&#39; Monument\">Aviation Martyrs' Monument</a></i> (1916) as well as the new headquarters for the <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a>, which would later become the first <a href=\"/wiki/Grand_National_Assembly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand National Assembly\">Grand National Assembly</a> building when completed, in 1920.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Even after the end of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, during the <a href=\"/wiki/Occupation_of_Constantinople\" title=\"Occupation of Constantinople\">allied occupation of Constantinople</a>, construction of new buildings continued in this style. The <a href=\"/wiki/Tayyare_Apartments\" title=\"Tayyare Apartments\">Tayyare Apartments</a>, by Ahmet Kemaleddin, were built between 1918 and 1922, during the occupation.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG/220px-II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG\" width=\"220\" height=\"130\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG/330px-II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG/440px-II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG 2x\" data-file-width=\"2692\" data-file-height=\"1590\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:II._TBMM_Binas%C4%B1.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Second Parliament building of Turkey (1924) was built in the Turkish Neoclassical style</div></div></div>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Turkish_War_of_Independence\" title=\"Turkish War of Independence\">Turkish War of Independence</a> and subsequent formation of the Republic of Turkey, the new government, led by President <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal</a>, further promoted the architectural style which would live out its golden years in the 1920s. Subsequent government buildings such as the <i><a href=\"/wiki/Republic_Museum\" title=\"Republic Museum\">second Grand National Assembly building</a></i> (1924), the <i>Ministry of Finance general headquarters</i> (1925) and the <i>Ministry of Culture general headquarters</i> (1927) were all built with Turkish Neoclassical architecture.\n</p><p>Due to the high demand of buildings and lack of Turkish architects, Western influences once again took hold in the architecture of the 1930s. The Turkish government brought in several European architects, such as <a href=\"/wiki/Clemens_Holzmeister\" title=\"Clemens Holzmeister\">Clemens Holzmeister</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ernst_Egli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernst Egli (page does not exist)\">Ernst Egli</a>, to design many buildings during this period. This however did bring forth a mix of modern architecture with Turkish Neoclassical, most notably seen in the <a href=\"/wiki/Sivas_railway_station\" title=\"Sivas railway station\">Sivas station building</a> (1934).\n</p><p>The mix of architectural styles led forth to the <a href=\"/wiki/Architecture_of_Turkey#Second_national_architectural_movement\" title=\"Architecture of Turkey\">Second national architectural movement</a> (1939-1950).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_buildings\">Notable buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_national_architectural_movement&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notable buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grand_Post_Office\" title=\"Grand Post Office\">Grand Post Office</a> (1909) in Sirkeci, <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Land_Registry_General_Directorate_Building&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Land Registry General Directorate Building (page does not exist)\">Land Registry General Directorate Building</a> (1908)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adana_railway_station\" title=\"Adana railway station\">Adana station building</a> (1912) in Kurtulu\u015f, <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Be%C5%9Fikta%C5%9F_Pier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Be\u015fikta\u015f Pier (page does not exist)\">Be\u015fikta\u015f Pier</a> (1913) in <a href=\"/wiki/Be%C5%9Fikta%C5%9F\" title=\"Be\u015fikta\u015f\">Be\u015fikta\u015f</a>, Istanbul.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karaa%C4%9Fa%C3%A7_railway_station\" title=\"Karaa\u011fa\u00e7 railway station\">Karaa\u011fa\u00e7 station building</a> (1914) in Karaa\u011fa\u00e7, <a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_Independence_Museum\" title=\"War of Independence Museum\">First Grand National Assembly Building</a> (1920) in Ulus, Ankara</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tayyare_Apartments\" title=\"Tayyare Apartments\">Tayyare Apartments</a> (1922) in <a href=\"/wiki/Laleli,_Fatih\" title=\"Laleli, Fatih\">Laleli</a>, Istanbul.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_Museum\" title=\"Republic Museum\">Second Grand National Assembly Building</a> (1924) in Ulus, Ankara</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gazi_railway_station\" title=\"Gazi railway station\">Gazi station building</a> (1926) in Ankara</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elhamra_Theater\" title=\"Elhamra Theater\">Elhamra Theater</a> (1926) in <a href=\"/wiki/Konak,_%C4%B0zmir\" title=\"Konak, \u0130zmir\">Konak, \u0130zmir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Culture_General_Headquarters&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Culture General Headquarters (page does not exist)\">Ministry of Culture General Headquarters</a> (1927) in S\u0131hhiye, Ankara</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ankara_Palas\" title=\"Ankara Palas\">Ankara Palas</a> (1928) in Ulus, Ankara</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ziraat_Bankas%C4%B1_General_Headquarters_Building&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ziraat Bankas\u0131 General Headquarters Building (page does not exist)\">Ziraat Bankas\u0131 General Headquarters Building</a> (1929)  in Ulus, Ankara.</li>\n<li><a href=\"/wiki/State_Art_and_Sculpture_Museum\" title=\"State Art and Sculpture Museum\">State Art and Sculpture Museum</a> (1930) in Alt\u0131nda\u011f, Ankara.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnography_Museum_of_Ankara\" title=\"Ethnography Museum of Ankara\">Ethnography Museum of Ankara</a> (1928) in Ulus, Ankara.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Second_Evkaf_Apartments&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Second Evkaf Apartments (page does not exist)\">Second Evkaf Apartments</a> (1930) in Ulus, Ankara.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_national_architectural_movement&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Turkey#Second_national_architectural_movement\" title=\"Architecture of Turkey\">Second national architectural movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Turkey\" title=\"Architecture of Turkey\">Architecture of Turkey</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=First_national_architectural_movement&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Mimari_Kimlik-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mimari_Kimlik_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mimari_Kimlik_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150602050101/http://www.mimarlikmuzesi.org:80/Gallery/Photo_6_1_kimlik-arayisi-iulusal-mimarlik-akimi.html?\">\"Kimlik Aray\u0131\u015f\u0131: I. Ulusal Mimarl\u0131k Ak\u0131m\u0131\"</a> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mimarlikmuzesi.org/Gallery/Photo_6_1_kimlik-arayisi-iulusal-mimarlik-akimi.html\">the original</a> on 2 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kimlik+Aray%C4%B1%C5%9F%C4%B1%3A+I.+Ulusal+Mimarl%C4%B1k+Ak%C4%B1m%C4%B1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mimarlikmuzesi.org%2FGallery%2FPhoto_6_1_kimlik-arayisi-iulusal-mimarlik-akimi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+national+architectural+movement\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bozdo\u011fan, Sibel (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://v3.arkitera.com/diyalog.php?action=displaySession&amp;ID=60&amp;aID=554\">\"Modernizm ve Ulusun \u0130n\u015fas\u0131\"</a> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Modernizm+ve+Ulusun+%C4%B0n%C5%9Fas%C4%B1&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Bozdo%C4%9Fan&amp;rft.aufirst=Sibel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fv3.arkitera.com%2Fdiyalog.php%3Faction%3DdisplaySession%26ID%3D60%26aID%3D554&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+national+architectural+movement\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Acer, \u00d6zlem. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.starcephe.com/Birinci_Ulusal_Mimarlik_Akimi.html\">\"Birinci Ulusal Mimarl\u0131k Ak\u0131m\u0131\"</a> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Birinci+Ulusal+Mimarl%C4%B1k+Ak%C4%B1m%C4%B1&amp;rft.aulast=Acer&amp;rft.aufirst=%C3%96zlem&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.starcephe.com%2FBirinci_Ulusal_Mimarlik_Akimi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+national+architectural+movement\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Balamir, Aydan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mimarlarodasi.org.tr/mimarlikdergisi/index.cfm?sayfa=mimarlik&amp;DergiSayi=6&amp;RecID=66\">\"Mimarl\u0131k ve Kimlik Temrinleri\"</a> (in Turkish). Mimarlar Odas\u0131 Genel Merkezi<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mimarl%C4%B1k+ve+Kimlik+Temrinleri&amp;rft.pub=Mimarlar+Odas%C4%B1+Genel+Merkezi&amp;rft.aulast=Balamir&amp;rft.aufirst=Aydan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mimarlarodasi.org.tr%2Fmimarlikdergisi%2Findex.cfm%3Fsayfa%3Dmimarlik%26DergiSayi%3D6%26RecID%3D66&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFirst+national+architectural+movement\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180921102223\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.268 seconds\nReal time usage: 0.309 seconds\nPreprocessor visited node count: 358/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7968/2097152 bytes\nTemplate argument size: 218/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4674/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.194/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  269.127      1 -total\n 67.15%  180.709      2 Template:Lang-tr\n 27.74%   74.643      1 Template:Reflist\n 23.59%   63.483      4 Template:Cite_web\n  3.20%    8.599      1 Template:Div_col\n  1.05%    2.837      2 Template:Main_other\n  0.70%    1.892      1 Template:Div_col_end\n  0.52%    1.410      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42216705-0!canonical and timestamp 20180921102223 and revision id 841209187\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Birinci_Ulusal_Mimarl%C4%B1k_Ak%C4%B1m%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Birinci Ulusal Mimarl\u0131k Ak\u0131m\u0131"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","*":"Turkish_architecture"},{"sortkey":"","*":"Revival_architectural_styles"},{"sortkey":"","*":"Architectural_styles"},{"sortkey":"","*":"20th-century_architecture"},{"sortkey":"","*":"Ottoman_architecture"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara Palas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arif Hikmet Koyuno\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aviation Martyrs' Monument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u015fikta\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clemens Holzmeister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elhamra Theater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnography Museum of Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazi railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand National Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Post Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamic geometric patterns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karaa\u011fa\u00e7 railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konak, \u0130zmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laleli, Fatih"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mimar Kemaleddin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottomanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seljuk architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirkeci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivas railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Art and Sculpture Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tayyare Apartments"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vedat Tek"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of Independence Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turk Revolution"},{"ns":0,"*":"Giulio Mongeri"},{"ns":0,"*":"Ernst Egli"},{"ns":0,"*":"Land Registry General Directorate Building"},{"ns":0,"*":"Be\u015fikta\u015f Pier"},{"ns":0,"*":"Ministry of Culture General Headquarters"},{"ns":0,"*":"Ziraat Bankas\u0131 General Headquarters Building"},{"ns":0,"*":"Second Evkaf Apartments"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Ziraat_Bankas\u0131_5.JPG","\u0130stanbul_Sirkeci_B\u00fcy\u00fck_Postane_1.JPG","II._TBMM_Binas\u0131.JPG"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20150602050101/http://www.mimarlikmuzesi.org:80/Gallery/Photo_6_1_kimlik-arayisi-iulusal-mimarlik-akimi.html?","http://www.mimarlikmuzesi.org/Gallery/Photo_6_1_kimlik-arayisi-iulusal-mimarlik-akimi.html","http://v3.arkitera.com/diyalog.php?action=displaySession&ID=60&aID=554","http://www.starcephe.com/Birinci_Ulusal_Mimarlik_Akimi.html","http://www.mimarlarodasi.org.tr/mimarlikdergisi/index.cfm?sayfa=mimarlik&DergiSayi=6&RecID=66"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"First_national_architectural_movement","byteoffset":1735,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable buildings","number":"2","index":"2","fromtitle":"First_national_architectural_movement","byteoffset":5520,"anchor":"Notable_buildings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"First_national_architectural_movement","byteoffset":6640,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"First_national_architectural_movement","byteoffset":6788,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"First national architectural movement","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6095546"}]}}