{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Tevfik Esen\u00e7","pageid":311077,"revid":833047122,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Tevfik Esen\u00e7</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1904</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n7 October 1992 (aged&#160;87&#8211;88)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td>\n<a href=\"/wiki/Hac%C4%B1_Osman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hac\u0131 Osman\">Hac\u0131 Osman</a>, <a href=\"/wiki/Bal%C4%B1kesir\" title=\"Bal\u0131kesir\">Bal\u0131kesir</a>, <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nTurkish</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Tevfik Esen\u00e7</b> (1904 \u2013 7 October 1992) was a <a href=\"/wiki/Circassians\" title=\"Circassians\">Circassian</a> exile in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> and the last known fully competent speaker of the <a href=\"/wiki/Ubykh_language\" title=\"Ubykh language\">Ubykh language</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tevfik_Esen%C3%A7&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Esen\u00e7 was raised by his Ubykh-speaking grandparents for a time in the village of <a href=\"/wiki/Hac%C4%B1_Osman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hac\u0131 Osman\">Hac\u0131 Osman</a> in Turkey, and he served a term as the <i>muhtar</i> (mayor) of that village, before receiving a post in the <a href=\"/wiki/Civil_service\" title=\"Civil service\">civil service</a> of <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>. There, he was able to do a great deal of work with the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguist</a> <a href=\"/wiki/Georges_Dum%C3%A9zil\" title=\"Georges Dum\u00e9zil\">Georges Dum\u00e9zil</a> and his associate <a href=\"/wiki/Georges_Charachidz%C3%A9\" title=\"Georges Charachidz\u00e9\">Georges Charachidz\u00e9</a> to help record his language.<sup id=\"cite_ref-TECW_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TECW-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  Not all the writings of Charachidz\u00e9 (1930-2010) have been published. Others who met Esen\u00e7 and produced work on Ubykh are: the Norwegian Hans Vogt (1911\u201392) (see his \u2018<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://apsnyteka.org/file/Vogt_Dictionnaire_de_la_langue_Oubykh.pdf\">Dictionnaire de la Langue Oubykh</a>\u2019, 1963, Universitetsvorlaget); the British <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://georgehewitt.net\">George Hewitt</a>, who in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://georgehewitt.net/articles/miscellaneous/288-turkey-summer-of-1974\">1974 visited</a> Hac\u0131 Osman K\u00f6y\u00fc and made recordings with Esen\u00e7 in Istanbul (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://georgehewitt.net/multimedia/recordings/281-george-hewitt-s-recordings-from-turkey-1974\">the recordings are available</a> on the Net; his account of his meetings in 1974 has been published \u2014 \u2018Encounterng Ubykh(s)\u2019, in <i>Arxeologija i \u00e8tnografija pontijsko-kavkazskogo regiona 5</i>, 195-204, 2016: Krasnodar; see also his \u2018The labialised sibilants of Ubykh (North West Caucasian)\u2019, in <i>Revue des Etudes G\u00e9orgiennes et Caucasiennes, 2</i>, 1986, 21-30); the Abkhazian Viacheslav Chirikba, who has written on Ubykh settlements and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/31381655/A_Dictionary_of_Ubykh_Personal_Names._-_Ubykh_Etudes._IV._\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c_\u0443\u0431\u044b\u0445\u0441\u043a\u0438\u0445_\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445_\u0438\u043c\u0435\u043d._-_\u0423\u0431\u044b\u0445\u0441\u043a\u0438\u0435_\u044d\u0442\u044e\u0434\u044b._IV\">Ubykh surnames</a>; the Turkish A. Sumru \u00d6zsoy.\n</p><p>Having an excellent memory and understanding quickly the goals of Dum\u00e9zil and the other linguists who came to visit him, he was the primary source of not only the Ubykh language, but also of the <a href=\"/wiki/Mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mythology\">mythology</a>, <a href=\"/wiki/Culture\" title=\"Culture\">culture</a> and customs of the <a href=\"/wiki/Ubykh_people\" title=\"Ubykh people\">Ubykh people</a>. He spoke not only Ubykh, but also the <a href=\"/wiki/Hakuchi_Adyghe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hakuchi Adyghe\">Hakuchi</a> dialect of <a href=\"/wiki/Adyghe_language\" title=\"Adyghe language\">Adyghe</a>, allowing some comparative work to be done between these two members of the <a href=\"/wiki/Northwest_Caucasian_languages\" title=\"Northwest Caucasian languages\">Northwest Caucasian</a> family. He was also a fluent speaker of Turkish. He was a purist, and his <a href=\"/wiki/Idiolect\" title=\"Idiolect\">idiolect</a> of Ubykh was considered by Dum\u00e9zil as the closest thing to a standard \"literary\" Ubykh language that existed.<sup id=\"cite_ref-TECW_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TECW-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He is perhaps single-handedly responsible for the world's current knowledge of Ubykh being much more extensive and detailed than it would otherwise be.\n</p><p>Esen\u00e7 died in 1992 at the age of 88. The inscription that he wanted on his gravestone read as follows:<sup id=\"cite_ref-TECW_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TECW-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>This is the grave of Tevfik Esen\u00e7. He was the last person able to speak the language they called Ubykh.</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Gravestone, inscription</cite></div>\n</blockquote>\n<p>In 1994, A. Sumru \u00d6zsoy organized an international conference, namely Conference on Northwest Caucasian Linguistics, at <a href=\"/wiki/Bo%C4%9Fazi%C3%A7i_University\" title=\"Bo\u011fazi\u00e7i University\">Bo\u011fazi\u00e7i University</a> in memory of Dum\u00e9zil and Esen\u00e7.<sup id=\"cite_ref-koe_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-koe-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tevfik_Esen%C3%A7&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-TECW-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-TECW_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TECW_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TECW_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://circassianworld.wordpress.com/2013/09/04/tevfik-esenc-the-last-person-able-to-speak-the-ubykh-language/\">Tevfik Esen\u00e7's page in Circassian World</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-koe-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-koe_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">E. F. K. Koerner (1 January 1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-SYou4fhWUgC&amp;pg=PA33\"><i>First Person Singular III: Autobiographies by North American Scholars in the Language Sciences</i></a>. John Benjamins Publishing. p.&#160;33. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-272-4576-2\" title=\"Special:BookSources/978-90-272-4576-2\">978-90-272-4576-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=First+Person+Singular+III%3A+Autobiographies+by+North+American+Scholars+in+the+Language+Sciences&amp;rft.pages=33&amp;rft.pub=John+Benjamins+Publishing&amp;rft.date=1998-01-01&amp;rft.isbn=978-90-272-4576-2&amp;rft.au=E.+F.+K.+Koerner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-SYou4fhWUgC%26pg%3DPA33&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATevfik+Esen%C3%A7\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tevfik_Esen%C3%A7&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lacito.vjf.cnrs.fr/archivage/languages/Ubykh.htm\">Sample Sound Files of Ubykh Language</a>, from the <a href=\"/wiki/Lacito_Archive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lacito Archive\">Lacito Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=vRj-8oCmnkU\"><span class=\"plainlinks\">Tevfik Esen\u00e7 narrating the story of the two travellers and the fish in Ubykh</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q469566&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q469566&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q469566\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/89022093\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14361159n\">cb14361159n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14361159n\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000061647677\">0000 0000 6164 7677</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/075880938\">075880938</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/89022093\">89022093</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1247\nCached time: 20180909194820\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.282 seconds\nPreprocessor visited node count: 1299/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10554/2097152 bytes\nTemplate argument size: 932/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2411/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.089/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  260.334      1 -total\n 30.63%   79.748      1 Template:Infobox_person\n 21.16%   55.076      1 Template:Infobox\n 20.69%   53.859      1 Template:Reflist\n 19.11%   49.758      1 Template:Authority_control\n 15.81%   41.161      1 Template:Cite_book\n 10.00%   26.041      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.66%   25.150      1 Template:Quote\n  8.58%   22.344      1 Template:YouTube\n  6.65%   17.316      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:311077-0!canonical and timestamp 20180909194819 and revision id 833047122\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A4%CE%B5%CE%B2%CF%86%CE%AF%CE%BA_%CE%95%CF%83%CE%AD%CE%BD%CF%84%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a4\u03b5\u03b2\u03c6\u03af\u03ba \u0395\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%85%8C%EB%B8%8C%ED%94%BC%ED%81%AC_%EC%97%90%EC%84%BC%EC%B9%98","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud14c\ube0c\ud53c\ud06c \uc5d0\uc13c\uce58"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%87,_%D0%A2%D0%B5%D0%B2%D1%84%D0%B8%D0%BA","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u042d\u0441\u0435\u043d\u0447, \u0422\u0435\u0432\u0444\u0438\u043a"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%87,_%D0%A2%D0%B5%D0%B2%D1%84%D0%B8%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u0441\u0435\u043d\u0447, \u0422\u0435\u0432\u0444\u0438\u043a"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Tevfik_Esen%C3%A7","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Tevfik Esen\u00e7"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%B2%D1%84%D1%96%D0%BA_%D0%95%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%87","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0422\u0435\u0432\u0444\u0456\u043a \u0415\u0441\u0435\u043d\u0447"}],"categories":[{"sortkey":"Esenc, Tevfik","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2013"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","*":"1904_births"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","*":"1992_deaths"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","*":"People_from_Manyas"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","*":"Turkish_people_of_Ubykh_descent"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","*":"Last_known_speakers_of_a_language"},{"sortkey":"Esenc, Tevfik","*":"Mayors_of_places_in_Turkey"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adyghe language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0131kesir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u011fazi\u00e7i University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circassians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Charachidz\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Dum\u00e9zil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hac\u0131 Osman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hakuchi Adyghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idiolect"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lacito Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northwest Caucasian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubykh people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://circassianworld.wordpress.com/2013/09/04/tevfik-esenc-the-last-person-able-to-speak-the-ubykh-language/","https://books.google.com/books?id=-SYou4fhWUgC&pg=PA33","https://www.wikidata.org/wiki/Q469566","http://apsnyteka.org/file/Vogt_Dictionnaire_de_la_langue_Oubykh.pdf","http://georgehewitt.net","http://georgehewitt.net/articles/miscellaneous/288-turkey-summer-of-1974","http://georgehewitt.net/multimedia/recordings/281-george-hewitt-s-recordings-from-turkey-1974","https://www.academia.edu/31381655/A_Dictionary_of_Ubykh_Personal_Names._-_Ubykh_Etudes._IV._%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C_%D1%83%D0%B1%D1%8B%D1%85%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD._-_%D0%A3%D0%B1%D1%8B%D1%85%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%8D%D1%82%D1%8E%D0%B4%D1%8B._IV","http://lacito.vjf.cnrs.fr/archivage/languages/Ubykh.htm","https://www.youtube.com/watch?v=vRj-8oCmnkU","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/89022093","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14361159n","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14361159n","http://isni.org/isni/0000000061647677","https://www.idref.fr/075880938","https://viaf.org/viaf/89022093"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Tevfik_Esen\u00e7","byteoffset":702,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Tevfik_Esen\u00e7","byteoffset":4147,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Tevfik_Esen\u00e7","byteoffset":4175,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Tevfik Esen\u00e7","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Esenc, Tevfik"},{"name":"wikibase_item","*":"Q469566"}]}}