{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"M\u00e9lanie de Salignac","pageid":9521685,"revid":731072074,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=M%C3%A9lanie_de_Salignac&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=M%C3%A9lanie+de+Salignac&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=M%C3%A9lanie+de+Salignac\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=M%C3%A9lanie_de_Salignac\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(February 2009)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>M\u00e9lanie de Salignac</b> (<a href=\"/wiki/Marennes,_Charente-Maritime\" title=\"Marennes, Charente-Maritime\">Marennes, Charente-Maritime</a>, 19 January 1744 \u20131766) was a young French woman whose achievements in the face of her disability - blindness - were mentioned in the accounts of <a href=\"/wiki/Diderot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diderot\">Diderot</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She was born blind long before the invention of <a href=\"/wiki/Braille\" title=\"Braille\">Braille</a> in 1829, but taught herself to read using cut out card letters and achieved much more through her sense of <a href=\"/wiki/Touch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Touch\">touch</a>. <a href=\"/wiki/Diderot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diderot\">Diderot</a> wrote about her achievements in his \"Addition to the Letter on the Blind\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nShe was born at the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Mons_(Charente-Maritime)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ch\u00e2teau de Mons (Charente-Maritime)\">fr:Ch\u00e2teau de Mons (Charente-Maritime)</a>, the daughter of financier <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Vallet_de_Salignac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Vallet de Salignac (page does not exist)\">Pierre Vallet de Salignac</a> (d.1760) and Marie-Jeanne \u00c9lisabeth Volland, elder sister of <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Sophie_Volland\" class=\"extiw\" title=\"de:Sophie Volland\">de:Sophie Volland</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Her older brother was the politician <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas-Th%C3%A9r%C3%A8se_Vallet_de_Salignac\" class=\"extiw\" title=\"fr:Nicolas-Th\u00e9r\u00e8se Vallet de Salignac\">fr:Nicolas-Th\u00e9r\u00e8se Vallet de Salignac</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9lanie_de_Salignac&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zina Weygand <i>Les aveugles dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise: Du Moyen-Age au si\u00e8cle de ... </i> 2003 - Page 87 \"M\u00e9lanie de Salignac&#160;: M\u00e9lanie de Salignac, que Diderot rencontra \u00e0 plusieurs reprises \u00ab&#160;pendant un commerce d'intimit\u00e9 qui a commenc\u00e9 avec elle et avec sa famille en 1760 \u00bb74, mourut en 1766, \u00e0 l'\u00e2ge de vingt-deux ans\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Diderot, Denis. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/diderotsearlyphi005696mbp/diderotsearlyphi005696mbp_djvu.txt\">\"Diderot's Philosophical Works\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-05-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diderot%27s+Philosophical+Works&amp;rft.aulast=Diderot&amp;rft.aufirst=Denis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fdiderotsearlyphi005696mbp%2Fdiderotsearlyphi005696mbp_djvu.txt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9lanie+de+Salignac\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zina Weygand The Blind in French Society from the Middle Ages to the Century of ...  2009- Page 70 \"... this \u201cspecial\u201d instruction: a Frenchwoman, m\u00e9lanie de Salignac (1744\u201366), daughter of financier Pierre Vallet de Salignac and of Sophie Volland's elder sister, Marie-Jeanne-Elisabeth; an Austrian, Maria-Theresia von Paradis (1759\u20131824), ...</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Handicapped_Accessible_sign.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Handicapped_Accessible_sign.svg/40px-Handicapped_Accessible_sign.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Handicapped_Accessible_sign.svg/60px-Handicapped_Accessible_sign.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Handicapped_Accessible_sign.svg/80px-Handicapped_Accessible_sign.svg.png 2x\" data-file-width=\"451\" data-file-height=\"451\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Disability\" title=\"Disability\">disability</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=M%C3%A9lanie_de_Salignac&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Disability-stub\" title=\"Template:Disability-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Disability-stub\" title=\"Template talk:Disability-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Disability-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2287\nCached time: 20180922022053\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.132 seconds\nPreprocessor visited node count: 235/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8616/2097152 bytes\nTemplate argument size: 110/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2172/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  114.107      1 -total\n 48.82%   55.704      1 Template:Orphan\n 37.83%   43.171      1 Template:Reflist\n 30.38%   34.667      1 Template:Ambox\n 27.76%   31.675      1 Template:Cite_web\n 11.11%   12.679      1 Template:Disability-stub\n  9.62%   10.974      1 Template:Asbox\n  1.93%    2.202      1 Template:Main_other\n  1.57%    1.797      1 Template:Monthyear\n  1.57%    1.786      1 Template:Monthyear-1\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9521685-0!canonical and timestamp 20180922022053 and revision id 731072074\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9lanie_de_Salignac","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"M\u00e9lanie de Salignac"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9lanie_de_Salignac","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"M\u00e9lanie de Salignac"}],"categories":[{"sortkey":"Salignac, Melanie De","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_February_2009"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","*":"1741_births"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","*":"1763_deaths"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","*":"Blind_people"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","*":"People_from_Charente-Maritime"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","*":"Denis_Diderot"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Salignac, Melanie De","*":"Disability_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from February 2009"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Disability-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disability"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marennes, Charente-Maritime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Touch"},{"ns":0,"*":"Pierre Vallet de Salignac"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Disability-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Disability-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Handicapped_Accessible_sign.svg"],"externallinks":["https://archive.org/stream/diderotsearlyphi005696mbp/diderotsearlyphi005696mbp_djvu.txt","//edwardbetts.com/find_link?q=M%C3%A9lanie_de_Salignac"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"M\u00e9lanie_de_Salignac","byteoffset":1695,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"M\u00e9lanie de Salignac","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Mons_(Charente-Maritime)","*":"fr:Ch\u00e2teau de Mons (Charente-Maritime)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas-Th%C3%A9r%C3%A8se_Vallet_de_Salignac","*":"fr:Nicolas-Th\u00e9r\u00e8se Vallet de Salignac"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sophie_Volland","*":"de:Sophie Volland"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Salignac, Melanie De"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6811387"}]}}