{"parse":{"title":"Agim Morina","pageid":44386357,"revid":798610675,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Agim Morina</b> is a <a href=\"/wiki/Kosovo_Albanian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo Albanian\">Kosovar</a> <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> <a href=\"/wiki/Linguist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguist\">linguist</a>, artist, and poet. He is known for his criticism of the official <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a> orthography, support of a spelling reform, and studies of verb and noun classes.<sup id=\"cite_ref-foljet-ashash_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-foljet-ashash-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Morina views the standard Albanian language as a political project that marginalized the <a href=\"/wiki/Gheg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheg\">Gheg</a> dialect and its speakers. He is also critical of language planners for inconsistent rules and for failing to logically resolve whether and where to omit the reduced vowel '\u00eb'. Wary of radical changes in orthography, Morina urges the free development of written Albanian and believes that Albanian speakers rather than linguists are in a better position to dictate the course of the language. He believes that a reformed orthography will eventually emerge and that many Gheg features that were previously alienated will become part of an enriched standard tongue.<sup id=\"cite_ref-geg-london_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geg-london-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Personally, Morina has written in all three literary traditions of the Albanian language\u2014Gheg, Tosk, and <a href=\"/wiki/Arb%C3%ABresh_language\" title=\"Arb\u00ebresh language\">Arb\u00ebresh\u00eb</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agim_Morina&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-foljet-ashash-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-foljet-ashash_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agim Morina, \"Kritik\u00eb klasifikimit t\u00eb foljeve n\u00eb Gramatik\u00ebn e Akademis\u00eb (AShASh)\" <i>Plisi.org</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://plisi.org/gjuhsi/kritike-klasifikimit-foljeve-ashash/\">[1]</a> August 12, 2014 (accessed November 13, 2014)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-geg-london-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-geg-london_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ragip Luta, \"\u00c7do p\u00ebrparim i geg\u00ebrishtes \u00ebsht\u00eb pjes\u00eb e pasurimit dhe l\u00ebvrimit t\u00eb kultur\u00ebs shqipe\" <i>Shkoder.net</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.shkoder.net/fjala/2003/rluta.htm\">[2]</a> 2003 (accessed November 13, 2014)</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180917054732\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.036 seconds\nReal time usage: 0.053 seconds\nPreprocessor visited node count: 178/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 793/2097152 bytes\nTemplate argument size: 179/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1148/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.006/10.000 seconds\nLua memory usage: 666 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   44.158      1 -total\n 70.19%   30.996      1 Template:Use_mdy_dates\n 28.03%   12.376      1 Template:DMCA\n 24.46%   10.799      1 Template:Reflist\n 23.99%   10.595      1 Template:Dated_maintenance_category\n 15.23%    6.727      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n 10.64%    4.697      1 Template:Ns_has_subpages\n  5.52%    2.439      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44386357-0!canonical and timestamp 20180917054732 and revision id 798610675\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Morina, Agim","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_April_2016"},{"sortkey":"Morina, Agim","*":"Kosovan_poets"},{"sortkey":"Morina, Agim","*":"Albanian_male_poets"},{"sortkey":"Morina, Agim","*":"Albanian_poets"},{"sortkey":"Morina, Agim","*":"Albanian_artists"},{"sortkey":"Morina, Agim","*":"Linguists"},{"sortkey":"Morina, Agim","*":"Living_people"},{"sortkey":"Morina, Agim","hidden":"","*":"Year_of_birth_missing_(living_people)"},{"sortkey":"Morina, Agim","hidden":"","*":"Place_of_birth_missing_(living_people)"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from April 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arb\u00ebresh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Albanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://plisi.org/gjuhsi/kritike-klasifikimit-foljeve-ashash/","http://www.shkoder.net/fjala/2003/rluta.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Agim_Morina","byteoffset":1556,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Agim Morina","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Morina, Agim"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18639087"}]}}