{"parse":{"title":"Domergue Sumien","pageid":40220351,"revid":800228751,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Domergue Sumien</b> (born 1968 in <a href=\"/wiki/Compi%C3%A8gne\" title=\"Compi\u00e8gne\">Compi\u00e8gne</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>) is an <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> linguist and writer.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Domergue_Sumien&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2012,\t\u201cOccitan&#160;: harmonizing non-dominant standards throughout four states\u201d, in: Rudolf MUHR  (ed.) (2012)&#160;: <i>Non-dominant varieties of pluricentric languages. Getting the picture (in memory of Michael Clyne)</i>, coll. \u00d6sterreichisches Deutsch Sprache der Gegenwart 14, Frankfurt/Berlin/Bruxelles/New York/Oxford/Wien: Peter Lang, pp.&#160;263\u2013282</li>\n<li>2011,\tcollaborador a l'edicion d'Angelica RIEGER (ed.) (2001) <i>L\u2019Occitanie invit\u00e9e de l\u2019Euregio. Li\u00e8ge 1981 - Aix-la-Chapelle 2008&#160;: Bilan et perspectives \u2014 Actes du Neuvi\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Internationale d\u2019\u00c9tudes Occitanes</i></li>\n<li>2009, \u201cClassificacion dei dial\u00e8ctes occitans\u201d, <i>Ling\u00fcistica occitana</i> 7 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistadoc.org/file/Linguistica-occitana-7-Sumien\">online</a></li>\n<li>2009, \u201cComment rendre l\u2019occitan disponible? P\u00e9dagogie et diglossie dans les \u00e9coles Calandretas\u201d, in: SAUZET Patrick, &amp; PIC Fran\u00e7ois (dir.) (2009), <i>Politique linguistique et enseignement des \u201clangues de France\u201d, Paris: L\u2019Harmattan,  pp. 67-86</i></li>\n<li>2009, \u201cL\u2019estandardizacion deu gascon: l\u2019ensenhament, la koin\u00e8 e lo diasist\u00e8ma\u201d, in: LATRY Guy (2009) (ed.) <i>La Voix occitane, actes du VIIIe Congr\u00e8s de l\u2019Association internationale d\u2019\u00e9tudes occitanes</i>, Bordeaux, 2005, Pessac&#160;: Presses universitaires de Bordeaux, t. II / pp. 837-850</li>\n<li>2007, \u201cLo r\u00f2tle de la lexicografia dins la planificacion ling\u00fcistica\u201d, <i>Linguistica Occitana</i> 5</li>\n<li>2007, \u201cBesonhs e amiras de la socioling\u00fcistica aplicada en Occit\u00e0nia\u201d, in <i>An\u00e0lisi del discurs socioling\u00fc\u00edstic catal\u00e0 i occit\u00e0, amb motiu del 60\u00e8 aniversari de Georg Kremnitz</i>, Wien: Praesens Verlag, pp. 181-200</li>\n<li>2007: <i>Preconizacions del Conselh de la Lenga Occitana</i>, <i>Ling\u00fcistica Occitana</i> 6 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistadoc.org/file/Linguistica%20occitana%206%20CLO.pdf\">online</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li>2006 <i>La standardisation pluricentrique de l\u2019occitan. Nouvel enjeu sociolinguistique, d\u00e9veloppement du lexique et de la morphologie</i>, coll. Publications de l\u2019Association Internationale d\u2019\u00c9tudes Occitanes, Turnhout: Brepols</li>\n<li>2006, en collaboration avec Santiago MART\u00cdNEZ ARRIETA: \u201cEls lligams entre catal\u00e0 i occit\u00e0: alguns problemes de representaci\u00f3, descripci\u00f3 i estandarditzaci\u00f3\u201d, in: <i>Miscel\u00b7l\u00e0nia Joan Veny</i>, vol. 8, Montserrat: Publicacions de l\u2019Abadia de Montserrat</li>\n<li>2005, \u201cLa terminologia informatica en occitan: la revirada dels logicials OpenOffice e Spip\u201d, <i>Linguistica Occitana</i> 3</li>\n<li>2003, \u201cL\u2019occitan, lenga fantasmada: l\u2019exemple de la toponimia\u201d, in: LIEUTARD Herv\u00e9, &amp; VERNY Marie-Jeanne, (2003) (ed.) <i>Nouvelle recherche en domaine occitan: actes du colloque Jeunes chercheurs ReD\u00f2c (UMR 5475), avril 2002</i>, coll. Lo Gat Negre, Montpellier: ReD\u00f2c-CEO-Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry, pp. 129-147.</li>\n<li>2000, \u201cLa question de la h dens los noms pr\u00f2pris estrang\u00e8rs\u201d, <i>Reclams</i> 777: pp.&#160;15\u201316.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q575818&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q575818&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q575818\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/197185958\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/7042964\">7042964</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16544513c\">cb16544513c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16544513c\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/133395715\">133395715</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000357531104\">0000 0003 5753 1104</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2008115101\">no2008115101</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/104907657\">104907657</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/197185958\">197185958</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1238\nCached time: 20180910015103\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.130 seconds\nPreprocessor visited node count: 170/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7269/2097152 bytes\nTemplate argument size: 588/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.051/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  104.149      1 -total\n 58.16%   60.576      1 Template:Authority_control\n 41.76%   43.497      1 Template:Dead_link\n 28.48%   29.661      1 Template:Fix\n 25.75%   26.820      2 Template:Category_handler\n  3.06%    3.182      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40220351-0!canonical and timestamp 20180910015103 and revision id 800228751\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Domergue_Sumien","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Domergue Sumien"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Domergue_Sumien","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Domergue Sumien"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Domergue_Sumien","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Domergue Sumien"}],"categories":[{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2017"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","*":"Occitan-language_writers"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","*":"Linguists"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","*":"1968_births"},{"sortkey":"Sumien, Domergue","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compi\u00e8gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q575818","http://www.revistadoc.org/file/Linguistica-occitana-7-Sumien","http://www.revistadoc.org/file/Linguistica%20occitana%206%20CLO.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/197185958","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/7042964","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16544513c","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16544513c","https://d-nb.info/gnd/133395715","http://isni.org/isni/0000000357531104","http://id.loc.gov/authorities/names/no2008115101","https://www.idref.fr/104907657","https://viaf.org/viaf/197185958"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"1","index":"1","fromtitle":"Domergue_Sumien","byteoffset":120,"anchor":"Selected_works"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Domergue Sumien","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sumien, Domergue"},{"name":"wikibase_item","*":"Q575818"}]}}