{"parse":{"title":"Georges-Elia Sarfati","pageid":31078036,"revid":821005348,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Georges-Elia Sarfati</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Georges-Elia_Sarfati_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Georges-Elia Sarfati (cropped).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Georges-Elia_Sarfati_%28cropped%29.jpg/220px-Georges-Elia_Sarfati_%28cropped%29.jpg\" width=\"220\" height=\"311\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Georges-Elia_Sarfati_%28cropped%29.jpg/330px-Georges-Elia_Sarfati_%28cropped%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/Georges-Elia_Sarfati_%28cropped%29.jpg 2x\" data-file-width=\"371\" data-file-height=\"525\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1957-10-20</span>) </span>20 October 1957<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;60)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Tunis\" title=\"Tunis\">Tunis</a> (<a href=\"/wiki/Tunisia\" title=\"Tunisia\">Tunisia</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/15px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"15\" height=\"10\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Israel.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Israel.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/15px-Flag_of_Israel.svg.png\" width=\"15\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/23px-Flag_of_Israel.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/30px-Flag_of_Israel.svg.png 2x\" data-file-width=\"660\" data-file-height=\"480\" /></a> <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israel</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\nLouise Lab\u00e9 Prize (2002)</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic background</th></tr><tr><th scope=\"row\">Influences</th><td>\n<a href=\"/wiki/Judah_Halevi\" title=\"Judah Halevi\">Judah Halevi</a>, <a href=\"/wiki/Yisroel_Salanter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yisroel Salanter\">Yisroel Salanter</a>, <a href=\"/wiki/Eliyahu_Eliezer_Dessler\" title=\"Eliyahu Eliezer Dessler\">Elyahu Eliezer Dessler</a>, <a href=\"/wiki/Martin_Buber\" title=\"Martin Buber\">Martin Buber</a>, <a href=\"/wiki/Edmund_Husserl\" title=\"Edmund Husserl\">Edmund Husserl</a>, <a href=\"/wiki/Gunther_Anders\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gunther Anders\">Gunther Anders</a>, <a href=\"/wiki/Emmanuel_L%C3%A9vinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel L\u00e9vinas\">Emmanuel L\u00e9vinas</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Gabel\" title=\"Joseph Gabel\">Joseph Gabel</a>, <a href=\"/wiki/Viktor_Frankl\" title=\"Viktor Frankl\">Viktor Frankl</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Hadot\" title=\"Pierre Hadot\">Pierre Hadot</a>, <a href=\"/wiki/Shlomo_Pines\" title=\"Shlomo Pines\">Shlomo Pines</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gaston_Bouthoul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gaston Bouthoul (page does not exist)\">Gaston Bouthoul</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Poliakov\" title=\"L\u00e9on Poliakov\">L\u00e9on Poliakov</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_Guillaume\" title=\"Gustave Guillaume\">Gustave Guillaume</a>, <a href=\"/wiki/John_Langshaw_Austin\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Langshaw Austin\">John-Langshaw Austin</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Faye\" title=\"Jean-Pierre Faye\">Jean-Pierre Faye</a>, <a href=\"/wiki/Oswald_Ducrot\" title=\"Oswald Ducrot\">Oswald Ducrot</a>.</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic work</th></tr><tr><th scope=\"row\">School or tradition</th><td>\n<a href=\"/wiki/Jewish_philosophy\" title=\"Jewish philosophy\">Jewish philosophy</a>, phenomenology of life, <a href=\"/wiki/Social_philosophy\" title=\"Social philosophy\">social philosophy</a>.</td></tr><tr><th scope=\"row\">Main interests</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ethics\" title=\"Ethics\">Ethics</a>, <a href=\"/wiki/Hermeneutics\" title=\"Hermeneutics\">hermeneutics</a>, <a href=\"/wiki/Historical_criticism\" title=\"Historical criticism\">historical criticism</a>, <a href=\"/wiki/Discourse_analysis\" title=\"Discourse analysis\">discourse analysis</a>, <a href=\"/wiki/Poetics\" title=\"Poetics\">poetics</a>.</td></tr><tr><th scope=\"row\">Notable works</th><td>\n<i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.fr/Discours-ordinaires-identit\u00e9s-Georges-Sarfati/dp/2911289188/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1415140226&amp;sr=8-1&amp;keywords=Discours+ordinaire+et+identit\u00e9s+juives\">Discours ordinaire et identit\u00e9s juives</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.fr/La-tradition-\u00e9thique-du-juda\u00efsme/dp/2370200219/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1415140317&amp;sr=8-1&amp;keywords=La+tradition+\u00e9thique+du+juda\u00efsme\">La tradition \u00e9thique du juda\u00efsme</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.fr/Tessiture-Georges-Elia-Sarfati/dp/2854465180/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1415140349&amp;sr=8-1&amp;keywords=Tessiture+sarfati\">Tessiture</a>.</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Notable ideas</th><td>\nNegative judeocentrism, doxopathy, semiotherapy</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://georgeseliasarfati.com\">http://georgeseliasarfati.com</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Georges-Elia Sarfati</b> is a <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Linguist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguist\">linguist</a>, <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a>, and an <a href=\"/wiki/Existentialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Existentialist\">existentialist</a> <a href=\"/wiki/Psychoanalyst\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychoanalyst\">psychoanalyst</a>, author of written works in the domains of <a href=\"/wiki/Ethics\" title=\"Ethics\">ethics</a>, <a href=\"/wiki/Jewish_thought\" title=\"Jewish thought\">Jewish thought</a>, <a href=\"/wiki/Social_criticism\" title=\"Social criticism\">social criticism</a>, and <a href=\"/wiki/Discourse_analysis\" title=\"Discourse analysis\">discourse analysis</a>. He has translated <a href=\"/wiki/Viktor_Frankl\" title=\"Viktor Frankl\">Viktor E. Frankl</a>. He is the grand-nephew of the sociologist <a href=\"/w/index.php?title=Gaston_Bouthoul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gaston Bouthoul (page does not exist)\">Gaston Bouthoul</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Main_ideas\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Main ideas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Authority_record\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Authority record</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Studies,_essays,_interviews\"><span class=\"tocnumber\">3.2.1</span> <span class=\"toctext\">Studies, essays, interviews</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Linguistics,_discourse_analysis\"><span class=\"tocnumber\">3.2.2</span> <span class=\"toctext\">Linguistics, discourse analysis</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Translations\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Translations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Poetry\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Anthologies\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Anthologies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Work_supervising\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Work supervising</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Articles_(selected)\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Articles (selected)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Related_search\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Related search</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>G.-E. Sarfati (born in <a href=\"/wiki/Tunis\" title=\"Tunis\">Tunis</a>, 20 October 1957) is a University professor (French linguistic), member of the teaching staff of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.instituteliewiesel.com/\">Elie Wiesel Center for Jewish Studies</a>, and educational director of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sfu-paris.fr/\">University Center Sigmund Freud in Paris</a>. In 1989, he presented a doctorate thesis under the supervision of <a href=\"/wiki/Oswald_Ducrot\" title=\"Oswald Ducrot\">Oswald Ducrot</a> at the <a href=\"/wiki/School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences\" title=\"School for Advanced Studies in the Social Sciences\">School for Advanced Studies in the Social Sciences</a> (Paris). In 1996, he was appointed as a <a href=\"/wiki/Research_supervisor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Research supervisor\">research supervisor</a> at the <a href=\"/wiki/Paris-Sorbonne_University\" title=\"Paris-Sorbonne University\">University Sorbonne-Paris IV</a>. He is also a graduate of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.schechter.edu/\">Salomon Schechter Institute</a> (Jerusalem, Israel), he has a <a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">doctorate</a> in Hebrew and <a href=\"/wiki/Jewish_Studies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Studies\">Jewish Studies</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Strasbourg\" title=\"University of Strasbourg\">University of Strasbourg</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_ideas\">Main ideas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Main ideas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Aware of the persistence of the \"<a href=\"/wiki/Jewish_question\" title=\"Jewish question\">jewish question</a>\" in Europe, following <a href=\"/wiki/Leon_Poliakov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leon Poliakov\">Leon Poliakov</a>, and <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Faye\" title=\"Jean-Pierre Faye\">Jean-Pierre Faye</a>, he is \u2014 as well as <a href=\"/wiki/Pierre-Andr%C3%A9_Taguieff\" title=\"Pierre-Andr\u00e9 Taguieff\">P.-A. Taguieff</a> and <a href=\"/wiki/Shmuel_Trigano\" title=\"Shmuel Trigano\">S. Trigano</a> \u2014 one of the first intellectual to diagnose the emergence of <a href=\"/wiki/New_anti-Semitism\" class=\"mw-redirect\" title=\"New anti-Semitism\">new anti-Semitism</a> through its cultural, ideological, and political variations. The contemporary expression of <a href=\"/wiki/Judeophobia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judeophobia\">judeophobia</a> doesn't solely stem from the recycling of the <a href=\"/wiki/Conspiracy_theory\" title=\"Conspiracy theory\">conspiracy theory</a>, it builds upon its establishment in the history of mentalities and speeches. Its platitudes are defining a \"negative judeocentrism\", related to the spread of the post-modern ideology, characterized by the obviousness of the conformists. The <a href=\"/wiki/Anti-zionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-zionist\">anti-zionist</a> rhetoric, genuinely a part of <a href=\"/wiki/Popular_culture\" title=\"Popular culture\">popular culture</a>, especially in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, is one of the main characteristics of contemporary pseudo-progressivism.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The denunciation of that state of affairs doubles up as a critic of post-genocidal ideology, whereby memory of the <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a> serves as an identity to the survivors of the big slaughter, isolating their dignity as victims, under the express condition that they demonstrate no sympathy towards <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israel</a>. Ignorance of <a href=\"/wiki/Jewish_culture\" title=\"Jewish culture\">Jewish culture</a> is based on three parameters: the biased teaching of <a href=\"/wiki/Jewish_history\" title=\"Jewish history\">Jewish history</a> at school, partial and biased <a href=\"/wiki/Information_processing\" title=\"Information processing\">information processing</a>, and exclusive media focus on the <a href=\"/wiki/Middle_East_Conflicts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle East Conflicts\">conflict in the Middle East</a>.\n</p><p>The history of psychological warfare based upon the examination of rhetorical disinformation, propaganda(\"totalitarian\" or \"commercial\") rests in principle on the inversion of values, and the strategic designation of a \"scapegoat.\" After two millennia of cultural development, it is not surprising that Jewish symbolism has been subject to all types of distortions. The first lessons of the <a href=\"/wiki/Jewish_Bible\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Bible\">Jewish Bible</a> (the concepts of the individual, free choice, equality in human dignity, justice, love for neighbors, moral obligation towards everything alien, in the categories of hope and utopia) have been subverted into their opposite, through ideological discourse. This can be seen from the infamous stereotypes that prevailed in the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a> to modern accusations of \"communitarianism\", \"racism\", and \"cruelty\".\n</p><p>It follows that the \"globalization\" of the market doubles as a \"globalization\" of this ignorance. In this hazardous context, it is imperative to revive a tradition of scholarship and intellectual clarity, one which specifically rehabilitates textual sources and values of Jewish humanism, restoring a historical heritage broken by a culture of slogan. This perspective  includes the exhumation and comments of the scholarly tradition that preceded and accompanied the development of Western civilization, especially <a href=\"/wiki/Musar_movement\" title=\"Musar movement\">the teachings of the Musar</a>, relayed through  the rabbinical chain of transmission, the ancient discipline of spiritual exercises.\n</p><p>The analysis of this social pathology brings up questions regarding language mechanisms in the production of opinion <i>(<a href=\"/wiki/Doxa\" title=\"Doxa\">doxa</a>)</i>, and the way in which it dominates public space.\n</p><p>This critical point of view contributes to the renewal of social philosophy, showing that in a world saturated by media communication, discourse experiences organize the social representations highly, and determine new forms of alienation and reification. G.-E. Sarfati coined the neologism doxopathia that, in a context of cultural destruction, the enslavement and dependency phenomenon of the masses is a direct result of the automation of the dominant opinion. Extending <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a>'s thinking about the dissemination of standards, and knowledge through society,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> he developed a general theory of the common understanding, by creating the methodological tools of a counter-discourse.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>But the semantics and anthropological questions surrounding the establishment of a meaning find their other honored expression in the context ofexistential analysis, and logotherapy,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> where one must give meaning to one's own life, confronted with the requisites of its own existence, by splitting up all determinations that affect the project, with one's current degree of autonomy. From this point of view, the subjective search for meaning remains inseparable from the ethical and political struggle for freedom, from the snares of conformity and totalitarianism.\n</p><p>In light of foregoing aspects of research, the work of poetic language is understood as shimmering memories of a subject through the evocation of the crux of the matter at hand. The exploration of the signs of presence to the world, according to the metamorphoses of history, is a defense of the singularity that confronts the new \"idols of the tribe\", that is the impersonal rule of \"<a href=\"/wiki/Hearsay\" title=\"Hearsay\">hearsay</a>\" and production of an objectified language.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Authority_record\"><a href=\"/wiki/Authority_record\" class=\"mw-redirect\" title=\"Authority record\">Authority record</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Authority record\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"http://viaf.org/viaf/90717142/#Sarfati.2C_Georges-.C3.89lia_.281957-_.29.\" class=\"extiw\" title=\"viaf:90717142/\">Virtual International Authority File</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.oclc.nl/DB=1.2/SET=1/TTL=1/CMD?ACT=SRCHA&amp;IKT=8006&amp;SRT=&amp;TRM=sarfati+georges\">International Name Standard Identifier</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/servlet/autorite?ID=12039772&amp;idNoeud=1.1&amp;host=catalogue\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/028593103\">Syst\u00e8me universitaire de documentation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86865495.html\">Library of Congress</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/122824369\">GemeinsameNordatei</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/identities/lccn-n86865495/\">World Cat</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Studies.2C_essays.2C_interviews\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Studies,_essays,_interviews\">Studies, essays, interviews</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Studies, essays, interviews\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><i>La tradition \u00e9thique du juda\u00efsme. Introduction au Moussar</i>, Paris, Berg International, 2014.</li>\n<li><i>L\u2019histoire \u00e0 l\u2019\u0153uvre. Trois \u00e9tudes sur Emmanuel L\u00e9vinas</i>, Paris, L\u2019Harmattan, Col. \u00ab&#160;Juda\u00efsme&#160;\u00bb, 2010.</li>\n<li><i>L\u2019antisionisme. Isra\u00ebl/Palestine aux miroirs d\u2019Occident</i>, Paris, Berg International, 2003.</li>\n<li><i>Le Vatican et la Shoah. Comment l\u2019Eglise s\u2019absout de son pass\u00e9,</i> Paris, Berg International, 2000.</li>\n<li><i>Discours ordinaire et identit\u00e9s juives. La repr\u00e9sentation des Juifs et du juda\u00efsme dans les dictionnaires et encyclop\u00e9dies de langue fran\u00e7aise, du Moyen-\u00c2ge au XX<sup>\u00e8</sup> si\u00e8cle</i>, Pr\u00e9face de Jean-Pierre Faye, Paris, Berg International, 1999.</li>\n<li><i>L\u2019envers du destin. Entretiens avec L\u00e9on Poliakov</i>, Paris, Bernard de Fallois, 1989.</li>\n<li><i>La nation captive. Sur la question juive en union sovi\u00e9tique</i>, Paris, Nouvelle Cit\u00e9, Col. \u00ab&#160;Rencontres&#160;\u00bb, 1985.</li>\n<li><i>Les Protocoles des Sages de Sion et la conception polici\u00e8re de l\u2019histoire</i>, in <i>Faux et Usages d\u2019un Faux</i>, dir. P.-A. Taguieff, Paris, Berg International, 1992<b>, </b>T.2, pp.&#160;39\u2013162.</li></ul>\n<h4><span id=\"Linguistics.2C_discourse_analysis\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistics,_discourse_analysis\">Linguistics, discourse analysis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Linguistics, discourse analysis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><i>Dictionnaire de pragmatique</i>, Paris, Armand Colin, Col. \u00ab&#160;Dictionnaires&#160;\u00bb, 2012, en col. Avec J. Longhi.</li>\n<li><i>Les grandes th\u00e9ories de la linguistique. De la grammaire compar\u00e9e \u00e0 la pragmatique linguistique,</i>  Paris, Armand Colin, Col. \u00ab&#160;Fac Universit\u00e9&#160;\u00bb, 2003, en col. Avec M.-A. Paveau, traductions polonaise et br\u00e9silienne.</li>\n<li><i>El\u00e9ments d\u2019analyse du discours</i>, Paris, Paris, Armand Colin, Col. \u00ab&#160;128&#160;\u00bb, 1<sup>\u00e8re</sup> \u00e9d. 1996, 2\u00e8 \u00e9d. 2012, traduction chinoise et br\u00e9silienne.</li>\n<li><i>Pr\u00e9cis de pragmatique</i>, Paris, Armand Colin, Col. \u00ab&#160;128&#160;\u00bb, 2003.</li>\n<li><i>La s\u00e9mantique&#160;: De l\u2019\u00e9nonciation au sens commun. El\u00e9ments d\u2019une pragmatique topique</i>, HDR, 1996. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revue-texto.net/Inedits/Sarfati/Sarfati_Semantique.html\">En ligne sur www.revue-texto.net</a></li>\n<li><i>Dire, agir, d\u00e9finir. Dictionnaires et langage ordinaire</i>, Pr\u00e9face de Oswald Ducrot, Paris, L\u2019Harmattan, Col. \u00ab&#160;Logiques Sociales&#160;\u00bb, 1995.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Translations\">Translations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Translations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>M. Clo\u00eetre \u2013 L. R. Cohen, K.C. Koren, <i>Traiter les victimes de la maltraitance infantile. Psychoth\u00e9rapie de l\u2019existence interrompue</i>, Paris, Dunod, Col. \u00ab&#160;L\u2019atelier du praticien&#160;\u00bb, 2014.</li>\n<li>Frankl, V.E., <i>Ce qui ne figure pas dans mes livres</i>. <i>Autobiographie</i>. Paris, Dunod, InterEditions, 2014.</li>\n<li>Frankl, V.E, <i>Nos raisons de vivre. A l\u2019\u00e9cole du sens de la vie</i>, Paris, Dunod, InterEditions, 2009.</li>\n<li>Frankl, V.E., <i>Le Dieu inconscient. Psychoth\u00e9rapie et religion</i>, Paris, Dunod, InterEdition, 2012.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry\">Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Tessiture</i>, suivi de <i>Fragments d\u2019une po\u00e9tique</i>, dessins de <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jessicavaturi.com/\">Jessica Vaturi</a>, Paris, Editions Caract\u00e8res, 2014.</li>\n<li><i>L\u2019heure ligu\u00e9e, suite pour Gramophone</i>, Paris, L\u2019Harmattan, Col. \u00ab&#160;Po\u00e8tes des cinq Continents&#160;\u00bb, 2002. Prix Louise-Lab\u00e9, 2002.</li>\n<li><i>Le gramophone d\u2019Ingres</i>, Paris, Les 4 Fils, 1985.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anthologies\">Anthologies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Anthologies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Penseurs juifs de France</i>, Paris, L\u2019Harmattan, 2000, J. Eladan</li>\n<li><i>Po\u00e8tes juifs de langue fran\u00e7aise</i>, Paris, Editions de Courcelles, 2010, J. Eladan</li>\n<li><i>Anthologie de la po\u00e9sie juive de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours</i>, Paris, Mazarine/Fayard, P. Hayat, 1985</li>\n<li><i>Les nouveaux po\u00e8tes fran\u00e7ais et francophones,</i>dir. J. Favre \u2013 M. Vincenot, Ed. Jean-Pierre Huguet, Col. \u00ab&#160;Les lettres du temps&#160;\u00bb, 2004.</li>\n<li><i>Anthologie des poetes du Prix Louise Labe</i>, Paris, Aumage editions, Editions Hybride, 2006</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Work_supervising\">Work supervising</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Work supervising\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Les discours institutionnels en confrontation. Contribution \u00e0 l\u2019analyse des discours institutionnels et politiques</i>, Paris, L\u2019Harmattan, Col. \u00ab&#160;Espaces discursifs&#160;\u00bb, 2014, en col. Avec J. Longhi.</li>\n<li><i>Discours et sens commun</i>, <i>Langages</i>, n\u00b0178, Paris, Larousse, 2008.</li>\n<li><i>Discours, culture, politique. Essai de red\u00e9finition de la fonction critique</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institutfrancais-israel.com/blog/tel-aviv/\">Institut Fran\u00e7ais de Tel-Aviv</a>, Col. \u00ab&#160;Espace pour un dialogue&#160;\u00bb, Tel-Aviv/Paris, 1998.</li>\n<li><i>Ethique et \u00e9criture</i>, Paris, <i>Les Cahiers de l\u2019Archipel</i>, n\u00b013, Le Hameau \u00e9d., 1985.</li></ul>\n<h3><span id=\"Articles_.28selected.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles_(selected)\">Articles (selected)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Articles (selected)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>\u00ab&#160;De la sociologie des guerres (G. Bouthoul) \u00e0 la sociologie des conflits (J. Freund). Quelques remarques sur une dette intellectuelle m\u00e9connue&#160;\u00bb,  in <i>Julien Freund. La dynamique des conflits</i>, dir. P.-A. Taguieff \u2013 P. Hintermeyer \u2013 Ph. Raynaud, Berg International, Paris, 2010, pp.&#160;37\u201345.</li>\n<li>\u00ab&#160;Antisionisme&#160;\u00bb, in <i>Dictionnaire encyclop\u00e9dique et critique du racisme, </i>dir. A. Policard \u2013 P.-A. Taguieff, Presses universitaires de France, 2013.</li>\n<li>\u00ab&#160;Rationalisme morbide et jud\u00e9ophobie plan\u00e9taire. Remarques sur le contexte d'un contre-discours&#160;\u00bb, in <i>Les Pathologies du lien social</i>, <i>Schiboleth/Actualit\u00e9 de Freud</i>, dir. M.-G. Wolkowitz, Paris, Editions des Rosiers, 2013, pp.&#160;107\u2013130.</li>\n<li>\u00ab&#160;Pour servir d\u2019excursus \u00e0 l\u2019analyse d\u2019un scandale ordinaire&#160;: entours et atours d\u2019une pi\u00e8ce antis\u00e9mite&#160;\u00bb, In <i>Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre antis\u00e9mite \u00e0 La Rochelle</i>, Paris, <i>Les Etudes du Crif</i>, n \u00b025, 2013, pp.&#160;26\u201351.</li>\n<li>\u00ab&#160;Lorsque l\u2019Union europ\u00e9enne nous \u00e9claire sur sa \u2018\u2019face sombre\u2019\u2019&#160;: Quelques enjeux du projet de loi-cadre contre la circoncision assimil\u00e9e \u00e0 une mutilation sexuelle&#160;\u00bb, <i>Les Etudes du Crif</i>, n\u00b027, 2013, 38 pp.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le fant\u00f4me du Rhinoc\u00e9ros et ses doubles&#160;\u00bb, in <i>Controverses, Raison garder: un tournant de l'opinion</i>, n\u00b015, novembre 2010, pp.&#160;90\u2013105.</li>\n<li>\u00ab&#160;La confusion des clercs: le cas Shlomo Sand ou la naissance du n\u00e9gationnisme isra\u00e9lien&#160;\u00bb, in <i>Controverses</i>, n\u00b011, in <i>Post-Colonialisme et Sionisme</i>, Paris, mai 2009, pp.&#160;78\u2013103.</li>\n<li>\u00ab&#160;Juifs et Juda\u00efsme dans les dictionnaires fran\u00e7ais. Le Fa\u00e7onnement de l\u2019opinion commune&#160;\u00bb, in <i>L\u2019Image des Juifs dans l\u2019Enseignement scolaire</i>, AIU, Ed. du Nadir, col. \u00ab&#160;Le Coll\u00e8ge&#160;\u00bb, B. Lef\u00e8vre \u2013 S. Trigano (\u00e9ds.), Paris, 2008, pp.&#160;239\u2013251.</li>\n<li>\u00ab&#160;Viktor Klemperer et la linguistique politique&#160;\u00bb, in <i>Raison Pr\u00e9sente</i>, <i>D\u00e9monter le langage du pouvoir</i>, n\u00b0167, Universit\u00e9 de Strasbourg, 2<sup>\u00e8</sup> trim.2008, pp.&#160;9\u201321.</li>\n<li>\u00ab&#160;R\u00e9surgences et permanence de la \u00ab&#160;Question juive&#160;\u00bb, in <i>Le Retour de la Question Juive</i>, <i>Perspectives</i>, <i>Revue de l\u2019Universit\u00e9 H\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem</i>, Magn\u00e8sPress, 2009, pp.147-165.</li>\n<li>\u00ab&#160;Questionner la limite&#160;: A propos de Robert Antelme&#160;\u00bb, in <i>Face \u00e0 l'extr\u00eame</i>, <i>Tangences</i>, n\u00b089, Revue de l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec, Montr\u00e9al, 2007, pp. 107-124.</li>\n<li>\u00ab&#160;Figures et ferveur de la multitude: la rh\u00e9torique muette de la d\u00e9mocratie: \u00e0 propos de l'alter-mondialisme selon T. Negri&#160;\u00bb, in <i>Controverses</i>, n\u00b01, <i>La th\u00e9ologie politique des altermondialistes,</i> mars 2006, pp. 40-57.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le Moussar&#160;: Un autre chemin de renaissance&#160;\u00bb, in <i>Perspectives. Revue de l\u2019universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem,</i> n\u00b020, <i>Figures de la Renaissance</i>, dir. F. Bartfeld, Magn\u00e8s Press, J\u00e9rusalem, 2013, pp.107-128.</li>\n<li>\u00ab&#160;Salanter (Isra\u00ebl Lipkin)\u00bb, in <i>Dictionnaire de psychologie et de psychopathologie des religions</i>, dir. S. Gumper \u2013 F. Rausky, Paris, Bayard, 2013, pp.1196-1199.</li>\n<li>\u00ab&#160;Samson Rapha\u00ebl Hirsch et l\u2019\u00e9thique de la R\u00e9v\u00e9lation&#160;\u00bb, in <i>D\u2019o\u00f9 vient la Torah&#160;? Culture et r\u00e9v\u00e9lation</i>, dir. S. Trigano, Editions In Press, Paris, pp. 117-129.</li>\n<li>\u00ab&#160;Rabbi Isra\u00ebl Lipkin de Salant et la tradition du Moussar&#160;\u00bb, <i>Kountras</i>, n\u00b0140, nov/d\u00e9c. 2010/Hechvan/Kislev 5771, J\u00e9rusalem, pp. 25-35.</li>\n<li>\u00ab&#160;Samson et l'\u00e9nigme de la Providence&#160;\u00bb, in <i>Perspectives, De Samson \u00e0 Superman, Revue de l'Universit\u00e9 H\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem</i>,  Ed. Magn\u00e8s, 2011, pp. 43-57.</li>\n<li>\u00ab&#160;Prendre soin du sens. Note sur une th\u00e9orie des ensembles critiques (doxanalyse, s\u00e9mioth\u00e9rapie, th\u00e9orie critique du discours)&#160;\u00bb, in <i>Le symbolique aujourd'hui</i>, <i>Schiboleth/Actualit\u00e9 de Freud</i>, dir. M.G. Wolkowitz, Paris, Editions, 2014, pp. 253-265.</li>\n<li>\u00ab&#160;L\u2019emprise du sens. Note sur les conditions th\u00e9oriques et les enjeux de l\u2019analyse des discours institutionnels&#160;\u00bb, in <i>Les discours institutionnels en confrontation. Contribution \u00e0 l\u2019analyse des discours institutionnels et politiques</i>, L\u2019Harmattan, Col. \u00ab&#160;Espaces discursifs&#160;\u00bb, 2014, pp. 13-46.</li>\n<li>\u00ab&#160;Subjectivit\u00e9 et institutions de sens&#160;: l'horizon socio-discursif du sens commun&#160;\u00bb, in <i>La Tribune Internationale des Langues vivantes, Formes s\u00e9mantiques, langages et interpr\u00e9tations. Hommage \u00e0 Pierre Cadiot</i>. Num\u00e9ro sp\u00e9cial, juillet 2012, pp. 29-41.</li>\n<li>\u00ab&#160;Analyse du discours et sens commun&#160;: institutions de sens, communaut\u00e9s de sens, doxa, id\u00e9ologie&#160;\u00bb, in <i>Mat\u00e9riaux philosophiques pour l\u2019analyse du discours</i>, dir. Ph. Scheppens- J. Guilhaumou, Presses universitaires de Franche Comt\u00e9, 2011, pp. 139-173.</li>\n<li>\u00ab&#160;V. Frankl (1905-1997)&#160;: l\u2019Existenzanalyse et la logoth\u00e9rapie\u00bb, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.daseinsanalyse.fr\">Ecole Fran\u00e7aise de Daseinsanalyse</a></i>, Paris,  22/03/2014.</li>\n<li>\u00ab&#160;La ph\u00e9nom\u00e9nologie et le mouvement existentiel en psychoth\u00e9rapie&#160;\u00bb, in <i>De Socrate aux neurosciences</i>, dir. M. Vinot \u2013 E. Marc, Paris, Dunod, 2014, pp.&#160;74\u201381.</li>\n<li>\u00ab&#160;V. Frankl&#160;: L\u2019analyse existentielle et la logoth\u00e9rapie&#160;\u00bb, in <i>Aide-m\u00e9moire de psychotraumatologie</i>, 2<sup>\u00e8</sup> \u00e9d., dir. M. K\u00e9dia \u2013 A. Sabouraud Seguin, Paris, Dunod, 2013, pp.&#160;26\u201340.</li>\n<li>\u00ab&#160;V. Frankl&#160;\u00bb, in <i>Dictionnaire de psychologie et de psychopathologie des religions</i>, dir. S. Gumper \u2013 F. Rausky, Paris, Bayard, 2013, pp.&#160;736\u2013738.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crif.org/fr/actualites/GE-SARFATI-Israel-represente-la-part-maudite-de-l-Europe333\">\"G.E. SARFATI&#160;: \u00abIsra\u00ebl repr\u00e9sente la part maudite de l'Europe\u00bb\"</a>. 20 October 2002<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=G.E.+SARFATI+%3A+%C2%ABIsra%C3%ABl+repr%C3%A9sente+la+part+maudite+de+l%E2%80%99Europe%C2%BB&amp;rft.date=2002-10-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.crif.org%2Ffr%2Factualites%2FGE-SARFATI-Israel-represente-la-part-maudite-de-l-Europe333&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeorges-Elia+Sarfati\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. \"Georges Elia Sarfati\", in T. Briault, Les philosophies du sens commun. Pragmatique et d\u00e9construction, Paris, L'Harmatan, Col. \"La philosophie en commun\", 2004, Chap. 3, pp. 282-286; \"La s\u00e9mantique du sens commun\", in J. Longhi, Objets discursifs et doxa. Essai de s\u00e9mantique discursive, Paris, L'Harmattan, Col. \"S\u00e9mantiques\", Chap. 1.4, pp. 93-107; in F. Hailon, L'ordre id\u00e9ologique. El\u00e9ments de cognition politique,  Paris, L'Harmattan, Col. \"Logiques sociales\", 2014, pp. 71,76; 96-99.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revolution-francaise.net/2011/12/13/463-le-sens-commun-un-concept-generalise-le-revival-de-la-tradition-des-lumieres-et-des-revolutions\">\"R\u00e9volution Fran\u00e7aise\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=R%C3%A9volution+Fran%C3%A7aise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevolution-francaise.net%2F2011%2F12%2F13%2F463-le-sens-commun-un-concept-generalise-le-revival-de-la-tradition-des-lumieres-et-des-revolutions&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeorges-Elia+Sarfati\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">LESEGRETAIN, Par Recueilli par CLAIRE (31 January 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-croix.com/Ethique/Sciences-humaines/Georges-Elia-Sarfati-Il-y-a-chez-tout-etre-humain-une-volonte-de-sens-_NP_-2013-01-31-905944\">\"Georges-Elia Sarfati: \u00ab&#160;Il y a chez tout \u00eatre humain une volont\u00e9 de sens&#160;\u00bb\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 August</span> 2016</span>  &#8211; via www.la-croix.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Georges-Elia+Sarfati%3A+%C2%AB+Il+y+a+chez+tout+%C3%AAtre+humain+une+volont%C3%A9+de+sens+%C2%BB&amp;rft.date=2013-01-31&amp;rft.aulast=LESEGRETAIN&amp;rft.aufirst=Par+Recueilli+par+CLAIRE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.la-croix.com%2FEthique%2FSciences-humaines%2FGeorges-Elia-Sarfati-Il-y-a-chez-tout-etre-humain-une-volonte-de-sens-_NP_-2013-01-31-905944&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeorges-Elia+Sarfati\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://georgeseliasarfati.net/\">Georges-Elia Sarfati's personal homepage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jcpa.org/phas/phas-17.htm\">\"Language as a Tool against Jews and Israel\"</a>, <i>Post-Holocaust and Anti-Semitism</i>, No. 17, 1 February 2004 / 9 Shevat 5764</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_search\">Related search</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges-Elia_Sarfati&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Related search\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg/72px-Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg\" width=\"72\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg/108px-Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg/144px-Isra%C3%ABl_de_Salant.jpg 2x\" data-file-width=\"882\" data-file-height=\"1466\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Yisroel_Salanter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yisroel Salanter\">Yisroel Salanter</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Gramsci.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Gramsci.png/85px-Gramsci.png\" width=\"85\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Gramsci.png/127px-Gramsci.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Gramsci.png/169px-Gramsci.png 2x\" data-file-width=\"288\" data-file-height=\"408\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg/91px-Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg\" width=\"91\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg/137px-Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg/182px-Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg 2x\" data-file-width=\"608\" data-file-height=\"800\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Poliakov\" title=\"L\u00e9on Poliakov\">L\u00e9on Poliakov</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Emmanuel_Levinas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Emmanuel_Levinas.jpg/83px-Emmanuel_Levinas.jpg\" width=\"83\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Emmanuel_Levinas.jpg/125px-Emmanuel_Levinas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Emmanuel_Levinas.jpg/167px-Emmanuel_Levinas.jpg 2x\" data-file-width=\"1171\" data-file-height=\"1680\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Emmanuel_L%C3%A9vinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel L\u00e9vinas\">Emmanuel L\u00e9vinas</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Viktor_Frankl2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Viktor_Frankl2.jpg/109px-Viktor_Frankl2.jpg\" width=\"109\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Viktor_Frankl2.jpg/164px-Viktor_Frankl2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Viktor_Frankl2.jpg/218px-Viktor_Frankl2.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1100\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Viktor_Frankl\" title=\"Viktor Frankl\">Viktor Frankl</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jean-Pierre_Faye_redux.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Jean-Pierre_Faye_redux.jpg/80px-Jean-Pierre_Faye_redux.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Jean-Pierre_Faye_redux.jpg/121px-Jean-Pierre_Faye_redux.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Jean-Pierre_Faye_redux.jpg/161px-Jean-Pierre_Faye_redux.jpg 2x\" data-file-width=\"165\" data-file-height=\"246\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Faye\" title=\"Jean-Pierre Faye\">Jean-Pierre Faye</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg/80px-Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg/120px-Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg/160px-Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg 2x\" data-file-width=\"2779\" data-file-height=\"4172\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Shmuel_Trigano\" title=\"Shmuel Trigano\">Shmuel Trigano</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joseph_Gabel\" title=\"Joseph Gabel\">Joseph Gabel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gaston_Bouthoul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gaston Bouthoul (page does not exist)\">Gaston Bouthoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Andr%C3%A9_Taguieff\" title=\"Pierre-Andr\u00e9 Taguieff\">Pierre-Andr\u00e9 Taguieff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Angenot\" title=\"Marc Angenot\">Marc Angenot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_Ducrot\" title=\"Oswald Ducrot\">Oswald Ducrot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_P%C3%AAcheux\" title=\"Michel P\u00eacheux\">Michel P\u00eacheux</a></li></ul>\n<p><br />\n\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3102072&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3102072&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3102072\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/90717142\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120397721\">cb120397721</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120397721\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/122824369\">122824369</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000374669949\">0000 0003 7466 9949</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86865495\">n86865495</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028593103\">028593103</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/90717142\">90717142</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180909195523\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.276 seconds\nReal time usage: 0.358 seconds\nPreprocessor visited node count: 1591/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27394/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5304/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9449/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.100/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  279.217      1 -total\n 48.43%  135.216      1 Template:Infobox_scholar\n 44.91%  125.402      1 Template:Infobox_person\n 37.48%  104.637      3 Template:Infobox\n 17.04%   47.579      3 Template:Cite_web\n 15.28%   42.657      1 Template:Authority_control\n  8.28%   23.128      5 Template:Br_separated_entries\n  6.30%   17.596      1 Template:Use_dmy_dates\n  5.95%   16.608      3 Template:Main_other\n  4.41%   12.322      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31078036-0!canonical and timestamp 20180909195522 and revision id 821005348\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges-Elia_Sarfati","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Georges-Elia Sarfati"}],"categories":[{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2011"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"Linguists"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"1957_births"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"Tel_Aviv_University_faculty"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences_faculty"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"Living_people"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"Jewish_philosophers"},{"sortkey":"Sarfati, Georges-Elia","*":"Philosophers_of_Judaism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-zionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gramsci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authority record"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conspiracy theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discourse analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doxa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Husserl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliyahu Eliezer Dessler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel L\u00e9vinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunther Anders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Guillaume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hearsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermeneutics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Information processing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Faye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish thought"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Langshaw Austin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Gabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judah Halevi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judeophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Poliakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Poliakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Angenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Buber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel P\u00eacheux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle East Conflicts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musar movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"New anti-Semitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Ducrot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris-Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Andr\u00e9 Taguieff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Hadot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalyst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research supervisor"},{"ns":0,"exists":"","*":"School for Advanced Studies in the Social Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shlomo Pines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shmuel Trigano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Frankl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yisroel Salanter"},{"ns":0,"*":"Gaston Bouthoul"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scholar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox academic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Isra\u00ebl_de_Salant.jpg","Gramsci.png","Poliakov-Leon_Cerisy-07-1952_b.jpg","Emmanuel_Levinas.jpg","Viktor_Frankl2.jpg","Jean-Pierre_Faye_redux.jpg","Shmuel_Trigano_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg","Georges-Elia_Sarfati_(cropped).jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Israel.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.crif.org/fr/actualites/GE-SARFATI-Israel-represente-la-part-maudite-de-l-Europe333","http://revolution-francaise.net/2011/12/13/463-le-sens-commun-un-concept-generalise-le-revival-de-la-tradition-des-lumieres-et-des-revolutions","http://www.la-croix.com/Ethique/Sciences-humaines/Georges-Elia-Sarfati-Il-y-a-chez-tout-etre-humain-une-volonte-de-sens-_NP_-2013-01-31-905944","https://www.wikidata.org/wiki/Q3102072","https://www.amazon.fr/Discours-ordinaires-identit%C3%A9s-Georges-Sarfati/dp/2911289188/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1415140226&sr=8-1&keywords=Discours+ordinaire+et+identit%C3%A9s+juives","https://www.amazon.fr/La-tradition-%C3%A9thique-du-juda%C3%AFsme/dp/2370200219/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1415140317&sr=8-1&keywords=La+tradition+%C3%A9thique+du+juda%C3%AFsme","https://www.amazon.fr/Tessiture-Georges-Elia-Sarfati/dp/2854465180/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1415140349&sr=8-1&keywords=Tessiture+sarfati","http://www.instituteliewiesel.com/","http://www.sfu-paris.fr/","http://www.schechter.edu/","http://isni.oclc.nl/DB=1.2/SET=1/TTL=1/CMD?ACT=SRCHA&IKT=8006&SRT=&TRM=sarfati+georges","http://catalogue.bnf.fr/servlet/autorite?ID=12039772&idNoeud=1.1&host=catalogue","http://www.idref.fr/028593103","http://id.loc.gov/authorities/names/n86865495.html","http://d-nb.info/gnd/122824369","http://www.worldcat.org/identities/lccn-n86865495/","http://www.revue-texto.net/Inedits/Sarfati/Sarfati_Semantique.html","http://jessicavaturi.com/","http://institutfrancais-israel.com/blog/tel-aviv/","http://www.daseinsanalyse.fr","http://georgeseliasarfati.net/","http://www.jcpa.org/phas/phas-17.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/90717142","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120397721","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120397721","https://d-nb.info/gnd/122824369","http://isni.org/isni/0000000374669949","http://id.loc.gov/authorities/names/n86865495","https://www.idref.fr/028593103","https://viaf.org/viaf/90717142","http://georgeseliasarfati.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":2097,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main ideas","number":"2","index":"2","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":2899,"anchor":"Main_ideas"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":9087,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Authority record","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":9105,"anchor":"Authority_record"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":9738,"anchor":"Books"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Studies, essays, interviews","number":"3.2.1","index":"6","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":9753,"anchor":"Studies,_essays,_interviews"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Linguistics, discourse analysis","number":"3.2.2","index":"7","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":10851,"anchor":"Linguistics,_discourse_analysis"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Translations","number":"3.3","index":"8","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":11797,"anchor":"Translations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Poetry","number":"3.4","index":"9","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":12331,"anchor":"Poetry"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anthologies","number":"3.5","index":"10","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":12680,"anchor":"Anthologies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Work supervising","number":"3.6","index":"11","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":13196,"anchor":"Work_supervising"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Articles (selected)","number":"3.7","index":"12","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":13812,"anchor":"Articles_(selected)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"13","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":18954,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"14","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":18985,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Related search","number":"6","index":"15","fromtitle":"Georges-Elia_Sarfati","byteoffset":19245,"anchor":"Related_search"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Georges-Elia Sarfati","iwlinks":[{"prefix":"viaf","url":"http://viaf.org/viaf/90717142/","*":"viaf:90717142/"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sarfati, Georges-Elia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3102072"}]}}