{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas","pageid":35967160,"revid":812220352,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Iv%C3%A1n+Guzm%C3%A1n+de+Rojas&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Iv%C3%A1n+Guzm%C3%A1n+de+Rojas\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(June 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg/220px-Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg\" width=\"220\" height=\"270\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg 1.5x\" data-file-width=\"239\" data-file-height=\"293\" /></a><div>Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas, August 2009</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1934<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/La_Paz\" title=\"La Paz\">La Paz</a>, <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Demographics_of_Bolivia\" title=\"Demographics of Bolivia\">Bolivian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Scientist\" title=\"Scientist\">Scientist</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas</b> (b. 1934 <a href=\"/wiki/La_Paz\" title=\"La Paz\">La Paz</a>) is a <a href=\"/wiki/Demographics_of_Bolivia\" title=\"Demographics of Bolivia\">Bolivian</a> research <a href=\"/wiki/Scientist\" title=\"Scientist\">scientist</a> and the creator of the multi-lingual translation system <a href=\"/w/index.php?title=Atamiri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atamiri (page does not exist)\">Atamiri</a>.<sup id=\"cite_ref-Educabolivia_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Educabolivia-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_academia\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and academia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Linguistic_research\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Linguistic research</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Other_positions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Other positions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Published_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Published works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_academia\">Early life and academia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and academia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Guzm\u00e1n was born in <a href=\"/wiki/La_Paz\" title=\"La Paz\">La Paz</a>, Bolivia in 1934 to a <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a> from <a href=\"/wiki/Potos%C3%AD\" title=\"Potos\u00ed\">Potos\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas\" title=\"Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas\">Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas</a>.  He studied at an American institute in the city and graduated in 1952.  While in high school, he became interested in science, primarily <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a> and <a href=\"/wiki/Physics\" title=\"Physics\">physics</a>.<sup id=\"cite_ref-Educabolivia_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Educabolivia-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He studied <a href=\"/wiki/Engineering\" title=\"Engineering\">engineering</a> at the <a href=\"/wiki/Higher_University_of_San_Andr%C3%A9s\" title=\"Higher University of San Andr\u00e9s\">Higher University of San Andr\u00e9s</a> and won a research scholarship to <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>.  He remained in Europe for about ten years to deepen his knowledge of <a href=\"/wiki/Theoretical_physics\" title=\"Theoretical physics\">theoretical physics</a>, a branch of physics which applies <a href=\"/wiki/Mathematical_models\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mathematical models\">mathematical models</a>.  Following his return to Bolivia in 1967, he promoted the establishment of a major of Basic Sciences at the Higher University of San Andr\u00e9s.  He is the founder of the majors of Mathematics, Physics, and Chemistry at the school and created the first research laboratory of applied chemistry.<sup id=\"cite_ref-Educabolivia_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Educabolivia-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>At the beginning of the 1970s, Guzm\u00e1n left his academic career due to the University Revolution of 1970 and <a href=\"/wiki/Hugo_Banzer\" title=\"Hugo Banzer\">Hugo Banzer's</a> military <a href=\"/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"Coup d&#39;\u00e9tat\">coup</a>.<sup id=\"cite_ref-Educabolivia_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Educabolivia-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistic_research\">Linguistic research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Linguistic research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1979, Guzm\u00e1n began to study the <a href=\"/wiki/Algorithm\" title=\"Algorithm\">algorithmic</a> properties of the <a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">syntax</a> of the <a href=\"/wiki/Aymara_language\" title=\"Aymara language\">Aymara language</a>.  This research led to the development of the Atamiri System, software, based on the language, that allows multilingual translation of languages simultaneously.\n</p><p>In 1985, under the oversight of the <a href=\"/wiki/Secretary_General_of_the_Organization_of_American_States\" title=\"Secretary General of the Organization of American States\">Secretary General of the Organization of American States</a>, <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Clemente_Baena_Soares\" title=\"Jo\u00e3o Clemente Baena Soares\">Jo\u00e3o Clemente Baena Soares</a>, Guzm\u00e1n presented the first prototype of the Atamiri System in <a href=\"/wiki/Washington,_DC\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington, DC\">Washington, DC</a>.<sup id=\"cite_ref-Atamiri_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Atamiri-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  By this time, it was able to simultaneously translate from English into French, Spanish, and German and from Spanish into French, English, and German.<sup id=\"cite_ref-Atamiri_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Atamiri-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Guzm\u00e1n gave presentations and seminars in various countries around the world about his investigation of the engineering of language and the application of the Aymara language on Atamiri.  He also wrote various publications in respect to the language.\n</p><p>Guzm\u00e1n led a research group called <i>IGRAL</i>, which investigated language engineering.  The group began more work on the Atamiri system in 2001 and created <i>Qopuchawi</i>, a multilingual messaging service with translations into 30 different languages.<sup id=\"cite_ref-Atamiri_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Atamiri-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>In 2007, he wrote the book <i>L\u00f3gica aymara y futurolog\u00eda</i>,<sup id=\"cite_ref-Open_library_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Open_library-3\">&#91;3&#93;</a></sup> in which he referred to an algebraic tool applied to the computation which permits the imagination of a future scenario developed using his study of Aymara.<sup id=\"cite_ref-Univision_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Univision-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_positions\">Other positions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Other positions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Between 1989 and 1999 he served as the vice-president of the <a href=\"/wiki/National_Electoral_Court_of_Bolivia\" title=\"National Electoral Court of Bolivia\">National Electoral Court of Bolivia</a>.<sup id=\"cite_ref-Electoral_court_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Electoral_court-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_works\">Published works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Published works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>500 a\u00f1os America Latina: Ciclo de conferencias</i>, 1973</li>\n<li><i>El ni\u00f1o vs. el n\u00famero</i>, \u00daltima Hora, 1979</li>\n<li><i>Problem\u00e1tica l\u00f3gico-ling\u00fc\u00edstica de la comunicaci\u00f3n social con el pueblo aymara</i>, Centro Internacional de Investigaciones para el Desarrollo, 1982</li>\n<li><i>Logical and linguistic problems of social communication with the aymara people</i>, International Development Research Centre (Estados Unidos), 1985</li>\n<li><i>Probl\u00e8mes de logique et de linguistique qui entravent la communication sociale avec le peuple aymara</i>, Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international (Canada), 1985</li>\n<li><i>L\u00f3gica aymara y futurolog\u00eda</i>, Imprenta \"Santin\" Offset Color, 2007</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Educabolivia-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Educabolivia_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Educabolivia_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Educabolivia_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Educabolivia_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.educabolivia.bo/educabolivia_v3/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=2487:88620f31-eeb6-4bde-8b23-87ddab85c922&amp;catid=4:uso-pedagogico-y-tics&amp;Itemid=39\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Copuchando\" con Ivan Guzman de Guzm\u00e1n, el creador del primer sistema de traduccion automatica multiling\u00fce\"</a>. <i>Educabolivia</i> (in Spanish). Minesterio Educacion de Bolivia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Educabolivia&amp;rft.atitle=%22Copuchando%22+con+Ivan+Guzman+de+Guzm%C3%A1n%2C+el+creador+del+primer+sistema+de+traduccion+automatica+multiling%C3%BCe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.educabolivia.bo%2Feducabolivia_v3%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D2487%3A88620f31-eeb6-4bde-8b23-87ddab85c922%26catid%3D4%3Auso-pedagogico-y-tics%26Itemid%3D39&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIv%C3%A1n+Guzm%C3%A1n+de+Rojas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Atamiri-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Atamiri_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Atamiri_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Atamiri_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.atamiri.cc/en/AtamiriSolution/History/index.html\">\"Atamiri's History\"</a>. atamiri<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Atamiri%27s+History&amp;rft.pub=atamiri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.atamiri.cc%2Fen%2FAtamiriSolution%2FHistory%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIv%C3%A1n+Guzm%C3%A1n+de+Rojas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Open_library-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Open_library_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://openlibrary.org/books/OL23715555M/L%C3%B3gica_aymara_y_futurolog%C3%ADa\">\"L\u00f3gica aymara y futurolog\u00eda\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Open_library\" class=\"mw-redirect\" title=\"Open library\">Open library</a></i>. Internet Archive<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Open+library&amp;rft.atitle=L%C3%B3gica+aymara+y+futurolog%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fopenlibrary.org%2Fbooks%2FOL23715555M%2FL%25C3%25B3gica_aymara_y_futurolog%25C3%25ADa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIv%C3%A1n+Guzm%C3%A1n+de+Rojas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Univision-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Univision_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://foro.univision.com/t5/Bolivia/La-l%C3%B3gica-aymara-facilita-el-avance-de-la-futurolog%C3%ADa/td-p/208813567#axzz1s5dFOmbR\">\"La l\u00f3gica aymara facilita el avance de la futurolog\u00eda\"</a>. <i>Foros</i> (in Spanish). Univision Communications inc. 28 October 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Foros&amp;rft.atitle=La+l%C3%B3gica+aymara+facilita+el+avance+de+la+futurolog%C3%ADa&amp;rft.date=2007-10-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fforo.univision.com%2Ft5%2FBolivia%2FLa-l%25C3%25B3gica-aymara-facilita-el-avance-de-la-futurolog%25C3%25ADa%2Ftd-p%2F208813567%23axzz1s5dFOmbR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIv%C3%A1n+Guzm%C3%A1n+de+Rojas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Electoral_court-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Electoral_court_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eighth Conference Of The Association Of Electoral Bodies Of South America, <i>Declaration of Asuncion, Paraguay</i>, 24\u201325 August 1999 (By and on the Behalf of the National Electoral Courts of Bolivia, Brazil, Colombia, Chile, Ecuador, Paraguay, Peru, and Uruguay and the Executive Secretariat (IIHR/CAPEL)).</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2187\nCached time: 20180921192936\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.269 seconds\nPreprocessor visited node count: 1140/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14355/2097152 bytes\nTemplate argument size: 544/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6253/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.086/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  239.332      1 -total\n 42.10%  100.760      1 Template:Infobox_person\n 29.44%   70.451      1 Template:Reflist\n 25.39%   60.764      1 Template:Orphan\n 23.90%   57.209      1 Template:Infobox\n 23.67%   56.645      4 Template:Cite_web\n 18.02%   43.122      1 Template:Ambox\n  7.60%   18.194      3 Template:Main_other\n  6.30%   15.081      5 Template:Br_separated_entries\n  2.22%    5.315      1 Template:Wikidata_image\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35967160-0!canonical and timestamp 20180921192935 and revision id 812220352\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_June_2012"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","*":"1934_births"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","*":"Living_people"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","*":"Bolivian_scientists"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","*":"Linguists"},{"sortkey":"Guzman de Rojas, Ivan","*":"People_from_La_Paz"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from June 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algorithm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aymara language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher University of San Andr\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Banzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Clemente Baena Soares"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematical models"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Electoral Court of Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potos\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary General of the Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoretical physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, DC"},{"ns":0,"*":"Atamiri"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Iv\u00e1n_Guzm\u00e1n_de_Rojas.jpg"],"externallinks":["http://www.educabolivia.bo/educabolivia_v3/index.php?option=com_content&view=article&id=2487:88620f31-eeb6-4bde-8b23-87ddab85c922&catid=4:uso-pedagogico-y-tics&Itemid=39","http://www.atamiri.cc/en/AtamiriSolution/History/index.html","http://openlibrary.org/books/OL23715555M/L%C3%B3gica_aymara_y_futurolog%C3%ADa","http://foro.univision.com/t5/Bolivia/La-l%C3%B3gica-aymara-facilita-el-avance-de-la-futurolog%C3%ADa/td-p/208813567#axzz1s5dFOmbR","//edwardbetts.com/find_link?q=Iv%C3%A1n_Guzm%C3%A1n_de_Rojas"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and academia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Iv\u00e1n_Guzm\u00e1n_de_Rojas","byteoffset":1253,"anchor":"Early_life_and_academia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Linguistic research","number":"2","index":"2","fromtitle":"Iv\u00e1n_Guzm\u00e1n_de_Rojas","byteoffset":2380,"anchor":"Linguistic_research"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other positions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Iv\u00e1n_Guzm\u00e1n_de_Rojas","byteoffset":4542,"anchor":"Other_positions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Iv\u00e1n_Guzm\u00e1n_de_Rojas","byteoffset":5004,"anchor":"Published_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Iv\u00e1n_Guzm\u00e1n_de_Rojas","byteoffset":5682,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Iv\u00e1n Guzm\u00e1n de Rojas","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Guzman de Rojas, Ivan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5691809"}]}}