{"parse":{"title":"Jean-Marie Klinkenberg","pageid":16034054,"revid":860672369,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(June 2011)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jean-Marie Klinkenberg</b>  (born 8 October 1944) is a Belgian linguist and semiotician, professor at the State University of <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a>, born in Verviers (<a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>) in 1944. Member of the interdisciplinary <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>. President of the <a href=\"/wiki/Visual_semiotics\" title=\"Visual semiotics\">International Association for visual Semiotics</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marie_Klinkenberg&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jean-Marie Klinkenberg, born in 1944 in <a href=\"/wiki/Verviers\" title=\"Verviers\">Verviers</a> (<a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>), received his Masters (1967) and his Doctorate (1971) in Romance Philology at the State University of <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a>. He teaches language studies at the <a href=\"/wiki/University_of_Li%C3%A8ge\" title=\"University of Li\u00e8ge\">University of Li\u00e8ge</a>, focusing on <a href=\"/wiki/Rhetoric\" title=\"Rhetoric\">rhetoric</a> and <a href=\"/wiki/Semiotics\" title=\"Semiotics\">semiotics</a>. He also teaches French-language literature (particularly Belgian and Qu\u00e9b\u00e9cois).\n</p><p>His scientific activities focus on two areas: linguistics/semiotics and French-speaking cultures. In the first area, he made his mark in the late 1960s by revitalizing the field of rhetoric as a member of the interdisciplinary team known as the <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">\u00b5 Group</a>. More recently, he has helped to steer semiotics in a social, cognitivist direction. His writings on semiotics and rhetoric have been translated into 15 or more languages.\n</p><p>In the second field, he has modernized the study of the arts in Belgium by casting them in a social and institutional light, an approach that can be readily transferred to the other French-speaking cultures he has studied (such as <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>'s) and by establishing inter-university research programs. He founded and chairs Belgium's Centre d\u2019\u00c9tudes des Lettres Francophones.\n</p><p>He is president of the International Association for <a href=\"/wiki/Visual_semiotics\" title=\"Visual semiotics\">visual semiotics</a>.\n</p><p>He is a member of the \"Ordre des francophones d'Am\u00e9rique\" (<a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>) and <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Commandeur des Arts et Lettres</a> (<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>).\n</p><p>Member of the \"<a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_de_Belgique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie royale de Belgique\">Acad\u00e9mie royale de Belgique</a>\" (Royal Academy of <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marie_Klinkenberg&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1970 <i>Rh\u00e9torique g\u00e9n\u00e9rale</i>, Paris, Larousse (paperback&#160;: Paris, Le Seuil,1982); with the <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>. (<i><a href=\"/wiki/A_General_Rhetoric\" title=\"A General Rhetoric\">A General Rhetoric</a></i>, Baltimore &amp; London, The Johns Hopkins University Press, transl. by Paul B. Burrell &amp; Edgar M. Slotkin, 1981).</li>\n<li>1973 <i>Style et Archa\u00efsme dans La L\u00e9gende d'Ulenspiegel de <a href=\"/wiki/Charles_De_Coster\" title=\"Charles De Coster\">Charles De Coster</a></i>, Brussels, Palais des Acad\u00e9mies.</li>\n<li>1977  <i>Rh\u00e9torique de la po\u00e9sie&#160;: lecture lin\u00e9aire, lecture tabulaire</i>, Brussels, Complexe (paperback&#160;: Paris, Le Seuil, 1990); with the <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>.</li>\n<li>1978 <i>Collages</i>, Paris, U.G.E.; with the  <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>.</li>\n<li>1979<i>A Semiotic Landscape. Panorama s\u00e9miotique</i>, The Hague, Mouton; with <a href=\"/wiki/Seymour_Chatman\" title=\"Seymour Chatman\">Seymour Chatman</a> &amp; <a href=\"/wiki/Umberto_Eco\" title=\"Umberto Eco\">Umberto Eco</a>.</li>\n<li>1979 <i>Rh\u00e9toriques, S\u00e9miotiques</i>, Paris, U.G.E; with the <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>.</li>\n<li>1980 <i>La litt\u00e9rature fran\u00e7aise de Belgique</i>, Paris, Nathan, Brussels, Labor.</li>\n<li>1981 <i>Langages et collectivit\u00e9s&#160;: le cas du Qu\u00e9bec</i>, Montr\u00e9al, Lem\u00e9ac; with D. Latin et G. Connolly.</li>\n<li>1985 <i>Trajectoires&#160;: litt\u00e9rature et institutions au Qu\u00e9bec et en Belgique francophone</i>, Presses universitaires de Montr\u00e9al, Brussels, Labor; with <a href=\"/wiki/Lise_Gauvin\" title=\"Lise Gauvin\">Lise Gauvin</a>.</li>\n<li>1985 <i><a href=\"/wiki/Charles_De_Coster\" title=\"Charles De Coster\">Charles De Coster</a></i>, Brussels, Labor.</li>\n<li>1988 French adaptation of <i>Le Signe. Introduction \u00e0 un concept et \u00e0 son histoire</i>, by <a href=\"/wiki/Umberto_Eco\" title=\"Umberto Eco\">Umberto Eco</a>, Brussels, Labor (paperback&#160;: Le livre de poche, 1992).</li>\n<li>1988 <i><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Blavier\" title=\"Andr\u00e9 Blavier\">Andr\u00e9 Blavier</a>&#160;: lettres crois\u00e9es (1949-1976)</i>, Brussels, Labor, .</li>\n<li>1990 <i>Le sens rh\u00e9torique. Essais de s\u00e9mantique litt\u00e9raire</i>, Toronto, G.R.E.F., Brussels, Les \u00c9peronnniers.</li>\n<li>1991 <i>\u00c9crivain cherche lecteur. L\u2019\u00e9crivain francophone et ses publics</i>, Paris, Cr\u00e9aphis, Montr\u00e9al, V.L.B.; with Lise Gauvin.</li>\n<li>1992 <i>Trait\u00e9 du signe visuel. Pour une rh\u00e9torique de l'image</i>, Paris, Le Seuil; avec le <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>.</li>\n<li>1994 <i>Espace Nord. L\u2019Anthologie</i>, Brussels, Labor.</li>\n<li>1994 <i>Des Langues romanes</i>, Louvain-la-Neuve, Duculot.</li>\n<li>1996 <i>Sept le\u00e7ons de s\u00e9miotique et de rh\u00e9torique</i>, Toronto, G.R.E.F.</li>\n<li>1997 <i>Une langue, une communaut\u00e9. Le fran\u00e7ais en Belgique</i>, Louvain-la-Neuve, Duculot; with Daniel Blampain, Andr\u00e9 Goosse, Marc Wilmet.</li>\n<li>1997 <i>Salut Galarneau&#160;!</i>, de <a href=\"/wiki/Jacques_Godbout\" title=\"Jacques Godbout\">Jacques Godbout</a>, Montr\u00e9al, Bor\u00e9al.</li>\n<li>1997 <i>Pr\u00e9cis de s\u00e9miotique g\u00e9n\u00e9rale</i>, Duculot (paperback&#160;: Paris, Le Seuil, 2000).</li>\n<li>2000 <i>Tu parles&#160;!? Le fran\u00e7ais dans tous ses \u00e9tats</i>, Paris, Flammarion (r\u00e9\u00e9d. 2002, coll. Champs); with <a href=\"/wiki/Bernard_Cerquiglini\" title=\"Bernard Cerquiglini\">Bernard Cerquiglini</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Claude_Corbeil\" title=\"Jean-Claude Corbeil\">Jean-Claude Corbeil</a>, <a href=\"/wiki/Beno%C3%AEt_Peeters\" title=\"Beno\u00eet Peeters\">Beno\u00eet Peeters</a>.</li>\n<li>2001 <i>La langue et le citoyen. Pour une autre politique de la langue fran\u00e7aise</i>, Paris, Presses universitaires de France.</li>\n<li>2003 <i>Figuras, conocimiento, cultura. Ensayos ret\u00f3ricos</i>, Mexico City, Universidad Nacional Aut\u00f3noma; with the <a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>.</li>\n<li>2003 <i>Petites mythologies belges</i>, Brussels, Labor.</li>\n<li>2005 <i>La litt\u00e9rature belge. Pr\u00e9cis d'histoire sociale</i>, Brussels, Labor; with Beno\u00eet Denis.</li>\n<li>2008 (editor) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UyeIkQQIL3EC\">Figures de la figure: S\u00e9miotique et rh\u00e9torique g\u00e9n\u00e9rale</a></i></li>\n<li>2008 (editor) <i>L\u2019avenir du fran\u00e7ais</i> (with Jacques Maurais, Pierre Dumont, Bruno Maurer, Patrick Chardenet), Paris, Agence universitaire de la Francophonie, \u00c9dition des archives contemporaines.</li>\n<li>2010 <i>Le Tournant des ann\u00e9es 1970. Li\u00e8ge en effervescence</i> (with Nancy Delhalle &amp; <a href=\"/wiki/Jacques_Dubois\" title=\"Jacques Dubois\">Jacques Dubois</a>), Brussel\u00b7les, Les Impressions nouvelles.</li>\n<li>2010 <i>P\u00e9riph\u00e9riques Nord. Fragments d'une histoire sociale de la litt\u00e9rature francophone en Belgique</i>, Presses de l'<a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 de Li\u00e8ge\">Universit\u00e9 de Li\u00e8ge</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marie_Klinkenberg&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20080226163357/http://www.signosemio.com/klinkenberg/klinkenberg.asp\">https://web.archive.org/web/20080226163357/http://www.signosemio.com/klinkenberg/klinkenberg.asp</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070928103143/http://www.bestofverviers.be/klinkenberg.htm\">Best of Verviers, L'interview de Jean-Marie Klinkenberg </a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.klinkenberg.ulg.ac.be\">Official website</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2206\nCached time: 20180922082329\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.136 seconds\nPreprocessor visited node count: 219/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4850/2097152 bytes\nTemplate argument size: 112/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  100.581      1 -total\n 78.10%   78.558      1 Template:No_footnotes\n 51.13%   51.426      1 Template:Ambox\n 21.67%   21.794      1 Template:Fr\n 15.92%   16.013      1 Template:Link_language\n  4.98%    5.013      2 Template:Yesno-no\n  3.34%    3.363      1 Template:Category_handler\n  2.92%    2.938      2 Template:Yesno\n  2.46%    2.479      1 Template:Main_other\n  1.26%    1.271      2 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:16034054-0!canonical and timestamp 20180922082328 and revision id 860672369\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%B0%D0%BD-%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B8_%D0%9A%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0416\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041a\u043b\u0438\u043d\u043a\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Jean-Marie Klinkenberg"},{"lang":"wa","url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Klinkenberg","langname":"Walloon","autonym":"walon","*":"Jean-Marie Klinkenberg"}],"categories":[{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_June_2011"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"1944_births"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"Semioticians"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"Rhetoric"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"Linguists"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"Walloon_people"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"Walloon_movement_activists"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"Living_people"},{"sortkey":"Klinkenberg, Jean-Marie","*":"People_from_Verviers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from June 2011"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"A General Rhetoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie royale de Belgique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Blavier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beno\u00eet Peeters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Cerquiglini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles De Coster"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe \u00b5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Dubois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Godbout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Claude Corbeil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lise Gauvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhetoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semiotics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seymour Chatman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto Eco"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verviers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual semiotics"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=UyeIkQQIL3EC","https://web.archive.org/web/20070928103143/http://www.bestofverviers.be/klinkenberg.htm","http://www.klinkenberg.ulg.ac.be","https://web.archive.org/web/20080226163357/http://www.signosemio.com/klinkenberg/klinkenberg.asp"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean-Marie_Klinkenberg","byteoffset":344,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean-Marie_Klinkenberg","byteoffset":1854,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean-Marie_Klinkenberg","byteoffset":5311,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean-Marie Klinkenberg","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Klinkenberg, Jean-Marie"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3167711"}]}}