{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Joan Franc\u00e9s Blanc","pageid":40220487,"revid":837328759,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Joan Franc\u00e9s Blanc</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%; font-weight:bold;\">\n<span class=\"nickname\" lang=\"oc\">Joan Franc\u00e9s Blanc</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_(2016).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Joan Franc\u00e9s Blanc (2016).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_%282016%29.jpg/220px-Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_%282016%29.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_%282016%29.jpg/330px-Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_%282016%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_%282016%29.jpg/440px-Joan_Franc%C3%A9s_Blanc_%282016%29.jpg 2x\" data-file-width=\"670\" data-file-height=\"893\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Joan Franc\u00e9s Blanc</b> (<i>Jean-Fran\u00e7ois</i> in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, <a href=\"/wiki/Agen\" title=\"Agen\">Agen</a>, December 8, 1961)<sup id=\"cite_ref-ieo_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ieo-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is an Occitan writer and lexicographer.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Franc%C3%A9s_Blanc&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1996, he, along with <a href=\"/wiki/Domergue_Sumien\" title=\"Domergue Sumien\">Domergue Sumien</a> and others, contributed to the \"escrituras descobertistas\" manifesto.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He writes short stories in <a href=\"/wiki/Gascon_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gascon dialect\">Gascon</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> as well as in <a href=\"/wiki/Languedocien_dialect\" title=\"Languedocien dialect\">Lengadocian</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He also published a science fiction novel written in Gascon, titled <i>Heisei</i>, in 1998.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>He is also an activist in the Paris branch of the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Occitans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Occitans\">Institut d'Estudis Occitans</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and participates in multiple lexicography efforts: Gidil\u00f2c,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> DiGaM,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Occitans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Occitans\">IEO</a> IT glossary.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Franc%C3%A9s_Blanc&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Balaguer, Claudi. \"La llengua occitana i les noves tecnologies\", in <i>Llengua i \u00fas</i>, 47, 2010, ISSN 2013-052X, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www6.gencat.net/llengcat/liu/47_31.pdf\">online</a></li>\n<li>Figueres i Trull, Jaume. <i>Antologia de narrativa breu occitana del segle XX</i> (edici\u00f3 biling\u00fce). Edition and foreword by Jaume Figueras. Llibres de l'\u00cdndex. Narrativa contempor\u00e0nia, 11. Barcelona, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-95317-95-8\" title=\"Special:BookSources/84-95317-95-8\">84-95317-95-8</a></li>\n<li>Institut d\u2019Estudis Occitans, <i>Aic\u00ed Occit\u00e0nia. Catal\u00f2g de la creacion occitana</i>, Pu\u00e8glauren\u00e7, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-859102-48-5\" title=\"Special:BookSources/2-859102-48-5\">2-859102-48-5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Termcat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Termcat\">Termcat</a>, <i>Diccionari de la societat de l'informacion. N\u00f2vas tecnologias e Internet</i>, 2009, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.termcat.cat/ca/Diccionaris_En_Linia/38/docs/DL/SI_Introduccio.pdf\">Online foreword</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Franc%C3%A9s_Blanc&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"Autoretrach literari\" in <i>Escrituras descobertistas&#160;: presentacion d'una jove literatura occitana</i>, Toulouse: 1996, lo Gai Saber.</li>\n<li>\"Extrach de cronica negra e blava dels jorns de Praga\" in <i>Escrituras descobertistas&#160;: presentacion d'una jove literatura occitana</i>, Toulouse: 1996, lo Gai Saber.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>\"Nueit de junh\" in <i>De quan pan\u00e8ren un peishic de pais</i>&#160;: Editorial Pag\u00e8s, Lleida, 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7935-231-0\" title=\"Special:BookSources/84-7935-231-0\">84-7935-231-0</a>.</li>\n<li>\"Onzadas\" in <i>Paraules dera t\u00e8rra</i>&#160;: Editorial Pag\u00e8s, Lleida, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7935-415-1\" title=\"Special:BookSources/84-7935-415-1\">84-7935-415-1</a>.</li>\n<li><i>Heisei</i>&#160;: Princi Negre, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-905007-42-7\" title=\"Special:BookSources/2-905007-42-7\">2-905007-42-7</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> second edition <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-84618-740-1\" title=\"Special:BookSources/2-84618-740-1\">2-84618-740-1</a>, 2010<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>(collaboration) <i>Lexique th\u00e9matique fran\u00e7ais-occitan. L'informatique. L'informatica</i>, Institut d'Estudis Occitans, 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-859104-30-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-859104-30-6\">978-2-859104-30-6</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>Blanc, Joan-Franc\u00e9s. 1990. \"Aqu\u00ed los jorns c\u00e0mbian de nom\". <i>Parlem. Vai-i qu'as paur</i> 25:15-16 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://auvernhe.macarel.net/IMG/pdf/Parlem_VQAP_25.pdf\">online</a>)</li>\n<li>Blanc, Joan-Franc\u00e9s. 1992. \"Les mots noveus en lenga d'oc\". <i>La Clau Lemosina</i> 90:8-13.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li>Blanc, J.-F. 1994. \"Ling\u00fcistic e informatica: emplec deus lengatges de comanda taus rec\u00e8rcs deus lexics informatisats: l'exemple de SC/REXX.\" <i>Ligam-DiGaM</i> 3:31-37.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Blanc, Jean-Fran\u00e7ois. 1995. \"En occitan, tota la setmana!\" <i>Forra Borra</i> 108:1.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>Blanc, Joan-Franc\u00e9s. 1996. \"Discors, paraula, lenga?\" <i>Forra Borra</i> 114:3-5.</li>\n<li>Blanc, Joan-Franc\u00e9s. 1996. \"L'Institut d'Estudis Occitans de Par\u00eds e lo proj\u00e8cte de <i>Diccionari deu Gascon Mod\u00e8rn</i> (DiGaM)\". <i>Forra Borra</i> 123:3-6.</li>\n<li>Blanc, Joan-Franc\u00e9s. 1996. \"En seguida de l'article <i>L'IEO Par\u00eds e lo proj\u00e8cte DiGaM</i>\". <i>Forra Borra</i> 124:3-6.</li>\n<li>Blanc, Jan-Franc\u00e9s. 1996. \"Sus Internet se charro en lengo nostro\". <i><a href=\"/w/index.php?title=Prouv%C3%A8n%C3%A7o_d%27aro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prouv\u00e8n\u00e7o d&#39;aro (page does not exist)\">Prouv\u00e8n\u00e7o d'aro</a></i> 99:13.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li>Blanc, Jean-Fran\u00e7ois. 1997. \"Manciet romancier\" in <i>Bernard Manciet: la voix d'une \u0153uvre Auteurs en sc\u00e8ne n\u00b02</i>, Editions Th\u00e9\u00e2tre des treize vents, Centre dramatique national Languedoc Roussillon Montpellier, 1997</li>\n<li>Blanc, Joan-Franc\u00e9s e Bonaf\u00e9, Maria Elena. 2009. \"Andrieu Benedetto, l'\u00f2me teatre\", <i><a href=\"/w/index.php?title=Anem!_Occitans!&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anem! Occitans! (page does not exist)\">Anem! Occitans!</a></i>, n\u00b0130, setembre-octobre-novembre de 2009.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Franc%C3%A9s_Blanc&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ieo-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ieo_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pagesperso-orange.fr/ostal.sirventes/bescrivans.htm#BLANC\">Institut d\u2019Estudis Occitans, <i>Aic\u00ed Occit\u00e0nia. Catal\u00f2g de la creacion occitana</i>, Pu\u00e8glauren\u00e7, 1999. ISBN 2-859102-48-5. Updated record on the IEO d'Aude website</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Escrituras descobertistas</i>, n\u00famero especial de la revista <i>Lo gai saber</i>, 1996, ISSN 0047-4916.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Nueit de junh\", in <i>De quan pan\u00e8ren un peishic de pais</i>, Editorial Pag\u00e8s, Lh\u00e8ida, 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7935-231-0\" title=\"Special:BookSources/84-7935-231-0\">84-7935-231-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Onzadas\", in <i>Paraules dera t\u00e8rra</i>, Editorial Pag\u00e8s, Lh\u00e8ida, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7935-415-1\" title=\"Special:BookSources/84-7935-415-1\">84-7935-415-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joan Franc\u00e9s Blanc, <i>Heisei</i>, Princi Negre, Pau, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-905007-42-7\" title=\"Special:BookSources/2-905007-42-7\">2-905007-42-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Lo Gai Saber</i>, 470, Estiu de 1998, p. 133, ISSN 0047-4916</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaume Figueras, <i>A cau d'orella. Antologia de narrativa breu occitana del segle XX (edici\u00f3 biling\u00fce)</i>, Llibres de l'\u00cdndex, Barcelona, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-95317-95-8\" title=\"Special:BookSources/84-95317-95-8\">84-95317-95-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cited as Director at p. 234 of Paul A. Silverstein. <i>Algeria in France: Transpolitics, Race, and Nation</i>. Indiana University Press, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780253003041\" title=\"Special:BookSources/9780253003041\">9780253003041</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sauzet, Patrick i Ubaud, Josiane, <i>Le verbe occitan. Lo v\u00e8rb occitan</i>, \u00c9disud, Aix-en-Provence, 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85744-815-5\" title=\"Special:BookSources/2-85744-815-5\">2-85744-815-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lafita, Jan, \"DIGAM - DIccionari deu GAscon Moderne: Presentacion\", <i>Estudis Occitans</i>, ISSN 0980-7845, 12 (1992), 44-52</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lafita, Jan, \"DIGAM - DIccionari deu GAscon Moderne: Presentacion\", <i>Ligam-DiGaM</i>, ISSN 1246-1512, 1 (1993), 16-20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Lexique th\u00e9matique fran\u00e7ais-occitan. L'informatique. L'informatica</i>, Institut d'Estudis Occitans, 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-859104-30-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-859104-30-6\">978-2-859104-30-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Prouv\u00e8n\u00e7o aro</i> n\u00b0116, octobre de 1997</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibliographienationale.bnf.fr/livres/CuM_02.H/cadre803-17.html\">French National Bibliography</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Livres de France</i>, 203-208, \u00c9ditions professionelles du livre, 1998</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.princi-negue.oxatis.com/PBSCProduct.asp?ItmID=119525\">Presentation at the publisher's</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ideco-dif.com/detail.php?article_id=9782859104306\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Comparative Romance Linguistics Bibliographies, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1995bib.html#occitan\">http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1995bib.html#occitan</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Comparative Romance Linguistics Bibliographies, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1997bib.html#occitan\">http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1997bib.html#occitan</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Comparative romance linguistics newsletter</i>, Volume 47, Issue 2, Texas A &amp; M University. Dept. of Hispanic Studies, 1998</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Comparative Romance Linguistics Bibliographies, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1998bib.html#occitan\">http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1998bib.html#occitan</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12949143&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12949143&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12949143\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12524914\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14439152q\">cb14439152q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14439152q\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000002907619\">0000 0000 0290 7619</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/052753247\">052753247</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12524914\">12524914</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180915104329\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.412 seconds\nPreprocessor visited node count: 10794/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21644/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6021/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8442/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  379.138      1 -total\n 53.58%  203.138      1 Template:Infobox_officeholder\n 25.77%   97.689      1 Template:Infobox\n 20.50%   77.729     14 Template:ISBN\n 12.39%   46.992     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 11.30%   42.825      1 Template:Authority_control\n  8.82%   33.453      1 Template:Use_mdy_dates\n  7.44%   28.207     14 Template:Catalog_lookup_link\n  4.60%   17.453     14 Template:Error-small\n  3.72%   14.097      4 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40220487-0!canonical and timestamp 20180915104329 and revision id 837328759\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan_Franc%C3%A9s_Blanc","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Joan Franc\u00e9s Blanc"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Joan_Franc%C3%A9s_Blanc","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Joan Franc\u00e9s Blanc"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Joan_Franc%C3%A9s_Blanc","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Joan Franc\u00e9s Blanc"}],"categories":[{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_July_2016"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","hidden":"","*":"Articles_which_use_infobox_templates_with_no_data_rows"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","*":"Occitan-language_writers"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","*":"Linguists"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","*":"1961_births"},{"sortkey":"Blanc, Joan Frances","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from July 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domergue Sumien"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascon dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Occitans"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedocien dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Termcat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Prouv\u00e8n\u00e7o d'aro"},{"ns":0,"*":"Anem! Occitans!"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Joan_Franc\u00e9s_Blanc_(2016).jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://pagesperso-orange.fr/ostal.sirventes/bescrivans.htm#BLANC","http://bibliographienationale.bnf.fr/livres/CuM_02.H/cadre803-17.html","http://www.princi-negue.oxatis.com/PBSCProduct.asp?ItmID=119525","http://www.ideco-dif.com/detail.php?article_id=9782859104306","http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1995bib.html#occitan","http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1997bib.html#occitan","http://www.csdl.tamu.edu/~crln/1998bib.html#occitan","https://www.wikidata.org/wiki/Q12949143","http://www6.gencat.net/llengcat/liu/47_31.pdf","http://www.termcat.cat/ca/Diccionaris_En_Linia/38/docs/DL/SI_Introduccio.pdf","http://auvernhe.macarel.net/IMG/pdf/Parlem_VQAP_25.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12524914","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14439152q","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14439152q","http://isni.org/isni/0000000002907619","https://www.idref.fr/052753247","https://viaf.org/viaf/12524914"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Joan_Franc\u00e9s_Blanc","byteoffset":602,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"2","index":"2","fromtitle":"Joan_Franc\u00e9s_Blanc","byteoffset":2524,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Joan_Franc\u00e9s_Blanc","byteoffset":3260,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Joan_Franc\u00e9s_Blanc","byteoffset":6274,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Joan Franc\u00e9s Blanc","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Blanc, Joan Frances"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12949143"}]}}