{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sj\u00far\u00f0ur","pageid":20171315,"revid":715480565,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Sj\u00far\u00f0ur</b> (or <b>Sigurd</b>), was, around the year 1300, head of <a href=\"/wiki/Shetland\" title=\"Shetland\">Shetland</a> and was also official head of state of the <a href=\"/wiki/Faeroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faeroe Islands\">Faeroe Islands</a> <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Sj\u00far\u00f0ur was, together with <a href=\"/w/index.php?title=Erlendur_of_the_Faroe_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erlendur of the Faroe Islands (page does not exist)\">Bishop Erlendur</a> author of the <a href=\"/wiki/Faeroese\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faeroese\">Faeroese</a> <a href=\"/w/index.php?title=Sey%C3%B0abr%C3%A6vi%C3%B0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sey\u00f0abr\u00e6vi\u00f0 (page does not exist)\">Sey\u00f0abr\u00e6vi\u00f0</a> in 1298 - a document with land use rules for the Faeroe Islands, and the Faeroes' oldest document.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sj%C3%BAr%C3%B0ur&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>L\u00f8gtingi\u00f0 150 - H\u00e1t\u00ed\u00f0arrit</i>. T\u00f3rshavn 2002, Bind 2, S. 366. (In <i>F\u00f8roya l\u00f8gmenn fram til 1816</i>) (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.logting.fo/Ymiskt/L\u00f8gtingss\u00f8gan%202.pdf\">PDF-Download</a>)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Gilli_(prime_minister)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gilli (prime minister)\">Gilli</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Prime Ministers of the Faroe Islands\">Prime Minister of the Faroe Islands</a></b><br />c.a. 1300-?.?.\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/S%C3%ADmun\" title=\"S\u00edmun\">S\u00edmun</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Lawmen_of_the_Faroe_Islands_before_1816\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:L%C3%B8gma%C3%B0ur1816\" title=\"Template:L\u00f8gma\u00f0ur1816\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:L%C3%B8gma%C3%B0ur1816\" title=\"Template talk:L\u00f8gma\u00f0ur1816\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:L%C3%B8gma%C3%B0ur1816&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Lawmen_of_the_Faroe_Islands_before_1816\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Lawmen_and_Prime_Ministers_of_the_Faroe_Islands#Prime_Ministers_before_the_Home_rule_(ca._1000\u20131816)\" title=\"List of Lawmen and Prime Ministers of the Faroe Islands\">Lawmen of the Faroe Islands</a> before 1816</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gilli_(prime_minister)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gilli (prime minister)\">Gilli</a>&#160;</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sj\u00far\u00f0ur</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%ADmun\" title=\"S\u00edmun\">S\u00edmun</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dagfinnur_Halvdanarson\" title=\"Dagfinnur Halvdanarson\">Dagfinnur Halvdanarson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Haraldur_K%C3%A1lvsson\" title=\"Haraldur K\u00e1lvsson\">Haraldur K\u00e1lvsson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roald_(L%C3%B8gma%C3%B0ur)\" title=\"Roald (L\u00f8gma\u00f0ur)\">Roald</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B8rundur_Sk%C3%B3gdr%C3%ADvsson\" title=\"J\u00f8rundur Sk\u00f3gdr\u00edvsson\">J\u00f8rundur Sk\u00f3gdr\u00edvsson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%B3rm%C3%B3%C3%B0ur_Sigur%C3%B0sson\" title=\"T\u00f3rm\u00f3\u00f0ur Sigur\u00f0sson\">T\u00f3rm\u00f3\u00f0ur Sigur\u00f0sson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andras_Guttormsson\" title=\"Andras Guttormsson\">Andras Guttormsson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guttormur_Andrasson\" title=\"Guttormur Andrasson\">Guttormur Andrasson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3gvan_Heinason\" title=\"J\u00f3gvan Heinason\">J\u00f3gvan Heinason</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dsak_Guttormsson\" title=\"\u00cdsak Guttormsson\">\u00cdsak Guttormsson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A6tur_J%C3%A1kupsson\" title=\"P\u00e6tur J\u00e1kupsson\">P\u00e6tur J\u00e1kupsson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tummas_S%C3%ADmunarson\" title=\"Tummas S\u00edmunarson\">Tummas S\u00edmunarson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zakarias_Torm%C3%B3%C3%B0sson\" title=\"Zakarias Torm\u00f3\u00f0sson\">Zakarias Torm\u00f3\u00f0sson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3gvan_Justinusson\" title=\"J\u00f3gvan Justinusson\">J\u00f3gvan Justinusson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3gvan_Poulsen\" title=\"J\u00f3gvan Poulsen\">J\u00f3gvan Poulsen</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Balzer_Jacobsen\" title=\"Balzer Jacobsen\">Balzer Jacobsen</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3gvan_Poulsen\" title=\"J\u00f3gvan Poulsen\">J\u00f3gvan Poulsen</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1kup_J%C3%B3gvansson\" title=\"J\u00e1kup J\u00f3gvansson\">J\u00e1kup J\u00f3gvansson</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3han_Hendrik_Weyhe\" title=\"J\u00f3han Hendrik Weyhe\">J\u00f3han Hendrik Weyhe</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1mal_P%C3%A6tursson_Lamhauge\" title=\"S\u00e1mal P\u00e6tursson Lamhauge\">S\u00e1mal P\u00e6tursson Lamhauge</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_J%C3%A1kupsson_Debes\" title=\"Hans J\u00e1kupsson Debes\">Hans J\u00e1kupsson Debes</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thorkild_Fjeldsted\" title=\"Thorkild Fjeldsted\">Thorkild Fjeldsted</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob_Hveding\" title=\"Jacob Hveding\">Jacob Hveding</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johan_Michael_Lund\" title=\"Johan Michael Lund\">Johan Michael Lund</a>&#160;</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B8rgen_Frantz_Hammershaimb\" title=\"J\u00f8rgen Frantz Hammershaimb\">J\u00f8rgen Frantz Hammershaimb</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Faroe_Coat_of_arms_1533.png\" class=\"image\"><img alt=\"Faroe Coat of arms 1533.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Faroe_Coat_of_arms_1533.png/60px-Faroe_Coat_of_arms_1533.png\" width=\"60\" height=\"58\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Faroe_Coat_of_arms_1533.png/90px-Faroe_Coat_of_arms_1533.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Faroe_Coat_of_arms_1533.png/120px-Faroe_Coat_of_arms_1533.png 2x\" data-file-width=\"294\" data-file-height=\"283\" /></a></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Europe_green_light.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Europe green light.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/32px-Europe_green_light.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/48px-Europe_green_light.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/64px-Europe_green_light.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"226\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Europe\" title=\"History of Europe\">European history</a>\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sj%C3%BAr%C3%B0ur&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-hist-stub\" title=\"Template:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-hist-stub\" title=\"Template talk:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2281\nCached time: 20180917102822\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.103 seconds\nPreprocessor visited node count: 324/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10969/2097152 bytes\nTemplate argument size: 196/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 5/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 520/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.016/10.000 seconds\nLua memory usage: 914 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   72.123      1 -total\n 37.96%   27.376      1 Template:S-bef\n 32.41%   23.374      2 Template:Qhm\n 19.17%   13.824      1 Template:L\u00f8gma\u00f0ur1816\n 16.47%   11.876      1 Template:Europe-hist-stub\n 15.59%   11.242      1 Template:Navbox\n 14.40%   10.388      1 Template:Asbox\n  8.73%    6.298      1 Template:S-aft\n  8.29%    5.980      1 Template:S-ttl\n  3.94%    2.842      9 Template:S-bef/filter\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20171315-0!canonical and timestamp 20180917102822 and revision id 715480565\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Sj%C3%BAr%C3%B0ur","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Sj\u00far\u00f0ur"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sj%C3%BAr%C3%B0ur","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sj\u00far\u00f0ur"},{"lang":"fo","url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Sj%C3%BAr%C3%B0ur_(L%C3%B8gma%C3%B0ur)","langname":"Faroese","autonym":"f\u00f8royskt","*":"Sj\u00far\u00f0ur (L\u00f8gma\u00f0ur)"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Sj%C3%BAr%C3%B0ur","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Sj\u00far\u00f0ur"}],"categories":[{"sortkey":"Sjurour","*":"Faroese_people_of_Scottish_descent"},{"sortkey":"Sjurour","*":"Prime_Ministers_of_the_Faroe_Islands"},{"sortkey":"Sjurour","hidden":"","*":"Year_of_birth_unknown"},{"sortkey":"Sjurour","hidden":"","*":"Year_of_death_unknown"},{"sortkey":"Sjurour","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Sjurour","*":"European_history_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00f8gma\u00f0ur1816"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andras Guttormsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balzer Jacobsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagfinnur Halvdanarson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faeroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faeroese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilli (prime minister)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guttormur Andrasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans J\u00e1kupsson Debes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haraldur K\u00e1lvsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Hveding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Michael Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1kup J\u00f3gvansson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3gvan Heinason"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3gvan Justinusson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3gvan Poulsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3han Hendrik Weyhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rgen Frantz Hammershaimb"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rundur Sk\u00f3gdr\u00edvsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Lawmen and Prime Ministers of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e6tur J\u00e1kupsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roald (L\u00f8gma\u00f0ur)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shetland"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1mal P\u00e6tursson Lamhauge"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edmun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thorkild Fjeldsted"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tummas S\u00edmunarson"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f3rm\u00f3\u00f0ur Sigur\u00f0sson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zakarias Torm\u00f3\u00f0sson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdsak Guttormsson"},{"ns":0,"*":"Erlendur of the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Sey\u00f0abr\u00e6vi\u00f0"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:L\u00f8gma\u00f0ur1816"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00f8gma\u00f0ur1816"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Faroe_Coat_of_arms_1533.png","Europe_green_light.svg","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["http://www.logting.fo/Ymiskt/L%C3%B8gtingss%C3%B8gan%202.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sj\u00far\u00f0ur","byteoffset":544,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sj\u00far\u00f0ur","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sjurour"},{"name":"wikibase_item","*":"Q239564"}]}}