{"parse":{"title":"Zlicans","pageid":2661124,"revid":774030880,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Zliczans</b> (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Zli\u010dan\u00e9, Zli\u010dany</span></i>, <small>Czech pronunciation:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Czech\" title=\"Help:IPA/Czech\">[\u02c8zlit\u0283an\u025b\u02d0]</a></span>; <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Zlitschanen</span></i>) was a Slavic tribe in early medieval <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>, divided by a river from the tribe of the <a href=\"/wiki/Bohemians_(tribe)\" title=\"Bohemians (tribe)\">Bohemians</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> They are mentioned in the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Dalimil\" title=\"Chronicle of Dalimil\">Chronicle of Dalimil</a></i>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the 9th and 10th centuries their seat was in <a href=\"/wiki/Kou%C5%99im\" title=\"Kou\u0159im\">Kou\u0159im</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> They likely held the <a href=\"/wiki/Vy%C5%A1ehrad\" title=\"Vy\u0161ehrad\">Vy\u0161ehrad</a> castle in their frontier.<sup id=\"cite_ref-Sta\u0148kov\u00e1\u0160tursa1992_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sta\u0148kov\u00e1\u0160tursa1992-4\">&#91;4&#93;</a></sup> They were overpowered by the <a href=\"/wiki/P%C5%99emyslid_dynasty\" title=\"P\u0159emyslid dynasty\">P\u0159emyslid dynasty</a> on 28 September 995, when the ruling <a href=\"/wiki/Slavn%C3%ADk_dynasty\" title=\"Slavn\u00edk dynasty\">Slavn\u00edk dynasty</a> was massacred by the P\u0159emyslids.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dukes\">Dukes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zlicans&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Dukes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Radslav_of_Kou%C5%99im\" title=\"Radslav of Kou\u0159im\">Radslav of Kou\u0159im</a> (early 10th century) who led a war against <a href=\"/wiki/Wenceslaus_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus I, Duke of Bohemia\">Wenceslaus I, Duke of Bohemia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavn%C3%ADk\" title=\"Slavn\u00edk\">Slavn\u00edk</a> (d. 981)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sob%C4%9Bslav_(d._1004)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sob\u011bslav (d. 1004)\">Sob\u011bslav</a> (late 10th century)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zlicans&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">V\u00e1clav Pel\u00ed\u0161ek (1965). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=66UQAQAAIAAJ\"><i>Culture</i></a>. The Czechoslovakia Series. <b>9</b>. Translated by Lass, Hilda (2nd ed.). Orbis. p.&#160;19.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Culture&amp;rft.series=The+Czechoslovakia+Series&amp;rft.pages=19&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Orbis&amp;rft.date=1965&amp;rft.au=V%C3%A1clav+Pel%C3%AD%C5%A1ek&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D66UQAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZlicans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7rRnAAAAMAAJ\"><i>Archeologick\u00e9 rozhledy</i></a>. Academia. 1971.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Archeologick%C3%A9+rozhledy&amp;rft.pub=Academia&amp;rft.date=1971&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7rRnAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZlicans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=j0fUAAAAMAAJ\"><i>Welcome to Czechoslovakia</i></a>. Orbis. 1967. p.&#160;44.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Welcome+to+Czechoslovakia&amp;rft.pages=44&amp;rft.pub=Orbis&amp;rft.date=1967&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dj0fUAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZlicans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sta\u0148kov\u00e1\u0160tursa1992-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sta\u0148kov\u00e1\u0160tursa1992_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sta\u0148kov\u00e1, Jaroslava; \u0160tursa, Ji\u0159\u00ed; Vod\u011bra, Svatopluk (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9mMwAQAAIAAJ\"><i>Prague: eleven centuries of architecture</i></a>. Jaroslav Stan\u011bk (Ing. arch.). PAV. p.&#160;9.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prague%3A+eleven+centuries+of+architecture&amp;rft.pages=9&amp;rft.pub=PAV&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Sta%C5%88kov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Jaroslava&amp;rft.au=%C5%A0tursa%2C+Ji%C5%99%C3%AD&amp;rft.au=Vod%C4%9Bra%2C+Svatopluk&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D9mMwAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZlicans\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Europe_green_light.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Europe green light.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/32px-Europe_green_light.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/48px-Europe_green_light.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/64px-Europe_green_light.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"226\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Europe\" title=\"History of Europe\">European history</a>\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Zlicans&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-hist-stub\" title=\"Template:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-hist-stub\" title=\"Template talk:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180921230829\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.280 seconds\nReal time usage: 0.360 seconds\nPreprocessor visited node count: 537/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12198/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1044/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3723/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.195/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  321.880      1 -total\n 45.90%  147.745      1 Template:Lang-cz\n 23.14%   74.493      1 Template:Reflist\n 21.71%   69.871      2 Template:Cn\n 18.67%   60.105      2 Template:Fix\n 17.99%   57.896      4 Template:Cite_book\n 11.42%   36.772      4 Template:Category_handler\n  6.23%   20.043      1 Template:Europe-hist-stub\n  5.56%   17.909      2 Template:Delink\n  4.73%   15.234      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2661124-0!canonical and timestamp 20180921230829 and revision id 774030880\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%BB%D1%96%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B5","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0417\u043b\u0456\u0447\u0430\u043d\u0435"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Zli%C4%8Dan%C3%A9","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Zli\u010dan\u00e9"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Zli%C4%8Danai","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Zli\u010danai"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Zliczanie","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Zliczanie"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0417\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0435"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%BB%D1%96%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0417\u043b\u0456\u0447\u0430\u043d\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2016"},{"sortkey":"","*":"10th-century_Bohemian_people"},{"sortkey":"","*":"West_Slavic_tribes"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"European_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemians (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Dalimil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kou\u0159im"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159emyslid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radslav of Kou\u0159im"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavn\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavn\u00edk dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sob\u011bslav (d. 1004)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vy\u0161ehrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus I, Duke of Bohemia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-hist-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Czech"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cz"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Europe_green_light.svg","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=66UQAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=7rRnAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=j0fUAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=9mMwAQAAIAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dukes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Zlicans","byteoffset":1366,"anchor":"Dukes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Zlicans","byteoffset":1594,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Zlicans","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2626922"}]}}