{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c1sbirningar family clan","pageid":3998312,"revid":796396712,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(April 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>\u00c1sbirnings</b> were a powerful family clan in the medieval <a href=\"/wiki/Icelandic_Commonwealth\" title=\"Icelandic Commonwealth\">Icelandic Commonwealth</a>. They dominated <a href=\"/wiki/Skagafj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Skagafj\u00f6r\u00f0ur\">Skagafj\u00f6r\u00f0ur</a> in the 12th and 13th centuries until their last leader died in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Haugsnes\" title=\"Battle of Haugsnes\">Battle of Haugsnes</a> (<i>Haugsnesbardagi</i>) in 1246. The \u00c1sbirnings were well-known warriors and politicians. The best known \u00c1sbirning is probably <a href=\"/wiki/Kolbeinn_Tumason\" title=\"Kolbeinn Tumason\">Kolbeinn Tumason</a>, a famous Icelandic poet. Other well known \u00c1sbirningur were <a href=\"/wiki/Kolbeinn_ungi_Arn%C3%B3rsson\" title=\"Kolbeinn ungi Arn\u00f3rsson\">Kolbeinn ungi Arn\u00f3rsson</a>, nephew of Kolbeinn Tumason, and scholar <a href=\"/wiki/Ingunn_Arn%C3%B3rsd%C3%B3ttir\" title=\"Ingunn Arn\u00f3rsd\u00f3ttir\">Ingunn Arn\u00f3rsd\u00f3ttir</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81sbirningar_family_clan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbl.is/mm/gagnasafn/grein.html?grein_id=125958\">\"Um H\u00f3lask\u00f3la hinn forna Eftir G\u00cdSLA J\u00d3NSSON J\u00f3n \u00d6gmundarson (1052-1121) var\"</a> (in Icelandic). Mbl.is. 1994-02-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Um+H%C3%B3lask%C3%B3la+hinn+forna+Eftir+G%C3%8DSLA+J%C3%93NSSON+J%C3%B3n+%C3%96gmundarson+%281052-1121%29+var&amp;rft.pub=Mbl.is&amp;rft.date=1994-02-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbl.is%2Fmm%2Fgagnasafn%2Fgrein.html%3Fgrein_id%3D125958&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81sbirningar+family+clan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li>\u00c1rni Dan\u00edel J\u00fal\u00edusson, J\u00f3n \u00d3lafur \u00cdsberg, Helgi Sk\u00fali Kjartansson <i>\u00cdslenskur s\u00f6gu atlas: 1. bindi: Fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u til 18. aldar</i> Almenna b\u00f3kaf\u00e9lagi\u00f0, Reykjav\u00edk 1989</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Age_of_the_Sturlungs\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Age_of_the_Sturlungs\" title=\"Template:Age of the Sturlungs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Age_of_the_Sturlungs\" title=\"Template talk:Age of the Sturlungs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Age_of_the_Sturlungs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Age_of_the_Sturlungs\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Age_of_the_Sturlungs\" title=\"Age of the Sturlungs\">Age of the Sturlungs</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Family clans</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sturlungar_family_clan\" title=\"Sturlungar family clan\">Sturlungar</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00c1sbirningar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oddaverjar_family_clan\" title=\"Oddaverjar family clan\">Oddaverjar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haukd%C3%A6lir_family_clan\" title=\"Haukd\u00e6lir family clan\">Haukd\u00e6lir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vatnsfir%C3%B0ingar_family_clan\" title=\"Vatnsfir\u00f0ingar family clan\">Vatnsfir\u00f0ingar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sv%C3%ADnfellingar_family_clan\" title=\"Sv\u00ednfellingar family clan\">Sv\u00ednfellingar</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg\" class=\"image\" title=\"Snorri Sturluson, patriarch of the Sturlungar clan\"><img alt=\"Snorri Sturluson, patriarch of the Sturlungar clan\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg/100px-Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg\" width=\"100\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg/150px-Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg/200px-Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg 2x\" data-file-width=\"612\" data-file-height=\"916\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Go\u00f0i chieftains</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Snorri_Sturluson\" title=\"Snorri Sturluson\">Snorri Sturluson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sighvatr_Sturluson\" title=\"Sighvatr Sturluson\">Sighvatr Sturluson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sturla_Sighvatsson\" title=\"Sturla Sighvatsson\">Sturla Sighvatsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9E%C3%B3r%C3%B0ur_kakali_Sighvatsson\" title=\"\u00de\u00f3r\u00f0ur kakali Sighvatsson\">\u00de\u00f3r\u00f0ur kakali Sighvatsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sturla_%C3%9E%C3%B3r%C3%B0arson\" title=\"Sturla \u00de\u00f3r\u00f0arson\">Sturla \u00de\u00f3r\u00f0arson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gissur_%C3%9Eorvaldsson\" title=\"Gissur \u00deorvaldsson\">Gissur \u00deorvaldsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kolbeinn_ungi_Arn%C3%B3rsson\" title=\"Kolbeinn ungi Arn\u00f3rsson\">Kolbeinn ungi Arn\u00f3rsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Brandur_Kolbeinsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brandur Kolbeinsson (page does not exist)\">Brandur Kolbeinsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eyj%C3%B3lfur_ofsi_%C3%9Eorsteinsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eyj\u00f3lfur ofsi \u00deorsteinsson (page does not exist)\">Eyj\u00f3lfur ofsi \u00deorsteinsson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Battles and conflicts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_V%C3%AD%C3%B0ines\" title=\"Battle of V\u00ed\u00f0ines\">Battle of V\u00ed\u00f0ines</a> (1208)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_%C3%96rlygssta%C3%B0ir\" title=\"Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir\">Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir</a> (1238)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Gulf\" title=\"Battle of the Gulf\">Battle of the Gulf</a> (1244)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Haugsnes\" title=\"Battle of Haugsnes\">Battle of Haugsnes</a> (1246)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Flugum%C3%BDri_Arson\" title=\"Flugum\u00fdri Arson\">Flugum\u00fdri Arson</a> (1253)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Politics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Haakon_IV_of_Norway\" title=\"Haakon IV of Norway\">Haakon IV of Norway</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hallvar%C3%B0ur_gullsk%C3%B3r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hallvar\u00f0ur gullsk\u00f3r (page does not exist)\">Hallvar\u00f0ur gullsk\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">Vassalage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Covenant_(Iceland)\" title=\"Old Covenant (Iceland)\">Old Covenant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_Commonwealth\" title=\"Icelandic Commonwealth\">Icelandic Commonwealth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jarldom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jarldom\">Jarldom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Althing\" title=\"Althing\">Al\u00feingi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Go%C3%B0or%C3%B0\" class=\"mw-redirect\" title=\"Go\u00f0or\u00f0\">Go\u00f0or\u00f0</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Iceland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/35px-Flag_of_Iceland.svg.png\" width=\"35\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/53px-Flag_of_Iceland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/70px-Flag_of_Iceland.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"576\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%81sbirningar_family_clan&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Iceland-stub\" title=\"Template:Iceland-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Iceland-stub\" title=\"Template talk:Iceland-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Iceland-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Europe_green_light.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Europe green light.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/32px-Europe_green_light.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/48px-Europe_green_light.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Europe_green_light.svg/64px-Europe_green_light.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"226\" /></a><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/22px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"22\" height=\"29\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/33px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/44px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Europe\" title=\"History of Europe\">European history</a>\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%81sbirningar_family_clan&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-hist-stub\" title=\"Template:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-hist-stub\" title=\"Template talk:Europe-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2242\nCached time: 20180913133625\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.132 seconds\nReal time usage: 0.176 seconds\nPreprocessor visited node count: 349/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21413/2097152 bytes\nTemplate argument size: 197/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1136/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  138.464      1 -total\n 39.70%   54.968      1 Template:More_footnotes\n 35.98%   49.814      1 Template:Reflist\n 31.53%   43.664      1 Template:Cite_web\n 22.58%   31.267      1 Template:Ambox\n 10.20%   14.118      1 Template:Age_of_the_Sturlungs\n  9.12%   12.629      2 Template:Asbox\n  8.87%   12.286      1 Template:Iceland-stub\n  8.30%   11.495      1 Template:Navbox\n  4.07%    5.632      1 Template:Europe-hist-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3998312-0!canonical and timestamp 20180913133625 and revision id 796396712\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%81sbirningar","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00c1sbirningar"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%84%EC%8A%A4%EB%B9%84%EB%A5%B4%EB%8B%9D","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc544\uc2a4\ube44\ub974\ub2dd"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/%C3%81sbirningar","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"\u00c1sbirningar"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%81sbirningar","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"\u00c1sbirningar"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Asbirningar","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Asbirningar"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Icelandic-language_sources_(is)"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_April_2017"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","*":"Icelandic_family_clans"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","*":"12th_century_in_Iceland"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","*":"13th_century_in_Iceland"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","*":"Iceland_stubs"},{"sortkey":"Asbirningar family clan","*":"European_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from April 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of the Sturlungs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iceland-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of the Sturlungs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Althing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Haugsnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of V\u00ed\u00f0ines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Gulf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flugum\u00fdri Arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gissur \u00deorvaldsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Go\u00f0or\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haakon IV of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haukd\u00e6lir family clan"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingunn Arn\u00f3rsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarldom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolbeinn Tumason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolbeinn ungi Arn\u00f3rsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oddaverjar family clan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Covenant (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sighvatr Sturluson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skagafj\u00f6r\u00f0ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snorri Sturluson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturla Sighvatsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturla \u00de\u00f3r\u00f0arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturlungar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturlungar family clan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sv\u00ednfellingar family clan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatnsfir\u00f0ingar family clan"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00de\u00f3r\u00f0ur kakali Sighvatsson"},{"ns":0,"*":"Brandur Kolbeinsson"},{"ns":0,"*":"Eyj\u00f3lfur ofsi \u00deorsteinsson"},{"ns":0,"*":"Hallvar\u00f0ur gullsk\u00f3r"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Age of the Sturlungs"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Iceland-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of the Sturlungs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iceland-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-hist-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Snorre_Sturluson-Christian_Krohg.jpg","Flag_of_Iceland.svg","Europe_green_light.svg","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["http://www.mbl.is/mm/gagnasafn/grein.html?grein_id=125958"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c1sbirningar_family_clan","byteoffset":797,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c1sbirningar family clan","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Asbirningar family clan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2396363"}]}}