{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Zone naturelle d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique","pageid":44267417,"revid":810311338,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ile_Saint-Aubin-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Ile_Saint-Aubin-2.jpg/220px-Ile_Saint-Aubin-2.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Ile_Saint-Aubin-2.jpg/330px-Ile_Saint-Aubin-2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Ile_Saint-Aubin-2.jpg/440px-Ile_Saint-Aubin-2.jpg 2x\" data-file-width=\"2496\" data-file-height=\"1664\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ile_Saint-Aubin-2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Ile Saint-Aubin ZNIEFF classified under the Angevin low valleys in Maine-et-Loire.</div></div></div>\n<p>A <b>Zone naturelle d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique</b> (Natural zone of ecological interest, fauna and flora), abbreviated as <b>ZNIEFF</b>, is a type of natural environment recognized by <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.\n</p><p>The inventory of a ZNIEFF area is an inventory of natural resources and scientific program launched in 1982 by Minister of Environment <a href=\"/wiki/Huguette_Bouchardeau\" title=\"Huguette Bouchardeau\">Huguette Bouchardeau</a> and confirmed by the Act of July 12, 1983 called the Bouchardeau act.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A ZNIEFF is not a measure of regulatory protection, but an inventory. It corresponds to the census of outstanding natural land areas in the twenty-two metropolitan areas as well as the overseas departments of France. The designation of a ZNIEFF based primarily on the presence of species or groups of species with strong heritage interest. The presence of at least one population of critical species (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/esp%C3%A8ce_d%C3%A9terminante\" class=\"extiw\" title=\"fr:esp\u00e8ce d\u00e9terminante\">fr:esp\u00e8ce d\u00e9terminante</a> in French) defines a ZNIEFF.\n</p><p>This is one of the bases for prioritizing natural heritage issues as part of the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Strat%C3%A9gies_r%C3%A9gionales_pour_la_biodiversit%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:Strat\u00e9gies r\u00e9gionales pour la biodiversit\u00e9\">National Biodiversity Strategy</a>, or <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Strat%C3%A9gies_r%C3%A9gionales_pour_la_biodiversit%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:Strat\u00e9gies r\u00e9gionales pour la biodiversit\u00e9\">Regional Biodiversity Strategies</a>,  <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Strat%C3%A9gie_nationale_de_cr%C3%A9ation_d%27aires_prot%C3%A9g%C3%A9es\" class=\"extiw\" title=\"fr:Strat\u00e9gie nationale de cr\u00e9ation d&#39;aires prot\u00e9g\u00e9es\">National Strategy for creation of protected areas</a> (SCAP), etc. It is used for <a href=\"/wiki/Environmental_impact_assessment\" title=\"Environmental impact assessment\">environmental impact assessment</a>. The Belgian equivalent of the ZNIEFF is the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Site_de_grand_int%C3%A9r%C3%AAt_biologique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Site de grand int\u00e9r\u00eat biologique\">Site of Biological Interest</a> (SGIB).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Contents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Uses\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Uses</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Search_Engines_ZNIEFF_(INPN)\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Search Engines ZNIEFF (INPN)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Related_Articles\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Related Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Bibliography[Note_1]\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography<sup>&#91;Note 1&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The program was launched in 1982 by the Direction de la protection de la nature (Department of Conservation) (now Direction de la nature et des paysages (Department of Nature and Countryside) of the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Ecology,_Sustainable_Development_and_Energy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy\">Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy</a>, with the support of the <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History_(France)\" title=\"National Museum of Natural History (France)\">French National Museum of Natural History</a>; The goal of this undertaking was to produce an inventory for the entire country, areas of greater <i>ecological interest</i> \"primarily from the perspective of the Department provide a tool for decision support\" (translated).</li>\n<li>The scientific validatino of the nature inventories in each region by the Regional Scientific Council of the natural heritage (CSRPN) and nationally by the National Museum of Natural History constitute the heart of the national Inventory of natural Heritage;</li>\n<li>In 1984, the Overseas Department was added to the inventory;</li>\n<li>1987: 1st publication of an informative brochure and outreach entitled \"<i>Notre Patrimoine Naturel</i>\" (Our Natural Heritage), on the inventory, with a map scaled at 1:250000 of ZNIEFFs of each region (in 1995, 20 of the 22 metropolitan regions have published such a document, but other atlases and ZNIEFF maps, thematic maps, municipal and platelets extension forms will be published in the regions;</li>\n<li>In March 1990 the National Museum of Natural History is a point on the inventory at a symposium entitled \"<i>ZNIEFF, an opportunity to negotiate, towards a network of managed natural areas</i>\";</li>\n<li>In 1991, ZNIEFF was adapted for marine environments, with the first phase ending between 1988 and 1995.</li>\n<li>In May 1991, a circular to regional prefect, explained the notion of ZNIEFF indicating the partners involved and specifying the legal scope of the inventory as well as how to access the data. Circular consolidates the former ZNIEFF committees, creating Regional Scientific Councils on Natural Heritage (CSRPN) and creating the positions assistant prefects, under the aegis of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_de_l%27Environnement\" class=\"extiw\" title=\"fr:Direction r\u00e9gionale de l&#39;Environnement\">fr:Direction r\u00e9gionale de l'Environnement</a> (Regional Directors of the Environment) to control and validate the inventory of each region.</li>\n<li>In 1993, the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_Paysage\" class=\"extiw\" title=\"fr:Loi Paysage\">Countryside Act</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \"the State may decide to develop local and regional inventories of fauna and flora heritage. The local authorities are aware of this development. These inventories are studied under the scientific responsibility of the National Museum of Natural History.\" (translated)</li>\n<li>In 1993, The ZNIEFFs allow production of the preliminary inventory to the implementation of the European Directive No. 92-43 on the conservation of natural and semi-natural habitats and of wild fauna and flora so-called \"Habitats Directive-Fauna-Flora\".</li>\n<li>In late 1994, a phase of \"modernization of ZNIEFF\" was officially launched by the Directorate of nature and countryside. There is talk of a \"second generation\" inventory;</li>\n<li>1995: Launch of a ZNIEFF updated with a modernized and refined method (following a seminar of the National Working Committee ZNIEFF and national and regional partners in the inventory, which was held in Paris on 15 November 1994);</li>\n<li>In 1997 <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_de_l%27environnement\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut fran\u00e7ais de l&#39;environnement\">French Institute for the Environment</a> and <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History_(France)\" title=\"National Museum of Natural History (France)\">National Museum of Natural History</a> jointly produced at the request of the Ministry of Environment, the first <i>methodological guide</i> clarifying definitions and coordinating and harmonizing regional approaches, which still varied widely. The development of more efficient and less expensive computer tools enabled data processing to facilitate the harmonization of regional inventories primarily driven by Volunteers, under the direction of DRAE (Regional Directorates of architecture and Environment (now since <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_de_l%27Environnement\" class=\"extiw\" title=\"fr:Direction r\u00e9gionale de l&#39;Environnement\">Regional Directorate for the Environment</a> and <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_de_l%27environnement,_de_l%27am%C3%A9nagement_et_du_logement\" class=\"extiw\" title=\"fr:Direction r\u00e9gionale de l&#39;environnement, de l&#39;am\u00e9nagement et du logement\">Regional Directorate of Environment, Planning and Housing</a>);</li>\n<li>The law of 27 February 2002 on grassroots democracy created the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Inventaire_national_du_patrimoine_naturel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Inventaire national du patrimoine naturel\">National inventory of natural heritage</a> entrusted to the Museum.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  Article L. 411-5 III of the Code of environment places the responsibility for the scientific coordination of inventory natural heritage programs in MNHN and strengthens CSRPN (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseils_scientifiques_r%C3%A9gionaux_du_patrimoine_naturel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Conseils scientifiques r\u00e9gionaux du patrimoine naturel\">Regional Scientific Councils Natural Heritage</a>), allowing in particular, under certain conditions, access to the <a href=\"/wiki/Private_property\" title=\"Private property\">private property</a> to complete the inventory, even though Europe also imposed more accurate inventories in part of the 'Habitats' Directive or the Water Directive (<a href=\"/wiki/Wetlands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wetlands\">wetlands</a>, GES ...);</li>\n<li>In 2004, under the leadership of the Museum, the concept of \"<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/esp%C3%A8ce_d%C3%A9terminante\" class=\"extiw\" title=\"fr:esp\u00e8ce d\u00e9terminante\">critical species</a>\" was becoming increasingly important, to play a major role in the new characterization ZNIEFF (made by crossing on a scientific basis and biogeographic criteria of rarity, <a href=\"/wiki/Endangered_species\" title=\"Endangered species\">endangered species</a> of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_prot%C3%A9g%C3%A9e\" class=\"extiw\" title=\"fr:Esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e\">protected status</a> of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/autochtone\" class=\"extiw\" title=\"fr:autochtone\">native species</a> and <a href=\"/wiki/Endemism\" title=\"Endemism\">endemism</a>). The method of delimitation of boundaries is refined to be <i>clear and indisputable</i>.<sup id=\"cite_ref-Guide2004_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guide2004-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contents\">Contents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Contents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are two types of zones:\n</p>\n<ul><li>The ZNIEFF type I zones, of a small area, are consistent from an ecological point of view and areas that have at least one species and/or rare or threatened habitat, interest both local and regional, national or communal; or these are areas of great <i>functional interest</i> to the local ecological functioning.</li>\n<li>The ZNIEFF type II zones have great rich natural interest, or slightly modified, which offer important biological potential. They may include areas of type I and have a functional as well as ecological and countryside consistency role.</li></ul>\n<p>An inventory <i>ZNIEFF second generation</i> was launched in 1996, consisting of an update with harmonization of the methods of carrying out the inventory, better integrating some criteria <i>feature</i> of <a href=\"/wiki/Ecosystem\" title=\"Ecosystem\">ecosystem</a>.\n</p><p>Up to 9 April 2013, ZNIEFFs were upgraded and validated for the following territories: <a href=\"/wiki/Limousin\" title=\"Limousin\">Limousin</a>, <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">Normandy</a> (Upper and Lower), <a href=\"/wiki/Champagne-Ardenne\" title=\"Champagne-Ardenne\">Champagne-Ardenne</a>, <a href=\"/wiki/Picardie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picardie\">Picardie</a>, <a href=\"/wiki/Pays-de-la-Loire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pays-de-la-Loire\">Pays-de-la-Loire</a>, <a href=\"/wiki/Poitou-Charentes\" title=\"Poitou-Charentes\">Poitou-Charentes</a>, <a href=\"/wiki/Provence-Alpes-C%C3%B4te_d%27Azur\" title=\"Provence-Alpes-C\u00f4te d&#39;Azur\">Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur</a>, <a href=\"/wiki/Rh%C3%B4ne-Alpes\" title=\"Rh\u00f4ne-Alpes\">Rh\u00f4ne-Alpes</a>, <a href=\"/wiki/Centre_(French_region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centre (French region)\">Center</a>, <a href=\"/wiki/Corsica\" title=\"Corsica\">Corsica</a>, <a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon</a>, <a href=\"/wiki/Ile-de-France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ile-de-France\">Ile-de-France</a> (excluding Seine-et-Marne), <a href=\"/wiki/Auvergne_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (region)\">Auvergne</a>, <a href=\"/wiki/Nord-Pas-de-Calais\" title=\"Nord-Pas-de-Calais\">Nord-Pas-de-Calais</a>, <a href=\"/wiki/Lot-et-Garonne\" title=\"Lot-et-Garonne\">Lot-et-Garonne</a>, <a href=\"/wiki/Guyana\" title=\"Guyana\">Guyana</a> and <a href=\"/wiki/Saint-Pierre-et-Miquelon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint-Pierre-et-Miquelon\">Saint-Pierre-et-Miquelon</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Uses\">Uses</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Uses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This inventory is, in addition to an instrument of knowledge, one of the major elements of French <a href=\"/wiki/Conservation_(ethic)\" title=\"Conservation (ethic)\">conservation</a> policy and taking into account the environment and <a href=\"/wiki/Spatial_planning\" title=\"Spatial planning\">spatial planning</a> (<a href=\"/wiki/Green_belt\" title=\"Green belt\">green belt</a>, <a href=\"/wiki/Ecological_network\" title=\"Ecological network\">ecological network</a> (including <a href=\"/wiki/European_green_infrastructure\" title=\"European green infrastructure\">European green infrastructure</a>), protective measures, <a href=\"/wiki/Environmental_mitigation\" title=\"Environmental mitigation\">environmental mitigation</a>, etc.) and in some projects creating protected areas (including <a href=\"/wiki/Nature_reserve\" title=\"Nature reserve\">nature reserves</a>) or in the development of <i>departmental career paths</i> for the operation of conglomerates.\n</p><p>French jurisprudence confirms that it is not creating an inventory for measuring regulatory protection and does not prohibit planning. However, it must be included in all the accompanying planning documents<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000692490\">\"Loi n\u00b083-630 du 12 juillet 1983 relative \u00e0 la d\u00e9mocratisation des enqu\u00eates publiques et \u00e0 la protection de l'environnement\"</a> &#91;Law No. 83-630 of 12 July 1983 on the democratization of public inquiries and environmental protection&#93; (in French). Legifrance. Jan 2001<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Loi+n%C2%B083-630+du+12+juillet+1983+relative+%C3%A0+la+d%C3%A9mocratisation+des+enqu%C3%AAtes+publiques+et+%C3%A0+la+protection+de+l%27environnement&amp;rft.pub=Legifrance&amp;rft.date=2001-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flegifrance.gouv.fr%2FaffichTexte.do%3FcidTexte%3DJORFTEXT000000692490&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\"Loi Paysage\". <i>Article 23,<span class=\"nowrap\">&#160;</span>Act<span class=\"nowrap\">&#160;</span>No. 93-24 of 8 January 1993</i> (in French).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Loi+Paysage&amp;rft.btitle=Article+23%2C%3Cspan+class%3D%22nowrap%22%3E+%3C%2Fspan%3EAct%3Cspan+class%3D%22nowrap%22%3E+%3C%2Fspan%3ENo.+93-24+of+8+January+1993&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Article L. 411-5-III,<span class=\"nowrap\">&#160;</span>Act of 27 February 2002</i> (in French).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Article+L.+411-5-III%2C%3Cspan+class%3D%22nowrap%22%3E+%3C%2Fspan%3EAct+of+27+February+2002&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guide2004-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Guide2004_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Elissalde-Videment, L.; Horellou, A.; Humbert, G.; Moret, J. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inpn.mnhn.fr/docs/guideCorrectGrpe-bis_14_09_2004.pdf\"><i>Guide m\u00e9thodologique sur la modernisation de l'inventaire des zones naturelles d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique</i></a> &#91;<i>Methodological guide on upgrading the inventory of natural areas of ecological interest, flora and fauna</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Paris: Mus\u00e9um National d\u2019Histoire Naturelle<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Guide+m%C3%A9thodologique+sur+la+modernisation+de+l%27inventaire+des+zones+naturelles+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Mus%C3%A9um+National+d%E2%80%99Histoire+Naturelle&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Elissalde-Videment&amp;rft.aufirst=L.&amp;rft.au=Horellou%2C+A.&amp;rft.au=Humbert%2C+G.&amp;rft.au=Moret%2C+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finpn.mnhn.fr%2Fdocs%2FguideCorrectGrpe-bis_14_09_2004.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inpn.mnhn.fr/actualites/lire/1021/la-franche-comte-et-la-lorraine-en-znieff-de-deuxieme-generation\">\"La Franche-Comt\u00e9 et la Lorraine en ZNIEFF de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration\"</a> &#91;Franche-Comt\u00e9 and Lorraine ZNIEFF second generation&#93; (in French). Inventaire National du Patrimoine Naturel. 9 April 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Franche-Comt%C3%A9+et+la+Lorraine+en+ZNIEFF+de+deuxi%C3%A8me+g%C3%A9n%C3%A9ration&amp;rft.pub=Inventaire+National+du+Patrimoine+Naturel&amp;rft.date=2013-04-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finpn.mnhn.fr%2Factualites%2Flire%2F1021%2Fla-franche-comte-et-la-lorraine-en-znieff-de-deuxieme-generation&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Florence Clap (April 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.espaces-naturels.info/node/926\">\"Quel statut pour les Znieff?\"</a> &#91;What is the Status of ZNIEFF?&#93; (in French). Revue des Professionelles del la Nature<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Quel+statut+pour+les+Znieff%3F&amp;rft.pub=Revue+des+Professionelles+del+la+Nature&amp;rft.date=2006-04&amp;rft.au=Florence+Clap&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.espaces-naturels.info%2Fnode%2F926&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Search_Engines_ZNIEFF_.28INPN.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Search_Engines_ZNIEFF_(INPN)\">Search Engines ZNIEFF (INPN)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Search Engines ZNIEFF (INPN)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inpn.mnhn.fr/zone/znieff/recherche\">Rechercher une ZNIEFF terrestre</a> (French)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inpn.mnhn.fr/zone/znieffMer/recherche\">Rechercher une ZNIEFF marine</a> (French)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_Articles\">Related Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Related Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Habitat_conservation\" title=\"Habitat conservation\">Habitat conservation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Endangered_species\" title=\"Endangered species\">Endangered species</a></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_d%C3%A9terminante\" class=\"extiw\" title=\"fr:Esp\u00e8ce d\u00e9terminante\">fr:Esp\u00e8ce d\u00e9terminante</a> (French)</li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_remarquable\" class=\"extiw\" title=\"fr:Esp\u00e8ce remarquable\">fr:Esp\u00e8ce remarquable</a> (French)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Habitat\" title=\"Habitat\">Habitat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecosystem_approach\" title=\"Ecosystem approach\">Ecosystem approach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biodiversity\" title=\"Biodiversity\">Biodiversity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Site_of_Community_Importance\" title=\"Site of Community Importance\">Site of Community Importance</a></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_de_l%27environnement,_de_l%27am%C3%A9nagement_et_du_logement\" class=\"extiw\" title=\"fr:Direction r\u00e9gionale de l&#39;environnement, de l&#39;am\u00e9nagement et du logement\">fr:Direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement</a> (French)</li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Plan_de_restauration\" class=\"extiw\" title=\"fr:Plan de restauration\">fr:Plan de restauration</a> (French)</li></ul>\n<h3><span id=\"Bibliography.5BNote_1.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography[Note_1]\">Bibliography<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;Note 1&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Bibliography[Note 1]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Maurin, H.; Theys, J.; Feraudy, (de) E.; Duhautois, L. (1997). <i>Guide m\u00e9thodologique sur la modernisation de l'inventaire des zones naturelles d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique</i> &#91;<i>Methodological guide for the modernization of the inventory of natural areas of ecological interest, flora and fauna</i>&#93;. Notes de M\u00e9thode (in French). <b>ColI</b>. Orl\u00e9ans: nstitut Fran\u00e7ais de l'Environnement. p.&#160;66.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Guide+m%C3%A9thodologique+sur+la+modernisation+de+l%27inventaire+des+zones+naturelles+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique&amp;rft.place=Orl%C3%A9ans&amp;rft.series=Notes+de+M%C3%A9thode&amp;rft.pages=66&amp;rft.pub=nstitut+Fran%C3%A7ais+de+l%27Environnement&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Maurin&amp;rft.aufirst=H.&amp;rft.au=Theys%2C+J.&amp;rft.au=Feraudy%2C+%28de%29+E.&amp;rft.au=Duhautois%2C+L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Elissalde-Videment, L.; Horellou, A.; Humbert, G.; Moret, J. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inpn.mnhn.fr/docs/guideCorrectGrpe-bis_14_09_2004.pdf\"><i>Guide m\u00e9thodologique sur la modernisation de l'inventaire des zones naturelles d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique</i></a> &#91;<i>Methodological guide for the modernization of the inventory of natural areas of ecological interest, flora and fauna</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Patrimoines Naturels (in French). Paris: Mus\u00e9um National d\u2019Histoire Naturelle. pp.&#160;73 (92 on PDF version).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Guide+m%C3%A9thodologique+sur+la+modernisation+de+l%27inventaire+des+zones+naturelles+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique&amp;rft.place=Paris&amp;rft.series=Patrimoines+Naturels&amp;rft.pages=73+%2892+on+PDF+version%29&amp;rft.pub=Mus%C3%A9um+National+d%E2%80%99Histoire+Naturelle&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Elissalde-Videment&amp;rft.aufirst=L.&amp;rft.au=Horellou%2C+A.&amp;rft.au=Humbert%2C+G.&amp;rft.au=Moret%2C+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finpn.mnhn.fr%2Fdocs%2FguideCorrectGrpe-bis_14_09_2004.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Clap, Florence (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://irlr-app.dreal-languedoc-roussillon.fr/~addsd/ZNIEFF/ZNIEFF_Jurisprudence.pdf\"><i>Analyse multicrit\u00e8re de la jurisprudence 20 ans apr\u00e8s</i></a> &#91;<i>MCA jurisprudence 20 years later</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). p.&#160;134<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Analyse+multicrit%C3%A8re+de+la+jurisprudence+20+ans+apr%C3%A8s&amp;rft.pages=134&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Clap&amp;rft.aufirst=Florence&amp;rft_id=http%3A%2F%2Firlr-app.dreal-languedoc-roussillon.fr%2F~addsd%2FZNIEFF%2FZNIEFF_Jurisprudence.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Cans, C (1996). <i>La ZNIEFF&#160;: un r\u00e9v\u00e9lateur de richesses naturelles. De la double nature des ZNIEFF&#160;: outil de rassemble ment des connaissances pouvant servir de r\u00e9f\u00e9rence scientifique \u00e0 une d\u00e9cision</i> &#91;<i>The ZNIEFF: an indicator of natural resources. The dual nature of ZNIEFF: knowledge gathering tool that can be used for scientific reference for decision making</i>&#93; (in French). Minist\u00e8re de l\u2019Environnement.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+ZNIEFF+%3A+un+r%C3%A9v%C3%A9lateur+de+richesses+naturelles.+De+la+double+nature+des+ZNIEFF+%3A+outil+de+rassemble+ment+des+connaissances+pouvant+servir+de+r%C3%A9f%C3%A9rence+scientifique+%C3%A0+une+d%C3%A9cision&amp;rft.pub=Minist%C3%A8re+de+l%E2%80%99Environnement&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Cans&amp;rft.aufirst=C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Liber, C (2002). <i>L\u2019inventaire ZNIEFF en Languedoc-roussillon. La modernisation de l\u2019inventaire. Proposition pour une strat\u00e9gie nationale</i> &#91;<i>The ZNIEFF in Languedoc-Roussillon. The modernization of the inventory. Proposal for a national strategy</i>&#93; (in French). CSRPN &amp; DIREN Languedoc-Roussillon.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%E2%80%99inventaire+ZNIEFF+en+Languedoc-roussillon.+La+modernisation+de+l%E2%80%99inventaire.+Proposition+pour+une+strat%C3%A9gie+nationale&amp;rft.pub=CSRPN+%26+DIREN+Languedoc-Roussillon&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Liber&amp;rft.aufirst=C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Maurin, H; Theys, J; Feraudy, (de) E (1997). <i>Guide m\u00e9thodologique sur la modernisation de l\u2019inventaire des ZNIEFF</i> &#91;<i>Methodological guide the modernization of ZNIEFF inventories</i>&#93;. Note de M\u00e9thode (in French). Orleans: IFEN. p.&#160;66.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Guide+m%C3%A9thodologique+sur+la+modernisation+de+l%E2%80%99inventaire+des+ZNIEFF&amp;rft.place=Orleans&amp;rft.series=Note+de+M%C3%A9thode&amp;rft.pages=66&amp;rft.pub=IFEN&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Maurin&amp;rft.aufirst=H&amp;rft.au=Theys%2C+J&amp;rft.au=Feraudy%2C+%28de%29+E&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZone+naturelle+d%27int%C3%A9r%C3%AAt+%C3%A9cologique%2C+faunistique+et+floristique\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The bibliography from the original has a reference to R.J.E, apparently a journal, but translator was unable to determine what R.J.E. is. If you have more information, please add the reference in this section to the article. The original entry is: Le Corre L. &amp; Noury A., \u00ab&#160;<i>Un inventaire du patrimoine naturel&#160;: les ZNIEFF</i>&#160;\u00bb, In R.J.E. , 4/1996, pp 387-407. \u00ab&#160;La contribution du tribunal administratif de Pau \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation et \u00e0 l\u2019application de la loi Littoral&#160;\u00bb, In R.J.E.  2/1993, pp 208-209.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1301\nCached time: 20180909095118\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.226 seconds\nPreprocessor visited node count: 715/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26338/2097152 bytes\nTemplate argument size: 281/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8067/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.110/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  176.672      1 -total\n 42.36%   74.834      3 Template:Cite_web\n 27.59%   48.744      7 Template:Cite_book\n 20.14%   35.575      2 Template:Cite_act\n  5.46%    9.647      1 Template:Reflist\n  5.24%    9.265      3 Template:Space\n  1.03%    1.821      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44267417-0!canonical and timestamp 20180909095118 and revision id 810311338\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Zone_naturelle_d%27int%C3%A9r%C3%AAt_%C3%A9cologique,_faunistique_et_floristique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Zone naturelle d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique"}],"categories":[{"sortkey":"Zone naturelle d'interet ecologique, faunistique et floristique","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Zone naturelle d'interet ecologique, faunistique et floristique","*":"Natural_history_of_France"},{"sortkey":"Zone naturelle d'interet ecologique, faunistique et floristique","*":"Pages_translated_from_French_Wikipedia"},{"sortkey":"Zone naturelle d'interet ecologique, faunistique et floristique","*":"Environmental_data"},{"sortkey":"Zone naturelle d'interet ecologique, faunistique et floristique","*":"Environmental_history"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biodiversity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre (French region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champagne-Ardenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservation (ethic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corsica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecological network"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecosystem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecosystem approach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endangered species"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endemism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental impact assessment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental mitigation"},{"ns":0,"exists":"","*":"European green infrastructure"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green belt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guyana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habitat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habitat conservation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huguette Bouchardeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ile-de-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc-Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lot-et-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Natural History (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nature reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nord-Pas-de-Calais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays-de-la-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picardie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitou-Charentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private property"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pierre-et-Miquelon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Site of Community Importance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spatial planning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wetlands"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite act"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaces"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Template wrapper"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Ile_Saint-Aubin-2.jpg"],"externallinks":["http://legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000692490","http://inpn.mnhn.fr/docs/guideCorrectGrpe-bis_14_09_2004.pdf","http://inpn.mnhn.fr/actualites/lire/1021/la-franche-comte-et-la-lorraine-en-znieff-de-deuxieme-generation","http://www.espaces-naturels.info/node/926","http://inpn.mnhn.fr/zone/znieff/recherche","http://inpn.mnhn.fr/zone/znieffMer/recherche","http://irlr-app.dreal-languedoc-roussillon.fr/~addsd/ZNIEFF/ZNIEFF_Jurisprudence.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":2005,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contents","number":"2","index":"2","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":8064,"anchor":"Contents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Uses","number":"3","index":"3","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":9774,"anchor":"Uses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":10799,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":10832,"anchor":"See_also"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Search Engines ZNIEFF (INPN)","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":10848,"anchor":"Search_Engines_ZNIEFF_(INPN)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Related Articles","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":11060,"anchor":"Related_Articles"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography<sup>&#91;Note 1&#93;</sup>","number":"5.3","index":"8","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":11439,"anchor":"Bibliography[Note_1]"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"5.4","index":"9","fromtitle":"Zone_naturelle_d'int\u00e9r\u00eat_\u00e9cologique,_faunistique_et_floristique","byteoffset":14599,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Zone naturelle d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/esp%C3%A8ce_d%C3%A9terminante","*":"fr:esp\u00e8ce d\u00e9terminante"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Strat%C3%A9gies_r%C3%A9gionales_pour_la_biodiversit%C3%A9","*":"fr:Strat\u00e9gies r\u00e9gionales pour la biodiversit\u00e9"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Strat%C3%A9gie_nationale_de_cr%C3%A9ation_d%27aires_prot%C3%A9g%C3%A9es","*":"fr:Strat\u00e9gie nationale de cr\u00e9ation d'aires prot\u00e9g\u00e9es"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Site_de_grand_int%C3%A9r%C3%AAt_biologique","*":"fr:Site de grand int\u00e9r\u00eat biologique"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_de_l%27Environnement","*":"fr:Direction r\u00e9gionale de l'Environnement"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_Paysage","*":"fr:Loi Paysage"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_de_l%27environnement","*":"fr:Institut fran\u00e7ais de l'environnement"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_de_l%27environnement,_de_l%27am%C3%A9nagement_et_du_logement","*":"fr:Direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Inventaire_national_du_patrimoine_naturel","*":"fr:Inventaire national du patrimoine naturel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseils_scientifiques_r%C3%A9gionaux_du_patrimoine_naturel","*":"fr:Conseils scientifiques r\u00e9gionaux du patrimoine naturel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_prot%C3%A9g%C3%A9e","*":"fr:Esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/autochtone","*":"fr:autochtone"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_d%C3%A9terminante","*":"fr:Esp\u00e8ce d\u00e9terminante"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_remarquable","*":"fr:Esp\u00e8ce remarquable"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Plan_de_restauration","*":"fr:Plan de restauration"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zone naturelle d'interet ecologique, faunistique et floristique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16040909"}]}}