{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pastiches et m\u00e9langes","pageid":50428393,"revid":718720624,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption style=\"font-style:italic;padding-bottom:0.2em;\">Pastiches et m\u00e9langes <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pastiches+et+m%C3%A9langes&amp;rft.author=%5B%5BMarcel+Proust%5D%5D&amp;rft.date=1919\"></span></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;display:none\"></td></tr><tr><th scope=\"row\">Author</th><td>\n<a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/French_Third_Republic\" title=\"French Third Republic\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\n<a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">Modernist</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Publication date</div></th><td>\n1919</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Pastiches et m\u00e9langes</b></i> is a 1919 collection of writings by <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pastiches_et_m%C3%A9langes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gallimard.fr/Catalogue/GALLIMARD/L-Imaginaire/Pastiches-et-melanges\">Gallimard.fr</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.kb.nl/en/themes/koopman-collection/journees-de-lecture\">Kb.nl.en</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edition-originale.com/en/literature/first-and-precious-books/proust-pastiches-et-melanges-1919-52809\">Edition-originale.com</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_writings_of_Marcel_Proust\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Marcel_Proust\" title=\"Template:Marcel Proust\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Marcel_Proust\" title=\"Template talk:Marcel Proust\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Marcel_Proust&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_writings_of_Marcel_Proust\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The writings of <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/In_Search_of_Lost_Time\" title=\"In Search of Lost Time\">In Search of Lost Time</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_c%C3%B4t%C3%A9_de_chez_Swann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Du c\u00f4t\u00e9 de chez Swann\">Du c\u00f4t\u00e9 de chez Swann</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%80_l%27ombre_des_jeunes_filles_en_fleurs\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c0 l&#39;ombre des jeunes filles en fleurs\">\u00c0 l'ombre des jeunes filles en fleurs</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_C%C3%B4t%C3%A9_de_Guermantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le C\u00f4t\u00e9 de Guermantes\">Le C\u00f4t\u00e9 de Guermantes</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sodome_et_Gomorrhe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sodome et Gomorrhe\">Sodome et Gomorrhe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Prisonni%C3%A8re_(novel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Prisonni\u00e8re (novel)\">La Prisonni\u00e8re</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Albertine_disparue\" title=\"Albertine disparue\">Albertine disparue</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Temps_retrouv%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Temps retrouv\u00e9\">Le Temps retrouv\u00e9</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Novels and essays</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_plaisirs_et_les_jours\" title=\"Les plaisirs et les jours\">Les plaisirs et les jours</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Pastiches et m\u00e9langes</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Contre_Sainte-Beuve\" title=\"Contre Sainte-Beuve\">Contre Sainte-Beuve</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean_Santeuil\" title=\"Jean Santeuil\">Jean Santeuil</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/34px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png\" width=\"34\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/51px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/68px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png 2x\" data-file-width=\"309\" data-file-height=\"274\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Book\" title=\"Book\">book</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pastiches_et_m%C3%A9langes&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Book-stub\" title=\"Template:Book-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Book-stub\" title=\"Template talk:Book-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Book-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1263\nCached time: 20180908232817\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.128 seconds\nReal time usage: 0.162 seconds\nPreprocessor visited node count: 684/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12443/2097152 bytes\nTemplate argument size: 535/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1179/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.37 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  136.935      1 -total\n 73.19%  100.226      1 Template:Infobox_book\n 54.75%   74.969      1 Template:Infobox\n  9.35%   12.806      1 Template:Book-stub\n  8.72%   11.940      1 Template:Marcel_Proust\n  7.94%   10.875      1 Template:Asbox\n  7.48%   10.240      1 Template:Wikidata_image\n  7.20%    9.853      1 Template:Navbox\n  6.19%    8.479      1 Template:Reflist\n  1.83%    2.500      3 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50428393-0!canonical and timestamp 20180908232817 and revision id 718720624\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pastiches_et_M%C3%A9langes","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Pastiches et M\u00e9langes"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pastiches_et_m%C3%A9langes","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Pastiches et m\u00e9langes"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pastiches_et_M%C3%A9langes","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pastiches et M\u00e9langes"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Pastiches_et_m%C3%A9langes","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Pastiches et m\u00e9langes"}],"categories":[{"sortkey":"Pastiches et melanges","hidden":"","*":"Books_with_missing_cover"},{"sortkey":"Plaisirs et les jours","*":"Works_by_Marcel_Proust"},{"sortkey":"Pastiches et melanges","*":"1919_books"},{"sortkey":"Pastiches et melanges","*":"French-language_books"},{"sortkey":"Pastiches et melanges","*":"French_books"},{"sortkey":"Pastiches et melanges","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Pastiches et melanges","*":"Book_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Marcel Proust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Book-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albertine disparue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contre Sainte-Beuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du c\u00f4t\u00e9 de chez Swann"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Third Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"In Search of Lost Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Santeuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Prisonni\u00e8re (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le C\u00f4t\u00e9 de Guermantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Temps retrouv\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les plaisirs et les jours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sodome et Gomorrhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c0 l'ombre des jeunes filles en fleurs"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Book-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Marcel Proust"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Marcel Proust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Book-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg"],"externallinks":["http://www.gallimard.fr/Catalogue/GALLIMARD/L-Imaginaire/Pastiches-et-melanges","https://www.kb.nl/en/themes/koopman-collection/journees-de-lecture","http://www.edition-originale.com/en/literature/first-and-precious-books/proust-pastiches-et-melanges-1919-52809"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pastiches_et_m\u00e9langes","byteoffset":790,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Pastiches et m\u00e9langes</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Pastiches et m\u00e9langes</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Pastiches et melanges"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1244557"}]}}