{"parse":{"title":"Bishop Petros with Saint Peter the Apostle","pageid":51556525,"revid":854379244,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Bishop Petros with Saint Peter the Apostle</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i>Biskup Petros ze \u015bwi\u0119tym Piotrem Aposto\u0142em</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Nieznany - Malowid\u0142o \u015bcienne - Biskup Petros pod opiek\u0105 \u015aw. Piotra-1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg/240px-Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg\" width=\"240\" height=\"386\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg/360px-Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg/480px-Nieznany_-_Malowid%C5%82o_%C5%9Bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek%C4%85_%C5%9Aw._Piotra-1.jpg 2x\" data-file-width=\"1554\" data-file-height=\"2500\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\nUnknown</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\nlast quarter of 10th century (before 999)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td class=\"category\">\nFresco</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\ntempera on silt plaster</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Subject</th><td>\nBishop Petros and Saint Peter</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n240&#160;cm&#32;\u00d7&#160;101&#160;cm&#32;(94&#160;in&#32;\u00d7&#160;40&#160;in)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Museum,_Warsaw\" title=\"National Museum, Warsaw\">National Museum</a>, Warsaw</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Owner</th><td>\nNational Museum</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Accession</th><td>\n234031</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cyfrowe.mnw.art.pl/dmuseion/docmetadata?id=32813\">cyfrowe<wbr />.mnw<wbr />.art<wbr />.pl<wbr />/dmuseion<wbr />/docmetadata?id=32813</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Bishop Petros with Saint Peter the Apostle</b></i> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Biskup Petros ze \u015bwi\u0119tym Piotrem Aposto\u0142em</span></i>) is a <a href=\"/wiki/Nubia\" title=\"Nubia\">Nubian</a> Christian wall painting from the last quarter of the 10th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Made with <a href=\"/wiki/Tempera\" title=\"Tempera\">tempera</a> on <a href=\"/wiki/Silt\" title=\"Silt\">silt</a> <a href=\"/wiki/Plaster\" title=\"Plaster\">plaster</a> using a <a href=\"/wiki/Fresco-secco\" title=\"Fresco-secco\"><i>al secco</i></a> <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">fresco</a> technique, it depicts Petros, the bishop of <a href=\"/wiki/Faras\" title=\"Faras\">Faras</a> between 974 and 997. The anonymous work was discovered in the ruins of <a href=\"/wiki/Faras_Cathedral\" title=\"Faras Cathedral\">Faras Cathedral</a>, an important religious centre of Nubia, in modern <a href=\"/wiki/Sudan\" title=\"Sudan\">Sudan</a>. Rescued from flooding when <a href=\"/wiki/Lake_Nasser\" title=\"Lake Nasser\">Lake Nasser</a> was created, since 1964 it is part of the Faras Gallery of the <a href=\"/wiki/National_Museum,_Warsaw\" title=\"National Museum, Warsaw\">National Museum in Warsaw</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The painting, which used to be part of a larger composition, representing King <a href=\"/wiki/Georgios_II_of_Makuria\" title=\"Georgios II of Makuria\">Georgios II of Makuria</a> with the <a href=\"/wiki/Virgin_and_Child\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin and Child\">Virgin and Child</a>, was painted on the west wall of the chapel located in the southern <a href=\"/wiki/Nave\" title=\"Nave\">nave</a> of the cathedral.  The portrait of the bishop was placed to the right of the image of the king. The representation of the two highest hierarchs of the state along with their <a href=\"/wiki/Patron_saints\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patron saints\">patron saints</a> indicated the supernatural origin of the power of the nobles and symbolized the unity of the clerical and secular power.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014182_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014182-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The image was created in Petros' lifetime, which is suggested by the inscription in Greek accompanying the painting, wishing him \"many years [of life]\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The painting is considered one of the most precious images of Nubian officials found in the Cathedral of Faras<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and is also one of six best preserved portraits of bishops discovered there.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967176_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967176-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The painting, like most other pieces of <a href=\"/w/index.php?title=Christian_Nubian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Nubian art (page does not exist)\">Nubian art</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Chrze%C5%9Bcija%C5%84skie_malarstwo_nubijskie\" class=\"extiw\" title=\"pl:Chrze\u015bcija\u0144skie malarstwo nubijskie\">pl</a>)</span> in the <a href=\"/wiki/Faras_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faras Gallery\">Faras Gallery</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Galeria_Faras_im._Profesora_Kazimierza_Micha%C5%82owskiego_w_Muzeum_Narodowym_w_Warszawie\" class=\"extiw\" title=\"pl:Galeria Faras im. Profesora Kazimierza Micha\u0142owskiego w Muzeum Narodowym w Warszawie\">pl</a>)</span> of the <a href=\"/wiki/National_Museum,_Warsaw\" title=\"National Museum, Warsaw\">National Museum in Warsaw</a>, was recovered by Polish archaeologists during the so-called Nubian Campaign, an international effort led by <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> prior to construction of the <a href=\"/wiki/Lake_Nasser\" title=\"Lake Nasser\">Nasser Dam</a>. The excavations, carried out between 1961 and 1964, discovered a religious complex in the town of Faras (ancient Pachoras), near modern Sudanese-Egyptian border. Well-preserved ruins of a large Christian cathedral from 7th to 14th centuries contained well-preserved wall religious paintings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Since the area was to be flooded by the waters of the artificial Lake Nasser, a team of Polish archaeologists led by <a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Kazimierz Micha\u0142owski</a> was allowed to recover the artifacts. A major part was then transported to the <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Sudan\" title=\"National Museum of Sudan\">National Museum of Sudan</a>, where a team of Polish scientists led by <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Gazy\" title=\"J\u00f3zef Gazy\">J\u00f3zef Gazy</a> carried out <a href=\"/w/index.php?title=Conservation_and_restoration_of_Faras_wall_paintings&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Conservation and restoration of Faras wall paintings (page does not exist)\">their conservation</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pl.wikipedia.org/wiki/Konserwacja_i_restauracja_malowide%C5%82_%C5%9Bciennych_z_Faras\" class=\"extiw\" title=\"pl:Konserwacja i restauracja malowide\u0142 \u015bciennych z Faras\">pl</a>)</span>. Some 40 per cent were transported to the National Museum of Warsaw, becoming the nucleus of the future Faras Gallery.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The image itself was painted by an anonymous artist some time during bishop Petros' tenure, between 974 and 999 AD.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It represents the so-called yellow and red style, typical of a transitional period between the white style of 9th century and later multicolour style introduced in the 11th century and typical of all later wall paintings at Faras until its abandonment in the 14th century. Other images representative of the yellow and red style found at Faras represent King Georgios, a <i>Virgin and Child</i>, <i>Three Men in the Fiery Furnace</i>, as well as a Passion Cycle. The red and yellow style paintings are considered among the most interesting, both visually and for their theological message.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg/220px-Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg/330px-Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg/440px-Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg 2x\" data-file-width=\"2236\" data-file-height=\"1614\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Work on conservation and restoration of the fresco in Warsaw's National Museum, 1964\u20131966</div></div></div>\n<p>The dark-skinned bishop is depicted wearing his liturgical robes, complete with a narrow, white handkerchief (<i><a href=\"/w/index.php?title=Encheiron&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Encheiron (page does not exist)\">encheiron</a></i>) wound around the index finger of his right palm. With it he points at a <a href=\"/wiki/Gospel_Book\" title=\"Gospel Book\">Gospel Book</a> he holds in his other arm.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Petros is dressed in a long white robe (<i><a href=\"/wiki/Sticharion\" title=\"Sticharion\">sticharion</a></i>) with vertical green stripes. His yellow <i><a href=\"/wiki/Phelonion\" title=\"Phelonion\">phelonion</a></i> (a type of <a href=\"/wiki/Chasuble\" title=\"Chasuble\">chasuble</a>), in the shape of an elongated ellipse, is adorned with a pattern of a red net, with precious stones sewn into the fabric. The edge of the chasuble is also adorned with a strip of fabric with green and red jewels. Bishop's <i><a href=\"/wiki/Epitrachelion\" title=\"Epitrachelion\">epitrachelion</a></i> is decorated with yellow wheels with a green circuit and red rectangles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967178_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967178-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Omophorion\" title=\"Omophorion\">omophorion</a></i>, one of symbols of episcopal dignity, is white with a pattern of circles and rectangles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967181\u2013182_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967181\u2013182-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The head of the bishop is wrapped in a turban characteristic of the <a href=\"/wiki/Coptic_Orthodox_Church_of_Alexandria\" title=\"Coptic Orthodox Church of Alexandria\">Coptic Church</a> hierarchs, which could suggest that Petros was a <a href=\"/wiki/Monophysitism\" title=\"Monophysitism\">monophysite</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967186\u2013188_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967186\u2013188-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Behind the bishop stands Saint <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Peter the Apostle</a>, dressed in a white crown signifying martyrdom. The saint has both hands on the shoulders of the bishop.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup> This pose, common in Nubian painting of the epoch, signifies the fact that the saint protects and supports the bishop,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMartens-Czarnecka200635_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMartens-Czarnecka200635-10\">&#91;10&#93;</a></sup> but also points at the supernatural character of bishop's power.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Around the head of Saint Peter there is a black inscription in Greek: SAINT PETER THE APOSTLE MARTYR OF THE CROSS ABBA PETROS BISHOP AND METROPOLITAN OF PACHORAS [may he live] MANY YEARS.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2016&quot;Opis&quot;_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMierzejewska2016\">Mierzejewska 2016</a>, \"Opis\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014180\u2013182_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMierzejewska2014\">Mierzejewska 2014</a>, pp.&#160;180\u2013182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMierzejewska2014182-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMierzejewska2014182_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMierzejewska2014\">Mierzejewska 2014</a>, p.&#160;182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967176-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967176_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGo\u0142gowski1967\">Go\u0142gowski 1967</a>, p.&#160;176.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESulikowska2015\u00b6_1\u201312_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSulikowska2015\">Sulikowska 2015</a>, \u00b6 1\u201312.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMicha\u0142owski1974_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMicha\u0142owski1974\">Micha\u0142owski 1974</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967178-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967178_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGo\u0142gowski1967\">Go\u0142gowski 1967</a>, p.&#160;178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967181\u2013182-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967181\u2013182_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGo\u0142gowski1967\">Go\u0142gowski 1967</a>, pp.&#160;181\u2013182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967186\u2013188-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGo\u0142gowski1967186\u2013188_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGo\u0142gowski1967\">Go\u0142gowski 1967</a>, pp.&#160;186\u2013188.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMartens-Czarnecka200635-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMartens-Czarnecka200635_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMartens-Czarnecka2006\">Martens-Czarnecka 2006</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMicha\u0142owski1974\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Kazimierz_Micha%C5%82owski\" title=\"Kazimierz Micha\u0142owski\">Micha\u0142owski, Kazimierz</a> (1974). <i>Faras; die Wandbilder in den Sammlungen des Nationalmuseums zu Warschau</i> (in German). Warszawa: Wydawn. Artystyczno-Graficzne. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/1225416\">1225416</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Faras%3B+die+Wandbilder+in+den+Sammlungen+des+Nationalmuseums+zu+Warschau.&amp;rft.place=Warszawa&amp;rft.pub=Wydawn.+Artystyczno-Graficzne&amp;rft.date=1974&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F1225416&amp;rft.aulast=Micha%C5%82owski&amp;rft.aufirst=Kazimierz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABishop+Petros+with+Saint+Peter+the+Apostle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMierzejewska2016\" class=\"citation\">Mierzejewska, Bo\u017cena (2016), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cyfrowe.mnw.art.pl/dmuseion/docmetadata?id=32813\">\"Malowid\u0142o \u015bcienne \u2013 Biskup Petros pod opiek\u0105 \u015aw. Piotra\"</a>, <i>Muzeum Cyfrowe</i> (in Polish)<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-07-07</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Muzeum+Cyfrowe&amp;rft.atitle=Malowid%C5%82o+%C5%9Bcienne+%E2%80%93+Biskup+Petros+pod+opiek%C4%85+%C5%9Aw.+Piotra&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Mierzejewska&amp;rft.aufirst=Bo%C5%BCena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcyfrowe.mnw.art.pl%2Fdmuseion%2Fdocmetadata%3Fid%3D32813&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABishop+Petros+with+Saint+Peter+the+Apostle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMierzejewska2014\" class=\"citation\">Mierzejewska, Bo\u017cena (2014), \"Kr\u00f3l Georgios II z Matk\u0105 Bosk\u0105 z Dzieci\u0105tkiem &amp; Biskup Petros ze \u015bwi\u0119tym Piotrem Aposto\u0142em\",  in Mierzejewska, Bo\u017cena, <i>Galeria Faras im. Profesora Kazimierza Micha\u0142owskiego. Przewodnik</i> (in Polish), Warszawa: Muzeum Narodowe w Warszawie, pp.&#160;180\u2013182, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-7100-916-7\" title=\"Special:BookSources/978-83-7100-916-7\">978-83-7100-916-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Kr%C3%B3l+Georgios+II+z+Matk%C4%85+Bosk%C4%85+z+Dzieci%C4%85tkiem+%26+Biskup+Petros+ze+%C5%9Bwi%C4%99tym+Piotrem+Aposto%C5%82em&amp;rft.btitle=Galeria+Faras+im.+Profesora+Kazimierza+Micha%C5%82owskiego.+Przewodnik&amp;rft.place=Warszawa&amp;rft.pages=180-182&amp;rft.pub=Muzeum+Narodowe+w+Warszawie&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-83-7100-916-7&amp;rft.aulast=Mierzejewska&amp;rft.aufirst=Bo%C5%BCena&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABishop+Petros+with+Saint+Peter+the+Apostle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGo\u0142gowski1967\" class=\"citation\">Go\u0142gowski, Tadeusz (1967), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digi.ub.uni-heidelberg.de/diglit/roczmuzwarsz1967/0179?sid=0ff03c7b6ed87103bceaa4b7174c68b1\">\"Z problematyki ikonografii biskup\u00f3w Pachoras\"</a>, <i>Rocznik Muzeum Narodowego w Warszawie</i> (in Polish), Warszawa: Muzeum Narodowe w Warszawie (11)<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-07-07</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Rocznik+Muzeum+Narodowego+w+Warszawie&amp;rft.atitle=Z+problematyki+ikonografii+biskup%C3%B3w+Pachoras&amp;rft.issue=11&amp;rft.date=1967&amp;rft.aulast=Go%C5%82gowski&amp;rft.aufirst=Tadeusz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigi.ub.uni-heidelberg.de%2Fdiglit%2Froczmuzwarsz1967%2F0179%3Fsid%3D0ff03c7b6ed87103bceaa4b7174c68b1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABishop+Petros+with+Saint+Peter+the+Apostle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMartens-Czarnecka2006\" class=\"citation\">Martens-Czarnecka, Ma\u0142gorzata (2006), \"Malowid\u0142a z Dongoli\",  in Martens-Czarnecka, Ma\u0142gorzata; Jakobielski, Stefan, <i>Polskie wykopaliska w Starej Dongoli: 45 lat wsp\u00f3\u0142pracy archeologicznej z Sudanem</i> (in Polish), Warszawa, p.&#160;35</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Malowid%C5%82a+z+Dongoli&amp;rft.btitle=Polskie+wykopaliska+w+Starej+Dongoli%3A+45+lat+wsp%C3%B3%C5%82pracy+archeologicznej+z+Sudanem&amp;rft.place=Warszawa&amp;rft.pages=35&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Martens-Czarnecka&amp;rft.aufirst=Ma%C5%82gorzata&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABishop+Petros+with+Saint+Peter+the+Apostle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSulikowska2015\" class=\"citation web\">Sulikowska, Aleksandra, ed. (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mnw.art.pl/kolekcje/galer/galeria-faras/\">\"Galeria Faras / Galerie sta\u0142e / Kolekcje / Muzeum Narodowe\"</a>. <i>www.mnw.art.pl</i> (in Polish and English). Muzeum Narodowe w Warszawie (corporate author)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.mnw.art.pl&amp;rft.atitle=Galeria+Faras+%2F+Galerie+sta%C5%82e+%2F+Kolekcje+%2F+Muzeum+Narodowe&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mnw.art.pl%2Fkolekcje%2Fgaler%2Fgaleria-faras%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABishop+Petros+with+Saint+Peter+the+Apostle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180922080553\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.324 seconds\nReal time usage: 0.386 seconds\nPreprocessor visited node count: 1689/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29841/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1919/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6705/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.209/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.98 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  344.303      1 -total\n 29.97%  103.189      1 Template:Lang-pl\n 26.76%   92.147      1 Template:Infobox_artwork\n 22.18%   76.371      1 Template:Infobox\n 10.56%   36.364     20 Template:Sfn\n  9.46%   32.576      1 Template:Cite_book\n  7.24%   24.924      2 Template:Convert\n  6.90%   23.765      4 Template:Citation\n  6.32%   21.771      2 Template:Italic_title\n  5.39%   18.545      3 Template:Interlanguage_link_multi\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51556525-0!canonical and timestamp 20180922080552 and revision id 854379244\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BF%D1%96%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BF_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81_%D1%81%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%BC_%D0%90%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC_%D0%9F%D1%8F%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0415\u043f\u0456\u0441\u043a\u0430\u043f \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0441 \u0441\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c \u041f\u044f\u0442\u0440\u043e\u043c"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Biskup_Petros_ze_%C5%9Bwi%C4%99tym_Piotrem_Aposto%C5%82em","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Biskup Petros ze \u015bwi\u0119tym Piotrem Aposto\u0142em"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BF_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81_%D1%81%D0%BE_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%BC_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441 \u0441\u043e \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_the_material_parameter"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"","*":"Fresco_paintings"},{"sortkey":"","*":"Sudanese_culture"},{"sortkey":"","*":"10th-century_works"},{"sortkey":"","*":"Coptic_art"},{"sortkey":"","*":"Paintings_of_the_National_Museum,_Warsaw"},{"sortkey":"","*":"Books_in_art"},{"sortkey":"","*":"Paintings_depicting_St_Peter"}],"links":[{"ns":0,"*":"Christian Nubian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faras Gallery"},{"ns":0,"*":"Conservation and restoration of Faras wall paintings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chasuble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coptic Orthodox Church of Alexandria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epitrachelion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faras Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco-secco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgios II of Makuria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospel Book"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Gazy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz Micha\u0142owski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Nasser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monophysitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum, Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Sudan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nubia"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omophorion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patron saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phelonion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Peter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sticharion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tempera"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin and Child"},{"ns":0,"*":"Encheiron"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Nieznany_-_Malowid\u0142o_\u015bcienne_-_Biskup_Petros_pod_opiek\u0105_\u015aw._Piotra-1.jpg","Faras_-_Restoration_in_MNW-04.jpg"],"externallinks":["http://cyfrowe.mnw.art.pl/dmuseion/docmetadata?id=32813","//www.worldcat.org/oclc/1225416","http://digi.ub.uni-heidelberg.de/diglit/roczmuzwarsz1967/0179?sid=0ff03c7b6ed87103bceaa4b7174c68b1","http://www.mnw.art.pl/kolekcje/galer/galeria-faras/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle","byteoffset":2883,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle","byteoffset":5133,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle","byteoffset":7129,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle","byteoffset":7144,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Bishop_Petros_with_Saint_Peter_the_Apostle","byteoffset":7181,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Bishop Petros with Saint Peter the Apostle</i>","iwlinks":[{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Chrze%C5%9Bcija%C5%84skie_malarstwo_nubijskie","*":"pl:Chrze\u015bcija\u0144skie malarstwo nubijskie"},{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Galeria_Faras_im._Profesora_Kazimierza_Micha%C5%82owskiego_w_Muzeum_Narodowym_w_Warszawie","*":"pl:Galeria Faras im. Profesora Kazimierza Micha\u0142owskiego w Muzeum Narodowym w Warszawie"},{"prefix":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Konserwacja_i_restauracja_malowide%C5%82_%C5%9Bciennych_z_Faras","*":"pl:Konserwacja i restauracja malowide\u0142 \u015bciennych z Faras"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Bishop Petros with Saint Peter the Apostle</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21374914"}]}}