{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente","pageid":57515344,"revid":847767402,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:Right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente,_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Madre Jer\u00f3nima de la Fuente, by Diego Vel\u00e1zquez.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg/300px-Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg\" width=\"300\" height=\"450\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg/450px-Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg/600px-Madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente%2C_by_Diego_Vel%C3%A1zquez.jpg 2x\" data-file-width=\"2035\" data-file-height=\"3051\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1620</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">Oil on</a> <a href=\"/wiki/Canvas\" title=\"Canvas\">canvas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n160&#160;cm&#32;\u00d7&#160;110&#160;cm&#32;(63&#160;in&#32;\u00d7&#160;43&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.museodelprado.es/en/the-collection/art-work/the-nun-jeronima-de-la-fuente/7fdeb84a-a3ba-42c9-a4d1-ebca272878ce\">at Museo del Prado</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</b></i> is a full-length <a href=\"/wiki/Portrait_painting\" title=\"Portrait painting\">portrait painting</a> by <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a> depicting the <a href=\"/wiki/Jeronima_de_la_Asuncion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jeronima de la Asuncion\">titular nun</a>. Vel\u00e1zquez painted <i>Jer\u00f3nima</i>, which is in oil on canvas, in 1620. It is now on display at the <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a> in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Significance\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Significance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg/200px-VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg\" width=\"200\" height=\"306\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg/300px-VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg/400px-VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg 2x\" data-file-width=\"471\" data-file-height=\"720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>In the other version of the painting, which probably came later, the crucifix is more oblique. 1620; 162.5 \u00d7 105 cm; Fernandez de Araoz collection, Madrid.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>First discovered at an exhibition in 1926, the painting was originally attributed to <a href=\"/wiki/Luis_Trist%C3%A1n\" title=\"Luis Trist\u00e1n\">Luis Trist\u00e1n</a>.<sup id=\"cite_ref-Prado_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Upon restoration, however, <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;s</span> signature surfaced.<sup id=\"cite_ref-Prado_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Vel\u00e1zquez painted <i>Jer\u00f3nima</i> in June 1620<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> during Jer\u00f3nima de la Asunci\u00f3n<span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;s</span> two-month stop-over in <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, Spain en route to the <a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">Philippines</a>.<sup id=\"cite_ref-Prado_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201256_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201256-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The painting was commissioned by one of the <a href=\"/wiki/Franciscans\" title=\"Franciscans\">Franciscans</a> accompanying Jer\u00f3nima or Alvaro de Villegas, the <a href=\"/wiki/Vicar\" title=\"Vicar\">vicar</a> of the Santa Isabel convent in <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201259_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201259-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Jer\u00f3nima</i> is one of the earliest known portraits by Vel\u00e1zquez,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201249_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201249-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and correspondingly one of the earliest records of the \"growing cult\" of Jer\u00f3nima, who was \"significantly more renowned\" than Vel\u00e1zquez at the time of painting.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201251_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201251-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <i>Jer\u00f3nima</i> helped advance his reputation and significantly aided in his career; he would later become a <a href=\"/wiki/Court_painter\" title=\"Court painter\">court painter</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201259_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201259-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The full-length portrait is now on display in Madrid's Museo del Prado, which acquired it from Santa Isabel in 1944.<sup id=\"cite_ref-Prado_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup> An almost identical copy of the painting remains in Toledo, whereas a half-length version of <i>The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</i>, painted by either Vel\u00e1zquez or a disciple,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201257_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201257-8\">&#91;8&#93;</a></sup> is the property of an anonymous collector in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Chile\">Santiago de Chile</a>.<sup id=\"cite_ref-Prado_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vel\u00e1zquez<span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;s</span> portrait depicts Jeronima standing against a dark background while holding a small book in her left hand and grasping a wooden <a href=\"/wiki/Crucifix\" title=\"Crucifix\">crucifix</a> with her right hand.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201249_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201249-6\">&#91;6&#93;</a></sup> A capitalised quote from the <a href=\"/wiki/Book_of_Lamentations\" title=\"Book of Lamentations\">Book of Lamentations</a> 3:26, \"Bonvm est prestolari cvm silentio salvtare dei\" (\"It is good to await the salvation of God in silence\", \u05d8\u05a4\u05d5\u05b9\u05d1 \u05d5\u05b0\u05d9\u05b8\u05d7\u05b4\u05d9\u05dc\u0599 \u05d5\u05b0\u05d3\u05d5\u05bc\u05de\u05b8\u0594\u05dd \u05dc\u05b4\u05ea\u05b0\u05e9\u05c1\u05d5\u05bc\u05e2\u05b7\u0596\u05ea \u05d9\u05b0\u05d4\u05b9\u05d5\u05b8\u05bd\u05d4) is inscribed at the top of the portrait.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201251_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201251-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Near the nun's mouth is a <a href=\"/wiki/Banderole_(speech_scroll)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banderole (speech scroll)\">speech scroll</a> bearing a modified <a href=\"/wiki/Psalms\" title=\"Psalms\">Psalms</a> verse, \"Satiabor dvm glorificatvs fverit\" (\"I shall be satisfied as long as he is glorified\"). At the bottom is a long caption that reads in Spanish: \"This is the true portrait of Madre Donna Jer\u00f3nima de la Fuente, religious of this convent of St. Isabel de los Reyes, of Toledo, Foundress and first Abbess of the convent of Sta. Clara de la Concepcion of the first Franciscan Order in the city of Manila, in the Philippine Islands. She set out to make this foundation at the age of 66 on Tuesday, 28 April 1620. Madre Ana de Cristo, Madre Leonor de Sanct Francisco, nuns, and Sor Juana de Sanct Antonio, novice, left in her company from this convent. All of them were persons of great importance for so eminent a work\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In painting <i>Jer\u00f3nima</i>, Vel\u00e1zquez was heavily influenced by his father-in-law and mentor Francisco Pacheco.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201263_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201263-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The painting is noted for its \"tight brushstrokes\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201249_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201249-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and \"Caravaggiesque use of <a href=\"/wiki/Chiaroscuro\" title=\"Chiaroscuro\">chiaroscuro</a> with powerful characterizations and a crude light that unforgivingly emphasizes the irregularities of her face and hands\",<sup id=\"cite_ref-Prado_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup> which reflects his preference for <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">realism</a> prior to his relocation to Madrid.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201251_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201251-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The painting creates a \"sacred image\" that is \"filled with truth while creating an exemplary model of sainthood\".<sup id=\"cite_ref-Prado_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prado-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Vel\u00e1zquez also based his painting on several local depictions of Franciscan saints and other notable figures including <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elizabeth of Portugal\">Elizabeth of Portugal</a> and <a href=\"/wiki/Clare_of_Assisi\" title=\"Clare of Assisi\">Clare of Assisi</a>, plus some of Pacheco's own paintings.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201266_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201266-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Significance\">Significance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Significance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vel\u00e1zquez<span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;s</span> painting is significant in detailing the nun's aged physical features while simultaneously capturing her sainthood. <a href=\"/wiki/Vicente_Carducho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vicente Carducho\">Vicente Carducho</a> writes in his 1633 treatise on art, <i>Di\u00e1logos de la Pintura</i>, that <i>Jer\u00f3nima</i> \"evokes the legitimate love of parents, siblings, relatives, or friends\" and would help ease the pain of absence felt by the \"house of nuns\" in Toledo.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201260_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201260-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The religious imagery in <i>Jer\u00f3nima</i>, in particular the presence of the crucifix, alludes to her \"rigorous imitation of Christ's passion\" \u2013 according to a fellow nun Ana, Jer\u00f3nima would display \"penitence with a cross\", sometimes even to the extent of crucifying herself for hours.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201266_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201266-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Similarly, the Latin inscriptions in the portrait reference her piousness and adherence to the <a href=\"/wiki/Poor_Clares\" title=\"Poor Clares\">Poor Clares</a>' practice of not speaking excessively or unnecessarily.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201268_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201268-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The depiction of Jer\u00f3nima's well-documented and radical practice of <a href=\"/wiki/Self-mortification\" class=\"mw-redirect\" title=\"Self-mortification\">self-mortification</a>, however, is conspicuously left out in the portrait;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201270_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201270-14\">&#91;14&#93;</a></sup> contrary to contemporaneous accounts of the nun that speak of her \"dry and denigrated\" body \"full of scars and wounds\", Jer\u00f3nima in Vel\u00e1zquez<span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;s</span> portrait is not scarred or wounded.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201271_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201271-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In fact, she is seen as \"unscathed\" and standing upright with an \"unyielding\" gaze, which reinforces her \"authoritative presence\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETiffany201272_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETiffany201272-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Brigstocke, Hugh (1997). \"The Rediscovery of a Vel\u00e1zquez Portrait\". <i>Artibus et Historiae</i>. <b>18</b> (36): 129\u2013136. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/1483604\">10.2307/1483604</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1483604\">1483604</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Artibus+et+Historiae&amp;rft.atitle=The+Rediscovery+of+a+Vel%C3%A1zquez+Portrait&amp;rft.volume=18&amp;rft.issue=36&amp;rft.pages=129-136&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F1483604&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1483604&amp;rft.aulast=Brigstocke&amp;rft.aufirst=Hugh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Nun+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Prado-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Prado_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prado_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prado_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prado_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prado_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prado_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prado_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.museodelprado.es/en/the-collection/art-work/the-nun-jeronima-de-la-fuente/7fdeb84a-a3ba-42c9-a4d1-ebca272878ce\">\"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente\"</a>. <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Nun+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente&amp;rft.pub=Museo+del+Prado&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.museodelprado.es%2Fen%2Fthe-collection%2Fart-work%2Fthe-nun-jeronima-de-la-fuente%2F7fdeb84a-a3ba-42c9-a4d1-ebca272878ce&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Nun+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lopez-Rey, Jose (1979). <i>Vel\u00e1zquez, the Artist as a Maker: With a Catalogue Raisonn\u00e9 of His Extant Works</i>. Biblioth\u00e9que des Arts. p.&#160;223.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vel%C3%A1zquez%2C+the+Artist+as+a+Maker%3A+With+a+Catalogue+Raisonn%C3%A9+of+His+Extant+Works&amp;rft.pages=223&amp;rft.pub=Biblioth%C3%A9que+des+Arts&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=Lopez-Rey&amp;rft.aufirst=Jose&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Nun+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201256-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201256_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201259-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201259_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201259_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201249-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201249_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201249_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201249_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201251-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201251_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201251_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201251_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201257-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201257_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Zirpolo, Lilian (1994). \"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Madre Jer\u00f3nima de la Fuente' and 'Lady with a Fan': Two Portraits by Vel\u00e1zquez Reexamined\". <i>Woman's Art Journal</i>. <b>15</b> (1): 16\u201321. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/1358490\">10.2307/1358490</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1358490\">1358490</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Woman%27s+Art+Journal&amp;rft.atitle=%27Madre+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente%27+and+%27Lady+with+a+Fan%27%3A+Two+Portraits+by+Vel%C3%A1zquez+Reexamined&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=16-21&amp;rft.date=1994&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F1358490&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1358490&amp;rft.aulast=Zirpolo&amp;rft.aufirst=Lilian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Nun+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201263-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201263_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201266-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201266_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201266_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201260-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201260_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201268-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201268_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201270-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201270_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201271-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201271_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETiffany201272-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETiffany201272_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTiffany2012\">Tiffany 2012</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFTiffany2012\" class=\"citation book\">Tiffany, Tanya J. (2012). <i>Diego Vel\u00e1zquez's Early Paintings and the Culture of Seventeenth-century Seville</i>. Penn State Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780271053790\" title=\"Special:BookSources/9780271053790\">9780271053790</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diego+Vel%C3%A1zquez%27s+Early+Paintings+and+the+Culture+of+Seventeenth-century+Seville&amp;rft.pub=Penn+State+Press&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=9780271053790&amp;rft.aulast=Tiffany&amp;rft.aufirst=Tanya+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Nun+Jer%C3%B3nima+de+la+Fuente\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Vel%C3%A1zquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"List of works by Diego Vel\u00e1zquez\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Genre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1617</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Woman_Frying_Eggs\" title=\"Old Woman Frying Eggs\">Old Woman Frying Eggs</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1618</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farmers%27_Lunch\" title=\"The Farmers&#39; Lunch\">The Farmers' Lunch</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Three_Musicians_(painting)\" title=\"The Three Musicians (painting)\">The Three Musicians</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville\" title=\"The Waterseller of Seville\">The Waterseller of Seville</a></i> (1618\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Kitchen_Maid\" title=\"The Kitchen Maid\">The Kitchen Maid</a></i> (1620\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Needlewoman\" title=\"The Needlewoman\">The Needlewoman</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1635\u20131643</span>)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez Autorretrato 45 x 38 cm - Colecci\u00f3n Real Academia de Bellas Artes de San Carlos - Museo de Bellas Artes de Valencia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/100px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" width=\"100\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/150px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/200px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1119\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_Bacchus\" title=\"The Triumph of Bacchus\">The Triumph of Bacchus</a></i> (1628\u201329)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apollo_in_the_Forge_of_Vulcan\" title=\"Apollo in the Forge of Vulcan\">Apollo in the Forge of Vulcan</a></i> (1629)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mars_Resting\" title=\"Mars Resting\">Mars Resting</a></i> (1640)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1647\u20131651</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Female_Figure_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Female Figure (Vel\u00e1zquez)\">Female Figure</a></i> (1648)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)\">Las Hilanderas</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1657</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Christ in the House of Martha and Mary</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St. Paul</a></i> (1618\u20131620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adoration_of_the_Magi_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)\">Adoration of the Magi</a></i> (1619)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph%27s_Tunic\" title=\"Joseph&#39;s Tunic\">Joseph's Tunic</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Temptation_of_St._Thomas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)\">Temptation of St. Thomas</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_Crucified_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)\">Christ Crucified</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)\">Coronation of the Virgin</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1641\u20131644</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</a></i> (1620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Don_Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora\">Don Luis de G\u00f3ngora</a></i> (1622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Armour\" title=\"Portrait of Philip IV in Armour\">Philip IV in Armour</a></i> (after 1623)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1624)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infante_Don_Carlos\" title=\"Portrait of the Infante Don Carlos\">The Infante Don Carlos</a></i> (1626\u201327)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Maria_Anna\" title=\"Portrait of Maria Anna\">Maria Anna</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philip_IV_in_Brown_and_Silver\" title=\"Philip IV in Brown and Silver\">Philip IV in Brown and Silver</a></i> (1630s)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_a_Man_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)\">Portrait of a Man</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_with_a_Dwarf\" title=\"Prince Balthasar Charles with a Dwarf\">Prince Balthasar Charles with a Dwarf</a></i> (1631)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Antonia_de_Ipe%C3%B1arrieta_y_Gald%C3%B3s_and_Her_Son_Don_Luis\" title=\"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis\">Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(Hermitage)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_as_a_Hunter\" title=\"Prince Balthasar Charles as a Hunter\">Prince Balthasar Charles as a Hunter</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_Mart%C3%ADnez_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s\">Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Pablo_de_Valladolid\" title=\"Portrait of Pablo de Valladolid\">Pablo de Valladolid</a></i> (1636\u201337)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lady_with_a_Fan_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)\">Lady with a Fan</a></i> (1638\u201339)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Fraga\" title=\"Portrait of Philip IV in Fraga\">Philip IV in Fraga</a></i> (1644)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Francisco_Lezcano\" title=\"Portrait of Francisco Lezcano\">Francisco Lezcano</a></i> (1645)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Innocent_X\" title=\"Portrait of Innocent X\">Pope Innocent X</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_de_Pareja\" title=\"Portrait of Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Mariana_of_Austria\" title=\"Portrait of Mariana of Austria\">Mariana of Austria</a></i> (1652)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> (1656)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Blue_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infanta_Maria_Theresa_of_Spain\" title=\"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain\">Infanta Maria Theresa of Spain</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Prince_Philip_Prospero\" title=\"Portrait of Prince Philip Prospero\">Prince Philip Prospero</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Pink_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress</a></i> (1660)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Equestrian<br />portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Elisabeth_of_France\" title=\"Equestrian Portrait of Elisabeth of France\">Elisabeth of France</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1628\u20131636</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Margarita_of_Austria\" title=\"Equestrian Portrait of Margarita of Austria\">Margarita of Austria</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_III\" title=\"Equestrian Portrait of Philip III\">Philip III</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_IV\" title=\"Equestrian Portrait of Philip IV\">Philip IV</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Prince_Balthasar_Charles\" title=\"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles\">Prince Balthasar Charles</a></i> (1635)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Jesters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_John_of_Austria\" title=\"The Jester Don John of Austria\">Don John of Austria</a></i> (1632\u201333)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Barbarroja\" title=\"The Jester Barbarroja\">Barbarroja</a></i> (1633)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Calabacillas\" title=\"The Jester Calabacillas\">Calabacillas</a></i> (1637\u20131639)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Sebasti%C3%A1n_de_Morra\" title=\"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra\">Sebasti\u00e1n de Morra</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1645</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_Diego_de_Acedo\" title=\"The Jester Don Diego de Acedo\">Don Diego de Acedo</a></i> (1645)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Landscapes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/View_of_the_Garden_of_the_Villa_Medici\" title=\"View of the Garden of the Villa Medici\">View of the Garden of the Villa Medici</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2208\nCached time: 20180917185838\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.296 seconds\nReal time usage: 0.352 seconds\nPreprocessor visited node count: 1882/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 43355/2097152 bytes\nTemplate argument size: 977/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11360/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.124/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  264.774      1 -total\n 43.82%  116.016      1 Template:Infobox_artwork\n 34.56%   91.496      1 Template:Infobox\n 25.54%   67.625      1 Template:Reflist\n 13.95%   36.925      2 Template:Convert\n 13.80%   36.547      2 Template:Cite_journal\n 12.42%   32.891     18 Template:Sfn\n 12.21%   32.316      1 Template:Diego_Vel\u00e1zquez\n 11.13%   29.460      1 Template:Navbox\n  7.61%   20.141     10 Template:Circa\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57515344-0!canonical and timestamp 20180917185837 and revision id 847767402\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_venerable_madre_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La venerable madre Jer\u00f3nima de la Fuente"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_V%C3%A9n%C3%A9rable_M%C3%A8re_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"La V\u00e9n\u00e9rable M\u00e8re Jer\u00f3nima de la Fuente"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"1620_paintings"},{"sortkey":"","*":"Velazquez_portraits_in_the_Museo_del_Prado"},{"sortkey":"","*":"Religious_paintings_by_Velazquez"},{"sortkey":"","*":"Portraits_of_women"},{"sortkey":"","*":"Books_in_art"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo in the Forge of Vulcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banderole (speech scroll)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book of Lamentations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiaroscuro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clare of Assisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court painter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crucifix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Elisabeth of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Margarita of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female Figure (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeronima de la Asuncion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph's Tunic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Trist\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mars Resting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Woman Frying Eggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV in Brown and Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poor Clares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Francisco Lezcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Innocent X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Maria Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Mariana of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Pablo de Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Armour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Prince Philip Prospero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infante Don Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles as a Hunter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles with a Dwarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psalms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokeby Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-mortification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Paul (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farmers' Lunch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Barbarroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Calabacillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don Diego de Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kitchen Maid"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lunch (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Needlewoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musicians (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of Bacchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Carducho"},{"ns":0,"exists":"","*":"View of the Garden of the Villa Medici"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'s"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"}],"images":["Madre_Jer\u00f3nima_de_la_Fuente,_by_Diego_Vel\u00e1zquez.jpg","VelazquezJeronimaFuente-Araoz.jpg","Diego_Vel\u00e1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci\u00f3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg"],"externallinks":["//doi.org/10.2307/1483604","//www.jstor.org/stable/1483604","https://www.museodelprado.es/en/the-collection/art-work/the-nun-jeronima-de-la-fuente/7fdeb84a-a3ba-42c9-a4d1-ebca272878ce","//doi.org/10.2307/1358490","//www.jstor.org/stable/1358490"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Nun_Jer\u00f3nima_de_la_Fuente","byteoffset":1083,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Nun_Jer\u00f3nima_de_la_Fuente","byteoffset":3396,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Significance","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Nun_Jer\u00f3nima_de_la_Fuente","byteoffset":5858,"anchor":"Significance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"The_Nun_Jer\u00f3nima_de_la_Fuente","byteoffset":7322,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"The_Nun_Jer\u00f3nima_de_la_Fuente","byteoffset":7350,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7917255"}]}}