{"parse":{"title":"Cairn.info","pageid":46895767,"revid":858716107,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the web portal. For The Wikipedia Library page to apply for access to Cairn.info, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cairn\" title=\"Wikipedia:Cairn\">Wikipedia:Cairn</a>.</div>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Cairn.info</caption><tbody><tr><th scope=\"row\">History</th><td style=\"text-align: left\">\n2005-present</td></tr><tr><th scope=\"row\">Languages</th><td style=\"text-align: left\">\nFrench, English</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Coverage</th></tr><tr><th scope=\"row\">Disciplines</th><td style=\"text-align: left\">\nSubscription</td></tr><tr><th scope=\"row\">Record depth</th><td style=\"text-align: left\">\nIndex, abstract &amp; full-text</td></tr><tr><th scope=\"row\">Format coverage</th><td style=\"text-align: left\">\nJournal articles and books</td></tr><tr><th scope=\"row\">Geospatial coverage</th><td style=\"text-align: left\">\nFrench-speaking world</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Links</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cairn.info/\">Website</a></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Cairn.info</b> is a <a href=\"/wiki/French-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"French-language\">French-language</a> web portal, founded in 2005, containing scholarly materials in the humanities and social sciences. Much of the collection is in French, but it also includes an English-language international interface to facilitate use by non-francophones. Primary research areas include communications, economics, education, geography, history, literature, linguistics, philosophy, political science, law, psychology, sociology, and cultural studies. The site provides <a href=\"/wiki/Gratis_versus_libre\" title=\"Gratis versus libre\">gratis</a> <a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"Open access\">open access</a> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access#Gratis_and_libre_open_access\" title=\"Free to read\"><img alt=\"Free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/14px-Lock-green.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/18px-Lock-green.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"813\" /></a></span> to some publications.\n</p><p>The site originated with materials from four major French and Belgian publishing houses: <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_Belin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions Belin (page does not exist)\">\u00c9ditions Belin</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_Belin\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9ditions Belin\">fr</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=De_Boeck&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"De Boeck (page does not exist)\">De Boeck</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/De_Boeck\" class=\"extiw\" title=\"fr:De Boeck\">fr</a>)</span>, <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/w/index.php?title=La_D%C3%A9couverte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La D\u00e9couverte (page does not exist)\">La D\u00e9couverte</a></span></i> and <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_%C3%89r%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions \u00c9r\u00e8s (page does not exist)\">\u00c9ditions \u00c9r\u00e8s</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_%C3%89r%C3%A8s\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9ditions \u00c9r\u00e8s\">fr</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a></span></i> joined in 2006. It has since expanded to include publications from multiple other publishers, including extensive collections of French-language journals \u2013 150,000 journal articles and 4000 books.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Titles\">Titles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cairn.info&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Titles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dd><i>See also: List of journals in Cairn.info (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Revue_disponible_sur_Cairn.info\" class=\"extiw\" title=\"fr:Cat\u00e9gorie:Revue disponible sur Cairn.info\">fr</a>)</i></dd></dl>\n<p>The following list includes some examples of journals in Cairn.info:\n</p>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><i>A contrario</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Actes_de_la_recherche_en_sciences_sociales\" title=\"Actes de la recherche en sciences sociales\">Actes de la recherche en sciences sociales</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Actuel_Marx\" title=\"Actuel Marx\">Actuel Marx</a></i></li>\n<li><i>Adolescence</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Afrique_%26_Histoire\" title=\"Afrique &amp; Histoire\">Afrique &amp; Histoire</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Afrique_contemporaine\" title=\"Afrique contemporaine\">Afrique contemporaine</a></i></li>\n<li><i>Agora d\u00e9bats/jeunesses</i></li>\n<li><i>Annales de d\u00e9mographie historique</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Annales_de_g%C3%A9ographie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales de g\u00e9ographie\">Annales de g\u00e9ographie</a></i></li>\n<li><i>Les Annales. Histoire, Sciences Sociales</i></li>\n<li><i>L'Ann\u00e9e balzacienne</i></li>\n<li><i>L'Ann\u00e9e psychanalytique internationale</i></li>\n<li><i>L'Ann\u00e9e sociologique</i></li>\n<li><i>Archives d'histoire doctrinale et litt\u00e9raire du Moyen \u00c2ge</i></li>\n<li><i>Archives de philosophie</i></li>\n<li><i>Archives de sciences sociales des religions</i></li>\n<li><i>L'autre</i></li>\n<li><i>Autrepart</i></li>\n<li><i>Bulletin de psychologie</i></li>\n<li><i>Cahiers critiques de th\u00e9rapie familiale et de pratiques de r\u00e9seaux</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cahiers_d%27%C3%A9tudes_africaines\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cahiers d&#39;\u00e9tudes africaines\">Cahiers d'\u00e9tudes africaines</a></i></li>\n<li><i>Les Cahiers de l'Orient</i></li>\n<li><i>Cahiers de psychologie clinique</i></li>\n<li><i>Cahiers du genre</i></li>\n<li><i>Cahiers du monde russe</i></li>\n<li><i>Cahiers internationaux de psychologie soiale</i></li>\n<li><i>Cahiers philosophiques</i></li>\n<li><i>Le Carnet Psy</i></li>\n<li><i>Carrefours de l'\u00e9ducation</i></li>\n<li><i>Champ psy</i></li>\n<li><i>Chim\u00e8res</i></li>\n<li><i>Cit\u00e9s</i></li>\n<li><i>La Clinique lacanienne</i></li>\n<li><i>Cliniques m\u00e9diterran\u00e9ennes</i></li>\n<li><i>Clio. Histoire, femmes et soci\u00e9t\u00e9s</i></li>\n<li><i>Communications</i></li>\n<li><i>Comptabilit\u00e9-contr\u00f4le-audit</i></li>\n<li><i>Confluences M\u00e9diterran\u00e9e</i></li>\n<li><i>Connexions</i></li>\n<li><i>Le Coq-H\u00e9ron</i></li>\n<li><i>Critique</i></li>\n<li><i>Critique internationale</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_D%C3%A9bat\" title=\"Le D\u00e9bat\">Le D\u00e9bat</a></i></li>\n<li><i>Devenir</i></li>\n<li><i>D\u00e9viance et soci\u00e9t\u00e9</i></li>\n<li><i>Dialogue</i></li>\n<li><i>Diog\u00e8ne</i></li>\n<li><i>Distances et savoirs</i></li>\n<li><i>Dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle</i></li>\n<li><i>Dix-septi\u00e8me si\u00e8cle</i></li>\n<li><i>Document num\u00e9rique</i></li>\n<li><i>Documentaliste - Sciences de l'information</i></li>\n<li><i>Droit et soci\u00e9t\u00e9</i></li>\n<li><i>\u00c9conomie et pr\u00e9vision</i></li>\n<li><i>\u00c9conomie internationale</i></li>\n<li><i>L'\u00c9conomie politique</i></li>\n<li><i>\u00c9conomie rurale</i></li>\n<li><i>\u00c9ducation et soci\u00e9t\u00e9s</i></li>\n<li><i>\u00c9la</i></li>\n<li><i>Enfances et psy</i></li>\n<li><i>L'En-je lacanien</i></li>\n<li><i>Entreprises et histoire</i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=L%27Espace_g%C3%A9ographique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Espace g\u00e9ographique (page does not exist)\">L'Espace g\u00e9ographique</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Espace_g%C3%A9ographique\" class=\"extiw\" title=\"fr:L&#39;Espace g\u00e9ographique\">fr</a>)</span></i></li>\n<li><i>Espaces et soci\u00e9t\u00e9s</i></li>\n<li><i>Esprit</i></li>\n<li><i>Ethnologie fran\u00e7aise</i></li>\n<li><i>\u00c9tudes \u00e9conomiques de l'OCDE</i></li>\n<li><i>Les \u00c9tudes philosophiques</i></li>\n<li><i>\u00c9tvdes</i></li>\n<li><i>\u00c9tudes rurales</i></li>\n<li><i>L'Expansion Management Review</i></li>\n<li><i>Flux</i></li>\n<li><i>Formation emploi</i></li>\n<li><i>Gen\u00e8ses</i></li>\n<li><i>Gestion</i></li>\n<li><i>G\u00e9ographie, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gradhiva\" title=\"Gradhiva\">Gradhiva</a></i></li>\n<li><i>H\u00e9rodote</i></li>\n<li><i>Histoire et soci\u00e9t\u00e9s rurales</i></li>\n<li><i>Histoire de l'\u00e9ducation</i></li>\n<li><i>L'Homme</i></li>\n<li><i>L'Homme et la Soci\u00e9t\u00e9</i></li>\n<li><i>Id\u00e9es \u00e9conomiques et sociales</i></li>\n<li><i>Imaginaire et inconscient</i></li>\n<li><i>Innovations</i></li>\n<li><i>Journal fran\u00e7ais de psychiatrie</i></li>\n<li><i>Journal de la psychanalyse de l'enfant</i></li>\n<li><i>Journal des psychologues</i></li>\n<li><i>Journal international de bio\u00e9thique</i></li>\n<li><i>Langage et soci\u00e9t\u00e9</i></li>\n<li><i>Langue fran\u00e7aise</i></li>\n<li><i>La Lettre de l'enfance et de l'adolescence</i></li>\n<li><i>Litt\u00e9ratures classiques</i></li>\n<li><i>Management &amp; Avenir</i></li>\n<li><i>M@n@gement</i></li>\n<li><i>Mil neuf cent. Revue d'histoire intellectuelle</i></li>\n<li><i>M\u00e9diologie|M\u00e9dium / Cahiers de m\u00e9diologie</i></li>\n<li><i>Mondes en d\u00e9veloppement</i></li>\n<li><i>Mouvements</i></li>\n<li><i>Mots. Les langages du politique</i></li>\n<li><i>Le Mouvement social</i></li>\n<li><i>Le Moyen \u00c2ge</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Multitudes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Multitudes\">Multitudes</a></i></li>\n<li><i>Natures Sciences Soci\u00e9t\u00e9s</i></li>\n<li><i>N\u00e9gociations</i></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><i> Nouvelle revue de psychosociologie</i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Outre-Terre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Outre-Terre (page does not exist)\">Outre-Terre</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Outre-Terre\" class=\"extiw\" title=\"fr:Outre-Terre\">fr</a>)</span></i></li>\n<li><i>Parlement(s): Revue d'histoire politique</i></li>\n<li><i>Participations</i></li>\n<li><i>Pens\u00e9e plurielle</i></li>\n<li><i>Perspectives \u00e9conomiques de l'OCDE</i></li>\n<li><i>Philosophia Scienti\u00e6</i></li>\n<li><i>Philosophie</i></li>\n<li><i>Po\u00e9tique</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Politique_africaine\" title=\"Politique africaine\">Politique africaine</a></i></li>\n<li><i>Politique am\u00e9ricaine</i></li>\n<li><i>Politique \u00e9trang\u00e8re</i></li>\n<li><i>Politique europ\u00e9enne</i></li>\n<li><i>Politix|Politix. Revue des sciences sociales du politique</i></li>\n<li><i>Population</i></li>\n<li><i>Pouvoirs</i></li>\n<li><i>Psychanalyse</i></li>\n<li><i>Psychologie clinique et projective</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pr%C3%A9sence_africaine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pr\u00e9sence africaine\">Pr\u00e9sence africaine</a></i></li>\n<li><i>Projet</i></li>\n<li><i>La Psychiatrie de l'enfant</i></li>\n<li><i>Psychoth\u00e9rapies</i></li>\n<li><i>Psychotropes</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Quaderni\" title=\"Quaderni\">Quaderni</a></i></li>\n<li><i>Raisons politiques</i></li>\n<li><i>Recherches de science religieuse</i></li>\n<li><i>Reflets et perspectives de la vie \u00e9conomique</i></li>\n<li><i>R\u00e9formes \u00e9conomiques</i></li>\n<li><i>Regards crois\u00e9s sur l'\u00e9conomie</i></li>\n<li><i>R\u00e9seaux</i></li>\n<li><i>Retraite et soci\u00e9t\u00e9</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Revue_arch%C3%A9ologique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revue arch\u00e9ologique\">Revue arch\u00e9ologique</a></i></li>\n<li><i>Revue congolaise de gestion</i></li>\n<li><i>Revue d'anthropologie des connaissances</i></li>\n<li><i>Revue d'assyriologie et d'arch\u00e9ologie orientale</i></li>\n<li><i>Revue d'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement</i></li>\n<li><i>Revue d'\u00e9conomie industrielle</i></li>\n<li><i>Revue d'\u00e9conomie politique</i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Revue_d%27%C3%A9conomie_r%C3%A9gionale_et_urbaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Revue d&#39;\u00e9conomie r\u00e9gionale et urbaine (page does not exist)\">Revue d'\u00e9conomie r\u00e9gionale et urbaine</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Revue_d%27%C3%A9conomie_r%C3%A9gionale_et_urbaine\" class=\"extiw\" title=\"fr:Revue d&#39;\u00e9conomie r\u00e9gionale et urbaine\">fr</a>)</span></i></li>\n<li><i>Revue d'\u00e9thique et de th\u00e9ologie morale</i></li>\n<li><i>Revue de litt\u00e9rature compar\u00e9e</i></li>\n<li><i>Revue de l'OFCE</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale\" title=\"Revue de m\u00e9taphysique et de morale\">Revue de m\u00e9taphysique et de morale</a></i></li>\n<li><i>Revue de philologie, de litt\u00e9rature et d'histoire anciennes</i></li>\n<li><i>Revue de psychoth\u00e9rapie psychanalytique de groupe</i></li>\n<li><i>Revue de l'histoire des religions</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Revue_d%27histoire_moderne_et_contemporaine\" title=\"Revue d&#39;histoire moderne et contemporaine\">Revue d'histoire moderne et contemporaine</a></i></li>\n<li><i>Revue d'histoire des sciences</i></li>\n<li><i>Revue d'histoire des sciences humaines</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Revue_d%27histoire_litt%C3%A9raire_de_la_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revue d&#39;histoire litt\u00e9raire de la France\">Revue d'histoire litt\u00e9raire de la France</a></i></li>\n<li><i>Revue de neuropsychologie</i></li>\n<li><i>Revue des sciences de gestion</i></li>\n<li><i>Revue du MAUSS</i></li>\n<li><i>Revue \u00e9conomique</i></li>\n<li><i>Revue \u00e9conomique de l'OCDE</i></li>\n<li><i>Revue europ\u00e9enne des migrations internationales</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise d'administration publique</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise des affaires sociales</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise d'\u00e9tudes am\u00e9ricaines</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de gestion</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise d'histoire des id\u00e9es politiques</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de linguistique appliqu\u00e9e</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de p\u00e9dagogie</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de psychanalyse</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de psychosomatique</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de science politique</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de socio-\u00e9conomie</i></li>\n<li><i>Revue fran\u00e7aise de sociologie</i></li>\n<li><i>Revue internationale de droit \u00e9conomique</i></li>\n<li><i>Revue internationale de philosophie</i></li>\n<li><i>Revue internationale de politique compar\u00e9e</i></li>\n<li><i>Revue internationale de psychologie sociale</i></li>\n<li><i>Revue internationale de psychosociologie</i></li>\n<li><i>Revue internationale des sciences sociales</i></li>\n<li><i>Revue internationale et strat\u00e9gique</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%27%C3%A9tranger\" title=\"Revue philosophique de la France et de l&#39;\u00e9tranger\">Revue philosophique</a></i></li>\n<li><i>Revue Tiers Monde</i></li>\n<li><i>Rue Descartes</i></li>\n<li><i>Sant\u00e9 publique</i></li>\n<li><i>Savoirs et clinique</i></li>\n<li><i>Science et motricit\u00e9</i></li>\n<li><i>Sciences du Design</i></li>\n<li><i>Sciences Sociales et Sant\u00e9</i></li>\n<li><i>Sciences sociales et sport</i></li>\n<li><i>S\u00e8ve&#160;: Les Tribunes de la sant\u00e9</i></li>\n<li><i>Soci\u00e9t\u00e9s</i></li>\n<li><i>Soci\u00e9t\u00e9s contemporaines</i></li>\n<li><i>Sociologie</i></li>\n<li><i>Sociologies pratiques</i></li>\n<li><i>Spirale&#160;: La Grande Aventure de monsieur B\u00e9b\u00e9</i></li>\n<li><i>Staps</i></li>\n<li><i>Sud/Nord&#160;: Folies et cultures</i></li>\n<li><i>Le Temps des m\u00e9dias</i></li>\n<li><i>Terrain</i></li>\n<li><i>Terrains et travaux</i></li>\n<li><i>Th\u00e9rapie familiale</i></li>\n<li><i>Topique</i></li>\n<li><i>Trac\u00e9s</i></li>\n<li><i>Transversalit\u00e9s</i></li>\n<li><i>Le Travail humain </i></li>\n<li><i>Travailler</i></li>\n<li><i>Travaux de linguistique</i></li>\n<li><i>Vie sociale et traitements</i></li>\n<li><i>Vingti\u00e8me si\u00e8cle&#160;: Revue d'histoire</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Volume_!\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volume !\">Volume ! La Revue des musiques populaires</a></i></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cairn.info&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.library.carleton.ca/find/databases/cairninfo\">Carleton University</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cairn.info&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cairn.info\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cairn-int.info/\">Cairn.info International Edition</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180921205604\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.276 seconds\nReal time usage: 0.338 seconds\nPreprocessor visited node count: 952/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10282/2097152 bytes\nTemplate argument size: 814/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 413/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.175/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  294.752      1 -total\n 44.81%  132.067      2 Template:Lang\n 16.95%   49.971      1 Template:About\n 10.86%   32.004      6 Template:Illm\n 10.51%   30.965      1 Template:Infobox_bibliographic_database\n  9.98%   29.425      1 Template:Official_website\n  9.11%   26.839      1 Template:Infobox\n  5.14%   15.160      6 Template:Separated_entries\n  3.42%   10.073      1 Template:Reflist\n  1.22%    3.603      2 Template:Col-2\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46895767-0!canonical and timestamp 20180921205604 and revision id 858716107\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cairn.info","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Cairn.info"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","*":"Internet_properties_established_in_2005"},{"sortkey":"","*":"Publishing_companies_of_France"},{"sortkey":"","*":"Publishing_companies_of_Belgium"},{"sortkey":"","*":"Full_text_scholarly_online_databases"},{"sortkey":"","*":"Academic_publishing"},{"sortkey":"","*":"Educational_publishing_companies"},{"sortkey":"","*":"Commercial_digital_libraries"}],"links":[{"ns":0,"*":"\u00c9ditions Belin"},{"ns":0,"*":"De Boeck"},{"ns":0,"*":"\u00c9ditions \u00c9r\u00e8s"},{"ns":0,"*":"L'Espace g\u00e9ographique"},{"ns":0,"*":"Outre-Terre"},{"ns":0,"*":"Revue d'\u00e9conomie r\u00e9gionale et urbaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open access"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actes de la recherche en sciences sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actuel Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrique & Histoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrique contemporaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales de g\u00e9ographie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahiers d'\u00e9tudes africaines"},{"ns":0,"exists":"","*":"French-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gradhiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gratis versus libre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le D\u00e9bat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multitudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politique africaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00e9sence africaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quaderni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue arch\u00e9ologique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue d'histoire litt\u00e9raire de la France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue d'histoire moderne et contemporaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue de m\u00e9taphysique et de morale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volume !"},{"ns":0,"*":"La D\u00e9couverte"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cairn"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox bibliographic database"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Free access"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"}],"images":["Lock-green.svg"],"externallinks":["http://www.library.carleton.ca/find/databases/cairninfo","http://www.cairn.info/","http://cairn.info","http://www.cairn-int.info/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Titles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cairn.info","byteoffset":1760,"anchor":"Titles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cairn.info","byteoffset":8567,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cairn.info","byteoffset":8595,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cairn.info","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_Belin","*":"fr:\u00c9ditions Belin"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/De_Boeck","*":"fr:De Boeck"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_%C3%89r%C3%A8s","*":"fr:\u00c9ditions \u00c9r\u00e8s"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Revue_disponible_sur_Cairn.info","*":"fr:Cat\u00e9gorie:Revue disponible sur Cairn.info"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Espace_g%C3%A9ographique","*":"fr:L'Espace g\u00e9ographique"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Outre-Terre","*":"fr:Outre-Terre"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Revue_d%27%C3%A9conomie_r%C3%A9gionale_et_urbaine","*":"fr:Revue d'\u00e9conomie r\u00e9gionale et urbaine"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2933237"}]}}