{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":13002730,"ns":0,"title":"Du\u0161an T. Batakovi\u0107"},{"pageid":1957028,"ns":0,"title":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"pageid":43336586,"ns":0,"title":"Jovan Erdeljanovi\u0107"},{"pageid":35228873,"ns":0,"title":"Genetic studies on Serbs"},{"pageid":5433935,"ns":0,"title":"Felix Philipp Kanitz"},{"pageid":229247,"ns":0,"title":"Vuk Karad\u017ei\u0107"},{"pageid":45714294,"ns":0,"title":"North American Society for Serbian Studies"},{"pageid":20958127,"ns":0,"title":"Stojan Novakovi\u0107"},{"pageid":35165722,"ns":0,"title":"Du\u0161an J. Popovi\u0107"},{"pageid":265166,"ns":0,"title":"Project Rastko"},{"pageid":56400250,"ns":0,"title":"Serbian studies"},{"pageid":45387088,"ns":0,"title":"Vasilije \u0110eri\u0107"}]}}