{"parse":{"title":"The Wounded Angel","pageid":12896527,"revid":836771346,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the Kazakhstani film, see <a href=\"/wiki/The_Wounded_Angel_(film)\" title=\"The Wounded Angel (film)\">The Wounded Angel (film)</a>.</div>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Wounded Angel</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"The Wounded Angel - Hugo Simberg.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg/300px-The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg\" width=\"300\" height=\"241\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg/450px-The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg/600px-The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg 2x\" data-file-width=\"8537\" data-file-height=\"6870\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Hugo_Simberg\" title=\"Hugo Simberg\">Hugo Simberg</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1903</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td class=\"category\">\nOil</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n127&#160;cm&#32;\u00d7&#160;154&#160;cm&#32;(50&#160;in&#32;\u00d7&#160;61&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\nAteneum, <a href=\"/wiki/Helsinki\" title=\"Helsinki\">Helsinki</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Wounded Angel</b></i> (<a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a>: <i><span lang=\"fi\">Haavoittunut enkeli</span></i>) (1903) is a painting by <a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finnish</a> symbolist painter <a href=\"/wiki/Hugo_Simberg\" title=\"Hugo Simberg\">Hugo Simberg</a>. It is one of the most recognizable of Simberg's works, and was voted Finland's \"national painting\" in a vote held by the <a href=\"/wiki/Ateneum\" title=\"Ateneum\">Ateneum</a> art museum in 2006.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Like other Simberg works, the atmosphere is melancholic: the <a href=\"/wiki/Angel\" title=\"Angel\">angelic</a> central figure with her bandaged forehead and bloodied wing, the sombre clothing of her two youthful bearers. The direct gaze of the right-hand figure touches the viewer. \n</p><p>The procession passes through a recognisable landscape, that of <a href=\"/wiki/El%C3%A4intarha\" title=\"El\u00e4intarha\">El\u00e4intarha</a>, Helsinki, with <a href=\"/wiki/T%C3%B6%C3%B6l%C3%B6nlahti\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00f6\u00f6l\u00f6nlahti\">T\u00f6\u00f6l\u00f6nlahti</a> Bay in the background.<sup id=\"cite_ref-esogeo_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esogeo-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The same road still skirts T\u00f6\u00f6l\u00f6nlahti Bay today. In Hugo Simberg\u2019s time, the park was a popular spot for leisure-time activities among the working classes. At the time, many charity institutions were located in El\u00e4intarha park; in The Wounded Angel the healthy boys are carrying the injured girl towards the Blind Girls\u2019 School and the Home for Cripples. She clutches a bunch of snowdrops, symbolic of healing and rebirth.\n</p><p>Simberg himself declined to offer any deconstruction, suggesting that the viewer draw their own conclusions. However it is known that Simberg had been suffering from <a href=\"/wiki/Meningitis\" title=\"Meningitis\">meningitis</a>, and that the painting was a source of strength during his recovery.<sup id=\"cite_ref-ate_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ate-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This can also be read metaphorically: meningitis is known to cause neck stiffness, lethargy and light sensitivity, each of which is exhibited by the central figure. If read as lungs rather than wings, such a diagnosis even explains the minor injury, as tuberculor meningitis causes abrasions to the upper lungs. \n</p><p>When Simberg was asked to paint <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">frescoes</a> for the <a href=\"/wiki/Tampere_Cathedral\" title=\"Tampere Cathedral\">Tampere Cathedral</a> in 1905\u201306, one was a larger version of <i>The Wounded Angel</i>, his favorite painting.<sup id=\"cite_ref-ate_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ate-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Wounded_Angel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Finnish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs.fi/kulttuuri/artikkeli/Haavoittunut+enkeli+voitti+%C3%A4%C3%A4nestyksen+Ateneumin+Maamme-taulusta/1135223402699\">Haavoittunut enkeli voitti \u00e4\u00e4nestyksen Ateneumin Maamme-taulusta</a> \u2013 <i><a href=\"/wiki/Helsingin_Sanomat\" title=\"Helsingin Sanomat\">Helsingin Sanomat</a></i>, 2 December 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-esogeo-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-esogeo_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Finnish)</span> Lepp\u00e4nen, Marko: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://esoteerinenmaantiede.blogspot.com/2010/04/sisalla-maalauksessa-haavoittunut.html\">Maalaukseen astuminen \u2013 Haavoittunut enkeli El\u00e4intarhassa</a> <i>Esoteerinen maantiede ja periferiaterapia.</i> Accessed 16 April 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ate-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ate_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ate_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Finnish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051230140143/http://www.ateneum.fi/default.asp?docId=14139\">The Wounded Angel at the Ateneum website</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Wounded_Angel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:The_Wounded_Angel_by_Hugo_Simberg\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:The Wounded Angel by Hugo Simberg\"><i>The Wounded Angel</i> by Hugo Simberg</a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2223\nCached time: 20180921163842\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.340 seconds\nPreprocessor visited node count: 865/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7191/2097152 bytes\nTemplate argument size: 839/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1852/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.163/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  321.230      1 -total\n 40.51%  130.134      1 Template:Lang-fi\n 31.41%  100.887      1 Template:Infobox_artwork\n 21.69%   69.660      1 Template:Infobox\n 11.25%   36.139      1 Template:Reflist\n  9.05%   29.058      3 Template:Fi_icon\n  8.97%   28.812      2 Template:Convert\n  8.51%   27.352      1 Template:For\n  8.48%   27.248      1 Template:Link_language\n  7.32%   23.506      1 Template:Commonscat-inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12896527-0!canonical and timestamp 20180921163841 and revision id 836771346\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%A1nxel_manc%C3%A1u","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"L'\u00e1nxel manc\u00e1u"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Yaral%C4%B1_m%C9%99l%C9%99k","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Yaral\u0131 m\u0259l\u0259k"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/L%27%C3%A0ngel_ferit","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"L'\u00e0ngel ferit"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Den_s%C3%A5rede_engel","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Den s\u00e5rede engel"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Der_verwundete_Engel","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Der verwundete Engel"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Haavatud_ingel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Haavatud ingel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_%C3%A1ngel_herido","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El \u00e1ngel herido"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D8%B4%D8%AA%D9%87_%D8%B2%D8%AE%D9%85%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u0631\u0634\u062a\u0647 \u0632\u062e\u0645\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Ange_bless%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"L'Ange bless\u00e9"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8E%D5%AB%D6%80%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80_%D5%B0%D6%80%D5%A5%D5%B7%D5%BF%D5%A1%D5%AF%D5%A8_(%D5%B6%D5%AF%D5%A1%D6%80)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054e\u056b\u0580\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0570\u0580\u0565\u0577\u057f\u0561\u056f\u0568 (\u0576\u056f\u0561\u0580)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/L%27angelo_ferito","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"L'angelo ferito"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Ievainotais_e%C5%86%C4%A3elis","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Ievainotais e\u0146\u0123elis"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_sebes%C3%BClt_angyal_(festm%C3%A9ny)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"A sebes\u00fclt angyal (festm\u00e9ny)"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/De_Gewonde_Engel","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"De Gewonde Engel"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%82%B7%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%9F%E5%A4%A9%E4%BD%BF","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u50b7\u3064\u3044\u305f\u5929\u4f7f"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/S%C3%A5ret_engel","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"S\u00e5ret engel"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ranny_anio%C5%82","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ranny anio\u0142"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u0430\u043d\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Haavoittunut_enkeli","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Haavoittunut enkeli"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Den_s%C3%A5rade_%C3%A4ngeln","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Den s\u00e5rade \u00e4ngeln"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Yaral%C4%B1_Melek","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Yaral\u0131 Melek"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Finnish-language_external_links"},{"sortkey":"Wounded Angel","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_autolinked_artist_field"},{"sortkey":"Wounded Angel","hidden":"","*":"Articles_containing_Finnish-language_text"},{"sortkey":"Wounded Angel","*":"1903_paintings"},{"sortkey":"Wounded Angel","*":"Symbolist_paintings"},{"sortkey":"Wounded Angel","*":"Angels_in_art"},{"sortkey":"Wounded Angel","*":"Paintings_by_Hugo_Simberg"},{"sortkey":"Wounded Angel","*":"Paintings_in_Finland"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Simberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ateneum"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00e4intarha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsingin Sanomat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsinki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meningitis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tampere Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wounded Angel (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f6\u00f6l\u00f6nlahti"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fi"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fi icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["The_Wounded_Angel_-_Hugo_Simberg.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.hs.fi/kulttuuri/artikkeli/Haavoittunut+enkeli+voitti+%C3%A4%C3%A4nestyksen+Ateneumin+Maamme-taulusta/1135223402699","http://esoteerinenmaantiede.blogspot.com/2010/04/sisalla-maalauksessa-haavoittunut.html","https://web.archive.org/web/20051230140143/http://www.ateneum.fi/default.asp?docId=14139"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Wounded_Angel","byteoffset":2871,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Wounded_Angel","byteoffset":2899,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Wounded Angel</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:The_Wounded_Angel_by_Hugo_Simberg","*":"commons:Category:The Wounded Angel by Hugo Simberg"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Wounded Angel</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Wounded Angel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q471289"}]}}