{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Dolores Gort\u00e1zar Serantes","pageid":54049907,"revid":857141318,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Dolores de Gort\u00e1zar Serantes</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Dolores Gort\u00e1zar.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg/220px-Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg\" width=\"220\" height=\"284\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg/330px-Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg/440px-Dolores_Gort%C3%A1zar.jpg 2x\" data-file-width=\"492\" data-file-height=\"636\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Mar\u00eda Dolores de Gort\u00e1zar y Serantes</span><br />1872<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Leon,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leon, Spain\">Leon, Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nApril 9, 1936 (63 or 64 years)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Legan%C3%A9s\" title=\"Legan\u00e9s\">Legan\u00e9s</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nwriter, teacher, press correspondent</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nwriter</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td class=\"org\">\n<a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\n1. Fernando Valc\u00e1rcel y Saavedra,<br />2. Francisco Pol</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nCarolina Valc\u00e1rcel y de Gort\u00e1zar</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Gort\u00e1zar</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Serantes</i>.</div>\n<p><b>Mar\u00eda Dolores de Gort\u00e1zar Serantes</b> (1872 in Le\u00f3n - April 9, 1936 in Legan\u00e9s) was a <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> writer, journalist, education activist, <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a> militant and political propagandist. In the 1910-1920s she enjoyed some popularity as a <a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">novelist</a>; currently her literary contribution is considered of very little value. Over decades she contributed to some 40 periodicals and launched a short-lived feminine review on her own. Briefly engaged in setting up schools for the middle- and low-class girls, later she remained active advocating the presence of females in public life, especially in culture and education. Politically she sided with the <a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlists</a>, for decades contributing to their periodicals. All her activities were flavored with zealous Catholicism.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Family_and_youth\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Family and youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Writer\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Writer</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Education,_Catholic_and_feminist_activist\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Education, Catholic and feminist activist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Carlist\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Carlist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Reception_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Reception and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family_and_youth\">Family and youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Family and youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg/220px-Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg\" width=\"220\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg/330px-Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg/440px-Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"553\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fundaci%C3%B3n_Joaqu%C3%ADn_D%C3%ADaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le%C3%B3n.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a>, early 20th c.</div></div></div>\n<p>Her father, <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Gort%C3%A1zar_y_Campillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Gort\u00e1zar y Campillo (page does not exist)\">Carlos Gort\u00e1zar y Campillo</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was member of the urban middle-class. The Gort\u00e1zar family is one of the oldest ones in Spain, its first representatives noted in the 12th century as related to <a href=\"/wiki/Biscay_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biscay (province)\">Vizcaya</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Over centuries the Gort\u00e1zars held various civil and religious posts in Biscay, <a href=\"/wiki/Alava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alava\">Alava</a> and <a href=\"/wiki/Cantabria_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cantabria (province)\">Cantabria</a>; the family became very branched and scattered across the North of Spain, some branches renamed to Cort\u00e1zar.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It is not clear which branch the Dolores ascendants belonged to, apart that they were linked to <a href=\"/wiki/Santander_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santander (province)\">Santander</a> and Biscay.<sup id=\"cite_ref-Ilustraci\u00f3n_Nacional_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ilustraci\u00f3n_Nacional-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Her father joined the press corps, working as reporter and journalist; in the late 1850s and early 1860s he contributed from <a href=\"/wiki/La_Habana\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Habana\">La Habana</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> later settling in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It is there he married a local girl, <a href=\"/w/index.php?title=Juliana_Serantes_y_de_Cad%C3%B3rniga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juliana Serantes y de Cad\u00f3rniga (page does not exist)\">Juliana Serantes y de Cad\u00f3rniga</a> (died 1916),<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> descendant to a <a href=\"/wiki/Leonese_people\" title=\"Leonese people\">Leonese</a> family<sup id=\"cite_ref-Ilustraci\u00f3n_Nacional_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ilustraci\u00f3n_Nacional-4\">&#91;4&#93;</a></sup> distinguished especially along her maternal line.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The marriage settled in Le\u00f3n; it is not clear how many children they had, though it is likely that Dolores was the only one.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> She frequented the <a href=\"/wiki/Carmelites\" title=\"Carmelites\">Carmelitan</a> college in her native city<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> and from childhood demonstrated a talent for letters. Her 1882 poem, dedicated to Jesus, was published in local press;<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> her 1884 comedy was played at the Carmelitan theatre in Le\u00f3n; her religious polemics was also acknowledged in print.<sup id=\"cite_ref-La_Tradici\u00f3n_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Tradici\u00f3n-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mula_cityscape.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Mula_cityscape.jpg/220px-Mula_cityscape.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Mula_cityscape.jpg/330px-Mula_cityscape.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Mula_cityscape.jpg/440px-Mula_cityscape.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mula_cityscape.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Mula,_Spain\" title=\"Mula, Spain\">Mula</a>, present-day view</div></div></div>\n<p>In 1888 she got married;<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> none of the sources consulted offers any information on motives for such an early decision. The groom was Fernando Valc\u00e1rcel Saavedra Fajardo Ladr\u00f3n de Guevara (1865-1895),<sup id=\"cite_ref-Ilustraci\u00f3n_Nacional_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ilustraci\u00f3n_Nacional-4\">&#91;4&#93;</a></sup> descendant to a noble<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Levante,_Spain\" title=\"Levante, Spain\">Levantine</a> family;<sup id=\"cite_ref-La_Tradici\u00f3n_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Tradici\u00f3n-12\">&#91;12&#93;</a></sup> the couple settled in <a href=\"/wiki/Mula,_Spain\" title=\"Mula, Spain\">Mula</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Valc\u00e1rcel was soon diagnosed with mental disorder<sup id=\"cite_ref-Vicente_1995_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vicente_1995-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and in 1892 he was placed in a psychiatric hospital,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> where he passed away in 1895.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Dolores\u2019 only child, Carolina, was born either posthumously or shortly before Valc\u00e1rcel\u2019s death.<sup id=\"cite_ref-Hemeroteca_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hemeroteca-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Dolores returned to Le\u00f3n; with her father already defunct,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> she joined her mother in the native city; she resumed education, training to be a teacher. In 1899 she completed the curriculum in Le\u00f3n, becoming Maestra Superior;<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> in 1903 she reportedly became Maestra Normal in Burgos,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> though her title was later questioned.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> She referred to herself as \"doctora in filosofia y letras\",<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> yet it is not known whether, when and where she graduated.\n</p><p>In 1910 Dolores remarried with a <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> lawyer and Catholic writer Francisco Pol.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The groom either passed away shortly or the couple separated, as the last information on the marriage comes from 1911;<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Dolores\u2019 personal life is vaguely described as \"larga serie de calamidades\".<sup id=\"cite_ref-Vicente_1995_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vicente_1995-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The last of these calamities was the premature 1936 death of Carolina;<sup id=\"cite_ref-Hemeroteca_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hemeroteca-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Dolores passed away two months after her daughter. At that point she had 5 grandchildren,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> born since 1918;<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> none of them grew to prominence.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writer\">Writer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Writer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gort\u00e1zar wrote <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">poetic pieces</a> throughout all of her life. They are scattered across various periodicals from the 1890s to the 1930s, sometimes featured on front pages;<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> the only major<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> volume she published was <i>Nimias</i> (1898).<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Her poetry keeps revolving around Christian virtues, advantages of family life, beauty of Spain and patriotic values; fairly conventional if not banal in terms of style, in terms of content it advances the praise of traditional orthodoxy, even if at times flavored with some melancholy. One more literary genre she followed was drama; she is known to have written two one-act <a href=\"/wiki/Comedy\" title=\"Comedy\">comedies</a><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> featuring \"tipos y costumbres leonesas\", played in Le\u00f3n<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> and perhaps also in Madrid.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png/160px-El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png\" width=\"160\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png/240px-El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png/320px-El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png 2x\" data-file-width=\"1152\" data-file-height=\"1676\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:El_Correo_Espa%C3%B1ol_1902.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Correo_Espa%C3%B1ol\" class=\"extiw\" title=\"es:El Correo Espa\u00f1ol\">El Correo Espa\u00f1ol</a></i></div></div></div>\n<p>In terms of public and scholarly recognition Gort\u00e1zar was first noticed as a translator; her Spanish <i>El arte po\u00e9tica</i> (1901) version of <a href=\"/wiki/Horace\" title=\"Horace\">Horace\u2019s</a> <i><a href=\"/wiki/Ars_Poetica_(Horace)\" title=\"Ars Poetica (Horace)\">Ars po\u00ebtica</a></i><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> won awards at the Le\u00f3n <a href=\"/wiki/Juegos_Florales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juegos Florales\">Juegos Florales</a><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> and was acknowledged with praise by <a href=\"/wiki/Real_Academia_Espa%C3%B1ola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Academia Espa\u00f1ola\">Real Academia Espa\u00f1ola</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> She tried her hand in <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiography</a>, especially in <a href=\"/wiki/Paleography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paleography\">paleography</a>; entrusted with specific tasks by <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_la_Historia\" title=\"Real Academia de la Historia\">Real Academia de la Historia</a>,<sup id=\"cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_correspondencia_de_Valencia-38\">&#91;38&#93;</a></sup> she published two studies on <a href=\"/wiki/San_Miguel_de_Escalada\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Miguel de Escalada\">San Miguel de Escalada</a> (1899)<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Nuestra_Se%C3%B1ora_de_Valvanera\" title=\"Monastery of Nuestra Se\u00f1ora de Valvanera\">Valvanera monastery</a> (1907).<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Other historiographic works were a mid-size biographical study on <a href=\"/wiki/St._Frances_of_Rome\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Frances of Rome\">St. Frances of Rome</a> (1911)<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> and a piece on <a href=\"/wiki/Incarnation_(Christianity)\" title=\"Incarnation (Christianity)\">Incarnation</a> (1902).<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Dolores_de_Gort%C3%A1zar,_La_roca_del_amor,_novela,_editorial_Rubi%C3%B1os,_1924.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Dolores_de_Gort%C3%A1zar%2C_La_roca_del_amor%2C_novela%2C_editorial_Rubi%C3%B1os%2C_1924.jpg/160px-Dolores_de_Gort%C3%A1zar%2C_La_roca_del_amor%2C_novela%2C_editorial_Rubi%C3%B1os%2C_1924.jpg\" width=\"160\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Dolores_de_Gort%C3%A1zar%2C_La_roca_del_amor%2C_novela%2C_editorial_Rubi%C3%B1os%2C_1924.jpg/240px-Dolores_de_Gort%C3%A1zar%2C_La_roca_del_amor%2C_novela%2C_editorial_Rubi%C3%B1os%2C_1924.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Dolores_de_Gort%C3%A1zar%2C_La_roca_del_amor%2C_novela%2C_editorial_Rubi%C3%B1os%2C_1924.jpg/320px-Dolores_de_Gort%C3%A1zar%2C_La_roca_del_amor%2C_novela%2C_editorial_Rubi%C3%B1os%2C_1924.jpg 2x\" data-file-width=\"989\" data-file-height=\"1465\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dolores_de_Gort%C3%A1zar,_La_roca_del_amor,_novela,_editorial_Rubi%C3%B1os,_1924.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>La roca del amor</i></div></div></div>\n<p>In literature Gort\u00e1zar obtained her biggest success as a novelist, the author of <i>El Cristo de la roca</i> (1911) and <i>La roca del amor</i> (1924).<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Both are in fact one and the same novel, the latter slightly re-edited to provide a sense of novelty;<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> the disguise proved successful, as in contemporary press <i>La roca</i> was acknowledged as original.<sup id=\"cite_ref-ABC_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABC-45\">&#91;45&#93;</a></sup> The novel is a love story, vaguely set in a milieu of Valencian aristocracy; it features a complex family intrigue. The plot is about overcoming a series of mysterious tragedies and misfortunes; Christian backbone of the protagonists, one of them a Catholic priest, enabled them to succeed. Falling into the typical <a href=\"/wiki/Genre_fiction\" title=\"Genre fiction\">genre fiction</a> of the era, <i>El Cristo</i> / <i>La roca</i> is perhaps most interesting due to its narrative technique, as the story is made of different recollective accounts. Other Gort\u00e1zar\u2019s prosaic attempts, a shorter <a href=\"/wiki/Novel\" title=\"Novel\">novel</a><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> and a collection of stories,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> were far less successful.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\t\n</p><p>For some 40 years Gort\u00e1zar contributed to numerous press titles;<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> according to one source she published in some 35 periodicals<sup id=\"cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_correspondencia_de_Valencia-38\">&#91;38&#93;</a></sup> in Spain and in America.<sup id=\"cite_ref-Mujeres_espa\u00f1olas_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mujeres_espa\u00f1olas-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Only some of them can be identified;<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> the ones to be named due to her longtime collaboration are local dailies <i>El Porvenir</i> (Le\u00f3n) and <i>El Diario de Zamora</i>, Carlist periodicals <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Correo_Espa%C3%B1ol\" class=\"extiw\" title=\"es:El Correo Espa\u00f1ol\">El Correo Espa\u00f1ol</a></i><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> and <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Cruzado_Espa%C3%B1ol\" class=\"extiw\" title=\"es:El Cruzado Espa\u00f1ol\">El Cruzado Espa\u00f1ol</a></i>,<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> and women\u2019s reviews like <i>Gloria Femenina</i>. The title which stands out is <i>Roma</i>, her own initiative formatted as one of the first Spanish feminine reviews<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> and issued in 1912-1914.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Gort\u00e1zar\u2019s contributions are mostly poems, travel correspondence.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> short stories,<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> pieces on literature, arts, culture and education, all invariably formatted along Catholic lines and generally steering clear of controversial topics. As she usually published under various pen-names<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> the scale of her production is yet to be assessed, though it was probably massive.\n</p>\n<h2><span id=\"Education.2C_Catholic_and_feminist_activist\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Education,_Catholic_and_feminist_activist\">Education, Catholic and feminist activist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Education, Catholic and feminist activist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg/220px-Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg/330px-Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg/440px-Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Real_Centro_Universitario_Escorial-Maria_Christina\" title=\"Real Centro Universitario Escorial-Maria Christina\">Colegio Maria Cristina</a>, Escorial</div></div></div>\n<p>In course of the usual <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Oposici%C3%B3n_(examen)\" class=\"extiw\" title=\"es:Oposici\u00f3n (examen)\">opposiciones</a> contest, in 1902 Gort\u00e1zar emerged successful and commenced teaching in an unidentified Madrid state college.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> The same year she floated an idea of setting up a school for poor and handicapped children in Madrid,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> the concept which in 1904 was somewhat re-formatted to a high-quality state school for girls from middle class, daughters of \"viudas, empleados, familias de militares y \u00e1 veces la nobleza hundida\".<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Already at that time the <a href=\"/wiki/Maria_Christina_of_Austria\" title=\"Maria Christina of Austria\">queen-mother Maria Christina</a> was envisioned as a noble patron of the enterprise. In 1905 the project took shape of <a href=\"/wiki/Real_Centro_Universitario_Escorial-Maria_Christina\" title=\"Real Centro Universitario Escorial-Maria Christina\">Centro Nacional de Instrucci\u00f3n de Mar\u00eda Cristina</a>, with Gort\u00e1zar as its directora;<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> she supervised preparation works, which in 1906 led to opening of Escuela Mar\u00eda Cristina,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> in some sources referred to as Real Colegio de Mar\u00eda Cristina.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> The establishment, apparently financed by private sponsors,<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> was hailed in the press as state-of-the-art school;<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> initially it admitted only 19 girls.<sup id=\"cite_ref-El_Imparcial_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Imparcial-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Its curriculum was fairly standard, though it was allegedly the first one to include cooking lessons.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p><p>Though in 1907 Gort\u00e1zar was still the headmaster,<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> in 1908 and in unclear circumstances she left the establishment and returned to Le\u00f3n. The same year she was appointed profesora provisional of Escuela Normal de Maestras in her native city,<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> entering also the jury of <a href=\"/wiki/Universidad_de_Oviedo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de Oviedo\">Universidad de Oviedo</a>, a body supervising the college opposiciones.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> In 1909 she was nominated profesora provisional in Escuela Normal de Maestras in <a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a>,<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> yet her career was rather short. In 1910 she was charged with abuse of power and sacked.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> The issue is not entirely clear; in private letters Gort\u00e1zar claimed her problems resulted from the ministry changing formal requirements.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> The episode seems to have terminated Gort\u00e1zar\u2019s teaching career,<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> though she was later reported as engaged in opening schools for the working class in <a href=\"/wiki/Covadonga\" title=\"Covadonga\">Covadonga</a> in 1914<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> and in Madrid in 1918.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:01_eibar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/01_eibar.jpg/220px-01_eibar.jpg\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/01_eibar.jpg/330px-01_eibar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/01_eibar.jpg/440px-01_eibar.jpg 2x\" data-file-width=\"1701\" data-file-height=\"1227\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:01_eibar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>women voting in Spain for the first time ever, 1933</div></div></div>\n<p>Since the 1910s Gort\u00e1zar was engaged in countless organizations marked by their feminine, Catholic, educational and at times social character. In 1910 she was co-founder of Fundaci\u00f3n San Francisco de Paula,<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> in the mid-1910s headed Acci\u00f3n Social Cat\u00f3lica Feminista,<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> known also as Acci\u00f3n Social Cat\u00f3lica de la Mujer Espa\u00f1ola,<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> in the late 1910s acted in La Mujer Cat\u00f3lica,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> since the early 1920s campaigned for hygiene and sanity,<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> in 1927 co-launched Cruzada de Buenas Lecturas<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> and as its president<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> remained active in the organization until the early 1930s,<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> in 1931 co-founded Club Feminista<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> and was president of Sociedad Femenina Aspiraciones,<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> while in 1932 she became president of Agrupaci\u00f3n Femenina Paz Social.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> On top of this she contributed to feminine press, kept giving lectures on cultural topics,<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> took part in various veladas culturales<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> and was member of <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Asociaci%C3%B3n_de_Escritores_y_Artistas_Espa%C3%B1oles\" class=\"extiw\" title=\"es:Asociaci\u00f3n de Escritores y Artistas Espa\u00f1oles\">Asociaci\u00f3n de Escritores y Artistas</a>.<sup id=\"cite_ref-El_Siglo_Futuro_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Siglo_Futuro-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Over time her engagements assumed somewhat non-traditional tone;<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> in 1931-1933 she campaigned for <a href=\"/wiki/Female_suffrage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Female suffrage\">female suffrage</a>.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Carlist\">Carlist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Carlist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg/160px-Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg\" width=\"160\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg/240px-Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg/320px-Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg 2x\" data-file-width=\"394\" data-file-height=\"551\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Don_Jaime_de_Borb%C3%B3n.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jaime,_Duke_of_Madrid\" title=\"Jaime, Duke of Madrid\">Don Jaime</a></div></div></div>\n<p>Gort\u00e1zar\u2019s father was a <a href=\"/wiki/Liberalism_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberalism in Spain\">Liberal</a>, active republican<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> and friend of <a href=\"/wiki/Emilio_Castelar\" title=\"Emilio Castelar\">Castelar</a>.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> It is not clear how the young Dolores developed <a href=\"/wiki/Traditionalism_(Spain)\" title=\"Traditionalism (Spain)\">Traditionalist</a> sympathies; in the 1890s she was already a declared Carlist.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> Initially her activity was about organizing prayers<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> and donations for the <a href=\"/wiki/Cuban_War_of_Independence\" title=\"Cuban War of Independence\">Spanish army fighting in Cuba</a>,<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> yet already in 1899 she engaged in veladas artisticas of the Le\u00f3n c\u00edrculo carlista.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> Successful proselytizing in private<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> she took up propaganda works also in public, commencing cooperation with the semi-official Carlist mouthpiece, <i>El Correo Espa\u00f1ol</i>.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> In 1900 rumored even to launch her own <a href=\"/wiki/Traditionalism_(Spain)\" title=\"Traditionalism (Spain)\">Traditionalist</a> daily,<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> at that time she was already known as \"ilustre dama carlista\".<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>Her translation of Horace was acknowledged in a 1902 congratulation letter from the Carlist heir to the throne, <a href=\"/wiki/Jaime,_Duke_of_Madrid\" title=\"Jaime, Duke of Madrid\">Don Jaime</a>, two years her senior;<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> since the prince has never developed particular interest in letters and it does not seem that the two had met before, the expression of sympathy remains somewhat mysterious. For the time being her Carlist zeal cooled down. During the Madrid schooling episode she seemed on perfect terms with the <a href=\"/wiki/Alfonsism\" title=\"Alfonsism\">Alfonsist</a> royal family<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> and in the 1910s she published in <a href=\"/wiki/Antonio_Maura\" title=\"Antonio Maura\">Maurista</a><sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> and national-Catholic press.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> However, Gort\u00e1zar retained her Carlist link, together with the party pundits sporadically giving lectures at Traditionalism-flavored events.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p><p>The climax of her Carlist activity fell on the years following the <a href=\"/wiki/Mellismo\" title=\"Mellismo\">Mellista secession</a>. In a huge 1919 front-page <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> article she hailed <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">Cid</a>-style loyalty to the king as a genuine virtue;<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> in 1920 she was listed active on numerous <a href=\"/wiki/Jaime,_Duke_of_Madrid\" title=\"Jaime, Duke of Madrid\">Jaimista</a> meetings;<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> in 1921 she became president of the Madrid Margaritas,<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> the Carlist feminine organization.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> The same year she took part in Junta de <a href=\"/wiki/Lourdes\" title=\"Lourdes\">Lourdes</a>, a grand Carlist assembly supposed to set a new political direction; immediately afterwards she published <i>La Regeneraci\u00f3n de Espa\u00f1a</i>,<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> a pamphlet assailing Mellismo and applauding the Lourdes program.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> During some of the 1922 meetings she was seated next to the Jaimista leader, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Selva_Mergelina\" title=\"Jos\u00e9 Selva Mergelina\">marqu\u00e9s de Villores</a>.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/220px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/330px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/440px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlist standard</div></div></div>\n<p>Collapse of <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> deprived Gort\u00e1zar of her key press tribune and advent of the <a href=\"/wiki/Miguel_Primo_de_Rivera\" title=\"Miguel Primo de Rivera\">Primo de Rivera</a> dictatorship brought political life to a standstill. She switched to other conservative periodicals,<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> proudly boasting her friendship with Don Jaime,<sup id=\"cite_ref-Las_Provincias_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Las_Provincias-117\">&#91;117&#93;</a></sup> hailing him as \"nuestro caudillo\"<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> and at times taking part in Traditionalism-flavored events.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> In the late 1920s she commenced close collaboration with a new Carlist weekly from Madrid, <i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i>,<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> hoping to convert it into a daily.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> At that time she was also awarded Ord\u00e9n de la Legitimidad Proscrita, a high Carlist honor.<sup id=\"cite_ref-El_Siglo_Futuro_91-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Siglo_Futuro-91\">&#91;91&#93;</a></sup> During late primoderiverismo and dictablanda she resumed more active stand, opening c\u00edrculos,<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> featuring in headlines<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> and presiding over the Madrid Margaritas, mobilizing against \"grandes privilegios a las mujeres rojas\",<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> especially after declaration of the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republic</a>. In course of its first years she remained active in the Carlist realm, though rather in the second if not the third row:<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup> Gort\u00e1zar contributed to <i>Cruzado</i>, presided over some meetings,<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> opened new c\u00edrculos,<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> and gave lectures.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup> Since 1933 she was honorary president of the Madrid c\u00edrculo;<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> in 1935 she contributed to electoral mobilization.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception_and_legacy\">Reception and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Reception and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_(3).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Urval av de bocker som har vunnit Nordiska radets litteraturpris under de 50 ar som priset funnits (3).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_%283%29.jpg/220px-Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_%283%29.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_%283%29.jpg/330px-Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_%283%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_%283%29.jpg/440px-Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_%283%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4256\" data-file-height=\"2832\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_(3).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<p>In 1901 Gort\u00e1zar won her first awards with <i>Ars Poetica</i> appreciated at the Le\u00f3n Juegos Florales<sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup> and by the Academy;<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup> in public discourse the work earned her the prestige of \"distinguida latinista\".<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup> Her dramas were recognized only locally in Le\u00f3n; her poetry went largely unnoticed,<sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup> though in one case it was acknowledged as \"escritas con soltura y buen gusto\".<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup> Her only literary work which gained nationwide recognition and became sort of a bestseller was <i>El Cristo de la Roca</i>, published in 3 editions and followed by the next 2 under the title of <i>El roca del amor</i>.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> In contemporary press she was referred to as \"insigne literata\",<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup> \"distinguida escritora\"<sup id=\"cite_ref-El_Imparcial_67-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Imparcial-67\">&#91;67&#93;</a></sup> \"conocida escritora\",<sup id=\"cite_ref-El_Pais_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pais-138\">&#91;138&#93;</a></sup> \"insigne escritora\", \"laureada escritora\",<sup id=\"cite_ref-Correspondencia_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Correspondencia-139\">&#91;139&#93;</a></sup> \"unas de las m\u00e1s galanas plumas de nuestra floreciente literatura\",<sup id=\"cite_ref-Las_Provincias_117-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Las_Provincias-117\">&#91;117&#93;</a></sup> \"dama de gran cultura\",<sup id=\"cite_ref-Mujeres_espa\u00f1olas_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mujeres_espa\u00f1olas-50\">&#91;50&#93;</a></sup> \"novelista de empuje y de maestr\u00eda\",<sup id=\"cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_correspondencia_de_Valencia-38\">&#91;38&#93;</a></sup> \"gran novelista\",<sup id=\"cite_ref-140\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-140\">&#91;140&#93;</a></sup> \"eminente poetisa\",<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup> \"insigne poetisa\"<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> and \"inspirada poetisa\".<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> Most of the above seem marketing slogans rather than opinion of informed critics,<sup id=\"cite_ref-144\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-144\">&#91;144&#93;</a></sup> though Gort\u00e1zar is known to have exchanged a friendly correspondence with <a href=\"/wiki/Marcelino_Menendez_Pelayo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcelino Menendez Pelayo\">Marcelino Menendez Pelayo</a><sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup> and to have collaborated with <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_Gimeno_de_Flaquer\" class=\"extiw\" title=\"es:Concepci\u00f3n Gimeno de Flaquer\">Concepci\u00f3n Gimeno de Flaquer</a>.<sup id=\"cite_ref-146\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-146\">&#91;146&#93;</a></sup>\n</p><p>In more detailed reviews her novels were appreciated for educational<sup id=\"cite_ref-Correspondencia_139-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Correspondencia-139\">&#91;139&#93;</a></sup> and human values,<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup> adhering to \"profoundly Catholic\" moral standards, much needed in time of false idols and \"libros insulsos o criminales\".<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> In terms of literary value, they were noted for suggestive,<sup id=\"cite_ref-ABC_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABC-45\">&#91;45&#93;</a></sup> graceful, elegant, natural style,<sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup> flesh-and-blood personalities,<sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> social observations<sup id=\"cite_ref-ABC_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABC-45\">&#91;45&#93;</a></sup> and in-depth psychological background,<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup> but especially for lively narration and interesting plot, allegedly corresponding to \"historial de su autora\";<sup id=\"cite_ref-Mujeres_espa\u00f1olas_50-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mujeres_espa\u00f1olas-50\">&#91;50&#93;</a></sup> all that rendered the work \"highly recommended\".<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup> The anti-clerical <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Pa%C3%ADs_(1887-1921)\" class=\"extiw\" title=\"es:El Pa\u00eds (1887-1921)\">El Pais</a></i> also recommended the novel, having found in it a criticism of conventual education, which ensures luxury of religious establishment and pushes the secular one into poverty.<sup id=\"cite_ref-El_Pais_138-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pais-138\">&#91;138&#93;</a></sup> One newspaper claimed that a US company intended to buy a copyright and produce a movie.<sup id=\"cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_correspondencia_de_Valencia-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:EspasaCalpe.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/EspasaCalpe.JPG/220px-EspasaCalpe.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/EspasaCalpe.JPG/330px-EspasaCalpe.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/EspasaCalpe.JPG/440px-EspasaCalpe.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:EspasaCalpe.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/wiki/Enciclopedia_Espasa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enciclopedia Espasa\">Enciclopedia Espasa</a></i></div></div></div>\n<p>In history of literature Gort\u00e1zar was initially treated very briefly, acknowledged by <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Julio_Cejador_y_Frauca\" class=\"extiw\" title=\"es:Julio Cejador y Frauca\">Cejador y Frauca</a> in the 1920s;<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup> in 1925 she also featured in <i><a href=\"/wiki/Enciclopedia_Universal_Ilustrada_Europeo-Americana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enciclopedia Universal Ilustrada Europeo-Americana\">Enciclopedia Universal Ilustrada Europeo-Americana</a></i>.<sup id=\"cite_ref-154\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-154\">&#91;154&#93;</a></sup> Afterwards she fell into oblivion, barely mentioned in single works covering specific topics,<sup id=\"cite_ref-155\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-155\">&#91;155&#93;</a></sup> not necessarily related to literature.<sup id=\"cite_ref-156\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-156\">&#91;156&#93;</a></sup> None of the present-day numerous encyclopedias,<sup id=\"cite_ref-157\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-157\">&#91;157&#93;</a></sup> dictionaries<sup id=\"cite_ref-158\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-158\">&#91;158&#93;</a></sup> or synthetic works on Spanish literature<sup id=\"cite_ref-159\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-159\">&#91;159&#93;</a></sup> mentions her name; even volumes dedicated to modern Spanish feminine poetry<sup id=\"cite_ref-160\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-160\">&#91;160&#93;</a></sup> or to popular Spanish novel<sup id=\"cite_ref-161\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-161\">&#91;161&#93;</a></sup> do not consider her worth noting. She earned biographical entries in two studies, perhaps due to her sex rather than because of the quality of her writings,<sup id=\"cite_ref-162\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-162\">&#91;162&#93;</a></sup> and was twice dedicated articles in the Leonese press, named \"principal escritora leonesa de su tiempo\".<sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;163&#93;</a></sup> In scholarly realm she is noted in historiography rather than literature, as her paleographic studies are at times quoted in nowadays works.<sup id=\"cite_ref-164\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-164\">&#91;164&#93;</a></sup> The school she co-founded and directed in 1906-1908 is active until today as Real Centro Universitario Mar\u00eda Cristina, though the institution does not mention her on its web page.<sup id=\"cite_ref-165\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-165\">&#91;165&#93;</a></sup> In the Carlist realm she is entirely forgotten.<sup id=\"cite_ref-166\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-166\">&#91;166&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Centro_Universitario_Escorial-Maria_Christina\" title=\"Real Centro Universitario Escorial-Maria Christina\">Real Centro Universitario Escorial-Maria Christina</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Cruzado_Espa%C3%B1ol\" class=\"extiw\" title=\"es:El Cruzado Espa\u00f1ol\"><i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i></a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carmen Ram\u00edrez G\u00f3mez, <i>Mujeres escritoras en la prensa andaluza del siglo XX (1900-1950)</i>, Sevilla 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8447205606\" title=\"Special:BookSources/8447205606\">8447205606</a>, p. 177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">named Juan L\u00f3pez de Gort\u00e1zar y Mendoza, see <i>1000 a\u00f1os de Genealog\u00eda Vasca</i>, [in:] <i>Gort\u00e1zar-Villela</i> web service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gortazar.es/\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in some sources instead of \"Dolores Gort\u00e1zar Serantes\" the spelling version of \"Dolores Cort\u00e1zar Serantes\" is systematically preferred, compare <i>C\u00f3rtazar Serantes, Dolores</i> entry, [in:] <i>Real Academia Galega</i> service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://academia.gal/imaxin-hemeroteca-web/autor.do;jsessionid=5EFBD2790D0D8C190CD065F498F55604?id=785&amp;d-6034487-o=1&amp;d-6034487-p=2&amp;d-6034487-s=0&amp;current_page=4\">here</a>. Since all her books and almost all her signed press contributions are signed with the \"Gort\u00e1zar\" version, it is followed also here</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ilustraci\u00f3n_Nacional-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ilustraci\u00f3n_Nacional_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ilustraci\u00f3n_Nacional_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ilustraci\u00f3n_Nacional_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Ilustraci\u00f3n Nacional</i> 30.06.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=4054540&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he travelled to Cuba in 1857, <i>Bolet\u00edn oficial de la provincia de Santander</i> 01.09.57, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000324917&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alonso Zamora Vicente, <i>A\u00f1os dif\u00edciles: Valle-Incl\u00e1n y la Fundaci\u00f3n San Gaspar</i>, [in:] <i>Bolet\u00edn de la Real Academia Espa\u00f1ola</i> 75 (1995), p. 468</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Heraldo Militar</i> 06.10.16, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003416572&amp;page=3\">here</a>, <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 05.10.16, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=7&amp;path=7140181&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare Emilio Gancedo, <i>El Le\u00f3n con m\u00e1s se\u00f1or\u00edo</i>, [in:] <i>Diario de Le\u00f3n</i> 09.01.11, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodeleon.es/noticias/revista/leon-mas-senorio_576356.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">necrological notes of Juliana Serantes de Cad\u00f3rniga mention only Dolores as her grieving child; Dolores, who used to dedicate poems to various family members, has not dedicated one to any sibling</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Concha Casado, <i>Dolores Gortazar Serantes</i>, [in:] <i>Filand\u00f3n</i> 22.10.1995, p. 4,  <i>La Ilustraci\u00f3n Nacional</i> 30.06.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=4054540&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Genio M\u00e9di-o-quirurgico</i> 15.06.82, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029045705&amp;page=8\">here</a>, Casado 1995, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-La_Tradici\u00f3n-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-La_Tradici\u00f3n_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_Tradici\u00f3n_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Tradici\u00f3n</i> 16.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2239028&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ram\u00edrez G\u00f3mez 2000, p. 177, Mar\u00eda del Camino Ochoa Fuertes, <i>Dolores Gort\u00e1zar Serantes</i>, [in:] <i>Filand\u00f3n</i> 07.12.1997, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Valcarcel</i> entry, [in:] <i>ABCgenealogia</i> service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abcgenealogia.com/Valcarcel00.html\">here</a>, Francisco Javier Guillam\u00f3n Alvarez, <i>Nobleza titulada relacionada con el concejo de Murcia (1750-1833)</i>, [in:] <i>Estudios rom\u00e1nicos</i> 6 (1987-1989), pp. 1654-1656</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bolet\u00edn Oficial de la provincia de Murcia</i> 26.06.91, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=2084731&amp;forma=&amp;presentacion=pagina\">here</a>. Dolores Gort\u00e1zar has developed a strong sentiment for <a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian region</a> and later preferred to describe herself as a Valenciana rather than a Leonesa, <i>Mujeres espa\u00f1olas</i> 22.12.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=41&amp;path=1000229833&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>Las Provincias</i> 12.06.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=5&amp;path=1000315907&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vicente_1995-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vicente_1995_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vicente_1995_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Zamora Vicente 1995, p. 468</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bolet\u00edn Oficial de la provincia de Murcia</i> 14.12.92, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=2085043&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 07.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029801988&amp;page=2\">here</a>, <i>El Album Ibero-Americano</i> 14.05.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003176141&amp;page=11&amp;search=%22\">here</a>, Ochoa Fuertes 1997, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hemeroteca-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hemeroteca_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hemeroteca_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 08.02.36, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1936/02/08/066.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he died between 1891, see <i>La Justicia</i> 08.03.91, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0030308862&amp;page=2\">here</a>, and 1896, see <i>Revista Gallega</i> 87 (1896), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://academia.gal/imaxin-hemeroteca-web/paxinas.do?id=3432\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Tradici\u00f3n</i> 16.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2239028&amp;presentacion=pagina\">here</a>; she graduated with 12 sobresalientes, <i>La Ilustraci\u00f3n Nacional</i> 30.06.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=4054540&amp;presentacion=pagina\">here</a>. The title entitled her to a salary of at best 825 ptas, <i>El magisterio espa\u00f1ol</i> 20.04.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=1000304018&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ram\u00edrez G\u00f3mez 2000, p. 177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Gort\u00e1zar\u2019s correspondence with Menendez Pelayo, Manuel Revuelta Sa\u00f1udo, Pedro Sainz Rodr\u00edguez (eds.), <i>Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Epistolario</i>, vol. 12, April 1908 \u2013 April 1910, Madrid 1989 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788473923217\" title=\"Special:BookSources/9788473923217\">9788473923217</a>, p. 314</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Revista Hispano-Lusitana</i> 2 (1932), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005286292&amp;page=112\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Porvenir</i> de Le\u00f3n 07.09.10, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1111418&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pol is not mentioned in any of the family-related press pieces, usually obituaries and necrological notes, e.g. the one related to the 1916 death of Dolores\u2019 mother, the one related to the 1936 death of Dolores\u2019 daughter or the one related to the 1936 death of Dolores herself. The last note identified which mentioned the couple comes from 1911 and refers to a common religious enterprise, see <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 23.04.11, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000630942&amp;page=6\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carolina Valcarcel Gort\u00e1zar married Florencio Salamero Castellvi, <i>ABC</i> 08.02.36, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1936/02/08/066.html\">here</a>, <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 21.09.15, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=6&amp;path=7133400&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 28.11.18, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1918/11/28/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El D\u00eda</i> 03.11.04, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002481955&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in 1931 she wrote collection of poems, titled <i>Collar de flores</i>, which remained unpublished, <i>El Imparcial</i> 10.12.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001095806&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">a collection of her 25 early poems. It is available online on <i>Biblioteca Digital Hispanica</i> service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000192808&amp;page=1\">here</a>. In 1929 Gort\u00e1zar published also a single lengthy poem, <i>Novena al Santo Cristo de Lego</i> (32 pp), <i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 13.12.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005195&amp;page=4\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Margarita</i> (1890) and <i>En el buen retiro</i> (1909)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Tradici\u00f3n</i> 16.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2239028&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>El Pueblo</i> 10.06.09, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000186605&amp;presentacion=pagina\">here</a>. Some scholars claim they were inspired by Zorilla and Campoamor, Ochoa Fuertes 1997, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Noticiero Salmantino</i> 06.02.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=5034990&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in the prologue she noted that it was death of her father and husband which inspired her, Casado 1995, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Tradici\u00f3n</i> 16.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2239028&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>La Correspondencia de Valencia</i> 13.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000244725&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 17.02.23, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1923/02/17/023.html\">here</a>. Some sources claimed the translation was allegedly rewarded by the Royal Academy, compare <i>Mujeres espa\u00f1olas</i> 22.12.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=41&amp;path=1000229833&amp;presentacion=pagina\">here</a>, or Ochoa Fuertes 1997, p. 8; in fact, it was only acknowledged in its bulletin</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-La_correspondencia_de_Valencia-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_correspondencia_de_Valencia_38-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Valencia</i> 13.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000244725&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>San Miguel de Escalada. Nuevos monumentos y documentos</i>, [in:] <i>Bolet\u00edn de la Real Academia de Historia</i> XXXIII (1889)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El monasterio de Valvanera. Indices de su Becerro y Archivio \u00e1 mediados del siglo XVII</i>, [in:] <i>Bolet\u00edn de la Real Academ\u00eda de la Historia</i> LI (1907)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dolores Gort\u00e1zar, <i>Francisca Romana Vida de Santa Francisca Romana, viuda de Ponciano</i>, Madrid 1911</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dolores Gort\u00e1zar, <i>El mistero de la Encarnaci\u00f3n del Hijo de Dios</i>, Madrid 1902</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">both novels are available online on <i>Biblioteca Digital Hisp\u00e1nica</i> service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdh.bne.es/bnesearch/Search.do?numfields=1&amp;field1=autor&amp;field1val=%22Gort%C3%A1zar+Serantes%2c+Dolores+de%22&amp;field1Op=AND&amp;docLikeThis=bdh0000075964&amp;exact=on&amp;advanced=true&amp;pageSize=30&amp;language=es&amp;fillForm=false&amp;showBack=true&amp;visor=\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare e.g. \"El marinerito es de cera y se la antoja ponerle al sol, y el pobre suda la gota gorda y se me deshace\" (<i>Cristo de la Roca</i>, p. 35) v. \"El bolchevique es de cera, y se le antoja ponerle al sol y se me derrite\" (<i>La roca del amor</i>, p. 33). Some editions are purely stylistical, compare e.g. \"Espl\u00e9ndida comida nos dio el marino aquella noche en el lujoso comedor de su yate\" (<i>Cristo de la Roca</i>, p. 74) v. \"Una comida suculenta nos dio el marino aquella noche en el lujoso comedor de su yate\" (<i>La roca del amor</i>, p. 67)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ABC-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ABC_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ABC_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ABC_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 12.02.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/02/12/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>\u00a1Sue\u00f1os!</i>; the issue date is unclear but fell on the years prior to 1911, compare Dolores Gort\u00e1zar, <i>Cristo de la Roca</i>, Madrid 1911, p. 267, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000075964&amp;page=284\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Sin color</i>; the issue date is unclear but fell on the years prior to 1911, compare Dolores Gort\u00e1zar, <i>Cristo de la Roca</i>, Madrid 1911, p. 267, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000075964&amp;page=284\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">though herself a Carlist, she has not contributed to <a href=\"/wiki/Carlism_in_literature\" title=\"Carlism in literature\">Carlism in literature</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for the first ones identified see <i>El Porvenir de Le\u00f3n</i> 30.01.95, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1108405&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>El Porvenir de Le\u00f3n</i> 10.04.95, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1108484&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mujeres_espa\u00f1olas-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mujeres_espa\u00f1olas_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mujeres_espa\u00f1olas_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mujeres_espa\u00f1olas_50-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Mujeres espa\u00f1olas</i> 22.12.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=41&amp;path=1000229833&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the ones identified are <i>El Album Ibero-Americano</i>, <i>El Campe\u00f3n</i>, <i>El Cant\u00e1brico</i>, <i>El castellano</i>, <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> (Madrid), <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> (Buenos Aires), <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i>, <i>La Cr\u00f3nica</i>, <i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i>, <i>El Cuerno</i>, <i>El D\u00eda</i>, <i>El diario de Murcia</i>, <i>El Diario de Zamora</i>, <i>La Gaceta del Norte</i>, <i>Gloria Femenina</i>, <i>El Guadalete de Jerez</i>, <i>Heraldo de Zamora</i>, <i>La Ilustraci\u00f3n Nacional</i>, <i>El L\u00e1baro</i>, <i>El Liberal</i>, <i>La Libertad</i>, <i>Las Margaritas</i>, <i>El Nervi\u00f3n</i>, <i>El Noticiero</i>, <i>Nuevo Mundo</i>, <i>La Patria</i>, <i>El Porvenir</i>, <i>Revista Gallega</i>, <i>Revista Hispano-Lusitana</i>, <i>El Siglo Futuro</i>, <i>Renovacion Espa\u00f1ola</i> and <i>Roma</i>. Listed partially after Judith Rideout, <i>Woman Writers' Networks in Spanish Magazines around 1900</i> (University of Glasgor research spreadsheet), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://researchdata.gla.ac.uk/336/\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in the 1900s, 1910s and early 1920s</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in the late 1920s and early 1930s</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">it included sections on literature, hygiene, fashion, music, education, religion and others, <i>El Salmantino</i> 02.03.12, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=5036567&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">there are no copies available in digital hemerotecas. <i>Roma</i> was launched in late 1912, as in January 1913 there was 5th issue released, see <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 12.01.13, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000659397&amp;page=5\">here</a>. Gort\u00e1zar was last named as its directora in 1915; the same year she started contributing to <i>Gloria Femenina</i>. <i>Roma</i> was already her second attempt to launch a feminine review; the first one occurred in 1900, when a planned review was supposed to be named <i>Revista Madrile\u00f1a de Se\u00f1oras</i>, Judith Rideout, <i>Women\u2019s Writing Networks in Spanish Magazines Around 1900</i> [PhD thesis University of Glasgow], Glasgow 2016, p. 138, <i>El Pa\u00eds</i> 15.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001890545&amp;page=2\">here</a>. Some scholars claim also that in an unspecified period she directed a periodical named <i>El Cuerno</i>, Ochoa Fuertes 1997, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see e.g. her 1928 correspondence from Egypt, <i>Las Provincias</i> 26.02.28, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=1000316760&amp;presentacion=pagina\">here</a>, or the 1928 from France, <i>Las Provincias</i> 03.06.28, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=11&amp;path=1000317480&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Las Provincias</i> 16.10.28, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=1000318804&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the one identified is \"Dama Duende\", see <i>Las Provincias</i> 29.08.28, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=1000318764&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">its objective was to \"difundir la cultura entre las clases sociales, inculcar, inspiradas en la doctrina de Jesucristo, al amor universal, este es, la caridad que nos ha de redimir\", <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 06.01.02, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=7104796&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El L\u00e1baro</i> 01.04.02, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=5035628&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Libertad</i> 16.08.02, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1157352&amp;forma=&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 04.07.05, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=7114132&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Guadalete</i> 25.03.06, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=2076775&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Lectura Dominical</i> 13.10.06, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001636172&amp;page=15\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">financed by a certain Se\u00f1or Vincenti</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the school comprised own dormitory, gimnasio and garden</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Imparcial-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-El_Imparcial_67-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-El_Imparcial_67-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Imparcial</i> 13.06.06, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000890967&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Liberal</i> 01.02.05, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001450212&amp;page=4\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">one more name was Real Centro de Mar\u00eda Cristina, <i>El Guadalete</i> 24.02.07, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2071805&amp;presentacion=pagina\">here</a>, more detailed info in <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 19.09.07, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=7113146&amp;presentacion=pagin\">here</a> a</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">with the salary of 1500 ptas, <i>El Distrito Universitario</i> 07.09.08, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=2185422&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Distrito Universitario</i> 28.12.08, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2185438&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 27.05.09, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=5&amp;path=7121336&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">namely \"abandono de destino y venta de determinados cuadernos de Dibujo\", <i>Gaceta de Instrucci\u00f3n P\u00fablica y Bellas Artes</i> 30.07.10, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003415267&amp;page=3\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Revuelta Sa\u00f1udo, Pedro Sainz Rodr\u00edguez (eds.), <i>Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Epistolario</i>, vol. 12, April 1908 \u2013 April 1910, Madrid 1989 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788473923217\" title=\"Special:BookSources/9788473923217\">9788473923217</a>, p. 314</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">one source claims that at unspecified time she taught also in Avila, Ram\u00edrez G\u00f3mez 2000, p. 177. In 1920 she attempted also theoretical contribution on education, compare Dolores Gort\u00e1zar, <i>Las Escuelas Pias de Villacrriedo: Un colegio model</i>, [in:] <i>Revista Calasancia</i> 8 (1920), pp. 286-288. She seemed quite competent and discussing detailed issues, e.g. advantages of large dormitory rooms tens of pupils and the small ones, for 4-6 pupils</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 03.07.14, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=7130235&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 05.01.18, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029779374&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 27.05.10, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1910/05/27/011.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 05.04.13, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=7133596&amp;presentacion=pagin\">here</a> a</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 28.02.13, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=4&amp;path=7131936&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El D\u00eda de Palencia</i> 08.05.15, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2204655&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Orz\u00e1n</i> 23.10.23, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=7123418&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>La Libertad</i> 03.04.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=7155476&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 29.10.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000436438&amp;page=4\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Las Provincias</i> 25.05.28, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1000317472&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Independencia</i> 27.06.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=2113796&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">its objectives were \"defensa social de la mujer\" and \"protecci\u00f3n de la clase media femenina\", <i>Ahora</i> 01.11.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029983733&amp;page=31\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 27.12.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1931/12/27/054.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Heraldo de Madrid</i> 24.02.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000994666&amp;page=2\">here</a>, <i>ABC</i> 29.03.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1932/03/29/005.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Pa\u00eds</i> 19.06.10, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002378066&amp;page=3\">here</a>, <i>El Orz\u00e1n</i> 23.10.23, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=7123418&amp;presentacion=pagina\">here</a>. She was particularly active in 1932; for the single month of June compare <i>La Naci\u00f3n</i> 02.07.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026309321&amp;page=13\">here</a>, <i>El Siglo Futuro</i> 30.06.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000500252&amp;page=1\">here</a>, <i>La Epoca</i> 30.06.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001105557&amp;page=2\">here</a>, <i>La Naci\u00f3n</i> 27.06.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026309090&amp;page=5\">here</a>, <i>La Naci\u00f3n</i> 02.06.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026308139&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El magisterio espa\u00f1ol</i> 05.03.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=6&amp;path=1000301491&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Siglo_Futuro-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-El_Siglo_Futuro_91-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-El_Siglo_Futuro_91-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 09.04.36, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000581468&amp;page=20\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Traditionalist, traditional and generally orthodox conservative outlook used to be her trademark; as late as in 1930 she demanded that minors below 14 years of age are not allowed into cinemas, <i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 02.05.30, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005375&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"fomentar las actividades pol\u00edticas y la pr\u00e1ctica del voto de la mujer\", <i>Ahora</i> 01.11.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029983733&amp;page=31\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Justicia</i> 08.03.91, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0030308862&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Cruz</i> 15.10.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=3059025&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare an anecdote involving herself and Salmer\u00f3n, <i>La Cruz</i>, 15.10.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=3059025&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Porvenir de Le\u00f3n</i> 14.08.95, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1108620&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Porvenir de Le\u00f3n</i> 17.08.95, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1108623&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 13.03.99, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029762406&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see an account of a fresh Carlist convert: \"Lo sent\u00ed mucho cuando supe que dicha se\u00f1ora era liberala y carlista. Con gran repulsion fui \u00e1 verla, y qued\u00e9 maravillado al contempar \u00e1 la distinguida dama, llena de encantos sencillos y dulzura\". Gort\u00e1zar is referred to as \"joven aristocr\u00e1tica \u00e9 ilustrada y eminent escritora carlista, de alma grande, sublime; coraz\u00f3n noble, sencillo y angelical; cuyo car\u00e1cter simp\u00e1tico y dulcisimo contrasta con la energ\u00eda y fogosidad de sus ideas viriles, y entusiastas y tradicionalistas\", <i>La Tradici\u00f3n</i> 06.01.00</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">and other party papers, like <i>La Libertad</i>, <i>La Libertad</i> 16.08.02, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=1157352&amp;forma=&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 08.04.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=7101402&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 17.04.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029801778&amp;page=3\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Don Jaime wrote: \"He leido con gran inter\u00e9s y verdadero placer la traducci\u00f3n de usted del Arte Po\u00e9ticode Horacio, congratul\u00e1ndome infinito que tan hermosa traducci\u00f3n sea obra de una literata carlista tan entusiasta como usted. Aseguro \u00e1 usted que este bello libro ocupar\u00e1 un lugar preferente en mi biblioteca\", quoted after <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 06.09.02, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029804386&amp;page=3\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">during a personal visit Gort\u00e1zar with her daughter paid homage to queen mother, <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 02.01.04, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000516046&amp;page=3/\">here</a> Infanta Isabel acted as madrina at Gort\u00e1zar\u2019s second wedding, <i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 09.09.10, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=6&amp;path=7121806&amp;presentacion=pagina\">here</a>. Already prior to 1899 Infanta Isabel has even earned a dedicated poem, compare <i>Nimias</i>, p. 13, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000192808&amp;page=13\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>La Lealtad</i> 17.04.15, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=1145352&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>Renovaci\u00f3n Espa\u00f1ola</i> 11.07.18, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003775751&amp;page=18\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. with <a href=\"/wiki/Luis_Hernando_de_Larramendi_y_Ruiz\" title=\"Luis Hernando de Larramendi y Ruiz\">Luis Hernando de Larramendi</a>, see <i>La Lectura Dominical</i> 05.07.13, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001670265&amp;page=11\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">and pointed to a \"serpiente del odio\", slipping into the heart of de Mella, <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 10.04.19, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029781355&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 07.07.20, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029789854&amp;page=5\">here</a>, <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 02.03.20, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029782847&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">at unspeficied time she launched and edited a dedicated Carlist feminine review, <i>Las Margaritas</i>, short-lived due to financial problems, Antonio Manuel Moral Roncal, <i>La cuesti\u00f3n religiosa en la Segunda Rep\u00fablica espa\u00f1ola</i>, Madrid 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497429054\" title=\"Special:BookSources/9788497429054\">9788497429054</a>, p. 37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 15.03.21, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029783559&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">full title <i>Dios, Patria, Rey. La regeneraci\u00f3n de Espa\u00f1a. Impugnaci\u00f3n del mellismo. Estudio pol\u00edtico social de la Causa Tradicionalista, y rese\u00f1a de la grandiosa Junta de Lourdes, que presidi\u00f3 don Jaime de Borb\u00f3n y Borb\u00f3n el d\u00eda 7 de enero de 1921</i>, Madrid 1921, referred after <a href=\"/wiki/Melchor_Ferrer_Dalmau\" title=\"Melchor Ferrer Dalmau\">Melchor Ferrer</a>, <i>Historia del tradicionalismo espa\u00f1ol</i> vol. XXIX, Sevilla 1960, p. 307, see also <i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 24.02.21, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029784849&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Correo Espa\u00f1ol</i> 01.03.21, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029784887&amp;page=4\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Las Provincias</i> 13.04.22, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=5&amp;path=1000316947&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">it seems that she also maintained some sort of co-operation with the Integrist <i>El Siglo Futuro</i>, compare <i>El Siglo Futuro</i> 04.12.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000464626&amp;page=4\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Las_Provincias-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Las_Provincias_117-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Las_Provincias_117-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Las Provincias</i> 15.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=9&amp;path=1000318624&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in 1927 Gort\u00e1zar penned perhaps the most militant piece in her career, hailing Don Jaime on his namesday. The Carlist king was presented as champion of Christian values and Spanish tradition, a saviour not only of Spain, but also of the entire Europe, covered with \"dark clouds\". The article ended with \"Viva el Rey!\", compare <i>El Eco de Gerona</i> 06.08.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=3062718&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. in homage to Francisco de Oller, <i>El Eco de Gerona</i> 05.11.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=1&amp;path=3062731&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">some scholars note her, among the <i>Cruzado</i> manager <a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Cora_y_Lira\" title=\"Jes\u00fas Cora y Lira\">Jes\u00fas Cora y Lira</a>, as the key pen of the paper, Moral Roncal 2009, p. 37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Luis Agud\u00edn Men\u00e9ndez, <i>Modernidad y tradicionalismo. La recepci\u00f3n de la instauraci\u00f3n de la II Rep\u00fablica desde las p\u00e1ginas de El Siglo Futuro</i>, [in:] Dami\u00e1n A. Gonz\u00e1lez Madrid, Manuel Ortiz Heras, Juan Sisinio P\u00e9rez Garz\u00f3n, <i>La Historia, lost in translation? Actas del XIII Congreso de la Asociaci\u00f3n de Historia Contemporanea</i>, Cuenca 2017, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788490442654\" title=\"Special:BookSources/9788490442654\">9788490442654</a>, p. 3223</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">at times with de Villores, see <i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 12.12.30, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005663&amp;page=8\">here</a>, Moral Roncal 2009, p. 37, also <i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 02.08.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005024&amp;page=7\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 15.11.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005159&amp;page=8\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 30.05.30, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005411&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the key work discussing Carlism during the Republic days, Martin Blinkhorn, <i>Carlism and Crisis in Spain</i>, Cambridge 1975 [re-printed with no re-edition in 2008], <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521086349\" title=\"Special:BookSources/9780521086349\">9780521086349</a>, does not mention Gortazar a single time. Also the work discussing the Mellista breakout of the 1910s-1920s, Juan Ram\u00f3n de Andr\u00e9s Mart\u00edn, <i>El cisma mellista. Historia de una ambici\u00f3n pol\u00edtica</i>, Madrid 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788487863820\" title=\"Special:BookSources/9788487863820\">9788487863820</a>, does not list her. Finally, a key work on Carlism during the late Restoration period,  Agust\u00edn Fern\u00e1ndez Escudero, <i>El marqu\u00e9s de Cerralbo (1845-1922): biograf\u00eda politica</i> [PhD thesis Complutense], Madrid 2012, does not note Gortazar. All this suggests that in terms of forging Carlist politics she was irrelevant, important rather as a propagandist</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 31.07.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005690&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 06.12.32, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029022026&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 31.03.33, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1933/03/31/037.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 16.05.33, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1933/05/16/038.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Naci\u00f3n</i> 21.02.35, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026337105&amp;page=3\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Tradici\u00f3n</i> 16.06.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2239028&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>La Correspondencia de Valencia</i> 13.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000244725&amp;presentacion=pagina\">here</a>, Casado 1995, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 17.02.23, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1923/02/17/023.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Album Ibero-Americano</i> 07.05.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003180045&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in terms of general press reception. However, some acknowledged her standing as a poet and in 1910 she was even dedicated a poem, <i>L avisador numantino</i> 19.02.10, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=2219585&amp;presentacion=pagina\">here</a>. In 1901 she was invited to sit in the jury of Juegos Florales, <i>El Album Ibero-Americano</i> 22.11.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003182144&amp;page=10\">here</a>, Rideout 2016, pp. 137-138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Revista Contemporanea</i> 30.10.98, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=111&amp;path=6000349&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Espa\u00f1a y America</i> 01.07.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005264508&amp;page=461\">here</a>, <i>La Correspondencia de Valencia</i> 13.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000244725&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 04.01.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/01/04/020.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Pais-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-El_Pais_138-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-El_Pais_138-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Pa\u00eds</i> 26.07.11, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002402333&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Correspondencia-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Correspondencia_139-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Correspondencia_139-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 23.07.11, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=7&amp;path=7122304&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-140\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Las Provincias</i> 04.04.29, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=5&amp;path=1000319572&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 25.05.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=2&amp;path=7136163&amp;presentacion=pagina\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Cruzado Espa\u00f1ol</i> 08.01.00, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029801374&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Album Ibero-Americano</i> 14.06.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003180462&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-144\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">yet in 1923 she was featured prominently with few contemporary Spanish writers in <i>Blanco y Nero</i>, <i>ABC</i> 18.02.23, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/blanco.y.negro/1923/02/18/020.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Revuelta Sa\u00f1udo, Pedro Sainz Rodr\u00edguez (eds.), <i>Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo. Epistolario, Mayo 1910-Diciembre</i>, Madrid 1989 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788473923217\" title=\"Special:BookSources/9788473923217\">9788473923217</a>, pp. 215, 524</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-146\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rideout 2016, pp. 137-138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Nuevo Mundo</i> 10.08.28, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002132243&amp;page=57\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Espa\u00f1a y America</i> 01.07.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005264508&amp;page=462\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Espa\u00f1a y America</i> 01.07.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005264508&amp;page=462\">here</a>, <i>La Correspondencia de Valencia</i> 13.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000244725&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>ABC</i> 12.02.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/02/12/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Correspondencia de Espa\u00f1a</i> 23.07.11, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=7&amp;path=7122304&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>ABC</i> 12.02.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/02/12/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Espa\u00f1a y America</i> 01.07.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005264508&amp;page=461\">here</a>, <i>La Correspondencia de Valencia</i> 13.03.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&amp;posicion=3&amp;path=1000244725&amp;presentacion=pagina\">here</a>, <i>ABC</i> 12.02.25, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/02/12/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 10.09.11, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/blanco.y.negro/1911/09/10/045.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Julio Cejador y Frauca, <i>Historia de la lengua y literatura castellana. \u00c9poca contempor\u00e1nea: 1908-1920</i>, Madrid 1920, p. 147</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-154\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Enciclopedia Universal Ilustrada Europeo-Americana Espasa</i>, Madrid 1925, vol. XXVI, p. 732</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-155\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda de Coss\u00edo, <i>Cincuenta a\u00f1os de la poes\u00eda espa\u00f1ola (1850-1900)</i>, Madrid 1960, pp. 1363, 1400, 1433</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-156\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see e.g. <i>Revista de fomento social</i> 26 (1971), p. 417</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-157\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see e.g. Rosa Navarro Duran, <i>Enciclopedia de escritores en lengua castellana</i>, Madrid 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788408034766\" title=\"Special:BookSources/9788408034766\">9788408034766</a>, <i>Gran Enciclopedia de Espa\u00f1a</i>, vol. X, Zaragoza 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/848754410X\" title=\"Special:BookSources/848754410X\">848754410X</a>, Rafael del Moral, <i>Enciclopedia de la novela espa\u00f1ola</i>, Barcelona 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8408026666\" title=\"Special:BookSources/8408026666\">8408026666</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-158\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see e.g. Jes\u00fas Bregante, <i>Diccionario Espasa literatura espa\u00f1ola</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8467012722\" title=\"Special:BookSources/8467012722\">8467012722</a>, Silvia Cuevas-Morales, <i>Diccionario universal bio-bibliogr\u00e1fico de autoras que escriben en castellano siglo XX</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8492331194\" title=\"Special:BookSources/8492331194\">8492331194</a>, Ricardo Gull\u00f3n, <i>Diccionario de la Literatura Espa\u00f1ola e Hispanoamericana</i>, vol. 1, Madrid 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8420652474\" title=\"Special:BookSources/8420652474\">8420652474</a>, Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00ednez Cachero, <i>Espasa diccionario de escritores c\u00e9lebres</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8423992268\" title=\"Special:BookSources/8423992268\">8423992268</a>, Angel Pariente, <i>Diccionario bibliogr\u00e1fico de la poes\u00eda espa\u00f1ola del siglo XX</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8484721094\" title=\"Special:BookSources/8484721094\">8484721094</a>, Gregorio Sanz, <i>Diccionario Universal de efem\u00e9rides de escrtores</i>, Madrid 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8470306650\" title=\"Special:BookSources/8470306650\">8470306650</a>, Andres Solr\u00e9l (ed.), <i>Diccionario de Autores</i>, Madrid 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8486168384\" title=\"Special:BookSources/8486168384\">8486168384</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-159\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see e.g. Julian Luis Alborg, <i>Historia de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. V (<i>Realismo y naturalismo. La novela</i>), Madrid 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8424917936\" title=\"Special:BookSources/8424917936\">8424917936</a>, Carlos Alvar, Jos\u00e9-Carlos Mainer, Rosa Navarro, <i>Breve historia de la literatura espa\u00f1ola</i>, Madrid 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8420634034\" title=\"Special:BookSources/8420634034\">8420634034</a>, G. G. Brown, <i>Historia de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. 6/1 (<i>El siglo XX</i>), Barcelona 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8434483696\" title=\"Special:BookSources/8434483696\">8434483696</a>, Jean Canavaggio (ed.), <i>Historia de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. VI (<i>Siglo XX</i>), Barcelona 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/843447459X\" title=\"Special:BookSources/843447459X\">843447459X</a>, Jos\u00e9-Carlos Mainer, <i>Historia y cr\u00edtica de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. 6/1 (<i>Modernismo y 98</i>), Primer suplemento, Barcelona 1994,  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8474236304\" title=\"Special:BookSources/8474236304\">8474236304</a>, Felipe B. Pedraza Jim\u00e9nez, Milagros Rodr\u00edguez C\u00e1ceres, <i>Historia esencial de la literatura espa\u00f1ola e hispanoamericana</i>, Madrid 1008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8441407894\" title=\"Special:BookSources/8441407894\">8441407894</a>, Felipe B. Pedraza Jim\u00e9nez, Milagros Rodr\u00edguez C\u00e1ceres, <i>Manual de literatura espa\u00f1ola</i>, vol. XI (<i>Novecentismo y vanguardia. L\u00edricos</i>), Estella 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8485511271\" title=\"Special:BookSources/8485511271\">8485511271</a>, Felipe B. Pedraza Jim\u00e9nez, Milagros Rodr\u00edguez C\u00e1ceres, <i>Manual de literatura espa\u00f1ola</i>, vol. X (<i>Novecentismo y vanguardia. Introducci\u00f3n, prosistas y dramaturgos</i>), Estella 1991, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8485511834\" title=\"Special:BookSources/8485511834\">8485511834</a><span class=\"error\">&#160;Parameter error in &#123;&#123;<a href=\"/wiki/Template:Isbn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template:Isbn\">isbn</a>&#125;&#125;: Invalid <a href=\"/wiki/ISBN\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISBN\">ISBN</a>.</span>, Lina Rodr\u00edguez Cacho, <i>Manual de historia de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. II (<i>Siglos XVIII al XX</i>), Madrid 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497402873\" title=\"Special:BookSources/9788497402873\">9788497402873</a>, Dar\u00edo Villanueva, Margarita Santos Zas, <i>Cronolog\u00eda de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. 4 (Siglo XX), Madrid 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8437615305\" title=\"Special:BookSources/8437615305\">8437615305</a>, <i>Historia de la literatura espa\u00f1ola</i>, vol. II (Desde el siglo XVIII hasta nuestros d\u00edas), Madrid 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8437609127\" title=\"Special:BookSources/8437609127\">8437609127</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-160\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luzmar\u00eda Jim\u00e9nez Faro (ed.), <i>Poetisas Espa\u00f1olas. Antolog\u00eda general</i>, vol. II (De 1901 a 1939), Madrid 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8478391746\" title=\"Special:BookSources/8478391746\">8478391746</a>, let alone general poetry antologies, see e.g. Jos\u00e9 Paulino Ayuso (ed.), <i>Antolog\u00eda de la poes\u00eda espa\u00f1ola del siglo XX</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8497400380\" title=\"Special:BookSources/8497400380\">8497400380</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-161\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ramon Charlo Ortiz-Repiso et al., <i>La novela popular en Espa\u00f1a</i>, Madrid 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8460711269\" title=\"Special:BookSources/8460711269\">8460711269</a>, Javier Valera, <i>La novela de Espa\u00f1a</i>, Madrid 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8430603468\" title=\"Special:BookSources/8430603468\">8430603468</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-162\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carmen Sim\u00f3n Palmer, <i>Escritoras espa\u00f1olas del siglo XIX, Manual bio-bibliogr\u00e1fico</i>, Madrid 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8470396005\" title=\"Special:BookSources/8470396005\">8470396005</a>, Carmen Ram\u00edrez G\u00f3mez, <i>Mujeres escritoras en la prensa andaluza del siglo XX (1900-1950)</i>, Sevilla 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8447205606\" title=\"Special:BookSources/8447205606\">8447205606</a>, p. 177. Gort\u00e1zar is also briefly noted - though mostly in footnotes - in Rideout 2016, p. 138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Casado 1995, Ochoa Fuertes 1997</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-164\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Javier Garc\u00eda Turza, <i>Las aldeas de La Rioja medieval: El ejemplo de Villanueva</i>, [in:] Jos\u00e9 Ignacio de la Iglesia Duarte (ed.), <i>II Semana de Estudios Medievales, N\u00e1jera 5 al 9 de agosto de 1991</i>, Madrid 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/848725201X\" title=\"Special:BookSources/848725201X\">848725201X</a>, pp. 236, 241, Fernando Chueca Goitia, <i>Madrid, pieza clave de Espa\u00f1a</i>, Madrid 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788489512207\" title=\"Special:BookSources/9788489512207\">9788489512207</a>, p. 124</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-165\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>Real Colegio Mar\u00eda Cristina</i> web page, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rcumariacristina.com/?s=gortazar\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-166\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">when the Carlist female propagandist of the Republic and the Civil War era, <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Rosa_Urraca_Pastor\" title=\"Mar\u00eda Rosa Urraca Pastor\">Mar\u00eda Rosa Urraca Pastor</a>, is compared to an old-style Carlist feminine model, see Mar\u00eda Dolores Andr\u00e9s Prieto, <i>La mujer en la pol\u00edtica y la pol\u00edtica de la memoria. Mar\u00eda Rosa Urraca Pastor, una estrella fugaz</i> [MA thesis], Salamanca 2012, this comparison might be well applied personally to Dolores Gort\u00e1zar. Gort\u00e1zar clearly preferred feminine setting, Urraca had no problem engaging in mixed-sex initiatives. Gort\u00e1zar excelled in small, dedicated groupings, Urraca starred in broad-scale, general organizations. Gort\u00e1zar focused on cultural and educational activities, Urraca engaged in open politics. Gort\u00e1zar was brilliant in behind-the-scene, closed meetings, Urraca was an excellent speaker at mass rallies</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Concha Casado, <i>Dolores Gort\u00e1zar Serantes</i>, [in:] <i>Filand\u00f3n</i> 22.10.1995, pp.&#160;4\u20135</li>\n<li>Mar\u00eda del Camino Ochoa Fuertes, <i>Nuestras mujeres: Dolores Gort\u00e1zar Serantes</i>, [in:] <i>Filand\u00f3n</i> 07.12.1997, p.&#160;8</li>\n<li>Carmen Ram\u00edrez G\u00f3mez, <i>Mujeres escritoras en la prensa andaluza del siglo XX (1900-1950)</i>, Sevilla 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8447205606\" title=\"Special:BookSources/8447205606\">8447205606</a></li>\n<li>Judith Rideout, <i>Women\u2019s Writing Networks in Spanish Magazines Around 1900</i> [PhD thesis University of Glasgow], Glasgow 2016</li>\n<li>Carmen Sim\u00f3n Palmer, <i>Escritoras espa\u00f1olas del siglo XIX, Manual bio-bibliogr\u00e1fico</i>, Madrid 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8470396005\" title=\"Special:BookSources/8470396005\">8470396005</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdh.bne.es/bnesearch/Search.do?numfields=1&amp;field1=autor&amp;field1val=%22Gort%C3%A1zar+Serantes%2c+Dolores+de%22&amp;field1Op=AND&amp;docLikeThis=bdh0000075964&amp;exact=on&amp;advanced=true&amp;pageSize=30&amp;language=es&amp;fillForm=false&amp;showBack=true&amp;visor=\">key Gortazar's works available online</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rcumariacristina.com/\">Real Colegio Maria Cristina website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://carlismoleon.blogspot.com/\">Carlist Leonese unit website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=uhK1ER3B4Hg\"><i>Por Dios y por Espa\u00f1a</i>; contemporary Carlist propaganda</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180909223237\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.612 seconds\nReal time usage: 0.674 seconds\nPreprocessor visited node count: 11639/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46362/2097152 bytes\nTemplate argument size: 15586/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 95745/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.101/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  519.752      1 -total\n 53.67%  278.925      1 Template:Reflist\n 41.69%  216.671     39 Template:ISBN\n 23.39%  121.553      1 Template:Infobox_person\n 15.35%   79.762     39 Template:Catalog_lookup_link\n 14.66%   76.217      1 Template:Infobox\n  8.43%   43.838     39 Template:Error-small\n  7.35%   38.197    117 Template:Yesno-no\n  5.52%   28.681     42 Template:Main_other\n  5.17%   26.879    234 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54049907-0!canonical and timestamp 20180909223237 and revision id 857141318\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Dolores_de_Gort%C3%A1zar","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Dolores de Gort\u00e1zar"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Dolores_Gort%C3%A1zar_Serantes","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Dolores Gort\u00e1zar Serantes"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_ISBN_errors"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"19th-century_Spanish_poets"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"19th-century_Spanish_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"20th-century_educators"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"20th-century_Spanish_poets"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"20th-century_Spanish_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"20th-century_novelists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Castilian-Leonese_writers"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Carlists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Educational_theorists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"People_from_Le\u00f3n,_Spain"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Propagandists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Roman_Catholic_activists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Roman_Catholic_writers"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_anti-communists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_editors"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_educators"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_feminists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_monarchists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_nobility"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_journalists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_historians"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Palaeography"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_poets"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_publishers_(people)"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_women_artists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_women_journalists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_women_in_politics"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_women_novelists"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Spanish_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Gortazar Serantes, Dolores","*":"Women_educational_theorists"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonsism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Maura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ars Poetica (Horace)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabria (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism in literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Covadonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuban War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Castelar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enciclopedia Espasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enciclopedia Universal Ilustrada Europeo-Americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genre fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horace"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISBN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incarnation (Christianity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime, Duke of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Cora y Lira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Selva Mergelina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juegos Florales"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Habana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legan\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levante, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lourdes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Hernando de Larramendi y Ruiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino Menendez Pelayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Christina of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Rosa Urraca Pastor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melchor Ferrer Dalmau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mellismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Nuestra Se\u00f1ora de Valvanera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mula, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novelist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de la Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Centro Universitario Escorial-Maria Christina"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel de Escalada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Frances of Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditionalism (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community"},{"ns":0,"*":"Carlos Gort\u00e1zar y Campillo"},{"ns":0,"*":"Juliana Serantes y de Cad\u00f3rniga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isbn"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Dolores_Gort\u00e1zar.jpg","Fundaci\u00f3n_Joaqu\u00edn_D\u00edaz_-_Calle_de_San_Marcelo_-_Le\u00f3n.jpg","Mula_cityscape.jpg","El_Correo_Espa\u00f1ol_1902.png","Dolores_de_Gort\u00e1zar,_La_roca_del_amor,_novela,_editorial_Rubi\u00f1os,_1924.jpg","Fale_-_Spain_-_Madrid_-_34.jpg","01_eibar.jpg","Don_Jaime_de_Borb\u00f3n.jpg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Urval_av_de_bocker_som_har_vunnit_Nordiska_radets_litteraturpris_under_de_50_ar_som_priset_funnits_(3).jpg","EspasaCalpe.JPG"],"externallinks":["http://www.gortazar.es/","http://academia.gal/imaxin-hemeroteca-web/autor.do;jsessionid=5EFBD2790D0D8C190CD065F498F55604?id=785&d-6034487-o=1&d-6034487-p=2&d-6034487-s=0&current_page=4","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=4&path=4054540&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=1000324917&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003416572&page=3","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=7&path=7140181&presentacion=pagina","http://www.diariodeleon.es/noticias/revista/leon-mas-senorio_576356.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029045705&page=8","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=2239028&presentacion=pagina","http://www.abcgenealogia.com/Valcarcel00.html","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=2084731&forma=&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=41&path=1000229833&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=5&path=1000315907&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=2085043&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029801988&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003176141&page=11&search=%22","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1936/02/08/066.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0030308862&page=2","http://academia.gal/imaxin-hemeroteca-web/paxinas.do?id=3432","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=4&path=1000304018&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005286292&page=112","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=1111418&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000630942&page=6","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=6&path=7133400&presentacion=pagina","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1918/11/28/018.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002481955&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001095806&page=2","http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000192808&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005195&page=4","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=1000186605&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=5034990&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=1000244725&presentacion=pagina","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1923/02/17/023.html","http://bdh.bne.es/bnesearch/Search.do?numfields=1&field1=autor&field1val=%22Gort%C3%A1zar+Serantes,+Dolores+de%22&field1Op=AND&docLikeThis=bdh0000075964&exact=on&advanced=true&pageSize=30&language=es&fillForm=false&showBack=true&visor=","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/02/12/018.html","http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000075964&page=284","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=1108405&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=1108484&presentacion=pagina","http://researchdata.gla.ac.uk/336/","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=5036567&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000659397&page=5","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001890545&page=2","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=1000316760&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=11&path=1000317480&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=1000318804&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=1000318764&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=7104796&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=5035628&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=1157352&forma=&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=7114132&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=2076775&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001636172&page=15","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000890967&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001450212&page=4","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=2071805&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=7113146&presentacion=pagin","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=2185422&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=2185438&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=5&path=7121336&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003415267&page=3","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=4&path=7130235&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029779374&page=2","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1910/05/27/011.html","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=4&path=7133596&presentacion=pagin","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=4&path=7131936&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=2204655&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=7123418&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=7155476&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000436438&page=4","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=1000317472&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=3&path=2113796&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029983733&page=31","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1931/12/27/054.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000994666&page=2","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1932/03/29/005.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002378066&page=3","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026309321&page=13","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000500252&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001105557&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026309090&page=5","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026308139&page=2","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=6&path=1000301491&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000581468&page=20","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005375&page=2","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=3059025&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=1108620&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=1108623&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029762406&page=2","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=7101402&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029801778&page=3","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029804386&page=3","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000516046&page=3/","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=6&path=7121806&presentacion=pagina","http://bdh-rd.bne.es/viewer.vm?id=0000192808&page=13","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=1145352&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003775751&page=18","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001670265&page=11","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029781355&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029789854&page=5","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029782847&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029783559&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029784849&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029784887&page=4","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=5&path=1000316947&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000464626&page=4","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=9&path=1000318624&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=3062718&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=1&path=3062731&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005663&page=8","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005024&page=7","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005159&page=8","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005411&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029005690&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029022026&page=1","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1933/03/31/037.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1933/05/16/038.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0026337105&page=3","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003180045&page=2","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=2219585&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003182144&page=10","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=111&path=6000349&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005264508&page=461","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1925/01/04/020.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002402333&page=1","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=7&path=7122304&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=5&path=1000319572&presentacion=pagina","http://prensahistorica.mcu.es/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?interno=S&posicion=2&path=7136163&presentacion=pagina","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0029801374&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0003180462&page=2","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/blanco.y.negro/1923/02/18/020.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0002132243&page=57","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0005264508&page=462","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/blanco.y.negro/1911/09/10/045.html","http://www.rcumariacristina.com/?s=gortazar","http://www.rcumariacristina.com/","http://carlismoleon.blogspot.com/","https://www.youtube.com/watch?v=uhK1ER3B4Hg"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family and youth","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":2735,"anchor":"Family_and_youth"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writer","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":13020,"anchor":"Writer"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education, Catholic and feminist activist","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":24920,"anchor":"Education,_Catholic_and_feminist_activist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Carlist","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":35742,"anchor":"Carlist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception and legacy","number":"5","index":"5","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":48412,"anchor":"Reception_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":62232,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"7","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":62369,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"8","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":62394,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Dolores_Gort\u00e1zar_Serantes","byteoffset":63011,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dolores Gort\u00e1zar Serantes","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Correo_Espa%C3%B1ol","*":"es:El Correo Espa\u00f1ol"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Cruzado_Espa%C3%B1ol","*":"es:El Cruzado Espa\u00f1ol"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Oposici%C3%B3n_(examen)","*":"es:Oposici\u00f3n (examen)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Asociaci%C3%B3n_de_Escritores_y_Artistas_Espa%C3%B1oles","*":"es:Asociaci\u00f3n de Escritores y Artistas Espa\u00f1oles"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_Gimeno_de_Flaquer","*":"es:Concepci\u00f3n Gimeno de Flaquer"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Pa%C3%ADs_(1887-1921)","*":"es:El Pa\u00eds (1887-1921)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Julio_Cejador_y_Frauca","*":"es:Julio Cejador y Frauca"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gortazar Serantes, Dolores"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5812562"}]}}