{"parse":{"title":"St. Peter of Slivice","pageid":49242138,"revid":741113394,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=St._Peter_of_Slivice&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=St.+Peter+of+Slivice&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=St.+Peter+of+Slivice\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=St._Peter_of_Slivice\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(January 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>The sculpture of St. Peter of Slivice</b> comes from the Church of St. Peter in Slivice,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> founded by <a href=\"/wiki/Jan_of_Jen%C5%A1tejn\" title=\"Jan of Jen\u0161tejn\">Jan of Jen\u0161tejn</a>, Archbishop of Prague, in 1362. It ranks among early works by the \"Master of the Krumlov Madonna\" and is exhibited on loan at the permanent collection of the <a href=\"/wiki/National_Gallery_in_Prague\" title=\"National Gallery in Prague\">National Gallery in Prague</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sv._Petr_ze_Slivice,_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Sv._Petr_ze_Slivice%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg/220px-Sv._Petr_ze_Slivice%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Sv._Petr_ze_Slivice%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg/330px-Sv._Petr_ze_Slivice%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Sv._Petr_ze_Slivice%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg/440px-Sv._Petr_ze_Slivice%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg 2x\" data-file-width=\"854\" data-file-height=\"1280\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sv._Petr_ze_Slivice,_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sv. Petr ze Slivice, N\u00e1rodn\u00ed galerie v Praze</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Description_and_context\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Description and context</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Related_works\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Related works</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description_and_context\">Description and context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Peter_of_Slivice&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description and context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The sculpture dates from the period around 1395 and is 91.5&#160;cm tall. It was carved out of golden Prague <a href=\"/wiki/Marl\" title=\"Marl\">marlstone</a> and bears traces of polychromy and gilding. The figure lacks its traditional attributes (such as keys), though the fact that it is <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">St. Peter</a> is shown by the typology of the face and the sculpture\u2019s original location in the Church of St. Peter. The figure is portrayed in <a href=\"/wiki/Contrapposto\" title=\"Contrapposto\">counterpose</a>, with a wealth of drapery that creates deep transverse hollows and vertical pleating, also obscuring the body\u2019s proportions. The naturalistic face of an old man and the details of the hands contrast with the hair and beard that are stylised in corkscrew-shaped curls. The individualisation of the face\u2019s expression follows on from tombstones by the <a href=\"/wiki/Peter_Parler\" title=\"Peter Parler\">Parler workshop</a>, though in accordance with the trends of the <a href=\"/wiki/International_Gothic\" title=\"International Gothic\">International Gothic</a> style its expression is more idealised and a sense of resignation is manifested in the posture of the figure.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In terms of its type and, for example, the shape of its collar the sculpture has much in common with the figure of St. Bartholomew in the panel painting by a follower of the <a href=\"/wiki/Master_of_the_T%C5%99ebo%C5%88_Altarpiece\" title=\"Master of the T\u0159ebo\u0148 Altarpiece\">Master of the T\u0159ebo\u0148 Altarpiece</a>, the <i>Madonna between SS Batholomew and Margaret</i> (c. 1400).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The sculpture of <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">St. Peter</a> represented Czech Gothic art at international exhibitions in Paris and <a href=\"/wiki/Expo_67\" title=\"Expo 67\">Montreal</a>. It is a typical example of the <a href=\"/wiki/International_Gothic\" title=\"International Gothic\">International Gothic</a> style that is characterised by a tension between idealism and naturalism, and in which form gradually acquires as much meaning as symbolic content. This style has its origin in the <a href=\"/wiki/Petr_Parler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petr Parler\">Parler</a> workshop at <a href=\"/wiki/St_Vitus_Cathedral\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Vitus Cathedral\">St Vitus Cathedral</a> where corresponding signs can be found in the tombstones of Bohemian kings, in busts in the cathedral\u2019s triforium and the sculpture of <a href=\"/wiki/Wenceslaus_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus I, Duke of Bohemia\">St. Wenceslas</a> that was probably carved by Heinrich IV. Parler.\n</p><p>The most characteristic material of Prague sculpture production in the late 14th and early 15th century is <a href=\"/wiki/Marl\" title=\"Marl\">marlstone</a>, which was mined in quarries at White Mountain and in P\u0159edn\u00ed Kopanina. For a short time after being quarried, marlstone retains its softness and moisture, enabling it to be worked in great detail with carving tools. On the basis of the analysis of material it is possible to determine the Prague origin of numerous sculptures exported from Bohemia to Silesia, Austria and the Rhineland. During the weak rule of <a href=\"/wiki/Wenceslaus_IV_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus IV of Bohemia\">Wenceslas IV</a>, it was above all the Archbishop of Prague and leading noble families who commissioned these demanding works of art. Because of their stylised beauty, sculptures of the <a href=\"/wiki/International_Gothic\" title=\"International Gothic\">International Gothic</a> style increasingly became a focus of criticism by church reformers in the period before the outbreak of the <a href=\"/wiki/Hussite_Wars\" title=\"Hussite Wars\">Hussite Wars</a> and many fell victim to iconoclasm.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_works\">Related works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Peter_of_Slivice&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Related works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Madonna of Plze\u0148</li>\n<li>Madona of Krumlov</li>\n<li>Madona of Halstatt</li>\n<li>Madona of <a href=\"/wiki/%C4%8Cesk%C3%BD_%C5%A0ternberk_Castle\" title=\"\u010cesk\u00fd \u0160ternberk Castle\">\u0160ternberk</a></li>\n<li>Moses console, <a href=\"/wiki/Toru%C5%84\" title=\"Toru\u0144\">Toru\u0144</a></li>\n<li>Tombstones by <a href=\"/wiki/Peter_Parler\" title=\"Peter Parler\">Peter Parler</a>, <a href=\"/wiki/St._Vitus_Cathedral\" title=\"St. Vitus Cathedral\">St. Vitus Cathedral</a></li>\n<li>Adoration of the Magi, <a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Cathedral,_Vienna\" title=\"St. Stephen&#39;s Cathedral, Vienna\">St. Stephen's Cathedral, Vienna</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Peter_of_Slivice&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://depositum.cz/knihovny/pamatky/tiskclanek.php?id=c_5102\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kutal A, 1972, pp. 120-121</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kutal A, 1962, p. 88</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mat\u011bj\u010dek A, Pe\u0161ina J, 1950, pp. 107-108</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Peter_of_Slivice&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Karl Heinz Clasen: Der Meister der Sch\u00f6nen Madonnen. Herkunft, Entfaltung, Umkreis. Berlin, New York 1974, pp.&#160;116, 234, 235</li>\n<li>Albert Kutal, \u010cesk\u00e9 gotick\u00e9 um\u011bn\u00ed, Obelisk a Artia, Praha 1972</li>\n<li>Jarom\u00edr Homolka, K problematice \u010desk\u00e9 plastiky 1350-1450, Um\u011bn\u00ed 11, 1963, p.&#160;429</li>\n<li>Albert Kutal, \u010cesk\u00e9 gotick\u00e9 socha\u0159stv\u00ed 1350-1450, SNKLU Praha, 1962, p.&#160;88</li>\n<li>Anton\u00edn Mat\u011bj\u010dek, Jaroslav Pe\u0161ina, \u010cesk\u00e1 malba gotick\u00e1, Melantrich, Praha 1950</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Peter_of_Slivice&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceskatelevize.cz/porady/10000000039-narodni-galerie-v-praze-nikdy-nezavira/212251000340087-socha-sv-petra-ze-slivice/\">National Gallery: St. Peter of Slivice, video</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2218\nCached time: 20180921121134\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.094 seconds\nPreprocessor visited node count: 163/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4169/2097152 bytes\nTemplate argument size: 24/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1157/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.020/10.000 seconds\nLua memory usage: 820 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   64.403      1 Template:Orphan\n100.00%   64.403      1 -total\n 58.19%   37.476      1 Template:Ambox\n  3.24%    2.084      1 Template:Monthyear\n  2.54%    1.633      1 Template:Monthyear-1\n  2.31%    1.486      2 Template:PAGENAMEU\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49242138-0!canonical and timestamp 20180921121134 and revision id 741113394\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Svat%C3%BD_Petr_ze_Slivice","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Svat\u00fd Petr ze Slivice"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_January_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"Gothic_art"},{"sortkey":"","*":"Gothic_sculptures"},{"sortkey":"","*":"Czech_art"},{"sortkey":"","*":"Collections_of_the_National_Gallery_in_Prague"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from January 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contrapposto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expo 67"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussite Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan of Jen\u0161tejn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of the T\u0159ebo\u0148 Altarpiece"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Parler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petr Parler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Peter"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Stephen's Cathedral, Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Vitus Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Vitus Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toru\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus IV of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cesk\u00fd \u0160ternberk Castle"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Sv._Petr_ze_Slivice,_N\u00e1rodn\u00ed_galerie_v_Praze.jpg"],"externallinks":["http://depositum.cz/knihovny/pamatky/tiskclanek.php?id=c_5102","//edwardbetts.com/find_link?q=St._Peter_of_Slivice","http://www.ceskatelevize.cz/porady/10000000039-narodni-galerie-v-praze-nikdy-nezavira/212251000340087-socha-sv-petra-ze-slivice/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description and context","number":"1","index":"1","fromtitle":"St._Peter_of_Slivice","byteoffset":526,"anchor":"Description_and_context"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Related works","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"St._Peter_of_Slivice","byteoffset":3544,"anchor":"Related_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"3","fromtitle":"St._Peter_of_Slivice","byteoffset":3824,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"4","fromtitle":"St._Peter_of_Slivice","byteoffset":3852,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"5","fromtitle":"St._Peter_of_Slivice","byteoffset":4318,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"St. Peter of Slivice","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q21534401"}]}}