{"parse":{"title":"St. Vitus Madonna","pageid":49242343,"revid":788437413,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=St._Vitus_Madonna&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=St.+Vitus+Madonna&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=St.+Vitus+Madonna\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=St._Vitus_Madonna\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(January 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>St. Vitus Madonna</b> (c. 1395-1415) comes from the treasure of <a href=\"/wiki/St._Vitus_Cathedral\" title=\"St. Vitus Cathedral\">St. Vitus Cathedral</a> in Prague and is exhibited in its original frame in the permanent collection of the <a href=\"/wiki/National_Gallery_in_Prague\" title=\"National Gallery in Prague\">National Gallery in Prague</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1,_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg/400px-Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg\" width=\"400\" height=\"464\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg/600px-Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg/800px-Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1%2C_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg 2x\" data-file-width=\"1104\" data-file-height=\"1280\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1,_N%C3%A1rodn%C3%AD_galerie_v_Praze.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>St. Vitus Madonna, <a href=\"/wiki/National_Gallery_in_Prague\" title=\"National Gallery in Prague\">National Gallery in Prague</a></div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_of_the_picture\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History of the picture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description_and_context\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description and context</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Related_works\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Related works</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_the_picture\">History of the picture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Vitus_Madonna&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History of the picture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Jan_of_Jen%C5%A1tejn\" title=\"Jan of Jen\u0161tejn\">Jan of Jen\u0161tejn</a>, chancellor of <a href=\"/wiki/Wenceslaus_IV_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus IV of Bohemia\">King Wenceslaus IV</a> and the Archbishop of Prague, was usually quoted as the donor of this picture. It is more likely, however, that the picture was painted later on, meaning that a more probable donor was Old\u0159ich Zaj\u00edc of Hazmburk, brother of <a href=\"/wiki/Zbyn%C4%9Bk_Zaj%C3%ADc_of_Hazmburk\" title=\"Zbyn\u011bk Zaj\u00edc of Hazmburk\">Zbyn\u011bk Zaj\u00edc of Hazmburk</a>, fifth Archbishop of Prague, who died in 1411. In memory of his brother, Old\u0159ich Zaj\u00edc of Hazmburk founded the altarpiece of St. Johns in their family chapel at <a href=\"/wiki/St_Vitus_Cathedral\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Vitus Cathedral\">St Vitus Cathedral</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The picture itself survived separately in the possession of the Metropolitan Chapter. The picture\u2019s frame was purchased in 1883 from the estate of <a href=\"/wiki/Josef_Vojt%C4%9Bch_Hellich\" title=\"Josef Vojt\u011bch Hellich\">Josef Vojt\u011bch Hellich</a> for the Prague City Museum, from where it came to gallery of the <i>Society of Patriotic Friends of Art</i>. In 1937 Vincenc Kram\u00e1\u0159, director of the <i>Society</i>, joined both parts and since 1940 the picture and its frame have been loaned for display at the <a href=\"/wiki/National_Gallery_in_Prague\" title=\"National Gallery in Prague\">National Gallery in Prague</a>.\nInformation from the <a href=\"/wiki/St._Vitus_Cathedral\" title=\"St. Vitus Cathedral\">St. Vitus</a> inventory of the late 15th century mentions a beautiful panel of the <a href=\"/wiki/Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin Mary\">Virgin Mary</a> with the portraits of the four Evangelists and four patron saints of the Czech lands. It is recorded that they were painted by \u2018Prague bachelors\u2019 (Prague young men) \u2013 free artists who appear in written sources from the 15th century.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The St Vitus Madonna was exhibited in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> in 2005.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description_and_context\">Description and context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Vitus_Madonna&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description and context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The picture in a cut frame decorated with twelve portraits is painted in tempera on a chalk base, on a soft-wood panel covered with stretched canvas. It is 51 x 39.5&#160;cm in size. In the 1850s amethysts donated by Canon Pe\u0161ina were added to the halo (these were later removed). The composition as a whole adheres to older models of Marian pictures. The picture of the St Vitus Madonna is directly related to sculptures in the <a href=\"/wiki/International_Gothic\" title=\"International Gothic\">International Gothic</a> style and demonstrates how painting could have been directly influenced by contemporary sculpture.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Stylistically it corresponds to artistic development in Bohemia around 1400 and, with its perfection of form, became the prototype of the Beautiful Madonnas.\n</p><p>The medallions with portraits in low detailed reliefs, that decorate the frame, depict half-figures of four <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">patron saints</a> of the Czech lands: <a href=\"/wiki/Wenceslaus_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus I, Duke of Bohemia\">St. Wenceslaus</a>, <a href=\"/wiki/Sigismund_of_Burgundy\" title=\"Sigismund of Burgundy\">St. Sigisgmund</a>, <a href=\"/wiki/Vitus\" title=\"Vitus\">St. Vitus</a> and <a href=\"/wiki/Adalbert_of_Prague\" title=\"Adalbert of Prague\">St. Adalbert</a> (vertically); <a href=\"/wiki/John_the_Baptist\" title=\"John the Baptist\">John the Baptist</a> and <a href=\"/wiki/John_the_Evangelist\" title=\"John the Evangelist\">John the Evangelist</a> (top) and <a href=\"/wiki/Procopius_of_S%C3%A1zava\" title=\"Procopius of S\u00e1zava\">St. Procopius</a> (?) and a kneeling archbishop, possibly the donor <a href=\"/wiki/Jan_of_Jen%C5%A1tejn\" title=\"Jan of Jen\u0161tejn\">Jan of Jen\u0161tejn</a> or the deceased Zbyn\u011bk Zaj\u00edc of Hazmburk (bottom). In the corners of the frame there are four quadrilobes with figures of angels bearing ribbons on which there are fragments of the text of the popular 12th-century <a href=\"/wiki/Marian_antiphon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marian antiphon\">Marian antiphon</a> <i><a href=\"/wiki/Regina_Coeli#Latin_text\" title=\"Regina Coeli\">Regina coeli, laetare</a></i> in which the faithful looked for protection against the <a href=\"/wiki/Plague_(disease)\" title=\"Plague (disease)\">plaque</a>. Gemstones are indicated between the portraits; these were usually part of works meant for worshipping. The picture originally stood on the altar independently, since on its reverse it was decorated with silver foil.\n</p><p>This work dates from the high period of the <a href=\"/wiki/Veneration_of_Mary_in_Roman_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veneration of Mary in Roman Catholicism\">Marian cult</a> around 1400. It represents one of the two main types \u2013 the Madonna holding the child on her right side and both figures directing their gaze towards the viewer. Jesus\u2019s mortal human origin is emphasised by his nudity and several details (such as his mother pressing her fingers into his skin). These details also have Eucharistic significance, referring to <a href=\"/wiki/Body_of_Christ\" title=\"Body of Christ\">Corpus Christi</a>. This concept of the Marian image was widespread in the period before the <a href=\"/wiki/Hussite_Wars\" title=\"Hussite Wars\">Hussite Wars</a> broke out.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_works\">Related works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Vitus_Madonna&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Related works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Madonna of Ln\u00e1\u0159e (1400-1420)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>The T\u00fdn Madonna</li>\n<li>The Madonna of Svoj\u0161\u00edn,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> differing in detail, since it has a crown as the Queen of Heaven, instead of a veil</li>\n<li>The Madonna of Jind\u0159ich\u016fv Hradec (a small format for private worship, not to be confused with the <i>Madonna of Jind\u0159ich\u016fv Hradec (1460)</i><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Illumination in the <a href=\"/wiki/Missal\" title=\"Missal\">missal</a> of Zbyn\u011bk Zaj\u00edc of Hazmburk (1409)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Vitus_Madonna&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fajt J, Chlumsk\u00e1 \u0160,  2014, p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kramerius.mlp.cz/kramerius/MShowMonograph.do?id=5125\">Krameriuus: O Junkerech pra\u017esk\u00fdch</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metmuseum.org/exhibitions/listings/2005/prague\">The Metropolitan Museum of Art, NY: Prague The Crown of Bohemia, 1347\u20131437</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mat\u011bj\u010dek A, Pe\u0161ina J, 1950, p. 117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pamatky.bcb.cz/clanky/V-Madona-Lnarska.html\">Bishopric of \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice: Madona Ln\u00e1\u0159sk\u00e1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rodon.cz/umeni/Ceske-sakralni-umeni/Madona-svojsinska-po-roce-1410--612\">Rodon: Madona svoj\u0161\u00ednsk\u00e1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zamek-jindrichuvhradec.eu/zajimavosti/madona/\">Madona z Jind\u0159ichova Hradce</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Vitus_Madonna&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Fajt Ji\u0159\u00ed, Chlumsk\u00e1 \u0160\u00e1rka, \u010cechy a st\u0159edn\u00ed Evropa 1220-1550, N\u00e1rodn\u00ed galerie v Praze 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7035-569-5\" title=\"Special:BookSources/978-80-7035-569-5\">978-80-7035-569-5</a>, p.&#160;53-57</li>\n<li>Robert Suckale, Matthias Weiger, Ingo F. Walther: <i>Painting of the Gothic Era</i>. Taschen Verlag 2006</li>\n<li>Jan Royt, <i>Medieval Painting in Bohemia</i>, <a href=\"/wiki/Karolinum_Press\" title=\"Karolinum Press\">Karolinum Press</a>, Praha 2003, p.&#160;96</li>\n<li>F. Walther, Robert Suckale:<i> Masterpieces of Western Art. A History of Art in 900 Individual Studies from the Gothic to the Present Day</i>. Taschen Verlag 2002, p.&#160;728</li>\n<li>Albert Kutal, \u010cesk\u00e9 gotick\u00e9 um\u011bn\u00ed, Artia/Obelisk Praha 1972, p.&#160;129</li>\n<li>Jaroslav Pe\u0161ina, deskov\u00e1 malba in: \u010cesk\u00e9 um\u011bn\u00ed gotick\u00e9 1350-1420, Academia Praha 1970, p.&#160;233-234</li>\n<li>Anton\u00edn Mat\u011bj\u010dek, Jaroslav Pe\u0161ina, \u010cesk\u00e1 malba gotick\u00e1, Melantrich, Praha 1950, p.&#160;115-117</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=St._Vitus_Madonna&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceskatelevize.cz/porady/10000000039-narodni-galerie-v-praze-nikdy-nezavira/212251000340088-svatovitska-madona/\">National Gallery never closes: St. Vitus Madonna</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2261\nCached time: 20180921121134\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.118 seconds\nPreprocessor visited node count: 430/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5219/2097152 bytes\nTemplate argument size: 470/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2459/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 897 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   94.439      1 -total\n 65.12%   61.494      1 Template:Orphan\n 44.68%   42.198      1 Template:Ambox\n 26.91%   25.414      1 Template:ISBN\n 12.28%   11.600      1 Template:Catalog_lookup_link\n  5.64%    5.325      1 Template:Error-small\n  4.28%    4.038      3 Template:Yesno-no\n  3.81%    3.602      2 Template:PAGENAMEU\n  3.01%    2.844      1 Template:Monthyear-1\n  2.37%    2.237      1 Template:Monthyear\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49242343-0!canonical and timestamp 20180921121134 and revision id 788437413\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Madona_svatov%C3%ADtsk%C3%A1","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Madona svatov\u00edtsk\u00e1"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Meister_der_Madonna_von_St._Veit","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Meister der Madonna von St. Veit"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_January_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"Gothic_art"},{"sortkey":"","*":"Czech_art"},{"sortkey":"","*":"Gothic_paintings"},{"sortkey":"","*":"14th-century_paintings"},{"sortkey":"","*":"Paintings_of_the_Madonna_and_Child"},{"sortkey":"","*":"Paintings_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"","*":"Collections_of_the_National_Gallery_in_Prague"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from January 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adalbert of Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Body of Christ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussite Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan of Jen\u0161tejn"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Baptist"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Evangelist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Vojt\u011bch Hellich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karolinum Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marian antiphon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missal"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patron saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plague (disease)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Procopius of S\u00e1zava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regina Coeli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Vitus Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Vitus Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veneration of Mary in Roman Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin Mary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus IV of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbyn\u011bk Zaj\u00edc of Hazmburk"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Madona_svatov\u00edtsk\u00e1,_N\u00e1rodn\u00ed_galerie_v_Praze.jpg"],"externallinks":["http://kramerius.mlp.cz/kramerius/MShowMonograph.do?id=5125","http://www.metmuseum.org/exhibitions/listings/2005/prague","http://pamatky.bcb.cz/clanky/V-Madona-Lnarska.html","http://www.rodon.cz/umeni/Ceske-sakralni-umeni/Madona-svojsinska-po-roce-1410--612","http://www.zamek-jindrichuvhradec.eu/zajimavosti/madona/","//edwardbetts.com/find_link?q=St._Vitus_Madonna","http://www.ceskatelevize.cz/porady/10000000039-narodni-galerie-v-praze-nikdy-nezavira/212251000340088-svatovitska-madona/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of the picture","number":"1","index":"1","fromtitle":"St._Vitus_Madonna","byteoffset":361,"anchor":"History_of_the_picture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description and context","number":"2","index":"2","fromtitle":"St._Vitus_Madonna","byteoffset":2104,"anchor":"Description_and_context"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Related works","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"St._Vitus_Madonna","byteoffset":4554,"anchor":"Related_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"4","fromtitle":"St._Vitus_Madonna","byteoffset":5273,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"5","fromtitle":"St._Vitus_Madonna","byteoffset":5301,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"6","fromtitle":"St._Vitus_Madonna","byteoffset":6101,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"St. Vitus Madonna","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q21598510"}]}}