{"parse":{"title":"Valencian Gothic","pageid":47985720,"revid":836084081,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Lonja_Techo_Fisheye.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Lonja_Techo_Fisheye.jpg/300px-Lonja_Techo_Fisheye.jpg\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Lonja_Techo_Fisheye.jpg/450px-Lonja_Techo_Fisheye.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Lonja_Techo_Fisheye.jpg/600px-Lonja_Techo_Fisheye.jpg 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lonja_Techo_Fisheye.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Llotja_de_la_Seda\" title=\"Llotja de la Seda\">Llotja de la Seda</a>, Valencia.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Lonja_de_la_Seda.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Lonja_de_la_Seda.jpg/300px-Lonja_de_la_Seda.jpg\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Lonja_de_la_Seda.jpg/450px-Lonja_de_la_Seda.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Lonja_de_la_Seda.jpg/600px-Lonja_de_la_Seda.jpg 2x\" data-file-width=\"2500\" data-file-height=\"1667\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lonja_de_la_Seda.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Detail of the <a href=\"/wiki/Llotja_de_la_Seda\" title=\"Llotja de la Seda\">Llotja de la Seda</a>, Valencia.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_de_los_Serranos,_Valencia,_Espa%C3%B1a,_2014-06-30,_DD_86.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Puerta_de_los_Serranos%2C_Valencia%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-06-30%2C_DD_86.JPG/300px-Puerta_de_los_Serranos%2C_Valencia%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-06-30%2C_DD_86.JPG\" width=\"300\" height=\"207\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Puerta_de_los_Serranos%2C_Valencia%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-06-30%2C_DD_86.JPG/450px-Puerta_de_los_Serranos%2C_Valencia%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-06-30%2C_DD_86.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Puerta_de_los_Serranos%2C_Valencia%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-06-30%2C_DD_86.JPG/600px-Puerta_de_los_Serranos%2C_Valencia%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-06-30%2C_DD_86.JPG 2x\" data-file-width=\"3942\" data-file-height=\"2714\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_de_los_Serranos,_Valencia,_Espa%C3%B1a,_2014-06-30,_DD_86.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Torres_de_Serranos\" title=\"Torres de Serranos\">Torres de Serranos</a>, in Valencia</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:SantJeroniClaustreEscala06.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/SantJeroniClaustreEscala06.jpg/300px-SantJeroniClaustreEscala06.jpg\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/SantJeroniClaustreEscala06.jpg/450px-SantJeroniClaustreEscala06.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/SantJeroniClaustreEscala06.jpg/600px-SantJeroniClaustreEscala06.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SantJeroniClaustreEscala06.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cloister of the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Sant_Jeroni_de_Cotalba\" title=\"Monastery of Sant Jeroni de Cotalba\">Monastery of Sant Jeroni de Cotalba</a>, in <a href=\"/wiki/Alfauir\" title=\"Alfauir\">Alfauir</a> (<a href=\"/wiki/Province_of_Valencia\" title=\"Province of Valencia\">Valencia</a>).</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa,_Alicante,_Espa%C3%B1a,_2014-07-04,_DD_41.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa%2C_Alicante%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-07-04%2C_DD_41.JPG/300px-Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa%2C_Alicante%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-07-04%2C_DD_41.JPG\" width=\"300\" height=\"223\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa%2C_Alicante%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-07-04%2C_DD_41.JPG/450px-Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa%2C_Alicante%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-07-04%2C_DD_41.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa%2C_Alicante%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-07-04%2C_DD_41.JPG/600px-Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa%2C_Alicante%2C_Espa%C3%B1a%2C_2014-07-04%2C_DD_41.JPG 2x\" data-file-width=\"4321\" data-file-height=\"3216\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bas%C3%ADlica_de_Santa_Mar%C3%ADa,_Alicante,_Espa%C3%B1a,_2014-07-04,_DD_41.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Basilica_of_Santa_Maria,_Alicante\" title=\"Basilica of Santa Maria, Alicante\">Basilica of Santa Maria</a> in Alicante.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Catedral_segorbe.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Catedral_segorbe.jpg/300px-Catedral_segorbe.jpg\" width=\"300\" height=\"400\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Catedral_segorbe.jpg/450px-Catedral_segorbe.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/99/Catedral_segorbe.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"640\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Catedral_segorbe.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Main fa\u00e7ade of the <a href=\"/wiki/Segorbe_Cathedral\" title=\"Segorbe Cathedral\">Segorbe Cathedral</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Santdomenec_salacap3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Santdomenec_salacap3.jpg/300px-Santdomenec_salacap3.jpg\" width=\"300\" height=\"249\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Santdomenec_salacap3.jpg/450px-Santdomenec_salacap3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Santdomenec_salacap3.jpg/600px-Santdomenec_salacap3.jpg 2x\" data-file-width=\"2776\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Santdomenec_salacap3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Convento de Santo Domingo, in Valencia.</div></div></div>\n<p><b>Valencian Gothic</b> is an <a href=\"/wiki/Architectural_style\" title=\"Architectural style\">architectural style</a>. It occurred under the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a> between the 13th and 15th centuries, which places it at the end of the European Gothic period and at the beginning of the <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a>. The term \"Valencian Gothic\" is confined to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a> and its area of influence, which has its own characteristics.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Characteristics\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Characteristics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Religious_building_examples\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Religious building examples</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Civil_buildings\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Civil buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Blending_Valencian_Gothic_with_Mud\u00e9jar\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Blending Valencian Gothic with Mud\u00e9jar</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Characteristics\">Characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The common characteristics of the Valencian Gothic are the following:\n</p>\n<ul><li>Development of the architecture by techniques already used in Roman architecture and of the Mediterranean countries. On these lines, the Kingdom of Valencia was influenced by arriving from France.</li>\n<li>Clear predominance of the architecture of the cultures of the Mediterranean countries respect of the influence of the French Gothic.</li>\n<li>The architectural proportions do not change with the arrival of the <a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a>.</li>\n<li>Divergence with the classic Gothic style.</li>\n<li>Clear influence of <a href=\"/wiki/Flamboyant\" title=\"Flamboyant\">Flamboyant Gothic</a>, which confers uniqueness.</li>\n<li>Cladding and concealment during the 17th to 19th centuries of the Valencian Gothic by newer styles such as the <a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">Baroque</a> or the <a href=\"/wiki/Neoclassical_architecture\" title=\"Neoclassical architecture\">Neoclassical</a>, so today much of the Valencian Gothic remains hidden.</li>\n<li>Little impact of <a href=\"/wiki/Mudejar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mudejar\">mudejar</a> architecture, but in spite of this, there are interesting examples of mudejar architecture in the Valencian Community, that given the occasional use, are of great singularity.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The most important valencian architects of the Valencian Gothic style are: <a href=\"/wiki/Pere_Compte\" title=\"Pere Compte\">Pere Compte</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Baldomar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Baldomar (page does not exist)\">Francesc Baldomar</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pere_Balaguer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Balaguer (page does not exist)\">Pere Balaguer</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Andreu_Juli%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andreu Juli\u00e0 (page does not exist)\">Andreu Juli\u00e0</a>, etc. \n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religious_building_examples\">Religious building examples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Religious building examples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Province of Alicante</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a>, <a href=\"/wiki/Basilica_of_Santa_Maria,_Alicante\" title=\"Basilica of Santa Maria, Alicante\">Basilica of Santa Maria</a>, <a href=\"/wiki/Concatedral_de_San_Nicol%C3%A1s,_Alicante\" title=\"Concatedral de San Nicol\u00e1s, Alicante\">Concatedral de San Nicol\u00e1s</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Castalla\" title=\"Castalla\">Castalla</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ermita_de_la_Sangre_(Castalla)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ermita de la Sangre (Castalla) (page does not exist)\">Ermita de la Sangre</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/J%C3%A1vea\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00e1vea\">J\u00e1vea</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_San_Bartolom%C3%A9_(J%C3%A1vea)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de San Bartolom\u00e9 (J\u00e1vea) (page does not exist)\">Iglesia de San Bartolom\u00e9</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Orihuela\" title=\"Orihuela\">Orihuela</a>, <a href=\"/wiki/Orihuela_Cathedral\" title=\"Orihuela Cathedral\">Orihuela Cathedral</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Teulada,_Spain\" title=\"Teulada, Spain\">Teulada</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_Santa_Catalina_(Teulada)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de Santa Catalina (Teulada) (page does not exist)\">Iglesia de Santa Catalina</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Villena\" title=\"Villena\">Villena</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_Arciprestal_de_Santiago_(Villena)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia Arciprestal de Santiago (Villena) (page does not exist)\">Iglesia Arciprestal de Santiago</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_(Villena)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de Santa Mar\u00eda (Villena) (page does not exist)\">Iglesia de Santa Mar\u00eda</a>.</li></ul>\n<dl><dt>Province of Castell\u00f3n</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/L%27Alcora\" title=\"L&#39;Alcora\">L'Alcora</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_de_la_Asunci%C3%B3n_(Alcora)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n (Alcora) (page does not exist)\">Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Burriana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burriana\">Burriana</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bas%C3%ADlica_de_El_Salvador_(Burriana)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bas\u00edlica de El Salvador (Burriana) (page does not exist)\">Bas\u00edlica de El Salvador</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Castellfort\" title=\"Castellfort\">Castellfort</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ermita_de_San_Pedro_(Castellfort)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ermita de San Pedro (Castellfort) (page does not exist)\">Ermita de San Pedro</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Castell%C3%B3n_de_la_Plana\" title=\"Castell\u00f3n de la Plana\">Castell\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Castell%C3%B3_Cathedral\" title=\"Castell\u00f3 Cathedral\">Castell\u00f3 Cathedral</a>, <a href=\"/wiki/El_Fadr%C3%AD\" title=\"El Fadr\u00ed\">El Fadr\u00ed</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/J%C3%A9rica\" title=\"J\u00e9rica\">J\u00e9rica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ermita_de_San_Roque_(J%C3%A9rica)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ermita de San Roque (J\u00e9rica) (page does not exist)\">Ermita de San Roque</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Morella,_Castell%C3%B3n\" title=\"Morella, Castell\u00f3n\">Morella</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_(Morella)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de Santa Mar\u00eda (Morella) (page does not exist)\">Iglesia de Santa Mar\u00eda</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Sant_Mateu\" title=\"Sant Mateu\">Sant Mateu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_arciprestal_de_San_Mateo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia arciprestal de San Mateo (page does not exist)\">Iglesia arciprestal de San Mateo</a></li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Segorbe\" title=\"Segorbe\">Segorbe</a>, <a href=\"/wiki/Segorbe_Cathedral\" title=\"Segorbe Cathedral\">Segorbe Cathedral</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Vallibona\" title=\"Vallibona\">Vallibona</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_la_Asunci%C3%B3n_de_la_Virgen_(Vallibona)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de la Asunci\u00f3n de la Virgen (Vallibona) (page does not exist)\">Iglesia de la Asunci\u00f3n de la Virgen.</a></li></ul>\n<dl><dt>Province of Valencia</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Ademuz\" title=\"Ademuz\">Ademuz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ermita_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_de_la_Huerta_(Ademuz)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de la Huerta (Ademuz) (page does not exist)\">Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de la Huerta</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Alfauir\" title=\"Alfauir\">Alfauir</a>, <a href=\"/wiki/Monastery_of_Sant_Jeroni_de_Cotalba\" title=\"Monastery of Sant Jeroni de Cotalba\">Monastery of Sant Jeroni de Cotalba</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Carcaixent\" title=\"Carcaixent\">Carcaixent</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ermita_de_San_Roque_de_Ternils&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ermita de San Roque de Ternils (page does not exist)\">Ermita de San Roque de Ternils</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Castielfabib\" title=\"Castielfabib\">Castielfabib</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ermita_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_de_Gracia_(Castielfabib)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de Gracia (Castielfabib) (page does not exist)\">Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de Gracia</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Gandia\" title=\"Gandia\">Gandia</a>, <a href=\"/wiki/Collegiate_Basilica_of_Gandia\" title=\"Collegiate Basilica of Gandia\">Collegiate Basilica of Gandia</a>, <a href=\"/wiki/Convent_of_Santa_Clara_of_Gandia\" title=\"Convent of Santa Clara of Gandia\">Convent of Santa Clara of Gandia</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Luchente\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luchente\">Luchente</a>, <a href=\"/wiki/Monastery_of_the_Corpus_Christi_(Luchente)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of the Corpus Christi (Luchente)\">Monastery of the Corpus Christi</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Serra,_Valencia\" title=\"Serra, Valencia\">Serra</a>, Cartuja de Porta Coeli.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Simat_de_la_Valldigna\" title=\"Simat de la Valldigna\">Simat de la Valldigna</a>, <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Mar%C3%ADa_de_la_Valldigna\" title=\"Monastery of Santa Mar\u00eda de la Valldigna\">Monastery of Santa Mar\u00eda de la Valldigna</a>.</li></ul>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Valencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Valencia\">Cathedral of Valencia</a>, <a href=\"/w/index.php?title=El_Miguelete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Miguelete (page does not exist)\">El Miguelete</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_San_Juan_del_Hospital_(Valencia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de San Juan del Hospital (Valencia) (page does not exist)\">Iglesia de San Juan del Hospital</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_San_Mart%C3%ADn_y_San_Antonio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de San Mart\u00edn y San Antonio (page does not exist)\">Iglesia de San Mart\u00edn</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Antiguo_Convento_del_Carmen_(Valencia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antiguo Convento del Carmen (Valencia) (page does not exist)\">Antiguo Convento del Carmen</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Convento_de_Santo_Domingo_(Valencia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Convento de Santo Domingo (Valencia) (page does not exist)\">Convento de Santo Domingo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_Santa_Catalina_(Valencia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de Santa Catalina (Valencia) (page does not exist)\">Iglesia de Santa Catalina</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Real_monasterio_de_la_Trinidad_de_Valencia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Real monasterio de la Trinidad de Valencia (page does not exist)\">Monasterio de la Trinidad</a>, <a href=\"/wiki/Church_of_San_Nicol%C3%A1s_(Valencia)\" title=\"Church of San Nicol\u00e1s (Valencia)\">Church of San Nicol\u00e1s</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Sant_Agust%C3%AD,_Valencia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sant Agust\u00ed, Valencia (page does not exist)\">Iglesia de San Agust\u00edn</a>, etc.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Xativa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xativa\">Xativa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_San_Francisco_(J%C3%A1tiva)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de San Francisco (J\u00e1tiva) (page does not exist)\">Iglesia de San Francisco</a>, <a href=\"/wiki/Hermitage_of_Santa_Ana_(X%C3%A0tiva)\" title=\"Hermitage of Santa Ana (X\u00e0tiva)\">Hermitage of Santa Ana</a>, etc.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Civil_buildings\">Civil buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Civil buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The most important buildings of the Valencian civil Gothic style are:\n</p>\n<dl><dt>Province of Alicante</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Cocentaina\" title=\"Cocentaina\">Cocentaina</a>, <a href=\"/wiki/Palace_of_the_Counts_of_Cocentaina\" title=\"Palace of the Counts of Cocentaina\">Palace of the Counts of Cocentaina</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Alcoy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alcoy\">Alcoy</a>, palace of the <a href=\"/wiki/Archaeological_Museum_Camil_Visedo\" title=\"Archaeological Museum Camil Visedo\">Archaeological Museum Camil Visedo</a>.</li></ul>\n<dl><dt>Province of Castell\u00f3n</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Cinctorres\" title=\"Cinctorres\">Cinctorres</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Palacio_de_los_San_Juan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palacio de los San Juan (page does not exist)\">Palacio de los San Juan</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Vilafam%C3%A9s\" title=\"Vilafam\u00e9s\">Vilafam\u00e9s</a>, palacio del <a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Villafam%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museo de Villafam\u00e9s (page does not exist)\">Museo de Villafam\u00e9s</a>.</li></ul>\n<dl><dt>Province of Valencia</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Gandia\" title=\"Gandia\">Gandia</a>, <a href=\"/wiki/Ducal_Palace_of_Gandia\" title=\"Ducal Palace of Gandia\">Ducal Palace of Gandia</a>, <a href=\"/wiki/Archaeological_Museum_of_Gandia\" title=\"Archaeological Museum of Gandia\">Archaeological Museum of Gandia</a>.</li></ul>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, <a href=\"/wiki/Llotja_de_la_Seda\" title=\"Llotja de la Seda\">Llotja de la Seda</a>, <a href=\"/wiki/Palace_of_the_Borgias\" title=\"Palace of the Borgias\">Palace of the Borgias</a>, <a href=\"/wiki/Torres_de_Serranos\" title=\"Torres de Serranos\">Torres de Serranos</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Almud%C3%ADn_de_Valencia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almud\u00edn de Valencia (page does not exist)\">Almud\u00edn de Valencia</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Atarazanas_del_Grao&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atarazanas del Grao (page does not exist)\">Atarazanas del Grao</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Casa_del_Almirante_(Valencia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa del Almirante (Valencia) (page does not exist)\">Casa del Almirante</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Palacio_de_Joan_de_Valeriola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palacio de Joan de Valeriola (page does not exist)\">Palacio de Joan de Valeriola</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Palacio_de_los_Escriv%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palacio de los Escriv\u00e0 (page does not exist)\">Palacio de los Escriv\u00e0</a>, etc.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Xativa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xativa\">Xativa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Almud%C3%ADn_de_J%C3%A1tiva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almud\u00edn de J\u00e1tiva (page does not exist)\">Almudin de Xativa</a>.</li></ul>\n<h3><span id=\"Blending_Valencian_Gothic_with_Mud.C3.A9jar\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Blending_Valencian_Gothic_with_Mud\u00e9jar\">Blending Valencian Gothic with Mud\u00e9jar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Blending Valencian Gothic with Mud\u00e9jar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Province of Castell\u00f3n</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/J%C3%A9rica\" title=\"J\u00e9rica\">J\u00e9rica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Torre_mud%C3%A9jar_de_la_Alcudia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Torre mud\u00e9jar de la Alcudia (page does not exist)\">Torre mud\u00e9jar de la Alcudia</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Onda,_Castell%C3%B3n\" title=\"Onda, Castell\u00f3n\">Onda</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Iglesia_de_la_Sangre_(Onda)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iglesia de la Sangre (Onda) (page does not exist)\">Iglesia de la Sangre</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Segorbe\" title=\"Segorbe\">Segorbe</a>, artesonado del Sal\u00f3n de Sesiones del antiguo Palacio Ducal (actualmente sede del Ayuntamiento de Segorbe).</li></ul>\n<dl><dt>Province of Valencia</dt></dl>\n<ul><li>In <a href=\"/wiki/Alfauir\" title=\"Alfauir\">Alfauir</a>, the cloister of the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Sant_Jeroni_de_Cotalba\" title=\"Monastery of Sant Jeroni de Cotalba\">Monastery of Sant Jeroni de Cotalba</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Godella\" title=\"Godella\">Godella</a>, la capilla del Cristo de la Paz en la Iglesia de San Bartolom\u00e9 Ap\u00f3stol.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Ll%C3%ADria\" title=\"Ll\u00edria\">Ll\u00edria</a>, la iglesia de la Sangre de Liria.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Sagunto\" title=\"Sagunto\">Sagunto</a>, la iglesia vieja de Sagunto.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Torres_Torres\" title=\"Torres Torres\">Torres Torres</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ba%C3%B1os_%C3%A1rabes_(Torres_Torres)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ba\u00f1os \u00e1rabes (Torres Torres) (page does not exist)\">ba\u00f1os \u00e1rabes</a>.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ba%C3%B1os_del_Almirante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ba\u00f1os del Almirante (page does not exist)\">Ba\u00f1os del Almirante</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Arturo Zaragoz\u00e1 Catal\u00e1n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/6926024/2000._Valencian_Gothic_Architecture\">Valencian Gothic Architecture</a>. Valencia, <a href=\"/wiki/Generalitat_Valenciana\" title=\"Generalitat Valenciana\">Generalitat Valenciana</a>, 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-482-2545-2\" title=\"Special:BookSources/978-84-482-2545-2\">978-84-482-2545-2</a></li>\n<li>Arturo Zaragoz\u00e1 Catal\u00e1n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/12751694/MEMORIAS_OLVIDADAS_Im%C3%A1genes_de_la_escultura_g%C3%B3tica_valenciana\">Memorias Olvidadas. Im\u00e1genes de la escultura g\u00f3tica valenciana</a>. Valencia, <a href=\"/wiki/Generalitat_Valenciana\" title=\"Generalitat Valenciana\">Generalitat Valenciana</a>, 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-482-6017-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-482-6017-0\">978-84-482-6017-0</a></li>\n<li>Mariano Torre\u00f1o Calatayud. Arquitectura g\u00f3tica valenciana. Valencia. Carena Editors, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-96419-96-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-96419-96-4\">978-84-96419-96-4</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/32px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/64px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_parthenon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/31px-P_parthenon.svg.png\" width=\"31\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/47px-P_parthenon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/62px-P_parthenon.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Architecture\" title=\"Portal:Architecture\">Architecture portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg\" width=\"32\" height=\"24\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/48px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/64px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Route_of_the_Monasteries_of_Valencia\" title=\"Route of the Monasteries of Valencia\">Route of the Monasteries of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Route_of_the_Borgias\" title=\"Route of the Borgias\">Route of the Borgias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Route_of_the_Valencian_classics\" title=\"Route of the Valencian classics\">Route of the Valencian classics</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valencian_Gothic&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gothic_art_in_the_Land_of_Valencia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Gothic art in the Land of Valencia\">Gothic art in the Land of Valencia</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.via-arquitectura.net/02_prem/02p-070.htm\">\"Valencian Gothic architecture\", by Arturo Zaragoz\u00e1</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span>  <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Architecture_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Architecture_of_Spain\" title=\"Template:Architecture of Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Architecture_of_Spain\" title=\"Template talk:Architecture of Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Architecture_of_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Architecture_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Architecture_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Architecture of Spain\">Architecture of Spain</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Styles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Megaliths_in_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Megaliths in Spain (page does not exist)\">Megalithic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberians\" title=\"Iberians\">Iberian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Celtiberian_culture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celtiberian culture (page does not exist)\">Celtiberian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visigothic_art_and_architecture\" title=\"Visigothic art and architecture\">Visigothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asturian_architecture\" title=\"Asturian architecture\">Asturian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moorish_architecture\" title=\"Moorish architecture\">Al Andalusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mozarabic_art_and_architecture\" title=\"Mozarabic art and architecture\">Mozarabic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Repoblaci%C3%B3n_art_and_architecture\" title=\"Repoblaci\u00f3n art and architecture\">Repoblaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar\" title=\"Mud\u00e9jar\">Mud\u00e9jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Romanesque\" title=\"First Romanesque\">First Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanesque_architecture_in_Spain\" title=\"Romanesque architecture in Spain\">Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Gothic_architecture\" title=\"Spanish Gothic architecture\">Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Gothic\" title=\"Catalan Gothic\">Catalan Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isabelline_(architectural_style)\" title=\"Isabelline (architectural style)\">Isabelline</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Valencian Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cisneros_(architecture)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cisneros (architecture) (page does not exist)\">Cisneros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plateresque\" title=\"Plateresque\">Plateresque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Renaissance_architecture\" title=\"Spanish Renaissance architecture\">Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(Spanish_architecture)\" title=\"Purism (Spanish architecture)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herrerian\" title=\"Herrerian\">Herrerian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Baroque_architecture\" title=\"Spanish Baroque architecture\">Baroque</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neoclassicism_in_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neoclassicism in Spain (page does not exist)\">Neoclassical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rococo_in_Spain\" title=\"Rococo in Spain\">Rococo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">Modernisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Art_Nouveau\" title=\"Valencian Art Nouveau\">Valencian Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Mud%C3%A9jar\" title=\"Neo-Mud\u00e9jar\">Neo-Mud\u00e9jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Catholicism\" title=\"National Catholicism\">National catholicism</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg\" class=\"image\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\"><img alt=\"Sagrada Fam\u00edlia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg/94px-%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg\" width=\"94\" height=\"139\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg/141px-%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg/188px-%CE%A3%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%B4%CE%B1_%CE%A6%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%BB%CE%B9%CE%B1_2941.jpg 2x\" data-file-width=\"2774\" data-file-height=\"4099\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Buildings_and_structures_in_Spain\" title=\"Category:Buildings and structures in Spain\">Buildings and structures</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Roman_sites_in_Spain\" title=\"List of Roman sites in Spain\">Roman sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_castles_in_Spain\" title=\"List of castles in Spain\">Castles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathedrals_in_Spain\" title=\"Cathedrals in Spain\">Cathedrals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Castros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B3rreo\" title=\"H\u00f3rreo\">H\u00f3rreos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_royal_sites\" title=\"Spanish royal sites\">Royal sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar\" title=\"Alc\u00e1zar\">Alc\u00e1zars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcazaba\" title=\"Alcazaba\">Alcazabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monasteries_in_Spain\" title=\"Monasteries in Spain\">Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llotja\" title=\"Llotja\">Llotjes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Defensive_towers_of_Cantabria\" title=\"Defensive towers of Cantabria\">Cantabrian defensive towers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_windmills_in_Spain\" title=\"List of windmills in Spain\">Windmills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lighthouses_in_Spain\" title=\"List of lighthouses in Spain\">Lighthouses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_airports_in_Spain\" title=\"List of airports in Spain\">Airports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_football_stadiums_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of football stadiums in Spain\">Football stadiums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_indoor_arenas_in_Spain\" title=\"List of indoor arenas in Spain\">Indoor arenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Spain\" title=\"List of museums in Spain\">Museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_tallest_buildings_in_Spain\" title=\"List of tallest buildings in Spain\">Tallest buildings</a> and <a href=\"/wiki/List_of_tallest_structures_in_Spain\" title=\"List of tallest structures in Spain\">structures</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_missing_landmarks_in_Spain\" title=\"List of missing landmarks in Spain\">Destroyed heritage</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar_Architecture_of_Aragon\" title=\"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon\">Aragonese Mud\u00e9jar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Towns_of_Andalusia\" title=\"White Towns of Andalusia\">Andalusian White Towns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Gaud%C3%AD_buildings\" title=\"List of Gaud\u00ed buildings\">Gaud\u00ed buildings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alqueria\" title=\"Alqueria\">Alqueria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baserri\" title=\"Baserri\">Baserri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caba%C3%B1a_pasiega\" title=\"Caba\u00f1a pasiega\">Caba\u00f1a pasiega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_monta%C3%B1esa\" title=\"Casa monta\u00f1esa\">Casa monta\u00f1esa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casona_monta%C3%B1esa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casona monta\u00f1esa (page does not exist)\">Casona monta\u00f1esa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hacienda\" title=\"Hacienda\">Hacienda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Masia\" title=\"Masia\">Masia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palloza\" title=\"Palloza\">Palloza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pazo\" title=\"Pazo\">Pazo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alh%C3%B3ndiga_(building)\" title=\"Alh\u00f3ndiga (building)\">Alh\u00f3ndiga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cortijo\" title=\"Cortijo\">Cortijo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azulejo\" title=\"Azulejo\">Azulejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yeseria\" title=\"Yeseria\">Yeseria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_garden\" title=\"Spanish garden\">Spanish garden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andalusian_Patio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andalusian Patio\">Andalusian Patio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_(residence)\" title=\"Real (residence)\">Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corral_de_comedias\" title=\"Corral de comedias\">Corral de comedias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_architects\" title=\"List of Spanish architects\">Architects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Colonial_architecture\" title=\"Spanish Colonial architecture\">Spanish Colonial architecture</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Spanish_architecture\" title=\"Category:Spanish architecture\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Architecture_of_Spain\" title=\"Portal:Architecture of Spain\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gothic_architecture\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gothic_architecture\" title=\"Template:Gothic architecture\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gothic_architecture\" title=\"Template talk:Gothic architecture\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gothic_architecture&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gothic_architecture\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic architecture</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By country<br />or region</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_Gothic_architecture\" title=\"French Gothic architecture\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Gothic_architecture\" title=\"Italian Gothic architecture\">Italy</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Venetian_Gothic_architecture\" title=\"Venetian Gothic architecture\">Venice</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_Gothic_architecture\" title=\"Portuguese Gothic architecture\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Gothic_architecture\" title=\"Spanish Gothic architecture\">Spain</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_Gothic\" title=\"Catalan Gothic\">Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isabelline_(architectural_style)\" title=\"Isabelline (architectural style)\">Castile during the Catholic Monarchs</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Valencia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brabantine_Gothic\" title=\"Brabantine Gothic\">Low Countries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_Gothic_architecture\" title=\"English Gothic architecture\">England</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_Gothic_architecture\" title=\"Czech Gothic architecture\">Czech Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_Gothic_architecture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Gothic architecture\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_architecture_in_Lithuania\" title=\"Gothic architecture in Lithuania\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_Gothic\" title=\"Belarusian Gothic\">Belarus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By style</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brick_Gothic\" title=\"Brick Gothic\">Brick Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flamboyant\" title=\"Flamboyant\">Flamboyant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isabelline_(architectural_style)\" title=\"Isabelline (architectural style)\">Isabelline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manueline\" title=\"Manueline\">Manueline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rayonnant\" title=\"Rayonnant\">Rayonnant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sondergotik\" title=\"Sondergotik\">Sondergotik</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By use</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gothic_secular_and_domestic_architecture\" title=\"Gothic secular and domestic architecture\">Gothic secular and domestic architecture</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gothic Revival</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gothic_Revival_architecture\" title=\"Gothic Revival architecture\">Gothic Revival architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carpenter_Gothic\" title=\"Carpenter Gothic\">Carpenter Gothic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Gothic_architecture\" title=\"Category:Gothic architecture\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gothic_architecture\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Gothic architecture\">Commons</a></b></li>\n<li><img alt=\"Wikivoyage page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Wikivoyage-logo.svg/16px-Wikivoyage-logo.svg.png\" title=\"Wikivoyage page\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Wikivoyage-logo.svg/24px-Wikivoyage-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Wikivoyage-logo.svg/32px-Wikivoyage-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /> <b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Gothic_architecture\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Gothic architecture\">Voyage</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180919180215\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.326 seconds\nPreprocessor visited node count: 1129/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34324/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1780/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.36 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  220.470      1 -total\n 28.51%   62.852      3 Template:ISBN\n 18.63%   41.070      2 Template:Link_language\n 17.33%   38.204      1 Template:En_icon\n 16.48%   36.331      1 Template:Commons_category\n 14.19%   31.287      1 Template:Gothic_architecture_by_country\n 13.98%   30.823      2 Template:Navbox\n 11.45%   25.241      1 Template:Architecture_of_Spain\n 10.59%   23.350      2 Template:Category_handler\n  8.08%   17.821      1 Template:Portal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47985720-0!canonical and timestamp 20180919180214 and revision id 836084081\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/G%C3%B3tico_valenciano","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"G\u00f3tico valenciano"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gothique_valencien","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gothique valencien"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gotico_valenzano","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gotico valenzano"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Gothic_architecture_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Gothic_art"},{"sortkey":"","*":"Gothic_architecture_in_the_Valencian_Community"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ademuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcazaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfauir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alh\u00f3ndiga (building)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alqueria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusian Patio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological Museum Camil Visedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological Museum of Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architectural style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azulejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baserri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Santa Maria, Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brabantine Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brick Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burriana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caba\u00f1a pasiega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcaixent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpenter Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa monta\u00f1esa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell\u00f3 Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell\u00f3n de la Plana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castielfabib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedrals in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of San Nicol\u00e1s (Valencia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinctorres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cocentaina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegiate Basilica of Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concatedral de San Nicol\u00e1s, Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convent of Santa Clara of Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corral de comedias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defensive towers of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ducal Palace of Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Fadr\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Romanesque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flamboyant"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat Valenciana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Godella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic Revival architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic secular and domestic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hacienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermitage of Santa Ana (X\u00e0tiva)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrerian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f3rreo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabelline (architectural style)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1vea"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Alcora"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Gaud\u00ed buildings"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Roman sites in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish architects"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of airports in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of castles in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of football stadiums in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of indoor arenas in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lighthouses in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of missing landmarks in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of tallest buildings in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of tallest structures in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of windmills in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja de la Seda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ll\u00edria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luchente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manueline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monasteries in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Sant Jeroni de Cotalba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Mar\u00eda de la Valldigna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of the Corpus Christi (Luchente)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moorish architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morella, Castell\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozarabic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mudejar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onda, Castell\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orihuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orihuela Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Borgias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Counts of Cocentaina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palloza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere Compte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plateresque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (Spanish architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayonnant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real (residence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repoblaci\u00f3n art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Route of the Borgias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Route of the Monasteries of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Route of the Valencian classics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagunto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Mateu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segorbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segorbe Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra, Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simat de la Valldigna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sondergotik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Colonial architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish royal sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teulada, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torres Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torres de Serranos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallibona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venetian Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilafam\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Towns of Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xativa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeseria"},{"ns":0,"*":"Francesc Baldomar"},{"ns":0,"*":"Pere Balaguer"},{"ns":0,"*":"Andreu Juli\u00e0"},{"ns":0,"*":"Ermita de la Sangre (Castalla)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de San Bartolom\u00e9 (J\u00e1vea)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de Santa Catalina (Teulada)"},{"ns":0,"*":"Iglesia Arciprestal de Santiago (Villena)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de Santa Mar\u00eda (Villena)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n (Alcora)"},{"ns":0,"*":"Bas\u00edlica de El Salvador (Burriana)"},{"ns":0,"*":"Ermita de San Pedro (Castellfort)"},{"ns":0,"*":"Ermita de San Roque (J\u00e9rica)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de Santa Mar\u00eda (Morella)"},{"ns":0,"*":"Iglesia arciprestal de San Mateo"},{"ns":0,"*":"Iglesia de la Asunci\u00f3n de la Virgen (Vallibona)"},{"ns":0,"*":"Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de la Huerta (Ademuz)"},{"ns":0,"*":"Ermita de San Roque de Ternils"},{"ns":0,"*":"Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de Gracia (Castielfabib)"},{"ns":0,"*":"El Miguelete"},{"ns":0,"*":"Iglesia de San Juan del Hospital (Valencia)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de San Mart\u00edn y San Antonio"},{"ns":0,"*":"Antiguo Convento del Carmen (Valencia)"},{"ns":0,"*":"Convento de Santo Domingo (Valencia)"},{"ns":0,"*":"Iglesia de Santa Catalina (Valencia)"},{"ns":0,"*":"Real monasterio de la Trinidad de Valencia"},{"ns":0,"*":"Sant Agust\u00ed, Valencia"},{"ns":0,"*":"Iglesia de San Francisco (J\u00e1tiva)"},{"ns":0,"*":"Palacio de los San Juan"},{"ns":0,"*":"Museo de Villafam\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Almud\u00edn de Valencia"},{"ns":0,"*":"Atarazanas del Grao"},{"ns":0,"*":"Casa del Almirante (Valencia)"},{"ns":0,"*":"Palacio de Joan de Valeriola"},{"ns":0,"*":"Palacio de los Escriv\u00e0"},{"ns":0,"*":"Almud\u00edn de J\u00e1tiva"},{"ns":0,"*":"Torre mud\u00e9jar de la Alcudia"},{"ns":0,"*":"Iglesia de la Sangre (Onda)"},{"ns":0,"*":"Ba\u00f1os \u00e1rabes (Torres Torres)"},{"ns":0,"*":"Ba\u00f1os del Almirante"},{"ns":0,"*":"Megaliths in Spain"},{"ns":0,"*":"Celtiberian culture"},{"ns":0,"*":"Cisneros (architecture)"},{"ns":0,"*":"Neoclassicism in Spain"},{"ns":0,"*":"Casona monta\u00f1esa"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Architecture of Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gothic architecture"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Buildings and structures in Spain"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Gothic architecture"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spanish architecture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Architecture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Architecture of Spain"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Catholicism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gothic architecture by country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gothic architecture"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Lonja_Techo_Fisheye.jpg","Lonja_de_la_Seda.jpg","Puerta_de_los_Serranos,_Valencia,_Espa\u00f1a,_2014-06-30,_DD_86.JPG","SantJeroniClaustreEscala06.jpg","Bas\u00edlica_de_Santa_Mar\u00eda,_Alicante,_Espa\u00f1a,_2014-07-04,_DD_41.JPG","Catedral_segorbe.jpg","Santdomenec_salacap3.jpg","Flag_of_Spain.svg","P_parthenon.svg","046CupolaSPietro.jpg","Commons-logo.svg","\u03a3\u03b1\u03b3\u03c1\u03ac\u03b4\u03b1_\u03a6\u03b1\u03bc\u03af\u03bb\u03b9\u03b1_2941.jpg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg","Wikivoyage-logo.svg"],"externallinks":["https://www.academia.edu/6926024/2000._Valencian_Gothic_Architecture","https://www.academia.edu/12751694/MEMORIAS_OLVIDADAS_Im%C3%A1genes_de_la_escultura_g%C3%B3tica_valenciana","http://www.via-arquitectura.net/02_prem/02p-070.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Characteristics","number":"1","index":"1","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":1159,"anchor":"Characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture","number":"2","index":"2","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":2294,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religious building examples","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":2470,"anchor":"Religious_building_examples"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Civil buildings","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":5330,"anchor":"Civil_buildings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Blending Valencian Gothic with Mud\u00e9jar","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":6139,"anchor":"Blending_Valencian_Gothic_with_Mud\u00e9jar"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"6","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":6876,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"7","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":7483,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"8","fromtitle":"Valencian_Gothic","byteoffset":7649,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Valencian Gothic","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gothic_art_in_the_Land_of_Valencia","*":"commons:Category:Gothic art in the Land of Valencia"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gothic_architecture","*":"commons:Category:Gothic architecture"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Gothic_architecture","*":"wikivoyage:Gothic architecture"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q21032839"}]}}