{"parse":{"title":"List of members of the European Academy of Sciences and Arts","pageid":4648734,"revid":860029381,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(October 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div style=\"clear: right; margin-bottom: .5em; float: right; padding: .5em 0 .8em 1.4em; background: none; width: auto;\"><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#I_\u2013_Humanities\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">I \u2013 Humanities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#II_\u2013_Medicine\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">II \u2013 Medicine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#III_\u2013_Arts\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">III \u2013 Arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#IV_\u2013_Natural_Sciences\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">IV \u2013 Natural Sciences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#V_\u2013_Social_Sciences,_Law_and_Economics\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">V \u2013 Social Sciences, Law and Economics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#VI_\u2013_Technical_and_Environmental_Sciences\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">VI \u2013 Technical and Environmental Sciences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#VII_\u2013_World_Religions\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">VII \u2013 World Religions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources_/_List_of_validation_(to_continue)\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Sources / List of validation (to continue)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<p><b>List of members of <a href=\"/wiki/European_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"European Academy of Sciences and Arts\">European Academy of Sciences and Arts</a></b>\n</p>\n<h2><span id=\"I_.E2.80.93_Humanities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"I_\u2013_Humanities\">I \u2013 <a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">Humanities</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: I \u2013 Humanities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li>R\u00fcdiger Ahrens</li>\n<li>Sadik J. Al-Azam</li>\n<li>Mohammad Adnan Al-Bakhit</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl-Otto_Apel\" title=\"Karl-Otto Apel\">Karl-Otto Apel</a></li>\n<li>Katherine Arens</li>\n<li>George Demetrius Babiniotis</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnulf_Baring\" title=\"Arnulf Baring\">Arnulf Baring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wladyslaw_Bartoszewski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wladyslaw Bartoszewski\">Wladyslaw Bartoszewski</a></li>\n<li>Heinrich Rudolf Beck</li>\n<li>Gerhold Becker</li>\n<li>Siegfried Beer</li>\n<li>Ludv\u00edk Belcredi</li>\n<li>Eloy Benito Ruano</li>\n<li>Theodor Berchem</li>\n<li>Wolfgang Bergsdorf</li>\n<li>France Bernik</li>\n<li>Alain Besan\u00e7on</li>\n<li><a href=\"/wiki/Belisario_Betancur\" title=\"Belisario Betancur\">Belisario Betancur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunter_Bischof\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gunter Bischof\">Gunter Bischof</a></li>\n<li>Dieter Bingen</li>\n<li>Tzotcho Boiadjiev</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Bourdieu\" title=\"Pierre Bourdieu\">Pierre Bourdieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Brademas\" title=\"John Brademas\">John Brademas</a></li>\n<li>David Anthony Brading</li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9mi_Brague\" title=\"R\u00e9mi Brague\">R\u00e9mi Brague</a></li>\n<li>Jan Broegger</li>\n<li>Ruediger Bubner</li>\n<li>Ranko Bugarski</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hubert_Burda\" title=\"Hubert Burda\">Hubert Burda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rocco_Buttiglione\" title=\"Rocco Buttiglione\">Rocco Buttiglione</a></li>\n<li>Paulino Casta\u0144eda Delgado</li>\n<li>Andris Caune</li>\n<li>Juan Luis Cebri\u00e1n</li>\n<li>Guillermo C\u00e9spedes del Castillo</li>\n<li>William Charlesworth</li>\n<li>Young-Do Chung</li>\n<li>Erik Dal</li>\n<li>Georg Daltrop</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_von_Dassanowsky\" title=\"Robert von Dassanowsky\">Robert von Dassanowsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norman_Davies\" title=\"Norman Davies\">Norman Davies</a></li>\n<li>Jos\u00e9 V. de Pina Martins</li>\n<li>Gilda L. de Romero Brest</li>\n<li>Angelos Delivorrias</li>\n<li>Peter Demetz</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_C._Dennett\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daniel C. Dennett\">Daniel C. Dennett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hichem_Djait\" title=\"Hichem Djait\">Hichem Djait</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_%C4%90uri%C4%87\" title=\"Mihailo \u0110uri\u0107\">Mihailo \u0110uri\u0107</a></li>\n<li>Peter Dost\u00e1l-Berg</li>\n<li>Jude P. Dougherty</li>\n<li>Michael A.E. Dummett</li>\n<li>Peter Ehlen S.J.</li>\n<li>Ulrich Engelhardt</li>\n<li><a href=\"/wiki/H._Tristram_Engelhardt_Jr.\" title=\"H. Tristram Engelhardt Jr.\">H. Tristram Engelhardt Jr.</a></li>\n<li>Fernando Feliu-Moggi</li>\n<li>Florens Felten</li>\n<li>John R. Fisher</li>\n<li>Christoph Luitpold Frommel</li>\n<li>Maximilian Fussl</li>\n<li>Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Garrido</li>\n<li><a href=\"/wiki/Timothy_Garton_Ash\" title=\"Timothy Garton Ash\">Timothy Garton Ash</a></li>\n<li>Erich E. Gei\u00dfler</li>\n<li>Alfredo Manuel van Gelderen</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Glucksmann\" title=\"Andr\u00e9 Glucksmann\">Andr\u00e9 Glucksmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmut_Gneuss\" title=\"Helmut Gneuss\">Helmut Gneuss</a></li>\n<li>Rudolf G\u00f6nner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vartan_Gregorian\" title=\"Vartan Gregorian\">Vartan Gregorian</a></li>\n<li>Norbert Greiner</li>\n<li>Jean Greisch</li>\n<li>Pascal Griener</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Gros\" title=\"Pierre Gros\">Pierre Gros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Gruba%C4%8Di%C4%87\" title=\"Slobodan Gruba\u010di\u0107\">Slobodan Gruba\u010di\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jir%C3%AD_Gru%C5%A1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jir\u00ed Gru\u0161a\">Jir\u00ed Gru\u0161a</a></li>\n<li>Stanis\u0142aw Grygiel</li>\n<li>Adolf Haslinger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Hildebrand\" title=\"Klaus Hildebrand\">Klaus Hildebrand</a></li>\n<li>G\u00fcnther H\u00f6dl</li>\n<li>Jean-Claude Pressac</li>\n<li>Tam\u00e1s Hoffmann</li>\n<li>Adrian Holderegger</li>\n<li>Tonio H\u00f6lscher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerzy_Holzer\" title=\"Jerzy Holzer\">Jerzy Holzer</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ludger_Honnefelder\" class=\"extiw\" title=\"de:Ludger Honnefelder\">Ludger Honnefelder</a></li>\n<li>Jochen H\u00f6risch</li>\n<li>Barthel Hrouda</li>\n<li>Hiromasa Ikeda</li>\n<li>Rexhep Ismajli</li>\n<li>Peter Kampits</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ryszard_Kapu%C5%9Bci%C5%84ski\" title=\"Ryszard Kapu\u015bci\u0144ski\">Ryszard Kapu\u015bci\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asa_Kasher\" title=\"Asa Kasher\">Asa Kasher</a></li>\n<li>Josef Klein</li>\n<li>Wolfgang Kluxen</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leszek_Ko%C5%82akowski\" title=\"Leszek Ko\u0142akowski\">Leszek Ko\u0142akowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_K%C3%B6nig\" title=\"Paul K\u00f6nig\">Paul K\u00f6nig</a></li>\n<li>Evangelos Konstantinou</li>\n<li>Zoran Konstantinovi\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Koslowski\" title=\"Peter Koslowski\">Peter Koslowski</a></li>\n<li>Arvo Krikmann</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saul_A._Kripke\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saul A. Kripke\">Saul A. Kripke</a></li>\n<li>J\u00f3sef Kriston V\u00edzi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_S._Kuhn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thomas S. Kuhn\">Thomas S. Kuhn</a></li>\n<li>Maija K\u016ble</li>\n<li>Heinrich Kunstmann</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Laube\" class=\"extiw\" title=\"de:Johannes Laube\">Johannes Laube</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus-Dieter_Lehmann\" title=\"Klaus-Dieter Lehmann\">Klaus-Dieter Lehmann</a></li>\n<li>Carl Edwin Lindgren</li>\n<li>Alejandro Llano Cifuentes</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Nikolaus_Lobkowicz\" class=\"extiw\" title=\"de:Nikolaus Lobkowicz\">Nikolaus Lobkowicz</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>Hermann L\u00fcbbe</li>\n<li>Karl Majcen</li>\n<li>K\u00e1roly Manherz</li>\n<li>Wolfgang Mastnak</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Margarita_Mathiopoulos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Margarita Mathiopoulos (page does not exist)\">Margarita Mathiopoulos</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Margarita_Mathiopoulos\" class=\"extiw\" title=\"de:Margarita Mathiopoulos\">de</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federico_Mayor_Zaragoza\" title=\"Federico Mayor Zaragoza\">Federico Mayor Zaragoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li>Dieter R. Mertens</li>\n<li>Jon D. Miller</li>\n<li>Edgar Morscher</li>\n<li>Ingrid Moser</li>\n<li>Manfred Moser</li>\n<li>Evanghelos A. Moutsopoulos</li>\n<li>Andr\u00e9 de Muralt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Nagel\" title=\"Thomas Nagel\">Thomas Nagel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgil_Nemoianu\" title=\"Virgil Nemoianu\">Virgil Nemoianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Nida-R%C3%BCmelin\" title=\"Julian Nida-R\u00fcmelin\">Julian Nida-R\u00fcmelin</a></li>\n<li>Heinrich Olschowsky</li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Ore%C5%A1nik\" title=\"Janez Ore\u0161nik\">Janez Ore\u0161nik</a></li>\n<li>Henning Ottmann</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amos_Oz\" title=\"Amos Oz\">Amos Oz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rolandas_Pavilionis\" title=\"Rolandas Pavilionis\">Rolandas Pavilionis</a></li>\n<li>Manfred Peters</li>\n<li>Horst Pietschmann</li>\n<li>Hans Pohl</li>\n<li>Attila P\u00f3k</li>\n<li>G\u00fcnther P\u00f6ltner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Damjan_Prelov%C5%A1ek\" title=\"Damjan Prelov\u0161ek\">Damjan Prelov\u0161ek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilary_W._Putnam\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hilary W. Putnam\">Hilary W. Putnam</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_Reinalter\" class=\"extiw\" title=\"de:Helmut Reinalter\">Helmut Reinalter</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Helmut Ren\u00f6ckl</li>\n<li>Roland Ris</li>\n<li>Wolfgang R\u00f6d</li>\n<li>Jorge Alfredo Roetti</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietmar_Rothermund\" title=\"Dietmar Rothermund\">Dietmar Rothermund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Royal_(author)\" title=\"Robert Royal (author)\">Robert Royal</a></li>\n<li>A.J.R. Russell-Wood</li>\n<li>Yannis Sakellarakis</li>\n<li>Pello Salaburu Etxeberria</li>\n<li>Hans Saner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Martin_Sass\" title=\"Hans-Martin Sass\">Hans-Martin Sass</a></li>\n<li>Richard Schaeffler</li>\n<li>Hartmut Schiedermair</li>\n<li>Karl Schl\u00f6gel</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmidinger\" class=\"extiw\" title=\"de:Heinrich Schmidinger\">Heinrich Schmidinger</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Wolfdietrich Schmied</li>\n<li>Kenneth L. Schmitz</li>\n<li>Hans-Peter Schreiber</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Scruton\" title=\"Roger Scruton\">Roger Scruton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_R._Searle\" class=\"mw-redirect\" title=\"John R. Searle\">John R. Searle</a></li>\n<li>Josef Seifert</li>\n<li>Wilfried Seipel</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Serres\" title=\"Michel Serres\">Michel Serres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gershon_Shaked\" title=\"Gershon Shaked\">Gershon Shaked</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Jan_Siemek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marek Jan Siemek\">Marek Jan Siemek</a></li>\n<li>Beat Sitter-Liver</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Sloterdijk\" title=\"Peter Sloterdijk\">Peter Sloterdijk</a></li>\n<li>Otto Speck</li>\n<li>Sandro Spinsanti</li>\n<li>J\u00f6rg Splett</li>\n<li>Brigitte Maria Studer</li>\n<li>Darko Tanaskovi\u0107</li>\n<li>Nikola Tasi\u0107</li>\n<li>Petros G. Themelis</li>\n<li>Gregor Thuswaldner</li>\n<li>Michalis Tiverios</li>\n<li>Bosko Tomasevi\u0107</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Manuel_Torres_(philosopher)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Manuel Torres (philosopher) (page does not exist)\">Juan Manuel Torres</a></li>\n<li>Gilbert Trausche</li>\n<li>Peeter Tulviste</li>\n<li>Jaan Undusk</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gianni_Vattimo\" title=\"Gianni Vattimo\">Gianni Vattimo</a></li>\n<li>Wilhelm Vossenkuhl</li>\n<li>Rainer Warning</li>\n<li>Werner Weidenfeld</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislaw_Wielgus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stanislaw Wielgus\">Stanislaw Wielgus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Wolffsohn\" title=\"Michael Wolffsohn\">Michael Wolffsohn</a></li>\n<li>Zvi Yavetz</li>\n<li>Zoran \u017dileti\u0107</li>\n<li>Clemens Zintzen</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_%C5%BByci%C5%84ski\" title=\"J\u00f3zef \u017byci\u0144ski\">J\u00f3zef \u017byci\u0144ski</a></li>\n<li>Shams Anwari-Alhosseyni</li>\n<li>Reiner Wiehl</li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"II_.E2.80.93_Medicine\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"II_\u2013_Medicine\">II \u2013 <a href=\"/wiki/Medicine\" title=\"Medicine\">Medicine</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: II \u2013 Medicine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li>Kalle Acht\u00e9</li>\n<li>Dieter Adam</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Adlkofer\" class=\"extiw\" title=\"de:Franz Adlkofer\">Franz Adlkofer</a></li>\n<li>Stefan Angielski</li>\n<li>Zoran-Marij Arne\u0161</li>\n<li><a href=\"/wiki/E._Andrew_Balas\" title=\"E. Andrew Balas\">E. Andrew Balas</a></li>\n<li>Francesco Balsano</li>\n<li><a href=\"/wiki/Etienne-Emile_Baulieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etienne-Emile Baulieu\">Etienne-Emile Baulieu</a></li>\n<li>Matthias Beck</li>\n<li>Klaus Bergdolt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herman_Van_Den_Berghe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Herman Van Den Berghe\">Herman Van Den Berghe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Berner\" title=\"Peter Berner\">Peter Berner</a></li>\n<li>Ernst Bodner</li>\n<li>Elek Bodor</li>\n<li>Elzbieta Borowiecka</li>\n<li>Thomas Brandt</li>\n<li>G\u00fcnter Breithardt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leslie_Brent\" title=\"Leslie Brent\">Leslie Brent</a></li>\n<li>Eduardo Domingo Bruera</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Brunnhuber&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Brunnhuber (page does not exist)\">Stefan Brunnhuber</a></li>\n<li>Marie Annick Buendia</li>\n<li>Miguel Ca\u00ednzos Fern\u00e1ndez</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rivka_Carmi\" title=\"Rivka Carmi\">Rivka Carmi</a></li>\n<li>Robert Charles Cefalo</li>\n<li>Aleksander G. \u010cu\u010dalin</li>\n<li>David Clark</li>\n<li>Dennis V. Cokkinos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_R._Damasio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio R. Damasio\">Antonio R. Damasio</a></li>\n<li>Andries van Dantzig</li>\n<li>Otto E. Dapunt</li>\n<li>Jos\u00e9 de Carvalho Barrias</li>\n<li>Rudolf de Ch\u00e2tel</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Deech\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruth Deech\">Ruth Deech</a></li>\n<li>Geza Deutsch</li>\n<li>Manfred Deutsch</li>\n<li>Hans Erich Diemath</li>\n<li>Hans Armin Dieterich</li>\n<li><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Vinko_Dolenc\" class=\"extiw\" title=\"sl:Vinko Dolenc\">Vinko Vincenc Dolenc</a></li>\n<li>\u015etefan Iosif Dr\u01cegulescu</li>\n<li>Hip\u00f3lito Dur\u00e1n Sacrist\u00e1n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_J._Dzau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Victor J. Dzau\">Victor J. Dzau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgi_Efremov\" title=\"Georgi Efremov\">Georgi Efremov</a></li>\n<li>Karsten Engelbrecht</li>\n<li>Dietrich von Engelhardt</li>\n<li>Philippe Evrard</li>\n<li>Andr\u00e1s \u00c9zsi\u00e1s</li>\n<li>Bengt Fagrell</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerald_D._Fischbach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerald D. Fischbach\">Gerald D. Fischbach</a></li>\n<li>Tam\u00e1s F. Freund</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_von_Gabain\" title=\"Alexander von Gabain\">Alexander von Gabain</a></li>\n<li>Pedro Garc\u00eda Barreno</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_George_(professor_and_author)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bill George (professor and author)\">William W. George</a></li>\n<li>Gerhard Giebisch</li>\n<li>Helmut Dietmar Glogar</li>\n<li>Juan Jos\u00e9 Goiriena de Gandarias y de Gandarias</li>\n<li>Santiago Grisol\u00eda</li>\n<li>Markus Haass</li>\n<li>Dieter Albert H\u00e4berle</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_H%C3%A1mori\" title=\"J\u00f3zsef H\u00e1mori\">J\u00f3zsef H\u00e1mori</a></li>\n<li>John Collins Harvey</li>\n<li>Fengsheng He</li>\n<li>Hermann Hepp</li>\n<li>Roland Hetzer</li>\n<li>Franz-Christoph Himmler</li>\n<li>Hartmann Hinterhuber</li>\n<li>Ferdinand Hofst\u00e4dter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyril_H%C3%B6schl\" title=\"Cyril H\u00f6schl\">Cyril H\u00f6schl</a></li>\n<li>Johannes Huber</li>\n<li>Paul G. Hugenholtz</li>\n<li>Ralf Huss</li>\n<li>Peter Husslein</li>\n<li>Helena Illnerov\u00e1</li>\n<li>Marcos Intaglietta</li>\n<li>Ivan Jeli\u0107</li>\n<li>Ain-Elmar Kaasik</li>\n<li>Thomas Kenner</li>\n<li>Hermes Andreas Kick</li>\n<li>Elem\u00e9r J. Kontor</li>\n<li>Maria Kopp</li>\n<li>Reiner K\u00f6rfer</li>\n<li>Bo\u017eo Kralj</li>\n<li>Rolf Krebs</li>\n<li>Georg W. Kreutzberg</li>\n<li><a href=\"/wiki/Asim_Kurjak\" title=\"Asim Kurjak\">Asim Kurjak</a></li>\n<li>Alfons Labisch</li>\n<li>Alfred Lamesch</li>\n<li>Walter G. Land</li>\n<li>Torvard C. Laurent</li>\n<li>Otto Michel Lesch</li>\n<li>Branislav Lichardus</li>\n<li>Daniel Loisance</li>\n<li>Berndt L\u00fcderitz</li>\n<li>Ladislav Macho</li>\n<li>Barbara Maier</li>\n<li>Giovanni Maio</li>\n<li>Leonidas Manolidis</li>\n<li>\u00c1rp\u00e1d Mayer</li>\n<li>William A. Meier-Ruge</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Menzel_(scientist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Menzel (scientist) (page does not exist)\">Christian Menzel</a></li>\n<li>Konrad Me\u00dfmer<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>Emil Monos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luc_Montagnier\" title=\"Luc Montagnier\">Luc Montagnier</a></li>\n<li>Hubert M\u00f6rl</li>\n<li>Attila Nemes</li>\n<li>Ernst Niedermeyer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marshall_Nirenberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marshall Nirenberg\">Marshall Nirenberg</a></li>\n<li>Dmitrij Orlov</li>\n<li>Gernot Pauser</li>\n<li>Isidore Pelc</li>\n<li>Klaus Peter</li>\n<li>Hellmuth Petsche</li>\n<li>Werner Platzer</li>\n<li>Flavio Poldrugo</li>\n<li>Peter Polterauer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Pompidou\" title=\"Alain Pompidou\">Alain Pompidou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_N._Popovi%C4%87\" title=\"Milan N. Popovi\u0107\">Milan Popovi\u0107</a></li>\n<li>Konstantino Pra\u0161kevi\u010dius Antanas</li>\n<li>Volker Pudel</li>\n<li>Reinhard Putz</li>\n<li>G\u00fcnter Rager</li>\n<li>Sotirios Raptis</li>\n<li>Britta Reichardt</li>\n<li>Robert S. Reneman</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_R%C3%A9thelyi\" title=\"Mikl\u00f3s R\u00e9thelyi\">Mikl\u00f3s R\u00e9thelyi</a></li>\n<li>Harald Reuter</li>\n<li>Ott\u00f3 Rib\u00e1ri</li>\n<li>Silvano Riva</li>\n<li>Francisco Jos\u00e9 Rubia<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Wilhelm Rutishauser</li>\n<li>Vladimir O. Samoilov</li>\n<li>Friedrich Sandhofer</li>\n<li>Florentino A. Sanguinetti</li>\n<li>Hans Schadewaldt</li>\n<li>Alexander Schirger</li>\n<li>Francisc A. Schneider</li>\n<li>Heinz Schott</li>\n<li>Peter Schwandt</li>\n<li>Jos\u00e9 Mar\u00eda Segovia de Arana</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Sela\" title=\"Michael Sela\">Michael Sela</a></li>\n<li>Dennis J. Selkoe</li>\n<li>Daniel Serr\u0103o</li>\n<li>Patrick W. Serruys</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harold_T._Shapiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Harold T. Shapiro\">Harold T. Shapiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carla_J._Shatz\" title=\"Carla J. Shatz\">Carla J. Shatz</a></li>\n<li>Kenneth I. Shine</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulrich_Sigwart\" title=\"Ulrich Sigwart\">Ulrich Sigwart</a></li>\n<li>Maarten Laurens Simoons</li>\n<li>Wolf Singer</li>\n<li>J\u00e1n Slez\u00e1k</li>\n<li>P\u00e9ter S\u00f3tonyi</li>\n<li>Wolfgang Spann</li>\n<li>Jonathan Stone</li>\n<li>Toomas-Andres Sulling</li>\n<li>Susanne Suter</li>\n<li>Wilhelm Thal</li>\n<li>Werner Theisinger</li>\n<li>Pavel Traubner</li>\n<li>Hans Troidl</li>\n<li>Jo\u017ee V. Trontelj</li>\n<li>Viliam Ujh\u00e1zy</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Unger\" class=\"extiw\" title=\"de:Felix Unger\">Felix Unger</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Rafael Vara Thorbeck</li>\n<li>J\u0101nis V\u0113tra</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sylvester_E._Vizi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sylvester E. Vizi\">Sylvester E. Vizi</a></li>\n<li>Janis Volkolakovs</li>\n<li>Vladim\u00edr Vonka</li>\n<li>Hans-Martin Weinmann</li>\n<li>Egon Wetzels</li>\n<li>Hanns P. Wolff</li>\n<li>Karlheinz Wurster</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Zahradn%C3%ADk\" title=\"Rudolf Zahradn\u00edk\">Rudolf Zahradn\u00edk</a></li>\n<li>Josef Zander</li>\n<li>Semir M. Zeki</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nancy_S._Wexler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nancy S. Wexler\">Nancy S. Wexler</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"III_.E2.80.93_Arts\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"III_\u2013_Arts\">III \u2013 <a href=\"/wiki/The_arts\" title=\"The arts\">Arts</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: III \u2013 Arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Klaus_Ager\" title=\"Klaus Ager\">Klaus Ager</a></li>\n<li>Rudolf Angerm\u00fcller</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCri_Arrak\" title=\"J\u00fcri Arrak\">J\u00fcri Arrak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_Bal%C3%A1zs\" title=\"\u00c1rp\u00e1d Bal\u00e1zs\">\u00c1rp\u00e1d Bal\u00e1zs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agnes_Baltsa\" title=\"Agnes Baltsa\">Agnes Baltsa</a></li>\n<li>G\u00fcnther G. Bauer</li>\n<li>Peter Baum</li>\n<li>L\u00e1szl\u00f3 Beke</li>\n<li>Vladimir Belousov</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a></li>\n<li>Janez Bernik</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Boehm\" title=\"Gottfried Boehm\">Gottfried Boehm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Boeykens\" title=\"Walter Boeykens\">Walter Boeykens</a></li>\n<li>Klaus Bollinger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a></li>\n<li>Friedrich Brandst\u00e4tter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Brendel\" title=\"Alfred Brendel\">Alfred Brendel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeton_Kelmendi\" title=\"Jeton Kelmendi\">Jeton Kelmendi</a></li>\n<li>Janet Brooks Gerloff</li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Cerha\" title=\"Friedrich Cerha\">Friedrich Cerha</a></li>\n<li>Nawojka Cieslinska</li>\n<li>Peter F. C. Cook</li>\n<li>J\u00e1nos Czifra</li>\n<li>Demosthenes Davvetas</li>\n<li>Mario del Chiaro</li>\n<li>Antonio Dias</li>\n<li>Jef Diels</li>\n<li>Bernd D\u00fcrr</li>\n<li>\u00c1rp\u00e1d Fasang mlaj\u0161i</li>\n<li>Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski</li>\n<li>Monika von Fioreschy</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frank_O._Gehry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frank O. Gehry\">Frank O. Gehry</a></li>\n<li>Carmen Gim\u00e9nez</li>\n<li>Theodor G\u00f6llner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jani_Golob\" title=\"Jani Golob\">Jani Golob</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ram%C3%B3n_Gonz%C3%A1lez_de_Amez%C3%BAa\" class=\"extiw\" title=\"es:Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez de Amez\u00faa\">Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez de Amez\u00faa y Noriega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_G%C3%B6rgey\" title=\"G\u00e1bor G\u00f6rgey\">G\u00e1bor G\u00f6rgey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vittorio_Gregotti\" title=\"Vittorio Gregotti\">Vittorio Gregotti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal_Halffter\" title=\"Crist\u00f3bal Halffter\">Crist\u00f3bal Halffter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Hampson_(baritone)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thomas Hampson (baritone)\">Thomas Hampson</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Nikolaus_Harnoncourt\" class=\"extiw\" title=\"de:Nikolaus Harnoncourt\">Nikolaus Harnoncourt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilmar_Hoffmann\" title=\"Hilmar Hoffmann\">Hilmar Hoffmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Hollein\" title=\"Hans Hollein\">Hans Hollein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jenny_Holzer\" title=\"Jenny Holzer\">Jenny Holzer</a></li>\n<li>Eberhard Horst</li>\n<li>Rudolf Hradil</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B6rg_Immendorff\" title=\"J\u00f6rg Immendorff\">J\u00f6rg Immendorff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmut_Jahn\" title=\"Helmut Jahn\">Helmut Jahn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drago_Jan%C4%8Dar\" title=\"Drago Jan\u010dar\">Drago Jan\u010dar</a></li>\n<li>Pavel Jiras</li>\n<li>Gy\u00f6rgy Jov\u00e1novics</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilya_Kabakov\" title=\"Ilya Kabakov\">Ilya Kabakov</a></li>\n<li>Hartwig Kelm</li>\n<li>Katalin Keser\u00fc</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Kohnen\" title=\"Joseph Kohnen\">Joseph Kohnen</a></li>\n<li>Otto Kolleritsch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kornis\" title=\"Gy\u00f6rgy Kornis\">Gy\u00f6rgy Kornis</a></li>\n<li>\u0141ukasz Korolkiewicz</li>\n<li>Manfred Kovatsch</li>\n<li>Herbert E. Kramel</li>\n<li>Petr Krato\u010dv\u00edl</li>\n<li>Josef Krawina</li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_Krek\" title=\"Uro\u0161 Krek\">Uro\u0161 Krek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Krens\" title=\"Thomas Krens\">Thomas Krens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_K%C3%BCrthy\" title=\"Andr\u00e1s K\u00fcrthy\">Andr\u00e1s K\u00fcrthy</a></li>\n<li>Paul Konrad Kurz</li>\n<li>Horst Laubenthal</li>\n<li>Jacques Leenhardt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_S%C3%A1ndor_Ligeti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti\">Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norman_Foster,_Baron_Foster_of_Thames_Bank\" title=\"Norman Foster, Baron Foster of Thames Bank\">Norman Robert Lord Foster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorin_Maazel\" title=\"Lorin Maazel\">Lorin Maazel</a></li>\n<li>Istv\u00e1n Madarassy</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mateja_Matevski\" title=\"Mateja Matevski\">Mateja Matevski</a></li>\n<li>Emil Maurer</li>\n<li>Waltraud Magdalena Meier</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Menzel\" title=\"Ji\u0159\u00ed Menzel\">Ji\u0159\u00ed Menzel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Mertens\" title=\"Klaus Mertens\">Klaus Mertens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Mortier\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00e9rard Mortier\">G\u00e9rard Mortier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_M%C3%BCllenbach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexander M\u00fcllenbach\">Alexander M\u00fcllenbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Navarro_Baldeweg\" title=\"Juan Navarro Baldeweg\">Juan Navarro Baldeweg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Nitsch\" title=\"Hermann Nitsch\">Hermann Nitsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erwin_Ortner\" title=\"Erwin Ortner\">Erwin Ortner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mimmo_Paladino\" title=\"Mimmo Paladino\">Mimmo Paladino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustav_Peichl\" title=\"Gustav Peichl\">Gustav Peichl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominique_Perrault\" title=\"Dominique Perrault\">Dominique Perrault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renzo_Piano\" title=\"Renzo Piano\">Renzo Piano</a></li>\n<li>Rudolf Preimesberger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolf_D._Prix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wolf D. Prix\">Wolf D. Prix</a></li>\n<li>Carl Pruscha</li>\n<li>Hans Raimund</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnulf_Rainer\" title=\"Arnulf Rainer\">Arnulf Rainer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Rihm\" title=\"Wolfgang Rihm\">Wolfgang Rihm</a></li>\n<li>Dieter Ronte</li>\n<li><a href=\"/wiki/Norman_Rosenthal\" title=\"Norman Rosenthal\">Norman Rosenthal</a></li>\n<li>Manfred Sack</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Schiff\" title=\"Andr\u00e1s Schiff\">Andr\u00e1s Schiff</a></li>\n<li>Wieland Schmied</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Seitz_(art_educator)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Seitz (art educator) (page does not exist)\">Rudolf Seitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_F._Sekler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eduard F. Sekler\">Eduard F. Sekler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Serra\" title=\"Richard Serra\">Richard Serra</a></li>\n<li>Adriena \u0160imotov\u00e1</li>\n<li>Beatrix Sitter-Liver</li>\n<li>Aleksej K. Solovijev</li>\n<li><a href=\"/wiki/Werner_Spies\" title=\"Werner Spies\">Werner Spies</a></li>\n<li>J\u00fcrg Stenzl</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Such%C3%A1nek\" title=\"Vladimir Such\u00e1nek\">Vladimir Such\u00e1nek</a></li>\n<li>Helmut Swiczinsky</li>\n<li><a href=\"/wiki/Magda_Szab%C3%B3\" title=\"Magda Szab\u00f3\">Magda Szab\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernar_Venet\" title=\"Bernar Venet\">Bernar Venet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Venturi\" title=\"Robert Venturi\">Robert Venturi</a></li>\n<li>Andrew Visnevski</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Manfred_Wagner_(Kulturwissenschaftler)\" class=\"extiw\" title=\"de:Manfred Wagner (Kulturwissenschaftler)\">Manfred Wagner</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Wallnig\" title=\"Josef Wallnig\">Josef Wallnig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Walser\" title=\"Martin Walser\">Martin Walser</a></li>\n<li>Jacek Walto</li>\n<li>Gerhard Weinberger</li>\n<li>Peter Weiser</li>\n<li>Franz Welser</li>\n<li>Leo Witoszynskyj</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Zanker\" title=\"Paul Zanker\">Paul Zanker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eberhard_Heinrich_Zeidler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eberhard Heinrich Zeidler\">Eberhard Heinrich Zeidler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Udo_Zimmermann\" title=\"Udo Zimmermann\">Udo Zimmermann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciril_Zlobec\" title=\"Ciril Zlobec\">Ciril Zlobec</a></li>\n<li>Ludwig Tavernier</li>\n<li>Isang Yun</li>\n<li>Carl Van de Velde</li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"IV_.E2.80.93_Natural_Sciences\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"IV_\u2013_Natural_Sciences\">IV \u2013 <a href=\"/wiki/Natural_science\" title=\"Natural science\">Natural Sciences</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: IV \u2013 Natural Sciences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li>Marek Abramowicz</li>\n<li><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan_Albaig%C3%A9s_i_Riera\" class=\"extiw\" title=\"ca:Joan Albaig\u00e9s i Riera\">Joan Albaig\u00e9s i Riera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruce_Alberts\" title=\"Bruce Alberts\">Bruce Alberts</a></li>\n<li>Adriano Alippi</li>\n<li>Rainer Ansorge</li>\n<li>Ioan M. Anton</li>\n<li>Lu\u00eds Archer</li>\n<li>Aurel M. Ardelean, Arad</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Ayala_y_Garc%C3%ADa-Duarte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Ayala y Garc\u00eda-Duarte\">Francisco Ayala y Garc\u00eda-Duarte</a></li>\n<li>Alexandru T. Balaban</li>\n<li>Hans Balsiger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eszter_B%C3%A1nffy\" title=\"Eszter B\u00e1nffy\">Eszter B\u00e1nffy</a></li>\n<li>Francisco J. Barrantes</li>\n<li>Nikolaj Genadijevi\u010d Basov</li>\n<li>Bruno Battaglia</li>\n<li>Lothar Beckel</li>\n<li>Peter Berthold, Radolfzell</li>\n<li>Ji\u0159\u00ed Bi\u010d\u00e1k</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerd_K._Binnig\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gerd K. Binnig\">Gerd K. Binnig</a></li>\n<li>Yehudith Birk, Rehovot</li>\n<li>Tom\u00e1\u017e Bleha</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Blinc\" title=\"Robert Blinc\">Robert Blinc</a></li>\n<li>Elmars Blums</li>\n<li>Giovanni Bombace</li>\n<li>Jean Bonnin</li>\n<li>Gernot Born</li>\n<li>Luciano Brigo</li>\n<li>Yvan Bruynseraede</li>\n<li>Peter Buckel</li>\n<li>Lev Bukovsk\u00fd</li>\n<li>Roland Zdenek Bulirsch</li>\n<li>Sergio Carr\u0155</li>\n<li>Carlo Castagnoli</li>\n<li>Massimo Cerdonio</li>\n<li>Alexander Cernusca</li>\n<li>Stuart W. Charles, Gwynedd</li>\n<li>Ilan Chet, Rehovot</li>\n<li>Aaron J. Ciechanover</li>\n<li>Heinz Gert de Couet</li>\n<li>Vilmos Cs\u00e1nyi</li>\n<li>Hans G\u00fcnter Danielmeyer</li>\n<li>Riccardo de Bernardi</li>\n<li>Juan de Dios Vial Correa</li>\n<li>Robert J. Delmas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Despi%C4%87\" title=\"Aleksandar Despi\u0107\">Aleksandar Despi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jozef_Devreese\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jozef Devreese\">Jozef Devreese</a></li>\n<li>Fernando Rold\u0101o Dias Agudo</li>\n<li>Matija Drovenik</li>\n<li>Petr Duchek, Pilsen</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jack_David_Dunitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jack David Dunitz\">Jack David Dunitz</a></li>\n<li>Dieter H. Ehhalt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_R._Ehrlich\" title=\"Paul R. Ehrlich\">Paul R. Ehrlich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iren%C3%A4us_Eibl-Eibesfeldt\" title=\"Iren\u00e4us Eibl-Eibesfeldt\">Iren\u00e4us Eibl-Eibesfeldt</a></li>\n<li>J\u00fcri Engelbrecht</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Engl\" title=\"Heinz Engl\">Heinz Engl</a></li>\n<li>Hans-J\u00f6rg Fecht<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antal_Festetics\" title=\"Antal Festetics\">Antal Festetics</a></li>\n<li>Hans Fricke</li>\n<li>Ivan Gams</li>\n<li>Kajetan Gantar</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Germain\" title=\"Paul Germain\">Paul Germain</a></li>\n<li>Giovanni Giudice</li>\n<li>Peter A. Glasow</li>\n<li><a href=\"/wiki/Matija_Gogala\" title=\"Matija Gogala\">Matija Gogala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jane_Goodall\" title=\"Jane Goodall\">Jane Goodall</a></li>\n<li>Erich Gornik</li>\n<li>Ioan Gottlieb</li>\n<li><a href=\"/wiki/Niki_Goulandris\" title=\"Niki Goulandris\">Niki Goulandris</a></li>\n<li>Hartmut Gra\u00dfl</li>\n<li>Shlomo Grossman</li>\n<li><a href=\"/wiki/Siegfried_Grossmann\" title=\"Siegfried Grossmann\">Siegfried Grossmann</a></li>\n<li>Aleksej Gvi\u0161iani</li>\n<li>Klaus Habetha</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Haken\" title=\"Hermann Haken\">Hermann Haken</a></li>\n<li>Klaus Ferdinand Hasselmann</li>\n<li>Ulrich Heinzmann</li>\n<li>Ji\u0159\u00ed Holenda</li>\n<li>L\u00e9o Houziaux</li>\n<li>Milan Hronec</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Huber\" title=\"Robert Huber\">Robert Huber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yoseph_Imry\" title=\"Yoseph Imry\">Yoseph Imry</a></li>\n<li>Gerhard Isenberg</li>\n<li>Vladimir Ivanov-Omskij</li>\n<li>Lothar Jaenicke</li>\n<li>Rudolf Janoschek</li>\n<li>Zdenek Johan</li>\n<li>Ola M. Johannessen</li>\n<li>Benediktas Juodka</li>\n<li>Till Uwe Keil</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivars_Knets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ivars Knets\">Ivars Knets</a></li>\n<li>Dietmar Knoppik</li>\n<li><a href=\"/wiki/Teuvo_Kohonen\" title=\"Teuvo Kohonen\">Teuvo Kohonen</a></li>\n<li>Kurt Ludwig Komarek</li>\n<li>Rihards Kondratovi\u010ds</li>\n<li>Kiril Ja. Kondratjev</li>\n<li>Nikolaj Kristoffel</li>\n<li>Norbert Kro\u00f3</li>\n<li>David Devraj Kumar</li>\n<li>Otto L. Lange</li>\n<li>Andrzej B. Legocki</li>\n<li>Vladilen Letokov</li>\n<li>J\u0101nis Lielp\u0113ters</li>\n<li>Arthur Liener</li>\n<li>Cayetano L\u00f3pez Mart\u00ednez</li>\n<li>\u0160tefan Luby<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Armando Luches</li>\n<li>Jo\u017ee Ma\u010dek</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Maiani\" title=\"Luciano Maiani\">Luciano Maiani</a></li>\n<li>Eva Majkova</li>\n<li>Guri I. Mar\u010duk</li>\n<li>Ivo Marek</li>\n<li>Milan Mare\u010d</li>\n<li>Yoel Margalith</li>\n<li>Vojislav Mari\u0107</li>\n<li>Koichiro Matsuno</li>\n<li>Lyda Matysova-Rychl\u00e1</li>\n<li>Ernest Mayer</li>\n<li>Aleksander G. Mer\u017eanov</li>\n<li>Volker ter Meulen</li>\n<li>Heinz Miller</li>\n<li>Urve Miller</li>\n<li>Ilja I. Moisejev</li>\n<li>Henk J. van der Molen</li>\n<li>Mohamed Yousry Morsy</li>\n<li>Jan Mozrzymas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Achim_M%C3%BCller\" title=\"Achim M\u00fcller\">Achim M\u00fcller</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Emilio_Mu%C3%B1oz_Ruiz\" class=\"extiw\" title=\"es:Emilio Mu\u00f1oz Ruiz\">Emilio Mu\u00f1oz Ruiz</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Mutschler\" class=\"extiw\" title=\"de:Ernst Mutschler\">Ernst Mutschler</a><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"https://sk.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zsef_Nagy\" class=\"extiw\" title=\"sk:J\u00f3zsef Nagy\">J\u00f3zsef Nagy</a></li>\n<li>Oleg M. Nefedov</li>\n<li><a href=\"/wiki/Erwin_Neher\" title=\"Erwin Neher\">Erwin Neher</a></li>\n<li>Reinhard Nie\u00dfner</li>\n<li>Jan Simon Nilsson</li>\n<li>Heinrich N\u00f6th</li>\n<li>Mario Rosario Occorsio</li>\n<li>Stefan Odenbach</li>\n<li>Dieter Oesterhelt</li>\n<li>Eve Oja</li>\n<li>Stanis\u0142aw Olszewski</li>\n<li>Johannes Ortner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yury_Osipov\" title=\"Yury Osipov\">Jurij Osipov</a></li>\n<li>V\u00e1clav Pa\u010des</li>\n<li>Benno Parthier</li>\n<li>Marius Sabin Peculea</li>\n<li>Johann Peisl</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz-Otto_Peitgen\" title=\"Heinz-Otto Peitgen\">Heinz-Otto Peitgen</a></li>\n<li>Juan P\u00e9rez Mercader</li>\n<li>J\u00f6rg Pfleiderer</li>\n<li>Mario Piattelli</li>\n<li>Krunoslav Pisk</li>\n<li>Juras Po\u017eela</li>\n<li>Manfred Precht</li>\n<li><a href=\"/wiki/Frank_Press\" title=\"Frank Press\">Frank Press</a></li>\n<li>Roland Psenner</li>\n<li>Ern\u00f6 Pungor</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Gisbert_zu_Putlitz\" class=\"extiw\" title=\"de:Gisbert zu Putlitz\">Gisbert W.A.W. Freiherr zu Putlitz</a><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>Hans Puxbaum</li>\n<li>Karl Rebane</li>\n<li>Ernie Reese</li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Repov%C5%A1\" title=\"Du\u0161an Repov\u0161\">Du\u0161an Repov\u0161</a></li>\n<li>Klaus Ring</li>\n<li>Stefan Kirov Robev</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_W._Roesky\" title=\"Herbert W. Roesky\">Herbert W. Roesky</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Margarita_Salas\" class=\"extiw\" title=\"es:Margarita Salas\">Margarita Salas Falgueras</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_S%C3%A1nchez_Ron\" class=\"extiw\" title=\"es:Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Ron\">Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Ron</a></li>\n<li>Maria B. Sass</li>\n<li>Niceas Schamp</li>\n<li>Theodor Schmidt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herwig_Schopper\" title=\"Herwig Schopper\">Herwig Schopper</a></li>\n<li>Erich Schroll</li>\n<li><a href=\"/wiki/Oskar_Schulz\" title=\"Oskar Schulz\">Oskar Schulz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Schuster\" title=\"Peter Schuster\">Peter Schuster</a></li>\n<li>Franti\u0161ek Sehnal, \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reinhard_Selten\" title=\"Reinhard Selten\">Reinhard Selten</a></li>\n<li>Hans-Christoph Siegmann</li>\n<li>Theodore E. Simos</li>\n<li>Ivo \u010claus</li>\n<li>David A. Spencer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_A._Staab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heinz A. Staab\">Heinz A. Staab</a></li>\n<li>Branko Stanovic<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Ioan \u015etef\u01cenescu</li>\n<li>Wulf Steinmann</li>\n<li>Klaus Stierstadt</li>\n<li>Hans-Bernd Strack</li>\n<li>J\u0101nis Stradi\u0146s</li>\n<li>Georg S\u00fc\u00dfmann</li>\n<li>Reiner Sustmann</li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Thiel_(chemist)\" title=\"Walter Thiel (chemist)\">Walter Thiel</a></li>\n<li>Toomas Tiivel</li>\n<li>Jozef Ti\u0148o</li>\n<li>Miha Ti\u0161ler</li>\n<li>Joachim Tr\u00fcmper</li>\n<li>Werner Tufar</li>\n<li>Dragica Turn\u0161ek</li>\n<li>Lucio Ubertini</li>\n<li><a href=\"/wiki/David_John_Vaughan\" class=\"mw-redirect\" title=\"David John Vaughan\">David John Vaughan</a></li>\n<li>Ladislau V\u00e9k\u00e1s</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zden%C4%9Bk_Veselovsk%C3%BD\" title=\"Zden\u011bk Veselovsk\u00fd\">Zden\u011bk Veselovsk\u00fd</a></li>\n<li>Ra\u00fal Villar L\u00e1zaro</li>\n<li>Franti\u0161ek Volf</li>\n<li>Leonid Vorobjev</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Ulrich_von_Weizs%C3%A4cker\" title=\"Ernst Ulrich von Weizs\u00e4cker\">Ernst Ulrich von Weizs\u00e4cker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julius_Wess\" title=\"Julius Wess\">Julius Wess</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meir_Wilchek\" title=\"Meir Wilchek\">Meir Wilchek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCnther_Wilke\" title=\"G\u00fcnther Wilke\">G\u00fcnther Wilke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Itamar_Willner\" title=\"Itamar Willner\">Itamar Willner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernhard_Witkop\" title=\"Bernhard Witkop\">Bernhard Witkop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ada_Yonath\" title=\"Ada Yonath\">Ada Yonath</a></li>\n<li>P\u00e9ter Z\u00e1vodszky</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Zeilinger\" title=\"Anton Zeilinger\">Anton Zeilinger</a></li>\n<li>Christos S. Zerefos</li>\n<li>Hubert Ziegler</li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"V_.E2.80.93_Social_Sciences.2C_Law_and_Economics\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"V_\u2013_Social_Sciences,_Law_and_Economics\">V \u2013 <a href=\"/wiki/Social_sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social sciences\">Social Sciences</a>, <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Law</a> and <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">Economics</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: V \u2013 Social Sciences, Law and Economics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li>Kamel S. Abu Jaber</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Adamovich_Jr.\" title=\"Ludwig Adamovich Jr.\">Ludwig Adamovich Jr.</a><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elmar_Altvater\" title=\"Elmar Altvater\">Elmar Altvater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidoro_Alvarez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isidoro Alvarez\">Isidoro Alvarez</a></li>\n<li>Tibor Asb\u00f3th</li>\n<li>Marcel Bauer</li>\n<li>Sergio Belardinelli</li>\n<li>Steven Beller</li>\n<li>Peter Blaho</li>\n<li>Nada Bodiroga-Vukobrat</li>\n<li>Ksente Bogoev</li>\n<li>Karl Martin Bolte</li>\n<li>Katalin Botos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Avishay_Braverman\" title=\"Avishay Braverman\">Avishay Braverman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Brockhoff\" title=\"Klaus Brockhoff\">Klaus Brockhoff</a></li>\n<li>Milan Bu\u010dek</li>\n<li>Walther Busse von Colbe</li>\n<li>Claus-Wilhelm Canaris</li>\n<li>John-ren Chen</li>\n<li>Massimo Corsale</li>\n<li>Anne de Boismilon</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingrid_Detter_de_Frankopan\" title=\"Ingrid Detter de Frankopan\">Ingrid Detter de Frankopan</a></li>\n<li>Angel de la Fuente Moreno</li>\n<li>Vladimir-Djuro Degan</li>\n<li>Salustiano del Campo Urbano</li>\n<li>Meinolf Dierkes</li>\n<li>Juan D\u00edez Nicol\u00e1s</li>\n<li>Ricardo D\u00edez-Hochleitner Rodr\u00edguez</li>\n<li>Rik Donckels</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Dopfer\" title=\"Kurt Dopfer\">Kurt Dopfer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yehezkel_Dror\" title=\"Yehezkel Dror\">Yehezkel Dror</a></li>\n<li>Eberhard J.C. Duelfer</li>\n<li>Rudolf Eder</li>\n<li>Maria Anna Eder \u2013 Rieder</li>\n<li>Michel Falise</li>\n<li>Gilbert Fayl</li>\n<li>Ottokarl Finsterwalder</li>\n<li>Michael W. Fischer</li>\n<li>Eduardo Foncillas Casa\u00fas</li>\n<li>Georgi Fotev</li>\n<li>Joachim Frohn, Bielefeld</li>\n<li>Enrique Fuentes Quintana</li>\n<li>Bernd-Christian Funk</li>\n<li>Vicente Garrido Rebolledo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_Gonz%C3%A1lez-P%C3%A1ramo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo\">Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Goldschmidt\" class=\"extiw\" title=\"de:Andreas Goldschmidt\">Andreas Goldschmidt</a><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_H._Grathoff\" class=\"mw-redirect\" title=\"Richard H. Grathoff\">Richard H. Grathoff</a></li>\n<li>Dieter Grosser</li>\n<li>Oskar Gr\u00fcn</li>\n<li>Orhan G\u00fcvenen</li>\n<li>Hans-Dieter Haas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_H%C3%A4berle\" title=\"Peter H\u00e4berle\">Peter H\u00e4berle</a></li>\n<li>Walther J. Habscheid</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Alois_Hahn\" class=\"extiw\" title=\"de:Alois Hahn\">Alois Hahn</a><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>Michael von Hauff</li>\n<li>Heinz Hauser</li>\n<li>Herbert Hax</li>\n<li>Anton Heini</li>\n<li>Andreas Heldrich</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elhanan_Helpman\" title=\"Elhanan Helpman\">Elhanan Helpman</a></li>\n<li>Johannes Hengstschl\u00e4ger</li>\n<li>Erich H\u00f6dl<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Herrmann_(social_philosopher)\" title=\"Peter Herrmann (social philosopher)\">Peter Herrmann</a></li>\n<li>Waldemar Hummer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Otmar_Issing\" title=\"Otmar Issing\">Otmar Issing</a></li>\n<li>Bruce J. Janigian</li>\n<li>Jos\u00e9 Luis Jol\u00f3 Mar\u00edn</li>\n<li>Walter Franz K\u00e4lin</li>\n<li>Ali L. Karaosmano\u011flu</li>\n<li>Walter Karten</li>\n<li>Erich Kaufer</li>\n<li>Franz-Xaver Kaufmann</li>\n<li>Walter Kerber</li>\n<li>Karl Korinek</li>\n<li>Erich Kussbach</li>\n<li>Carlos L\u00e1mbarri G\u00f3mez</li>\n<li>Vanda Eva Lamm</li>\n<li>Klaus Landfried</li>\n<li>Juhani Laurinkari</li>\n<li>Alberto Lu\u00eds Laplaine Fernandes Guimar\u00e3es</li>\n<li>Jos\u00e9 Larrea Gayarre</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A1s_L%C3%A1szl%C3%B3_(scientist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e1s L\u00e1szl\u00f3 (scientist) (page does not exist)\">Andr\u00e1s L\u00e1szl\u00f3</a></li>\n<li>Franz Lehner</li>\n<li>Werner Leinfellner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Michael_Leisinger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Klaus Michael Leisinger\">Klaus Michael Leisinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Lietaer\" title=\"Bernard Lietaer\">Bernard Lietaer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruud_F._M._Lubbers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruud F. M. Lubbers\">Ruud F. M. Lubbers</a></li>\n<li>Constantinos Lyberopoulos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Maffesoli\" title=\"Michel Maffesoli\">Michel Maffesoli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fredmund_Malik\" title=\"Fredmund Malik\">Fredmund Malik</a></li>\n<li>Hans-J\u00f6rgen Manstein</li>\n<li>Antonio Marquina</li>\n<li>Ricardo Mart\u00ed Flux\u00e1</li>\n<li>Carmela Mart\u00edn Gonz\u00e1lez</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Martonyi\" title=\"J\u00e1nos Martonyi\">J\u00e1nos Martonyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andreu_Mas-Colell\" title=\"Andreu Mas-Colell\">Andreu Mas-Colell</a></li>\n<li>Jean-Pierre Massu\u00e9</li>\n<li>Herbert Matis</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manfred_Max-Neef\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manfred Max-Neef\">Manfred A. Max-Neef</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C5%BEe_Mencinger\" title=\"Jo\u017ee Mencinger\">Jo\u017ee Mencinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst-Joachim_Mestm%C3%A4cker\" title=\"Ernst-Joachim Mestm\u00e4cker\">Ernst-Joachim Mestm\u00e4cker</a></li>\n<li>John A. Michon</li>\n<li>Meinhard Miegel</li>\n<li><a href=\"/wiki/Liz_Mohn\" title=\"Liz Mohn\">Liz Mohn</a></li>\n<li>Jes\u00fas Moneo Montoya</li>\n<li>Carlo Mongardini</li>\n<li>Ivo Mo\u0161n\u00fd</li>\n<li>Matja\u017e Mulej</li>\n<li>Ji\u0159\u00ed Musil</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Oberender\" class=\"extiw\" title=\"de:Peter Oberender\">Peter Oberender</a><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>Luan Omari</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelino_Oreja_Aguirre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcelino Oreja Aguirre\">Marcelino Oreja Aguirre</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_Oyarz%C3%A1bal_Fern%C3%A1ndez\" class=\"extiw\" title=\"es:Mar\u00eda Luisa Oyarz\u00e1bal Fern\u00e1ndez\">Mar\u00eda Luisa Oyarz\u00e1bal Fern\u00e1ndez</a></li>\n<li>P\u00e9ter Paczolay</li>\n<li>Eckart Pankoke</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_van_Parijs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philippe van Parijs\">Philippe van Parijs</a></li>\n<li>Riccardo Petrella</li>\n<li>J. Hanns Pichler</li>\n<li>Jos\u00e9 Luis Pinillos D\u00edaz</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Polanco_Guti%C3%A9rrez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jes\u00fas Polanco Guti\u00e9rrez\">Jes\u00fas Polanco Guti\u00e9rrez</a></li>\n<li>Avelino Porto</li>\n<li>Danilo Po\u017ear</li>\n<li>Javier Quesada Ib\u00e1\u0144ez</li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Radonji%C4%8D\" title=\"Du\u0161an Radonji\u010d\">Du\u0161an Radonji\u010d</a></li>\n<li>Gerhard Randa, Vienna</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Philipp_Reemtsma\" title=\"Jan Philipp Reemtsma\">Jan Philipp Reemtsma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Remiro_Brot%C3%B3ns\" title=\"Antonio Remiro Brot\u00f3ns\">Antonio Remiro Brot\u00f3ns</a></li>\n<li>Alois Riklin</li>\n<li>Miquel Roca Junyent</li>\n<li>G\u00fcnter H. Roth</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ariel_Rubinstein\" title=\"Ariel Rubinstein\">Ariel Rubinstein</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Dieter_Sadowski\" class=\"extiw\" title=\"de:Dieter Sadowski\">Dieter Sadowski</a><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_%C3%81ngel_S%C3%A1nchez_Asia%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn\">Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn</a></li>\n<li>Claude Sauer</li>\n<li>Rudolf Sch\u00e4fer</li>\n<li>Karsten Schmidt</li>\n<li>Ursula Schneider</li>\n<li>Rainer J. Schweizer</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Johann-Matthias_Graf_von_der_Schulenburg\" class=\"extiw\" title=\"de:Johann-Matthias Graf von der Schulenburg\">Johann-Matthias Graf von der Schulenburg</a><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Zvonimir Paul \u0160eparovi\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Serra_Rexach\" title=\"Eduardo Serra Rexach\">Eduardo Serra Rexach</a></li>\n<li>Moufid Shehab</li>\n<li><a href=\"/wiki/Horst_Siebert\" title=\"Horst Siebert\">Horst Siebert</a></li>\n<li>G\u00fcnter Solbach</li>\n<li><a href=\"/wiki/Branislav_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87\" title=\"Branislav \u0160o\u0161ki\u0107\">Branislav \u0160o\u0161ki\u0107</a></li>\n<li>Ignacio Sotelo</li>\n<li>Klaus-Heinrich Standke</li>\n<li><a href=\"/wiki/Horst_Steinmann\" title=\"Horst Steinmann\">Horst Steinmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Straus\" title=\"Joseph Straus\">Joseph Straus</a><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>Erich W. Streissler</li>\n<li>Heinrich Stremitzer</li>\n<li>Brigitte Tag<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Jochen_Taupitz\" class=\"extiw\" title=\"de:Jochen Taupitz\">Jochen Taupitz</a><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>Zolt\u00e1n Tefner</li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jaime_Terceiro_Lomba\" class=\"extiw\" title=\"es:Jaime Terceiro Lomba\">Jaime Terceiro Lomba</a></li>\n<li>Geiserich Eduard Tichy</li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_T%C3%B6pfer\" title=\"Klaus T\u00f6pfer\">Klaus T\u00f6pfer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludvik_Toplak\" title=\"Ludvik Toplak\">Ludvik Toplak</a></li>\n<li>Gabriel Tortella Casares</li>\n<li>Otto Triffterer</li>\n<li>L\u00e1szl\u00f3 Tr\u00f3cs\u00e1nyi</li>\n<li>Fritz Underberg</li>\n<li>Juanm Velarde Fuertes</li>\n<li>Willy Verstraete</li>\n<li>Frank Vibert</li>\n<li><a href=\"/wiki/Xavier_Vives\" title=\"Xavier Vives\">Xavier Vives Torrents</a></li>\n<li>Menahem Yaari</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Kirchhof\" title=\"Paul Kirchhof\">Paul Kirchhof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Waigel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodor Waigel\">Theodor Waigel</a></li>\n<li>Christian Watrin</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_George_Weidenfeld\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arthur George Weidenfeld\">Arthur George Weidenfeld</a></li>\n<li>Andrzej Werner</li>\n<li>Georg Winckler</li>\n<li>Philippe de Woot</li>\n<li>Klaus von Wysocki</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Zoll\" title=\"Andrzej Zoll\">Andrzej Zoll</a></li>\n<li>Michael Z\u00f6ller</li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"VI_.E2.80.93_Technical_and_Environmental_Sciences\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"VI_\u2013_Technical_and_Environmental_Sciences\">VI \u2013 <a href=\"/wiki/Technology\" title=\"Technology\">Technical</a> and <a href=\"/wiki/Environmental_science\" title=\"Environmental science\">Environmental Sciences</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: VI \u2013 Technical and Environmental Sciences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li>Hillar Aben</li>\n<li>Mario Agabbio</li>\n<li>Vito Amoia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Anton\" title=\"Anton Anton\">Anton Anton</a></li>\n<li>Takashi Asano</li>\n<li>Clemens Baack</li>\n<li>Maks Babuder</li>\n<li>Sanzio Baldini</li>\n<li>Gy\u00f6rgy B\u00e1lint</li>\n<li>Rich\u00e1rd Berend</li>\n<li>Wolfram Boeck</li>\n<li>Ion Boldea</li>\n<li>Kurt-Volker Boos</li>\n<li>Hellmuth Broda</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Bugl\" class=\"extiw\" title=\"de:Josef Bugl\">Josef Bugl</a><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>Panayotis Gr. Carydis</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Chen\" title=\"Peter Chen\">Peter Chen</a></li>\n<li>Virgiliu Niculae Constantinescu</li>\n<li>Francesco Giulio Crescimanno</li>\n<li>L\u00e1szl\u00f3 Cser</li>\n<li>\u00c1rp\u00e1d Csurgay</li>\n<li>Maurizio Cumo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_de_Borst\" title=\"Ren\u00e9 de Borst\">Ren\u00e9 de Borst</a></li>\n<li>\u00c1kos Detrek\u00f6i</li>\n<li>Hartmut Dieterich</li>\n<li>Valter Dole\u010dek</li>\n<li>Mihai Dr\u01ceg\u01cenescu</li>\n<li>Doina Dr\u01cegulescu</li>\n<li>Panagiotis A. Drakatos</li>\n<li>Momir Djurovic<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Peter_D%C3%BCrr\" title=\"Hans-Peter D\u00fcrr\">Hans-Peter D\u00fcrr</a></li>\n<li>Timi E\u0107imovi\u0107</li>\n<li>Klaus Ehrlenspiel</li>\n<li>Lars G. Ekman</li>\n<li>Gerold Estermann</li>\n<li>Georg F\u00e4rber</li>\n<li>Alfred Fettweis</li>\n<li>G\u00fcnter B. L. Fettweis</li>\n<li>Ernst Fiala</li>\n<li>Giorgio Franceschetti</li>\n<li>Chlodwig Franz</li>\n<li>Arturo Garc\u00eda Arroyo</li>\n<li>Emmanuel E. Gdoutos</li>\n<li>Michel Giot</li>\n<li>G\u00e9za Gordos</li>\n<li>Heinz H. H\u00e4berle, Herrsching</li>\n<li>Christoph Hackelsberger</li>\n<li>J\u00f6rn Hamann</li>\n<li>Geoffrey Frederick Hewitt</li>\n<li>Bruno Fritsch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Hajdin\" title=\"Nikola Hajdin\">Nikola Hajdin</a></li>\n<li>Lubom\u00edr Hol\u00fd, M\u00e9rida</li>\n<li>Dietmar von Hoyningen-Huene</li>\n<li>Franz Jeglitsch</li>\n<li>Aad Jongebreur</li>\n<li>Jaan Kalda, Tallinn</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_K._Kao\" title=\"Charles K. Kao\">Charles K. Kao</a></li>\n<li>Joachim Klein</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Knoflacher\" title=\"Hermann Knoflacher\">Hermann Knoflacher</a></li>\n<li>Erich Kopp</li>\n<li>Helmut Kroiss</li>\n<li>Ulf Kr\u00fcckl</li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_L%C3%A1ng\" title=\"Istv\u00e1n L\u00e1ng\">Istv\u00e1n L\u00e1ng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_W._Lucky\" title=\"Robert W. Lucky\">Robert W. Lucky</a></li>\n<li>Walter Lukas</li>\n<li>Bernd Lupberger</li>\n<li>Silvano Maletto</li>\n<li>Herbert A. Mang</li>\n<li>Hans Marko</li>\n<li>\u0160tefan Marku\u0161</li>\n<li>Ezio Martuscelli</li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Massey\" title=\"James Massey\">James Massey</a></li>\n<li>Franz Mayinger</li>\n<li>Daniel Mart\u00edn Mayorga</li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_Meitinger\" title=\"Otto Meitinger\">Otto Meitinger</a></li>\n<li>P\u00e1l Michelberger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Milberg\" title=\"Joachim Milberg\">Joachim Milberg</a></li>\n<li>Anthony Milburn</li>\n<li>Antonio Moccaldi</li>\n<li>Gino Moncada Lo Giudice</li>\n<li>Juan Mulet Meli\u00e1</li>\n<li>T\u0101lis Millers</li>\n<li>Francesco Moriondo</li>\n<li>J\u00e1n Morovi\u010d</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCnter_M%C3%BCller\" title=\"G\u00fcnter M\u00fcller\">G\u00fcnter M\u00fcller</a></li>\n<li>Hans Georg Musmann</li>\n<li>Antonio Naviglio</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Heinz_Neumann_(Architekt)\" class=\"extiw\" title=\"de:Heinz Neumann (Architekt)\">Heinz Neumann</a><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maciej_Nowicki\" title=\"Maciej Nowicki\">Maciej Nowicki (ecologist and politician)</a></li>\n<li>Horst Ohnsorge</li>\n<li>Paolo Omenetto</li>\n<li>Andr\u00e9 Oosterlinck</li>\n<li>Johann-Christoph Ottow</li>\n<li>Franz Oswald</li>\n<li>Fritz Paschke</li>\n<li>Lucjan Paw\u0142owski</li>\n<li>Gy\u00f6rgy Pethes</li>\n<li>G\u00fcnter Petzow</li>\n<li>Robert Piloty</li>\n<li>Marius-Ioan Piso</li>\n<li>Wolfango Plastino</li>\n<li>Hans Josef Rath</li>\n<li>Erich R. Reinhardt</li>\n<li>Ortwin Renn</li>\n<li>Andreas Rieger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Riesenhuber\" title=\"Heinz Riesenhuber\">Heinz Riesenhuber</a></li>\n<li>Tam\u00e1s Roska</li>\n<li>Karl Rudelstorfer</li>\n<li>Voicu Safta</li>\n<li>Helmut Schaefer</li>\n<li>Heinz Schmidtke</li>\n<li><a href=\"/wiki/Siegfried_Selberherr\" title=\"Siegfried Selberherr\">Siegfried Selberherr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dan_Shechtman\" title=\"Dan Shechtman\">Dan Shechtman</a></li>\n<li>Zhang Shen</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismail_Serageldin\" title=\"Ismail Serageldin\">Ismail Serageldin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Skalicky\" title=\"Peter Skalicky\">Peter Skalicky</a></li>\n<li>Viktor Smie\u0161ko</li>\n<li>Vladimir S. Soldatov</li>\n<li>L\u00e1szl\u00f3 Somly\u00f3dy</li>\n<li>G\u00fcnter Spur</li>\n<li>Gert Stadler</li>\n<li>Guido Tartara</li>\n<li>Juraj T\u00f6lgyessy</li>\n<li>Uldis Viesturs</li>\n<li>Marcel H. Van de Voorde</li>\n<li>Alfred Vo\u00df</li>\n<li>Hans-J\u00fcrgen Warnecke</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kevin_Warwick\" title=\"Kevin Warwick\">Kevin Warwick</a></li>\n<li>Manfred Weck</li>\n<li>Raoul A. Weiler</li>\n<li>Peter A. Wilderer</li>\n<li>Steve Williamson</li>\n<li>Tomasz Winnicki</li>\n<li>Dietrich Wolf</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Zemanek\" title=\"Heinz Zemanek\">Heinz Zemanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob_Ziv\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacob Ziv\">Jacob Ziv</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"VII_.E2.80.93_World_Religions\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"VII_\u2013_World_Religions\">VII \u2013 <a href=\"/wiki/World_Religions\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Religions\">World Religions</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: VII \u2013 World Religions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hlist nowraplinks\">\n<ul><li>Joachim Angerer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mohammed_Arkoun\" title=\"Mohammed Arkoun\">Mohammed Arkoun</a></li>\n<li>Heinrich Assel</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Averkamp\" title=\"Ludwig Averkamp\">Ludwig Averkamp</a></li>\n<li>Georg Baudler</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Anselm_Bilgri\" class=\"extiw\" title=\"de:Anselm Bilgri\">Anselm Bilgri</a><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li>Eugen Biser</li>\n<li>Gerald J. Yaakov</li>\n<li>Michael Broch, Renningen</li>\n<li>Johannes Brosseder</li>\n<li><a href=\"/wiki/Siglind_Bruhn\" title=\"Siglind Bruhn\">Siglind Bruhn</a></li>\n<li>Andreas Bsteh</li>\n<li>Horst B\u00fcrkle</li>\n<li>Herv\u00e9 Carrier</li>\n<li><a href=\"/wiki/Godfried_Cardinal_Danneels\" class=\"mw-redirect\" title=\"Godfried Cardinal Danneels\">Godfried Cardinal Danneels</a></li>\n<li>Klaus Demmer</li>\n<li>Axel Denecke</li>\n<li>Ernst Ludwig Ehrlich</li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_Erd%C5%91\" title=\"P\u00e9ter Erd\u0151\">P\u00e9ter Cardinal Erd\u0151</a></li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Marko_Feingold\" class=\"extiw\" title=\"de:Marko Feingold\">Marko Feingold</a><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>Johann Figl</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Louis_Fitzgerald\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michael Louis Fitzgerald\">Michael Louis Fitzgerald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Floros\" title=\"Constantin Floros\">Constantin Floros</a></li>\n<li>Edeltraud Forster</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Friedrich_(theologian)\" title=\"Johann Friedrich (theologian)\">Johann Friedrich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gebhard_F%C3%BCrst\" title=\"Gebhard F\u00fcrst\">Gebhard F\u00fcrst</a></li>\n<li>Alad\u00e1r Gaj\u00e1ry</li>\n<li>Claude Geffr\u00e9</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Gl%C3%BCck\" title=\"Alois Gl\u00fcck\">Alois Gl\u00fcck</a></li>\n<li>Georges Goedert</li>\n<li>Roland Goetschel</li>\n<li>Thomas Goppel</li>\n<li>G\u00fcnter Gorschenek</li>\n<li>Norbert Goettler</li>\n<li>Gerd-G\u00fcnther Grau</li>\n<li>Paul Grosz</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gerhard_Gruber_(priest)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerhard Gruber (priest) (page does not exist)\">Gerhard Gruber</a></li>\n<li>Johannes Gr\u00fcndel</li>\n<li>Ferdinand Hahn</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Hal%C3%ADk\" title=\"Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk\">Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk</a></li>\n<li>Gotthold Hasenh\u00fcttl</li>\n<li>Manfred Heim</li>\n<li>Richard Heinzmann</li>\n<li>Georges Hellinghausen</li>\n<li>Ulrich Hemel</li>\n<li>Hermann Herder</li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Hoffmann\" title=\"Herbert Hoffmann\">Herbert Hoffmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Homolka\" title=\"Walter Homolka\">Walter Homolka</a></li>\n<li>Norbert W. H\u00f6slinger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Jacob\" title=\"Walter Jacob\">Walter Jacob</a></li>\n<li>Hans-Jochen Jaschke</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philipp_Jenninger\" title=\"Philipp Jenninger\">Philipp Jenninger</a></li>\n<li>Peter Jentzmik</li>\n<li>Klaus-Peter J\u00f6rns</li>\n<li>Karl K. Kaiser</li>\n<li>Philipp Kaiser</li>\n<li>Egon Kapellari</li>\n<li>Walter Cardinal Kasper</li>\n<li><a href=\"/wiki/Margot_K%C3%A4%C3%9Fmann\" title=\"Margot K\u00e4\u00dfmann\">Margot K\u00e4\u00dfmann</a></li>\n<li>Hans H. Kessler</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adel_Theodor_Khoury\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adel Theodor Khoury\">Adel Theodor Khoury</a></li>\n<li>Walter Kirchschl\u00e4ger</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Josef_Klauck\" title=\"Hans-Josef Klauck\">Hans-Josef Klauck</a></li>\n<li>Elmar Klinger</li>\n<li>Wilfried Koch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_K%C3%B6nig\" title=\"Franz K\u00f6nig\">Franz Cardinal K\u00f6nig</a><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li>Juraj Kolari\u0107</li>\n<li>Pieter Sjoerd van Koningsveld</li>\n<li><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Korff\" class=\"extiw\" title=\"de:Wilhelm Korff\">Wilhelm Korff</a><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li>Edgar Josef Korherr</li>\n<li>Reinhard K\u00f6rner</li>\n<li>Otto-Hubert Kost</li>\n<li>Alois Kothgasser</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mieczys%C5%82aw_Albert_Kr%C4%85piec\" title=\"Mieczys\u0142aw Albert Kr\u0105piec\">Mieczys\u0142aw Albert Kr\u0105piec</a></li>\n<li>Jo\u017ee Kra\u0161ovec</li>\n<li>Wolf Kr\u00f6tke</li>\n<li>Elmar Kuhn</li>\n<li>Annelie K\u00fcmpers-Greve</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_K%C3%BCng\" title=\"Hans K\u00fcng\">Hans K\u00fcng</a></li>\n<li>Karl-Josef Kuschel</li>\n<li>Peter Landesmann</li>\n<li>Michael Langer</li>\n<li>Gerhard Larcher</li>\n<li>Grigorios Larentzakis</li>\n<li><a href=\"/wiki/Armin_Laschet\" title=\"Armin Laschet\">Armin Laschet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Lehmann\" title=\"Karl Lehmann\">Karl Cardinal Lehmann</a><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>Hermann von Lips</li>\n<li>Susanne Mack</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamal_Malik\" title=\"Jamal Malik\">Jamal Malik</a></li>\n<li>Bernhard Mayer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Kardinal_Meisner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joachim Kardinal Meisner\">Joachim Cardinal Meisner</a></li>\n<li>P. Friedhelm Mennekes</li>\n<li>Bernhard Meuser</li>\n<li>Arno Heinrich Meyer</li>\n<li>Hans Joachim Meyer</li>\n<li>Karl Miltner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Mixa\" title=\"Walter Mixa\">Walter Bischoff Mixa</a></li>\n<li>Gerhard Mockenhaupt</li>\n<li>Erwin M\u00f6de</li>\n<li>Ludwig M\u00f6dl</li>\n<li>Thomas Mooren</li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Mussinghoff\" title=\"Heinrich Mussinghoff\">Heinrich Mussinghoff</a></li>\n<li>Andreas Nachama</li>\n<li>Johannes Neuhardt</li>\n<li>Peter-Rupert Neuner</li>\n<li>J\u00f3zef Niewiadomski</li>\n<li>Theodor Nikolaou</li>\n<li>Alfons Nossol</li>\n<li>Leo J. O' Donovan</li>\n<li>Stanislav Ojnik</li>\n<li>Hans Paarhammer</li>\n<li>Alexandros Papader\u00f3s</li>\n<li>Toomas Paul</li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvano_Cardinal_Piovanelli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silvano Cardinal Piovanelli\">Silvano Cardinal Piovanelli</a></li>\n<li>Paul Cardinal Poupard</li>\n<li>\u017delimir Pulji\u0107</li>\n<li>Michel Quesnel</li>\n<li>Walter Raberger</li>\n<li>Alfred Raddatz</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Ratzinger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joseph Ratzinger\">Joseph Cardinal Ratzinger</a><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>Johann Peter Rechenmacher</li>\n<li>Ferdinand Reisinger</li>\n<li>G\u00fcnter Ri\u00dfe</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franc_Rode\" title=\"Franc Rode\">Franc Rode</a></li>\n<li>Iginio Rogger</li>\n<li>Hans Rotter</li>\n<li>Juan-Carlos Scannone</li>\n<li>Pater Johannes Schaber</li>\n<li>Richard Schenk</li>\n<li>Karl Schlemmer</li>\n<li>Hans-Ludwig Schmidt</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Schmidt_(artist)\" title=\"Peter Schmidt (artist)\">Peter Schmidt</a></li>\n<li>Georg Schmuttermayr</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christoph_Cardinal_Sch%C3%B6nborn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christoph Cardinal Sch\u00f6nborn\">Christoph Cardinal Sch\u00f6nborn</a></li>\n<li>Hubert Sch\u00f6ne</li>\n<li>Paul T. Schotsmans</li>\n<li>Florian Schuller</li>\n<li>Klaus Schultz</li>\n<li>Christian Sch\u00fctz</li>\n<li>Georg Schwaiger</li>\n<li>Bruno Schwalbach</li>\n<li>Max Seckler</li>\n<li>Alojzij Slavko Snoj</li>\n<li>Franz X. Spengler</li>\n<li>Hermann Josef Spital</li>\n<li>G\u00fcnter Stock</li>\n<li>Bertalan Tam\u00e1s</li>\n<li>Evangelos Theodorou</li>\n<li><a href=\"/wiki/Werner_Thissen\" title=\"Werner Thissen\">Werner Thissen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bassam_Tibi\" title=\"Bassam Tibi\">Bassam Tibi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alojzij_Uran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alojzij Uran\">Alojzij Uran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asztrik_V%C3%A1rszegi\" title=\"Asztrik V\u00e1rszegi\">Asztrik V\u00e1rszegi</a></li>\n<li>Hans-Walter Vavrovsky</li>\n<li><a href=\"/wiki/Markus_Vinzent\" title=\"Markus Vinzent\">Markus Vinzent</a></li>\n<li>G\u00fcnter Virt</li>\n<li>Hermann-Josef Vogt</li>\n<li>Edmund Wagenhofer</li>\n<li>Hans Waldenfels</li>\n<li>Karl-Heinz Walkenhorst</li>\n<li>Ulrich Wank</li>\n<li>Justus Warburg</li>\n<li>Kurt Weis</li>\n<li>Manfred Weitlauff</li>\n<li>Gunther Wenz</li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Wetter\" title=\"Friedrich Wetter\">Friedrich Wetter</a></li>\n<li>Ruprecht Wimmer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Notker_Wolf\" title=\"Notker Wolf\">Notker Wolf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Matth%C3%A4us_Woschitz\" title=\"Karl Matth\u00e4us Woschitz\">Karl Matth\u00e4us Woschitz</a></li>\n<li>Mahmoud Hamdi Zakzouk</li>\n<li>Gregor Zasche</li>\n<li>Xinping Zhuo</li>\n<li>Ingo Zimmermann</li>\n<li>Paul Michael Zulehner</li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"Sources_.2F_List_of_validation_.28to_continue.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_/_List_of_validation_(to_continue)\">Sources / List of validation (to continue)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources / List of validation (to continue)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Lobkowicz\">Nikolaus Lobkowicz</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20121211154536/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Lobkowicz\">Archived</a> 2012-12-11 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 honorary president 2012 and founding member 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106172011/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Reinalter\">Helmut Reinalter</a> \u2192 dean 2012 (I)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213051508/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Schmidinger\">\"Heinrich Schmidinger\"</a>. Euro-acad.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Schmidinger\">the original</a> on 2013-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Heinrich+Schmidinger&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DSchmidinger&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Me%C3%9Fmer\">Konrad Me\u00dfmer</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106200944/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Me%C3%9Fmer\">Archived</a> 2013-01-06 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 dean 2012 (II)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Rubia\">Francisco Jos\u00e9 Rubia</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213061237/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Rubia\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 vice-president 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Unger\">Felix Unger</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106171522/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Unger\">Archived</a> 2013-01-06 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 president 2012 and founding member 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Wagner\">Manfred Wagner</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106153012/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Wagner\">Archived</a> 2013-01-06 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 dean 2012 (III)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Fecht\">Hans-J\u00f6rg Fecht</a> 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213050634/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Luby\">\u0160tefan Luby</a>  \u2192 vice-president 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213045020/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Mutschler\">\"Ernst Mutschler\"</a>. Euro-acad.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Mutschler\">the original</a> on 2013-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ernst+Mutschler&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DMutschler&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213044259/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Gisbert\">\"Gisbert W.A.W. Freiherr zu Putlitz\"</a>. Euro-acad.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Gisbert\">the original</a> on 2013-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gisbert+W.A.W.+Freiherr+zu+Putlitz&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DGisbert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Stanovnik\">Branko Stanovic</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130107001620/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Stanovnik\">Archived</a> 2013-01-07 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 dean 2012 (IV)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Adamovich\">\"Ludwig Adamovich\"</a>. Euro-acad.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ludwig+Adamovich&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DAdamovich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Goldschmidt\">Andreas J.W. Goldschmidt</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213043947/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Goldschmidt\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Hahn\">Alois Hahn</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213095036/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Hahn\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> 1994</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=H%C3%B6dl\">Erich H\u00f6dl</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213145942/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=H%C3%B6dl\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 vice-president 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Oberender\">Peter Oberender</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213135156/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Oberender\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Sadowski\">\"Dieter Sadowski\"</a>. Euro-acad.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dieter+Sadowski&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DSadowski&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Schulenburg\">Johann-Matthias Graf von der Schulenburg</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213155324/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Schulenburg\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Straus\">Joseph Straus</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130107003319/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Straus\">Archived</a> 2013-01-07 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 vice-president 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rwi.uzh.ch/lehreforschung/alphabetisch/tag/bt/person/ms.html\">Brigitte Tag</a> \u2192 dean 2012 (V)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Taupitz\">Jochen Taupitz</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213103624/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Taupitz\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Bugl\">Josef Bugl</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213044728/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Bugl\">Archived</a> 2013-02-13 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> 1996</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Djurovic\">Momir Djurovic</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106180724/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Djurovic\">Archived</a> 2013-01-06 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 dean 2012 (VI)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213065519/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Neumann\">\"Heinz Neumann\"</a>. Euro-acad.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Neumann\">the original</a> on 2013-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Heinz+Neumann&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DNeumann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.orden-online.de/wissen/b/bilgri-anselm/\">Anselm Bilgri</a> \u2192 Orden Online \u2192 Anselm Bilgri</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213073213/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Feingold\">\"Marko Feingold\"</a>. Euro-acad.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Feingold\">the original</a> on 2013-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Marko+Feingold&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DFeingold&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/\">Franz Cardinal K\u00f6nig</a> about the academy \u2192 history \u2192 founding member 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130213054309/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Korff\">\"Wilhelm Korff\"</a>. Euro-acad.eu. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Korff\">the original</a> on 2013-02-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wilhelm+Korff&amp;rft.pub=Euro-acad.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euro-acad.eu%2Fsearch%3Futf8%3D%25E2%259C%2593%26q%3DKorff&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+members+of+the+European+Academy+of+Sciences+and+Arts\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Lehmann\">Karl Cardinal Lehmann</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106141958/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&amp;q=Lehmann\">Archived</a> 2013-01-06 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a> \u2192 dean 2012 (VII)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abitur-werne.de/english/religion/bio-pope-benedict.html\">Joseph Cardinal Ratzinger</a> \u2192 Abitur \u2192 Biography of Joseph Cardinal Ratzinger, the later Pope Benedict XVI \u2192 Membership (Mitgliedschaften)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theology.de/theologie/theologen/papstbenediktxvi.php\">Joseph Cardinal Ratzinger</a> \u2192 Theology \u2192 Biography Joseph Cardinal Ratzinger, the later Pope Benedict XVI \u2192 1991</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euro-acad.eu/members\">Members</a> at <a href=\"/wiki/European_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"European Academy of Sciences and Arts\">European Academy of Sciences and Arts</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2210\nCached time: 20180917211455\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.412 seconds\nReal time usage: 0.467 seconds\nPreprocessor visited node count: 974/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 74414/2097152 bytes\nTemplate argument size: 51119/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20644/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.118/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  275.653      1 -total\n 63.12%  173.999      1 Template:Reflist\n 28.10%   77.456      8 Template:Cite_web\n 17.52%   48.304      1 Template:Refimprove\n 17.49%   48.215      7 Template:Flatlist\n 16.91%   46.610     16 Template:Webarchive\n 11.15%   30.747      1 Template:Ambox\n  4.77%   13.162      1 Template:Interlanguage_link_multi\n  2.19%    6.038      1 Template:Separated_entries\n  1.42%    3.911      1 Template:TOCright\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4648734-0!canonical and timestamp 20180917211454 and revision id 860029381\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%A7%D8%A6%D9%85%D8%A9_%D8%A3%D8%B9%D8%B6%D8%A7%D8%A1_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%83%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D9%85%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D9%8A%D8%A9_%D9%84%D9%84%D8%B9%D9%84%D9%88%D9%85_%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%86%D9%88%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Euroopa_Teaduste_ja_Kunstide_Akadeemia_liikmete_loend","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Euroopa Teaduste ja Kunstide Akadeemia liikmete loend"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Seznam_%C4%8Dlanov_Evropske_akademije_znanosti_in_umetnosti","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Seznam \u010dlanov Evropske akademije znanosti in umetnosti"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Danh_s%C3%A1ch_vi%E1%BB%87n_s%C4%A9_c%E1%BB%A7a_Vi%E1%BB%87n_h%C3%A0n_l%C3%A2m_Khoa_h%E1%BB%8Dc_v%C3%A0_Ngh%E1%BB%87_thu%E1%BA%ADt_ch%C3%A2u_%C3%82u","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Danh s\u00e1ch vi\u1ec7n s\u0129 c\u1ee7a Vi\u1ec7n h\u00e0n l\u00e2m Khoa h\u1ecdc v\u00e0 Ngh\u1ec7 thu\u1eadt ch\u00e2u \u00c2u"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_archiveis_links"},{"sortkey":"European Academy of Sciences and Arts","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_October_2012"},{"sortkey":"European Academy of Sciences and Arts","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":" ","*":"Members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts"},{"sortkey":"European Academy of Sciences and Arts","*":"Science-related_lists"},{"sortkey":"European Academy of Sciences and Arts","*":"Arts-related_lists"},{"sortkey":"European Academy of Sciences and Arts","*":"Lists_of_members_of_learned_societies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from October 2012"},{"ns":0,"*":"Margarita Mathiopoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achim M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ada Yonath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adel Theodor Khoury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnes Baltsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Despi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander M\u00fcllenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander von Gabain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Brendel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Gl\u00fcck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alojzij Uran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amos Oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreu Mas-Colell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Zoll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s K\u00fcrthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s Schiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Glucksmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antal Festetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Anton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Zeilinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio R. Damasio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Remiro Brot\u00f3ns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive.is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariel Rubinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armin Laschet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf Baring"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf Rainer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur George Weidenfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asa Kasher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asim Kurjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asztrik V\u00e1rszegi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avishay Braverman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bassam Tibi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belisario Betancur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernar Venet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Lietaer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard Witkop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill George (professor and author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branislav \u0160o\u0161ki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Alberts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carla J. Shatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles K. Kao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Cardinal Sch\u00f6nborn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciril Zlobec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Floros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal Halffter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyril H\u00f6schl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damjan Prelov\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Shechtman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel C. Dennett"},{"ns":0,"exists":"","*":"David John Vaughan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietmar Rothermund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Perrault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Jan\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Radonji\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Repov\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. Andrew Balas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eberhard Heinrich Zeidler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard F. Sekler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Serra Rexach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elhanan Helpman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elmar Altvater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst-Joachim Mestm\u00e4cker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Ulrich von Weizs\u00e4cker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Neher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Ortner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eszter B\u00e1nffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etienne-Emile Baulieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Mayor Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franc Rode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ayala y Garc\u00eda-Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank O. Gehry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz K\u00f6nig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredmund Malik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Cerha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Wetter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gebhard F\u00fcrst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgi Efremov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerald D. Fischbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerd K. Binnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gershon Shaked"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gianni Vattimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Godfried Cardinal Danneels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Boehm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunter Bischof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Peichl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kornis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1bor G\u00f6rgey"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Mortier"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcnter M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcnther Wilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. Tristram Engelhardt Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Josef Klauck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Martin Sass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Peter D\u00fcrr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Hollein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans K\u00fcng"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harold T. Shapiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Mussinghoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz-Otto Peitgen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz A. Staab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Engl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Riesenhuber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Zemanek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Gneuss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Jahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert W. Roesky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herman Van Den Berghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Haken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Knoflacher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Nitsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herwig Schopper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hichem Djait"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilary W. Putnam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilmar Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst Siebert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst Steinmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Burda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilya Kabakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingrid Detter de Frankopan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iren\u00e4us Eibl-Eibesfeldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidoro Alvarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismail Serageldin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n L\u00e1ng"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itamar Willner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivars Knets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jack David Dunitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Ziv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamal Malik"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Massey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Philipp Reemtsma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jane Goodall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Ore\u0161nik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jani Golob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jenny Holzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Holzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Polanco Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeton Kelmendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jir\u00ed Gru\u0161a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Menzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Kardinal Meisner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Milberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Friedrich (theologian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Brademas"},{"ns":0,"exists":"","*":"John R. Searle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Wallnig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Kohnen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Ratzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Straus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez-P\u00e1ramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 \u00c1ngel S\u00e1nchez Asia\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Devreese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u017ee Mencinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Navarro Baldeweg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Nida-R\u00fcmelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Wess"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Martonyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef \u017byci\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef H\u00e1mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6rg Immendorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcri Arrak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl-Otto Apel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Lehmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Matth\u00e4us Woschitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kevin Warwick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus-Dieter Lehmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Ager"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Brockhoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Hildebrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Mertens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Michael Leisinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus T\u00f6pfer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Dopfer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leslie Brent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek Ko\u0142akowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liz Mohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorin Maazel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc Montagnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Maiani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludvik Toplak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Adamovich Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Averkamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maciej Nowicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magda Szab\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manfred Max-Neef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino Oreja Aguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Jan Siemek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margot K\u00e4\u00dfmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markus Vinzent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshall Nirenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Walser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mateja Matevski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matija Gogala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meir Wilchek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Louis Fitzgerald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Sela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Wolffsohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Maffesoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Serres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mieczys\u0142aw Albert Kr\u0105piec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s R\u00e9thelyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan N. Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mimmo Paladino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohammed Arkoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy S. Wexler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niki Goulandris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Hajdin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Davies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Foster, Baron Foster of Thames Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman Rosenthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notker Wolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schulz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otmar Issing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Meitinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Germain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Kirchhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul K\u00f6nig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul R. Ehrlich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Zanker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Berner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Chen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Herrmann (social philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter H\u00e4berle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Koslowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Schmidt (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Schuster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Skalicky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Sloterdijk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philipp Jenninger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe van Parijs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bourdieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Gros"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter Erd\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhard Selten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renzo Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 de Borst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard H. Grathoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Serra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rivka Carmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Blinc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Huber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Royal (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Venturi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert W. Lucky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert von Dassanowsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocco Buttiglione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Scruton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rolandas Pavilionis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Zahradn\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Deech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruud F. M. Lubbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryszard Kapu\u015bci\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9mi Brague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saul A. Kripke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siegfried Grossmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siegfried Selberherr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siglind Bruhn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvano Cardinal Piovanelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Gruba\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislaw Wielgus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvester E. Vizi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teuvo Kohonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"The arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Waigel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Hampson (baritone)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Krens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Nagel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas S. Kuhn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timothy Garton Ash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udo Zimmermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulrich Sigwart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 Krek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vartan Gregorian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor J. Dzau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil Nemoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vittorio Gregotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Such\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Boeykens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Homolka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Mixa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Thiel (chemist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Spies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Thissen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wladyslaw Bartoszewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolf D. Prix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Rihm"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Religions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Vives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehezkel Dror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yoseph Imry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yury Osipov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zden\u011bk Veselovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d Bal\u00e1zs"},{"ns":0,"*":"Juan Manuel Torres (philosopher)"},{"ns":0,"*":"Stefan Brunnhuber"},{"ns":0,"*":"Christian Menzel (scientist)"},{"ns":0,"*":"Rudolf Seitz (art educator)"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e1s L\u00e1szl\u00f3 (scientist)"},{"ns":0,"*":"Gerhard Gruber (priest)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TOCright"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TOC right"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flatlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Lobkowicz","https://archive.is/20121211154536/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Lobkowicz","https://archive.is/20130106172011/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Reinalter","https://archive.is/20130213051508/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Schmidinger","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Schmidinger","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Me%C3%9Fmer","https://archive.is/20130106200944/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Me%C3%9Fmer","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Rubia","https://archive.is/20130213061237/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Rubia","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Unger","https://archive.is/20130106171522/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Unger","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Wagner","https://archive.is/20130106153012/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Wagner","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Fecht","https://archive.is/20130213050634/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Luby","https://archive.is/20130213045020/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Mutschler","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Mutschler","https://archive.is/20130213044259/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Gisbert","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Gisbert","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Stanovnik","https://archive.is/20130107001620/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Stanovnik","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Adamovich","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Goldschmidt","https://archive.is/20130213043947/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Goldschmidt","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Hahn","https://archive.is/20130213095036/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Hahn","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=H%C3%B6dl","https://archive.is/20130213145942/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=H%C3%B6dl","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Oberender","https://archive.is/20130213135156/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Oberender","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Sadowski","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Schulenburg","https://archive.is/20130213155324/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Schulenburg","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Straus","https://archive.is/20130107003319/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Straus","http://www.rwi.uzh.ch/lehreforschung/alphabetisch/tag/bt/person/ms.html","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Taupitz","https://archive.is/20130213103624/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Taupitz","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Bugl","https://archive.is/20130213044728/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Bugl","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Djurovic","https://archive.is/20130106180724/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Djurovic","https://archive.is/20130213065519/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Neumann","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Neumann","http://www.orden-online.de/wissen/b/bilgri-anselm/","https://archive.is/20130213073213/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Feingold","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Feingold","http://www.euro-acad.eu/","https://archive.is/20130213054309/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Korff","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Korff","http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Lehmann","https://archive.is/20130106141958/http://www.euro-acad.eu/search?utf8=%E2%9C%93&q=Lehmann","http://www.abitur-werne.de/english/religion/bio-pope-benedict.html","http://www.theology.de/theologie/theologen/papstbenediktxvi.php","http://www.euro-acad.eu/members"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"I \u2013 Humanities","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":113,"anchor":"I_\u2013_Humanities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"II \u2013 Medicine","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":4776,"anchor":"II_\u2013_Medicine"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"III \u2013 Arts","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":8911,"anchor":"III_\u2013_Arts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"IV \u2013 Natural Sciences","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":11788,"anchor":"IV_\u2013_Natural_Sciences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"V \u2013 Social Sciences, Law and Economics","number":"5","index":"5","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":17091,"anchor":"V_\u2013_Social_Sciences,_Law_and_Economics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"VI \u2013 Technical and Environmental Sciences","number":"6","index":"6","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":23083,"anchor":"VI_\u2013_Technical_and_Environmental_Sciences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"VII \u2013 World Religions","number":"7","index":"7","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":26443,"anchor":"VII_\u2013_World_Religions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources / List of validation (to continue)","number":"8","index":"8","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":31464,"anchor":"Sources_/_List_of_validation_(to_continue)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts","byteoffset":31530,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of members of the European Academy of Sciences and Arts","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ludger_Honnefelder","*":"de:Ludger Honnefelder"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Laube","*":"de:Johannes Laube"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Nikolaus_Lobkowicz","*":"de:Nikolaus Lobkowicz"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Margarita_Mathiopoulos","*":"de:Margarita Mathiopoulos"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_Reinalter","*":"de:Helmut Reinalter"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmidinger","*":"de:Heinrich Schmidinger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Adlkofer","*":"de:Franz Adlkofer"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Unger","*":"de:Felix Unger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Nikolaus_Harnoncourt","*":"de:Nikolaus Harnoncourt"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Manfred_Wagner_(Kulturwissenschaftler)","*":"de:Manfred Wagner (Kulturwissenschaftler)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Mutschler","*":"de:Ernst Mutschler"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gisbert_zu_Putlitz","*":"de:Gisbert zu Putlitz"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Goldschmidt","*":"de:Andreas Goldschmidt"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alois_Hahn","*":"de:Alois Hahn"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Oberender","*":"de:Peter Oberender"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dieter_Sadowski","*":"de:Dieter Sadowski"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Johann-Matthias_Graf_von_der_Schulenburg","*":"de:Johann-Matthias Graf von der Schulenburg"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jochen_Taupitz","*":"de:Jochen Taupitz"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Bugl","*":"de:Josef Bugl"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Heinz_Neumann_(Architekt)","*":"de:Heinz Neumann (Architekt)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Anselm_Bilgri","*":"de:Anselm Bilgri"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Marko_Feingold","*":"de:Marko Feingold"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Korff","*":"de:Wilhelm Korff"},{"prefix":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Vinko_Dolenc","*":"sl:Vinko Dolenc"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ram%C3%B3n_Gonz%C3%A1lez_de_Amez%C3%BAa","*":"es:Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez de Amez\u00faa"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Emilio_Mu%C3%B1oz_Ruiz","*":"es:Emilio Mu\u00f1oz Ruiz"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Margarita_Salas","*":"es:Margarita Salas"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_S%C3%A1nchez_Ron","*":"es:Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Ron"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_Oyarz%C3%A1bal_Fern%C3%A1ndez","*":"es:Mar\u00eda Luisa Oyarz\u00e1bal Fern\u00e1ndez"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jaime_Terceiro_Lomba","*":"es:Jaime Terceiro Lomba"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan_Albaig%C3%A9s_i_Riera","*":"ca:Joan Albaig\u00e9s i Riera"},{"prefix":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zsef_Nagy","*":"sk:J\u00f3zsef Nagy"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"European Academy of Sciences and Arts"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3740522"}]}}