{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":655696,"ns":0,"title":"Alevism"},{"pageid":465248,"ns":0,"title":"Culture of Turkey"},{"pageid":39169971,"ns":0,"title":"\u00dclk\u00fc Adatepe"},{"pageid":54146373,"ns":0,"title":"Ahmet Nuri Diriker"},{"pageid":38557553,"ns":0,"title":"Mustafa Akg\u00fcl"},{"pageid":6934068,"ns":0,"title":"Co\u015fkun Can Aktan"},{"pageid":47226531,"ns":0,"title":"Ali Pasha ibn Abd Allah"},{"pageid":9543667,"ns":0,"title":"Ahmet Alkan"},{"pageid":20751,"ns":0,"title":"Mustafa Alt\u0131oklar"},{"pageid":7681993,"ns":0,"title":"Meryem Altun"},{"pageid":4150342,"ns":0,"title":"Anti-Turkism"},{"pageid":16034062,"ns":0,"title":"Fikret Ar\u0131can"},{"pageid":52602042,"ns":0,"title":"Saffet Ar\u0131kan"},{"pageid":48292807,"ns":0,"title":"Sibel Arslan"},{"pageid":3231784,"ns":0,"title":"Tomur Atag\u00f6k"},{"pageid":46997931,"ns":0,"title":"Ahmet Ayd\u0131n"},{"pageid":28714683,"ns":0,"title":"Kadri Ayta\u00e7"},{"pageid":44370437,"ns":0,"title":"Selahattin Baki"},{"pageid":4779275,"ns":0,"title":"S\u00fcheyl Batum"},{"pageid":46998053,"ns":0,"title":"Adnan Boynukara"},{"pageid":316781,"ns":0,"title":"Mahir \u00c7a\u011fr\u0131"},{"pageid":56767963,"ns":0,"title":"Serdar \u00c7am"},{"pageid":11293887,"ns":0,"title":"Burhaneddin Cem"},{"pageid":36090186,"ns":0,"title":"S\u00fcreyya Ciliv"},{"pageid":33279904,"ns":0,"title":"Hayati \u00c7itaklar"},{"pageid":18401524,"ns":0,"title":"Nusret \u00c7olpan"},{"pageid":18302488,"ns":0,"title":"Hasan Do\u011fan"},{"pageid":10572933,"ns":0,"title":"Hadi Elazzi"},{"pageid":38327999,"ns":0,"title":"Kara Fatma"},{"pageid":46954917,"ns":0,"title":"Mehmet \u015e\u00fckr\u00fc Erdin\u00e7"},{"pageid":40802728,"ns":0,"title":"R. Erdem Erkul"},{"pageid":47146524,"ns":0,"title":"Ali Fidan"},{"pageid":46998235,"ns":0,"title":"\u0130brahim Halil F\u0131rat"},{"pageid":29177357,"ns":0,"title":"B\u00fclent Giz"},{"pageid":33546555,"ns":0,"title":"G\u00f6k\u00e7en Efe"},{"pageid":24923211,"ns":0,"title":"Neslihan G\u00f6kdemir"},{"pageid":54298710,"ns":0,"title":"Serkan Golge"},{"pageid":23653456,"ns":0,"title":"Serhat G\u00fcller"},{"pageid":32745567,"ns":0,"title":"Ercan G\u00fcndo\u011fan"},{"pageid":47220196,"ns":0,"title":"Kemal G\u00fcven"},{"pageid":38573892,"ns":0,"title":"Cem Hakko"},{"pageid":55723680,"ns":0,"title":"Halime \u00c7avu\u015f"},{"pageid":9268738,"ns":0,"title":"Halil \u0130nalc\u0131k"},{"pageid":46881659,"ns":0,"title":"Erdal \u0130nci"},{"pageid":56613682,"ns":0,"title":"Index of Turkey biography-related articles"},{"pageid":29432474,"ns":0,"title":"Mevhibe \u0130n\u00f6n\u00fc"},{"pageid":47151563,"ns":0,"title":"Hasan \u0130pek"},{"pageid":24542894,"ns":0,"title":"B\u00fclent \u0130plik\u00e7io\u011flu"},{"pageid":7152937,"ns":0,"title":"Mahmut Karaduman"},{"pageid":46955692,"ns":0,"title":"Mevl\u00fct Karakaya"},{"pageid":1268976,"ns":0,"title":"Karamanlides"},{"pageid":17105756,"ns":0,"title":"Ali Kemal"},{"pageid":10819663,"ns":0,"title":"Emin Fuat Keyman"},{"pageid":46954683,"ns":0,"title":"Sadullah K\u0131sac\u0131k"},{"pageid":27152452,"ns":0,"title":"Emre K\u0131z\u0131lkaya"},{"pageid":16483832,"ns":0,"title":"Ali Ko\u00e7"},{"pageid":46954768,"ns":0,"title":"Talip K\u00fc\u00e7\u00fckcan"},{"pageid":23549887,"ns":0,"title":"Sedat La\u00e7iner"},{"pageid":789922,"ns":0,"title":"Arif Mardin"},{"pageid":52606380,"ns":0,"title":"Julio Murat"},{"pageid":5326364,"ns":0,"title":"Leyla Neyzi"},{"pageid":25494876,"ns":0,"title":"Zeki \u00d6kten"},{"pageid":56023025,"ns":0,"title":"Melih Okutan"},{"pageid":5897241,"ns":0,"title":"Sevin Okyay"},{"pageid":15435953,"ns":0,"title":"G\u00fcnd\u00fcz Tekin Onay"},{"pageid":46765269,"ns":0,"title":"Semra \u00d6zal"},{"pageid":46955189,"ns":0,"title":"\u0130brahim \u00d6zdi\u015f"},{"pageid":49437378,"ns":0,"title":"Sinan Ozen"},{"pageid":18931723,"ns":0,"title":"Mahmut \u00d6zgener"},{"pageid":47150266,"ns":0,"title":"Vahdettin \u00d6zkan"},{"pageid":9994929,"ns":0,"title":"Do\u011fu Perin\u00e7ek"},{"pageid":54041921,"ns":0,"title":"Noor Mohammad Qarqin"},{"pageid":48100633,"ns":0,"title":"\u0130rfan \u015eah\u0131n"},{"pageid":42305661,"ns":0,"title":"Muhammed \u015eahin"},{"pageid":49025510,"ns":0,"title":"Salpi (writer)"},{"pageid":46954589,"ns":0,"title":"Fatma G\u00fcldemet Sar\u0131"},{"pageid":28751498,"ns":0,"title":"\u015eehrazat"},{"pageid":2822349,"ns":0,"title":"Ali Haydar \u015een"},{"pageid":4604470,"ns":0,"title":"S\u00fcreyya Serdenge\u00e7ti"},{"pageid":50718584,"ns":0,"title":"Seyfi Tashan"},{"pageid":47146845,"ns":0,"title":"Ali \u0130hsan Su"},{"pageid":56324682,"ns":0,"title":"Taha Genc"},{"pageid":13014004,"ns":0,"title":"Haldun Taner"},{"pageid":35911559,"ns":0,"title":"Sevim Tekeli"},{"pageid":6253998,"ns":0,"title":"Pinar Toprak"},{"pageid":46955114,"ns":0,"title":"Z\u00fclfikar \u0130n\u00f6n\u00fc T\u00fcmer"},{"pageid":25044340,"ns":0,"title":"\u00d6zdemir Turan"},{"pageid":46955832,"ns":0,"title":"R\u0131dvan Turan"},{"pageid":28849241,"ns":0,"title":"Sefer Turan"},{"pageid":47640977,"ns":0,"title":"Tu\u011frul T\u00fcrke\u015f"},{"pageid":46955050,"ns":0,"title":"Elif Do\u011fan T\u00fcrkmen"},{"pageid":30999017,"ns":0,"title":"Yektan Turkyilmaz"},{"pageid":12129582,"ns":0,"title":"Ali \u00dcnal"},{"pageid":53821187,"ns":0,"title":"UNICEF Goodwill Ambassadors in Turkey"},{"pageid":46954472,"ns":0,"title":"Necdet \u00dcn\u00fcvar"},{"pageid":47003537,"ns":0,"title":"Halil \u00dcr\u00fcn"},{"pageid":2597730,"ns":0,"title":"Latife U\u015f\u015faki"},{"pageid":46955234,"ns":0,"title":"Ayd\u0131n Uslupehlivan"},{"pageid":4631550,"ns":0,"title":"Salih Uyar"},{"pageid":18291718,"ns":0,"title":"Vedat Uysal"},{"pageid":46955752,"ns":0,"title":"Muharrem Varl\u0131"},{"pageid":9798094,"ns":0,"title":"Alinur Velidedeo\u011flu"},{"pageid":28400155,"ns":0,"title":"Fehmi B\u00fclent Y\u0131ld\u0131r\u0131m"},{"pageid":47176225,"ns":0,"title":"Adnan Y\u0131lmaz"},{"pageid":46955774,"ns":0,"title":"Seyfettin Y\u0131lmaz"},{"pageid":12826979,"ns":0,"title":"Necati Zontul"}]}}