{"parse":{"title":"Lucien Gallois","pageid":19490999,"revid":807307548,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lucien_Gallois.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Lucien_Gallois.jpg/220px-Lucien_Gallois.jpg\" width=\"220\" height=\"305\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Lucien_Gallois.jpg/330px-Lucien_Gallois.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Lucien_Gallois.jpg 2x\" data-file-width=\"412\" data-file-height=\"571\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lucien_Gallois.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Lucien Gallois<br />(before 1929)</center></div></div></div>\n<p><b>Lucien Louis Joseph Gallois</b> (21 February 1857 \u2013 21 March 1941) was a French <a href=\"/wiki/Geographer\" title=\"Geographer\">geographer</a> born in <a href=\"/wiki/Metz\" title=\"Metz\">Metz</a>.\n</p><p>He was a student at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> in Paris, where he took classes from <a href=\"/wiki/Paul_Vidal_de_la_Blache\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Vidal de la Blache\">Paul Vidal de la Blache</a> (1845\u20131918). In 1884 he received his <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation\" title=\"Agr\u00e9gation\">agr\u00e9gation</a>, later becoming a lecturer at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a> (1893). From 1898 to 1907 he was a professor of <a href=\"/wiki/Geography\" title=\"Geography\">geography</a> at the \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure, and afterwards a professor at the Sorbonne, where he remained until his retirement in 1927.\n</p><p>Gallois made major contributions to the <i><a href=\"/wiki/Annales_de_g%C3%A9ographie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales de g\u00e9ographie\">Annales de g\u00e9ographie</a></i>, a geographical journal that he co-founded with his mentor, Paul Vidal de la Blache. Following the death of Vidal de la Blache in 1918, he assumed directorship of <i>G\u00e9ographie universelle</i>, a major project involving <a href=\"/wiki/Regional_geography\" title=\"Regional geography\">regional geography</a> of the entire world. \n</p><p>Gallois had a keen interest in the fields of <a href=\"/wiki/Cartography\" title=\"Cartography\">cartography</a> and <a href=\"/wiki/History_of_geography\" title=\"History of geography\">history of geography</a>, as made evident by an influential 1890 study on German geographers of the <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> titled <i>Les g\u00e9ographes allemands de la Renaissance</i>. Another noted publication of his was <i>R\u00e9gions naturelles et noms de pays: \u00c9tude sur la r\u00e9gion Parisienne</i> (Natural regions and country names: A study of the Paris region).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Gallois&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"This article is based on a translation of an equivalent article at the <a href=\"/wiki/French_Wikipedia\" title=\"French Wikipedia\">French Wikipedia</a>\".</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3265510&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3265510&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3265510\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/5062503\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12942630w\">cb12942630w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12942630w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11637439X\">11637439X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122759462\">0000 0001 2275 9462</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031943438\">031943438</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/5062503\">5062503</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180909205517\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.096 seconds\nPreprocessor visited node count: 62/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4516/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 965 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   76.457      1 Template:Authority_control\n100.00%   76.457      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19490999-0!canonical and timestamp 20180909205517 and revision id 807307548\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Gallois","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Lucien Gallois"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%A1%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%9C_%E1%83%92%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10da\u10e3\u10e1\u10d8\u10d4\u10dc \u10d2\u10d0\u10da\u10e3\u10d0"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Lucien_Gallois","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Lucien Gallois"}],"categories":[{"sortkey":"Gallois, Lucien","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"French_geographers"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"People_from_Metz"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"1857_births"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"1941_deaths"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"University_of_Paris_faculty"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_faculty"},{"sortkey":"Gallois, Lucien","*":"Recipients_of_the_Cullum_Geographical_Medal"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales de g\u00e9ographie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartography"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Vidal de la Blache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Lucien_Gallois.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3265510","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/5062503","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12942630w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12942630w","https://d-nb.info/gnd/11637439X","http://isni.org/isni/0000000122759462","https://www.idref.fr/031943438","https://viaf.org/viaf/5062503"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lucien_Gallois","byteoffset":1361,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lucien Gallois","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gallois, Lucien"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3265510"}]}}