{"parse":{"title":"Historiography on Carlism during the Francoist era","pageid":50712156,"revid":856028632,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/300px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/450px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/600px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlist standard</div></div></div>\n<p>During 40 years of post-<a href=\"/wiki/Francoist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoist\">Francoist</a> <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> there have been some 200 works published on <a href=\"/wiki/Carlist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlist\">Carlist</a> history during the <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a> regime (1939 to 1975; the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> period is not discussed here); there are some 100 authors who have contributed. The number of major studies \u2013 books or unpublished <a href=\"/wiki/PhD\" class=\"mw-redirect\" title=\"PhD\">PhD</a> works - stands at around 50, the rest are articles in specialized reviews (pieces in popular newspapers or periodicals are not acknowledged here). Except some 15 titles, almost all have been published in Spain. The interest was scarce in the late 1970s and early 1980s, it grew in the late 1980s and since the early 1990s it remains stable, with some 30 titles published every 5 years.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Overviews_and_synthetic_works\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Overviews and synthetic works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Regional_studies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Regional studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Biographies_and_similar\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Biographies and similar</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sub-periods_covered\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sub-periods covered</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Key_threads\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Key threads</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Studies_on_theory_and_theorists\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Studies on theory and theorists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Specific_approaches\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Specific approaches</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Meta-historiography\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Meta-historiography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overviews_and_synthetic_works\">Overviews and synthetic works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overviews and synthetic works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A student unfamiliar with the subject should probably start with a large chapter dedicated to post-Civil War Carlism in general historical synthesis by Canal (2000):<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> comprehensive and non-partisan, it provides a good overview. Definitely less valuable is a booklet of Dongil (2011),<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> dedicated almost exclusively to the period in question and equally general, but flawed by a loose essayist style. Alternatively, there is an article intended to provide a helicopter-view summary, but overfocused on internal fragmentation of the movement, written by Brioso (1996),<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> a sketchy overview in a section of the book of Alf\u00e9rez (1995)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and final chapter of Blinkhorn\u2019s (1975)<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> study, written during commencing <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">transition</a> and burdened with illusions of the author. There are 3 works to be followed as exhaustive, general in-depth attempts to capture the Carlist history during Francoism, all resulting from PhD research. The works of Caspistegui (1997)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and Martorell (2009)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> are splendidly documented, though the former focuses on the 1960s and 1970s rather than the 1940s and 1950s, while the latter pursues a partisan, Progressist claim. Exactly the opposite, Traditionalist claim is pursued in the thesis of Rod\u00f3n (2015),<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> the work founded on scarce own research. Final pages of Sagarra and Andr\u00e9s (2014)<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> provide an illustrated and geography-focused overview. Works recommended only to students familiar with the subject and armed with appropriate criticism are writings on late Carlism by Clemente (1977<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and 2003<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>), chapters in the general overview of P\u00e9rez-Nievas (1999)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and last essays in the volume of Miralles Climent (2004).<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Regional_studies\">Regional studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Regional studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Carlism has been traditionally most active in 3 areas: <a href=\"/wiki/Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)\" title=\"Names of the Basque Country (in Spanish)\">Vascongadas</a>, <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>. Unfortunately, there is no attempt to capture the post-1939 movement history in the Basque Country in general; either specific sub-periods or specific issues are covered in scarce passages of the available books by L\u00f3pez (2000),<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Estornes (1976)<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and Garate (1980)<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> or the articles of Toquero (1987),<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Luengo (1990),<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> S\u00e1nchez (1994),<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Calvo (1999),<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Molina (2008),<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> and V\u00e1zquez de Prada (2012).<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> For Navarre, apart from a very sketchy overview of Miranda (1988),<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> there is excellent book of Villanueva (1998),<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> which, however, together with her minor contributions (1997, 2003)<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> deals only with the so-called \u201eprimer franquismo\u201d. Mid-Francoism is covered by V\u00e1zquez de Prada (1995, 2006, 2011).<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> There is one major work (Carmona 1978)<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> and few lesser ones (Larraza 2005,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Baraibar 2006,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Larraza, Baraibar 2013<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>) which deal with political struggle to control the Pamplona ayuntamiento. A handful of articles traces cultural changes in Navarrese Carlism, almost all written by Caspistegui (1992, 1996, 1997, 1999, 2004).<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The very last period is tackled in a partisan book by Errea (2007),<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> which nevertheless provides detailed info on <i>El Pensamiento Navarro</i> and the Pamplonese realm. The best covered area is Catalonia thanks to an exhaustive study of Vallverd\u00fa (2014),<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> with a minor piece provided also by Thomas (1992),<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Cubero (1993),<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Canals (1995)<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> and Camp\u00e1s (2007).<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> One book partially deals with the Francoist period in Valladolid (Herrera 2013)<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> another one in <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a> (P\u00e9rez 2010)<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> and one in Castellon (Miralles Climent, 2009).<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Seville has been covered in a recent PhD work, so far unavailable for consultation and probably to be published as a book (Som\u00e9 2016);<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> one can only inspect an article written during the research (Som\u00e9 2011).<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biographies_and_similar\">Biographies and similar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Biographies and similar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are a number of works which focus on individuals, though some, as general biographical studies, only partially deal with Carlism and politics. Perhaps the first one to be listed is definitely hagiographical biography of <a href=\"/wiki/Prince_Xavier_of_Bourbon-Parma\" title=\"Prince Xavier of Bourbon-Parma\">Don Javier</a> by Borb\u00f3n, Clemente and Cubero (1997).<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> His son, <a href=\"/wiki/Carlos_Hugo,_Duke_of_Parma\" title=\"Carlos Hugo, Duke of Parma\">Don Carlos Hugo</a>, is featured twice by Clemente in 1999,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> and 2000,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> apart from a book by Heras Borrero, which discusses also Don Javier, Don Sixto and other Borbon-Parmas (2010)<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> and chapters in a book by Ferrer and Puga (2001)<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> and Balanso (1994).<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Maria Teresa de Borbon is presented by Clemente (2002).<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The longtime political leader <a href=\"/wiki/Manuel_Fal_Conde\" title=\"Manuel Fal Conde\">Manuel Fal</a> earned hagiographical booklets by Fidaldo and Burgue\u00f1o (1980)<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> and Mart\u00ednez (1998),<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> apart from an article by Clemente (1978).<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Another leader <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valiente_Soriano\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente Soriano\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente</a> has been dedicated one article by V\u00e1zquez de Prada (2012).<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> The claimant <a href=\"/wiki/Archduke_Karl_Pius_of_Austria,_Prince_of_Tuscany\" title=\"Archduke Karl Pius of Austria, Prince of Tuscany\">Don Carlos Pio</a> earned no biography as such, but his bid for the throne and Carloctavismo in general is dealt with in three books (Montells 1995,<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Heras 2004,<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Alcala 2012<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>) and four articles (Heras 1983,<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Bolinaga 2007,<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> S\u00e1nchez 2013,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> V\u00e1zquez de Prada 2011<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>). <a href=\"/wiki/Jaime_del_Burgo_Torres\" title=\"Jaime del Burgo Torres\">Jaime del Burgo</a> is discussed in one book by his son (del Burgo 2003)<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> and in one article (Garralda 2008).<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Alcala (2001)<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> published a partisan but highly recommended book on <a href=\"/wiki/Maurici_de_Sivatte_i_de_Bobadilla\" title=\"Maurici de Sivatte i de Bobadilla\">Sivatte</a>, which provides lots of information on Sivattismo and Catalan Carlism as well; far less interesting are books of Monserrat (2001)<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> on <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Bau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaqu\u00edn Bau\">Joaqu\u00edn Bau</a>, Ballestero (2014)<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> on <a href=\"/wiki/Jose_Maria_Oriol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Maria Oriol\">Jos\u00e9 M. Oriol</a>, Zavala (2008)<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> on <a href=\"/wiki/Antonio_Arr%C3%BAe_Zarauz\" title=\"Antonio Arr\u00fae Zarauz\">Antonio Arrue</a>, articles on the latter by San Mart\u00edn (1976),<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Martorell (2011)<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> and Sudupe (2012),<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> and another one by Wilhelmsen (2007) on Lizarza Inda.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Rather peculiar contributions are the album of Pi\u00f1eiro (2005)<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> with paintings of Boveda and the work of Carmona (1995),<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> discussing how Alfonso Com\u00edn turned from a Carlist to a Communist. <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Dom%C3%ADnguez_Ar%C3%A9valo\" title=\"Tom\u00e1s Dom\u00ednguez Ar\u00e9valo\">Rodezno</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Ara%C3%BAz_de_Robles_Estremera\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Ara\u00faz de Robles Estremera\">Arauz de Robles</a> and <a href=\"/wiki/Francisco_El%C3%ADas_de_Tejada_y_Sp%C3%ADnola\" title=\"Francisco El\u00edas de Tejada y Sp\u00ednola\">El\u00edas de Tejada</a> are discussed in one article (2009).<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sub-periods_covered\">Sub-periods covered</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sub-periods covered\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The so-called early Francoism has recently been treated in major work of Miralles Climent (2018).<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>. Apart from studies on Navarre listed earlier there are two books which focus on the Civil War, the period not covered here, and contain minor passages related to the following years, namely the works of Pe\u00f1as (1996)<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> and Pe\u00f1alba (2013).<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> Mid-Francoism was targeted in particular by a 2016 book of V\u00e1zquez de Prada,<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> her minor works of 2005<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> and 2009<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> and a manuscript by Cubero (1989).<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> Special attention is needed when reading the works of <a href=\"/wiki/Ramon_Masso_Tarruella\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramon Masso Tarruella\">Mass\u00f3</a> (2005)<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> and Lavard\u00edn (1976),<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> insider stories from the project of launching Carlos Hugo in 1957-1966. Late-Francoism is covered in two recent PhD works. The one written by Garc\u00eda Riol (2015)<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> is largely repetitive though also highly focused, non-partisan, based on newly available documents and pursuing a handful of interesting concepts. The one written by Miralles Climent (2015)<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> is a first-hand account from a Partido Carlista militant, perhaps the most instructive work written so far when it comes to understanding the rise of \"socialismo autogestionario\"; it contains also some 300 pages of documentary appendices. Minor works on late Francoism are articles offered by Cubero (1990),<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> S\u00e1nchez (2004),<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> Raguer (2004),<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> del Burgo (2011),<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Campas (2013)<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> and Ferrer (2015),<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> specific episodes are addressed in works of the Zubiaurs (2012),<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> Rod\u00f3n (2015)<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> and the book by Domingo-Arnau (1998).<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> A number of works, though generally studying Francoism and extreme-Right groupings in the early 1970s, offer some insight into the Carlist realm as well, especially the books of de la Cierva (1978,<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> 1981<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> and 1987<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup>), Rodr\u00edguez (1994<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> and 1997<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>) and the articles by Gallego (2008)<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Xavier_Casals\" title=\"Xavier Casals\">Casals</a> (2009).<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Key_threads\">Key threads</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Key threads\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In terms of key threads followed there are clearly two which attract most attention: Carlist position towards the Francoist regime and internal conflicts within Carlism, sometimes both merged as having been closely interrelated. Most of the works quoted earlier deal with these topics one way or another. All scholars \u2013 also those writing from Traditionalist and Progressist perspective - advance the thesis of intrinsic hostility between Carlism and Francoism, but there is no major scholarly work which systematically and comprehensively captures the problem of mutual relations between the two. The works approaching the topic are a collection of 3 essays by Martorell and Miralles (2009),<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> a brief study of Calero Delso (2003)<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> and an analysis of the 1942 crisis by Thomas (2016).<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> In case of internal conflict it is quite the opposite: there are many works dedicated almost entirely to the problem, but they offer competitive visions emphasizing either change or continuity. The first one is championed by already noted book of Caspistegui; apart from minor works listed earlier, it is presented also in some sketchy overviews. Blinkhorn (1991),<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> V\u00e1zquez de Prada, Caspistegui (1991<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> and 1995<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup>) and MacClancy (1998),<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> tend to view the change sympathetically, while Bartyzel (2011)<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> builds a case-study, striving to present a unique European phenomen of a large and historically grounded political movement turned into its own ruinous negation. The key work adhering to the continuity reading is already noted PhD thesis of Martorell and the booklet of P\u00e9rez-Nievas. Countless and highly repetitive books of Clemente, dealing with the history of Carlism in general, advance the same theory, also from the Progressist perspective (1995,<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> 1999,<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> 2006,<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> 2011,<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> 2013<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup>). There is historiographical work which adheres to the continuity theory from the Traditionalist perspective, though the book of Gambra (1976)<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> seems to fall rather into philosophy.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Studies_on_theory_and_theorists\">Studies on theory and theorists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Studies on theory and theorists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are a number of works which are useful to a student of Carlist history during Francoism, but intended rather as studies on philosophy and political science. The Progressist perspective, overrepresented in historiography, is hardly present here; the only work noted is a treaty by the claimant himself (de Borb\u00f3n 1977).<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> On the other hand, there are abundant studies dedicated to Traditionalist thinkers of the era and written almost entirely from hagiographic or at least sympathetic positions. <a href=\"/wiki/Francisco_Elias_de_Tejada_y_Spinola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Elias de Tejada y Spinola\">El\u00edas de Tejada</a> was dedicated a book by Ayuso (1994)<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> and a one edited by S\u00e1nchez (1995);<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> smaller pieces dedicated to the extreme\u00f1o keep appearing in <i>Annales de la Fundaci\u00f3n El\u00edas de Tejada</i> (Cantero 1995, Ayuso 1999, Cecotti 2005, Ayuso 2008)<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> and other periodicals or books (Lamsdorff 1975, Lorca 1978, Vallet 1981, D\u00edaz 1988, Fernand\u00e9z de la Mora 1989, Cienfuegos 1996, Turco 1998, Cuenca 2000, Giovine 2002, Bartyzel 2014).<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Rafael_Gambra_Ciudad\" title=\"Rafael Gambra Ciudad\">Rafael Gambra</a> earned a book by Ayuso (1998)<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> and a commemorative issue of <i>Annales de la Fundacion El\u00edas de Tejada</i> (2004),<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> plus articles in other reviews (Ayuso 1998, Canals 2004, Forment 2009, Alvear 2009, Alvear 2014).<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> Similar intra-Traditionalist approach is a general study with many chapters dedicated to the Francoist era, written by Bartyzel (2015).<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> Unique non-partisan works are a general analysis with some sections on post-Civil-War Carlism by Novella (2007),<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup> Gonz\u00e1lez (2005)<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> and his later brief encyclopedical entry (2008).<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> A work somewhat broader in scope as focusing on <a href=\"/wiki/Traditionalism_(Spain)\" title=\"Traditionalism (Spain)\">Traditionalism</a> rather than on Carlism is a PhD thesis of Rodr\u00edguez N\u00fa\u00f1ez (2014).<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Specific_approaches\">Specific approaches</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Specific approaches\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In historiography on Carlism during Francoism there is a tendency to depart from political analysis and focus on culture and anthropology. It is championed especially by MacClancy with his somewhat tilted but extremely interesting book (2000)<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> and an article (2009),<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup> though also by Caspistegui with a number of his contributions (1997, 1999, 2007, 2012, 2013),<sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup> apart from studies on Navarre listed earlier. The phenomenon of Montejurra,<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup> apart from both mentioned authors, is discussed also by Clemente (1978)<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup> and - with regard to 1969 - by Martorell (2006).<sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup> The press is focused on by Cubero (1995a, 1995b),<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup> Clemente (1999)<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> and Alqu\u00e9zar (2013),<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup> while cinema is treated by Moral (2002).<sup id=\"cite_ref-138\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-138\">&#91;138&#93;</a></sup> Finally, other perspectives are offered by Blinkhorn (1990),<sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup> Calvo (1992)<sup id=\"cite_ref-140\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-140\">&#91;140&#93;</a></sup> and Miralles (2005).<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup> Structural framework is at the foreground in very few works which study specific dedicated Carlist organizations; the one which attracted most attention is GAC, discussed in books by Onrubia (2001)<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> and Clemente (2016)<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> and articles by MacClancy (1989)<sup id=\"cite_ref-144\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-144\">&#91;144&#93;</a></sup> and Porro (1999).<sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup> MOT earned a minor piece by Cubero (2014)<sup id=\"cite_ref-146\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-146\">&#91;146&#93;</a></sup> and a major volume - composed mostly of documents, with rather brief analytics - by Miralles (2007),<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup> which discusses also AET; the latter is separately treated by Vazquez de Prada (1998)<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> and Juncosa (2002),<sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup> while FARC was addressed by Onrubia (1999).<sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> An ex-combatant organisation is approached by Nonell (2001).<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup> The ETA war against Carlism, partially covering the late Francoist period, is discussed by Ib\u00e1\u00f1ez (2017).<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup> Unfortunately, there is no socio-economic approach to history of Carlism during Francoism, though incursions into the area may be found in the article of Garc\u00eda Riol (2016)<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup> and the paper of Miralles Climent (2000).<sup id=\"cite_ref-154\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-154\">&#91;154&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Meta-historiography\">Meta-historiography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Meta-historiography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Two works are documentary compilations and might serve as printed sources; the key one massive series by Santa Cruz<sup id=\"cite_ref-155\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-155\">&#91;155&#93;</a></sup> and another is a book edited by Clemente (1994).<sup id=\"cite_ref-156\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-156\">&#91;156&#93;</a></sup> There have been already a few meta-historiographical works published.<sup id=\"cite_ref-157\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-157\">&#91;157&#93;</a></sup> Perhaps the one to start with is bibliography prepared by Rubio and Talavera (2012),<sup id=\"cite_ref-158\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-158\">&#91;158&#93;</a></sup> which does not cover works published beyond Spain and those after 2012; moreover, the authors do not quote ISBN numbers and overlooked some of the titles listed here. Another group of works are reviews of published works (not listed here) and attempts to discuss recent trends in Carlist historiography, partially covering also the Francoist era. A fairly old one is a 16-year-old chapter in already quoted work of Canal and similarly outdated articles of Larramendi (1996),<sup id=\"cite_ref-159\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-159\">&#91;159&#93;</a></sup> Martorell (2000)<sup id=\"cite_ref-160\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-160\">&#91;160&#93;</a></sup> and Gonzalez (2000);<sup id=\"cite_ref-161\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-161\">&#91;161&#93;</a></sup> later essays, almost entirely irrelevant for students of Francoism, are those of Boyd (2003)<sup id=\"cite_ref-162\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-162\">&#91;162&#93;</a></sup> Molina (2008),<sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;163&#93;</a></sup> Canal (2011),<sup id=\"cite_ref-164\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-164\">&#91;164&#93;</a></sup> Som\u00e9 (2012)<sup id=\"cite_ref-165\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-165\">&#91;165&#93;</a></sup> and Ol\u00e1barri (2014).<sup id=\"cite_ref-166\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-166\">&#91;166&#93;</a></sup> Appallingly relevant remains a note by Bull\u00f3n de Mendoza (2013).<sup id=\"cite_ref-167\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-167\">&#91;167&#93;</a></sup> The same question \u2013 related to partiality and bias \u2013 is tackled head on and specifically with regard to Carlism by Mart\u00ednez (2002).<sup id=\"cite_ref-168\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-168\">&#91;168&#93;</a></sup> Some proposals for future research were formulated - and partially met - 30 years ago by Blinkhorn (1986)<sup id=\"cite_ref-169\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-169\">&#91;169&#93;</a></sup> and more recently, by Caspistegui (2008).<sup id=\"cite_ref-170\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-170\">&#91;170&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">late 1970s: 10 titles, early 1980s: 2, late 1980s: 13, early 1990s: 33, late 1990s: 34, early 2000s: 37, late 2000s: 25, early 2010s: 37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jordi Canal, <i>Hacia la marginaci\u00f3n del carlismo: 1939-1999</i>, [in:] Jordi Canal, <i>El carlismo</i>, Madrid 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8420639478\" title=\"Special:BookSources/8420639478\">8420639478</a>, pp. 342-401</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Dongil y S\u00e1nchez, <i>Historia reciente del carlismo: 1939-2010</i>, Sor\u00eda 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788499819297\" title=\"Special:BookSources/9788499819297\">9788499819297</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Julio V. Brioso y Mayral, <i>El carlismo en la postguerra y en la transici\u00f3n</i>, [in:] Stanley G. Payne (ed.), <i>Identidad y nacionalismo en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea, el Carlismo, 1833-1975</i>, Madrid 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-87863-46-9\" title=\"Special:BookSources/84-87863-46-9\">84-87863-46-9</a>, pp. 155-171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gabriel Alf\u00e9rez, <i>La traves\u00eda del desierto</i>, [in:] Gabriel Alf\u00e9rez, <i>Historia del Carlismo</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8487863396\" title=\"Special:BookSources/8487863396\">8487863396</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Blinkhorn, <i>Epilogue. Carlism in the Spain of Franco</i>, [in:] Martin Blinkhorn, <i>Carlism and Crisis in Spain</i>, Cambridge 1975 [re-printed with no re-edition in 2008], <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521086349\" title=\"Special:BookSources/9780521086349\">9780521086349</a>, pp. 296-307</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>El naufragio de las ortodoxias. El carlismo, 1962\u20131977</i>, Pamplona 1997; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788431315641\" title=\"Special:BookSources/9788431315641\">9788431315641</a>, based on PhD thesis <i>El carlismo: transformaci\u00f3n y permanencia del franquismo a la democracia (1962-1977)</i>, [PhD thesis Universidad de Navarra] 1996</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Martorell P\u00e9rez, <i>La continuidad ideol\u00f3gica del carlismo tras la Guerra Civil</i> [PhD thesis in Historia Contemporanea, Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia], Valencia 2009; it was later re-edited as two books focusing on attitude towards Francoism and the dynastic claim of the Borb\u00f3n-Parmas, see <i>Retorno a la lealtad; el desaf\u00edo carlista al franquismo</i>, Madrid 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497391115\" title=\"Special:BookSources/9788497391115\">9788497391115</a>, and <i>Carlos Hugo frente a Juan Carlos. La soluci\u00f3n federal para Espa\u00f1a que Franco rechaz\u00f3</i>, Madrid 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788477682653\" title=\"Special:BookSources/9788477682653\">9788477682653</a>. Perhaps one should note that a prologue to the latter, written by Juan-Cruz Alli Aranguren (<i>Prologo</i>, pp. 11-31), constitutes an ambitious stand-alone analysis of Carlism during the Francoist era</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ram\u00f3n Mar\u00eda Rod\u00f3n Guinjoan, <i>Invierno, primavera y oto\u00f1o del carlismo (1939-1976)</i> [PhD thesis Universitat Abat Oliba CEU], Barcelona 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pablo Sagarra Renedo, Juan Ram\u00f3n de Andr\u00e9s Mart\u00edn, <i>Atlas ilustrado del Carlismo</i>, Madrid 2014, ISBN, 9788467727173, esp. chapter VII, <i>Del franquismo a la actualidad</i>, pp. 217-248</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>Historia del Carlismo contemporaneo 1935\u20131972</i>, Barcelona 1977, ISBN, 9788425307591</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>El carlismo contra Franco</i>, Barcelona 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788489644878\" title=\"Special:BookSources/9788489644878\">9788489644878</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferm\u00edn P\u00e9rez-Nievas Borderas, <i>El Carlismo durante la dictadura Franquista</i>, [in:] Ferm\u00edn P\u00e9rez-Nievas Borderas, <i>Contra viento y marea. Historia de la evoluci\u00f3n ideol\u00f3gica del carlismo a trav\u00e9s de dos siglos de lucha</i>, Pamplona 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788460589327\" title=\"Special:BookSources/9788460589327\">9788460589327</a>, pp. 143-202</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>El Carlismo frente al estado espa\u00f1ol: rebeli\u00f3n, cultura y lucha pol\u00edtica</i>, Madrid 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788475600864\" title=\"Special:BookSources/9788475600864\">9788475600864</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Javier L\u00f3pez Ant\u00f3n, <i>Escritores carlistas en la cultura vasca: sustrato ling\u00fc\u00edstico y etnogr\u00e1fico en la vascolog\u00eda carlista</i>, Tafalla 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8476813260\" title=\"Special:BookSources/8476813260\">8476813260</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Idoia Estornes Zubizarreta, <i>Carlismo y abolicion foral 1876-1976. En torno a un centenario</i>, Bilbao 1976, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788470251863\" title=\"Special:BookSources/9788470251863\">9788470251863</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Justo Garate Arriola, <i>El carlismo de los vascos</i>, Bilbao 1980, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788470251986\" title=\"Special:BookSources/9788470251986\">9788470251986</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Maria Toquero, <i>El Carlismo vasco-navarro y don Juan de Borb\u00f3n. La influencia del Conde de Rodezno</i>, [in:] <i>II Congreso Mundial Vasco</i>, Vitoria 1987, pp. 233-256</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Felix Luengo Teixidor, <i>La formaci\u00f3n del poder local franquista en Guip\u00fazcoa (1937-1945)</i>, [in:] <i>Bolet\u00edn Instituto Ger\u00f3nimo de Uzt\u00e1riz</i> 4 (1990), pp. 83-94</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier S\u00e1nchez Erauskin, <i>Raices de la violencia: papel ideol\u00f3gico de las capitales vascas en el primer franquismo</i>, [in:] <i>Vasconia</i> 26 (1998), pp. 285-294</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e1ndida Calvo Vicente, <i>Franquismo y pol\u00edtica de la memoria en Guip\u00fazcoa. La b\u00farsqueda del consenso carlista (1936-1951)</i>, [in:] Alicia Alted Vigil (ed.), <i>Entre el pasado y el presente</i>, Madrid 1999, pp. 163-182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fernando Molina Aparicio, <i>De la historia a la memoria: el carlismo y el problema vasco (1868-1978)</i>, [in:] <i>El Carlismo en su tiempo: geograf\u00edas de la contrarrevoluci\u00f3n. I Jornadas de Estudio del Carlismo, 18-21 septiembre 2007</i>, Estella 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788423530694\" title=\"Special:BookSources/9788423530694\">9788423530694</a>, pp. 167-204</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>La reorganizaci\u00f3n del carlismo vasco en los sesenta: entre la pasividad y el \"separatismo\"</i>, [in:] <i>Vasconia. Cuadernos de Historia-Geograf\u00eda</i> 38 (2012), p. 1111-1140</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Miranda, <i>La oposici\u00f3n dentro del r\u00e9gimen. El carlismo en Navarra</i>, [in:] [in:] J. Tusell, A. Alted, A. Mateos (eds.), <i>La oposici\u00f3n al r\u00e9gimen de Franco</i>, Madrid 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8436224957\" title=\"Special:BookSources/8436224957\">8436224957</a>, pp. 469-480</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aurora Villanueva Mart\u00ednez, <i>El carlismo navarro durante el primer franquismo, 1937-1951</i>, Madrid 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788487863714\" title=\"Special:BookSources/9788487863714\">9788487863714</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aurora Villanueva Mart\u00ednez, <i>Organizacion, actividad y bases del carlismo navarro durante el primer franquismo</i> [in:] <i>Geronimo de Uztariz</i> 19 (2003), pp. 97\u2013117, Aurora Villanueva Mart\u00ednez, <i>Los incidentes del 3 de diciembre de 1945 en la Plaza del Castillo</i>, [in:] <i>Principe de Viana</i> 58 (1997), pp. 629\u2013650</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, Rosario Ru\u00edz, <i>Los contrafueros de 1952-54 y la oposici\u00f3n carlista al franquismo en Navarra</i>, [in:] <i>Comunicaciones presentadas al II Encuentro de Investigadores del Franquismo</i>, Alicante 1995, pp. 235-246, Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>El carlismo navarro y la oposici\u00f3n a la pol\u00edtica de colaboraci\u00f3n entre 1957 y 58</i>, [in:] <i>Navarra: memoria e imagen: actas del VI Congreso de Historia de Navarra</i>, Pamplona 2006, Vol. 2, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8477681791\" title=\"Special:BookSources/8477681791\">8477681791</a>, pp. 163\u2013176, Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>El papel del carlismo navarro en el inicio de la fragmentaci\u00f3n definitiva de la comuni\u00f3n tradicionalista (1957-1960)</i>, [in:] <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> 72 (2011), pp. 393\u2013406</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Felix Carmona Salinas, <i>El Ayuntamiento de Pamplona, entre la democracia org\u00e1nica y el sufragio universal</i> [MA Thesis Universidad de Navarra], Pamplona 1978</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mar\u00eda del Mar Larraza Micheltorena, <i>El ayuntamiento pamplon\u00e9s en el tardofranquismo</i>, [in:] <i>La Transici\u00f3 de la dictadure franquista a la democr\u00e1cia</i>, Barcelona 2005, pp. 68-79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alvaro Baraibar Etxeberria, <i>Una visi\u00f3n falangista de la foralidad navarra</i>, [in:] <i>Ger\u00f3nimo de Uztariz</i> 2006, pp. 9-37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Maria del Mar Larazza Micheltorena, Alvaro Baraibar Etxeberria, <i>La Navarra sotto il Franchismo: la lotta per il controllo provinciale tra i governatori civili e la Diputacion Foral (1945-1955)</i>, [in:] <i>Nazioni e Regioni</i>, Bari 2013, pp. 101\u2013120</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, Francisco Javier Caspistegui, Rosario Adriana y Ru\u00edz, <i>El franquismo en Navarra y la crisis del carlismo: una aproximaci\u00f3n a trav\u00e9s de las fuentes orales</i>, [in:] <i>I Encuentro de Investigadores del Franquismo</i>, Barcelona 1992, pp. 75-76, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, Carmen Erro, <i>El naufragio de Arcadia. Esbozo del cambio social en Navarra durante el franquismo. Mito y realidad en la historia de Navarra</i>, [in:] <i>IV Congreso de Historia de Navarra</i>, vol. 3, Pamplona, 1999, pp. 107-131, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>La utopia de la identidad unitaria: Navarra y el carlism</i>o, [in:] <i>Investigaciones hist\u00f3ricas</i> 17 (1997), pp. 285-314, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>El proceso de secularizaci\u00f3n de las fiestas carlistas</i>, [in:] <i>Zainak. Cuadernos de Antropolog\u00eda-Etnograf\u00eda</i>, 26 (2004), pp. 781-802, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Navarra y lo carlista. S\u00edmbolos y mitos</i>, [in:] A. M. Duque, J. Mart\u00ednez de Aguirre (eds.), <i>Signos de indentidad hist\u00f3rica para Navarra</i>, Pamplona 1996, pp. 355-370; also later works of the author, dealing with history of sports and leisure in the area, might be useful</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosa Marina Errea Iribas, <i>Javier Maria Pascual y </i>El Pensamiento Navarro<i>: \"con \u00e9l llego el esc\u00e1ndalo\" (1966-1970)</i>, Pamplona 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788477681922\" title=\"Special:BookSources/9788477681922\">9788477681922</a>. The book, though re-edited version of PhD thesis accepted at Universidad de Navarra in 2002, should be approached with caution. Apart from clearly hagiographical (\u201euno de esos hombres, con el coraz\u00f3n en su pueblo y la mente en lo universal\u201d, p. 439) and partisan stand (\u201enuestra gente\u201d, p. 418), it contains glaring factual errors (e.g. claims that Juan Carlos was accepted as Franco\u2019s successor in 1970, p. 347) and comments posed as quotations (p. 224), unclear whether editorial deficiencies or problems of competence and integrity</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Vallverd\u00fa i Mart\u00ed, <i>La metamorfosi del carlisme catal\u00e0: del \"D\u00e9u, P\u00e0tria i Rei\" a l'Assamblea de Catalunya (1936-1975)</i>, Barcelona 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788498837261\" title=\"Special:BookSources/9788498837261\">9788498837261</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joan Mar\u00eda Thom\u00e1s, <i>Carlisme Barcelon\u00ed als anys quarenta: \u201eSivattistes\u201d, \u201eUnificats\u201d, \u201eOctavistes\u201d</i>, [in:] <i>L\u2019Avenc</i> 212 (1992), pp. 12-17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joaqu\u00edn Cubero S\u00e1nchez, <i>La prensa carlista de Catalu\u00f1a durante la dictadura franquista</i>, [in:] Josep Maria Sol\u00e9 i Sabat\u00e9 (ed.),<i> Literatura, cultura i carlisme</i>, Solsona 1993</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Canals Vidal, <i>La Catalu\u00f1a que pelea contra Europa</i>, [in:] Angel Sanchez de la Torre (ed.), <i>Francisco El\u00edas de Tejada</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8486926890\" title=\"Special:BookSources/8486926890\">8486926890</a>, pp. 95-101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaume Camp\u00e1s i Fornols, <i>La lucha silenciada del carlismo catalan</i>, Barcelona 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495735225\" title=\"Special:BookSources/9788495735225\">9788495735225</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Herrera Bravo, <i>Cronica del Carlismo en <a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a>, 1883-2007</i>, Valladolid 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495735287\" title=\"Special:BookSources/9788495735287\">9788495735287</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis P\u00e9rez Domingo, <i>50 a\u00f1os de carlismo en valencia. C\u00edrculo cultural Aparisi y Guijarro, 1959-2009</i>, Valencia 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>La postguerra i els carlistes a les comarques de Castell\u00f3: uns exemples de repressi\u00f3 franquista i de protecci\u00f3 a milicians represaliats en consells de guerra sumar\u00edssims</i>, [in:] Pelai Pag\u00e8s Blanch (ed.), <i>La repressi\u00f3 franquista al Pa\u00eds Valenci\u00e0. Primera Trobada d'investigadors de la Comissi\u00f3 de la Veritat</i>, Val\u00e8ncia 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788475028361\" title=\"Special:BookSources/9788475028361\">9788475028361</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ca\u00edn Som\u00e9 Laserna, <i>El tradicionalismo en Sevilla: crisis y renacimiento</i> [PhD thesis Universidad de Sevilla], Sevilla 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ca\u00edn Som\u00e9 Laserna, <i>El tradicionalismo sevillano ante la transici\u00f3n hacia la democracia</i>, [in:] Rafael Quirosa-Cheyrouze Mu\u00f1oz, Luis Carlos Navarro P\u00e9rez, M\u00f3nica Fern\u00e1ndez Amador (eds.), <i>Las organizaciones pol\u00edticas</i>, Almer\u00eda 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788469490761\" title=\"Special:BookSources/9788469490761\">9788469490761</a>, pp. 355-368</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mar\u00eda Teresa de Borb\u00f3n Parma, Josep Carles Clemente, Joaqu\u00edn Cubero S\u00e1nchez, <i>Don Javier, una vida al servicio de la libertad</i>, Barcelona 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788401530180\" title=\"Special:BookSources/9788401530180\">9788401530180</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Carlos Clemente, <i>Carlos Hugo de Borb\u00f3n Parma: Historia de una Disidencia</i>, Barcelona 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788408040132\" title=\"Special:BookSources/9788408040132\">9788408040132</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>Carlos Hugo: la transici\u00f3n pol\u00edtica del carlismo&#160;: documentos (1955-1980)</i>, Sevilla 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8480100788\" title=\"Special:BookSources/8480100788\">8480100788</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Manuel Heras y Borrero, <i>Carlos Hugo el Rey que no pudo ser: la lucha por el trono de Espa\u00f1a de Carlos Hugo de Borb\u00f3n Parma, la \u00faltima esperanza del carlismo</i>, Madrid 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495009999\" title=\"Special:BookSources/9788495009999\">9788495009999</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eusebio Ferrer Hortet , Mar\u00eda Teresa Puga Garc\u00eda, <i>Los reyes que nunca reinaron: los carlistas. Reyes o pretendientes al trono de Espa\u00f1a</i>, Madrid 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788489644601\" title=\"Special:BookSources/9788489644601\">9788489644601</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan Balanso, <i>La familia rival</i>, Barcelona 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788408012474\" title=\"Special:BookSources/9788408012474\">9788408012474</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>La princesa roja</i>, Madrid 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788427027930\" title=\"Special:BookSources/9788427027930\">9788427027930</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ana Mar\u00edn Fidaldo, Manuel M. Burgue\u00f1o, <i>In memoriam. Manuel J. Fal Conde (1894-1975)</i>, Sevilla 1980</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo Mart\u00ednez de Salazar y Bascu\u00f1ana, <i>Manuel J. Fal Conde. La pol\u00edtica como servicio de Dios y Espa\u00f1a</i>, Cadiz 1998</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>Ultima entrevista a Fal Conde</i>, [in:] <i>Tiempo de H\u00edstoria</i> 4 (1978), pp. 13-23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente Soriano: Una semblanza pol\u00edtica</i> [in:] <i>Memoria y Civilizaci\u00f3n</i> 2012 (15), pp. 249\u2013265</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Maria de Montells y Gal\u00e1n, <i>La Otra Dinastia, 1833-1975</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8492001658\" title=\"Special:BookSources/8492001658\">8492001658</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco de las Heras y Borrero, <i>Un pretendiente desconocido. Carlos de Habsburgo. El otro candidato de Franco</i>, Madrid 2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8497725565\" title=\"Special:BookSources/8497725565\">8497725565</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e9sar Alcal\u00e1, <i>Cruzadistas y carloctavistas: historia de una conspiraci\u00f3n</i>, Barcelona 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788493884253\" title=\"Special:BookSources/9788493884253\">9788493884253</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco de las Heras y Borrero, <i>El archiduque Carlos de Habsburgo-Lorena y de Borb\u00f3n</i>, [in:] <i>Historia y Vida</i> 180 (1983), pp. 26-35</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">I\u00f1igo Bolinaga Irasuegui, <i>El carloctavismo</i>, [in:] <i>Historia</i> 16/370 (2007), pp. 78-87</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferr\u00e1n S\u00e1nchez Agust\u00ed, <i>El Requet\u00e8 contra Franco: el carloctavisme</i>, [in:] Daniel Monta\u00f1\u00e1 Buchaca, Josep Rafart Canals (eds.) <i>El carlisme ahir i avui</i>, Berga 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788494101700\" title=\"Special:BookSources/9788494101700\">9788494101700</a>, pp. 167-178</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>La vuelta del octavismo a la Comuni\u00f3n Tradicionalista</i>, [in:] <i>Aportes</i> 77 (2011), pp. 85-96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaime Ignacio del Burgo Tajadura (ed.), <i>Jaime del Burgo. Una vida al servicio de la cultura</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788496062207\" title=\"Special:BookSources/9788496062207\">9788496062207</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Ferm\u00edn Garralda Arizcun, <i>Sin caer en el olvido. Jaime del Burgo Torres (1912-2005). Historiador polifac\u00e9tico en su tercer aniversario</i>, [in:] <i>Arbil</i> 118 (2008)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e9sar Alcal\u00e1, <i>D. Mauricio de Sivatte. Una biograf\u00eda pol\u00edtica (1901-1980)</i>, Barcelona 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8493109797\" title=\"Special:BookSources/8493109797\">8493109797</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joaqu\u00edn Monserrat Cavaller, <i>Joaqu\u00edn Bau Nolla y la restauraci\u00f3n de la Monarqu\u00eda</i>, Madrid 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8487863949\" title=\"Special:BookSources/8487863949\">8487863949</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alfonso Ballestero, <i>Jos\u00e9 Ma de Oriol y Urquijo</i>, Madrid 2014, ISBN, 9788483569160</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Antonio Zavala, <i>Presentaci\u00f3n</i>, [in:] Antonio Zavala (ed.), <i>Antonio Arrue. Idaztiak eta hitzaldiak</i>, Bilbo 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495438423\" title=\"Special:BookSources/9788495438423\">9788495438423</a>, pp. XI-XXV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan San Martin, <i>Antonio Arrue</i>, [in:] <i>Egan</i> 1/6 (1976), pp. 15\u201317</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Martorell P\u00e9rez, <i>Antonio Arrue, Euskaltzaindiaren suspertzean lagundu zuen karlista</i>, [in:] <i>Euskera</i> 56 (2011), pp. 847\u2013872</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pako Sudupe, <i>Antonio Arrue: Euskaltzaindiaren eta Francoren erregimenaren laguntzaile</i>, [in:] <i>Euskera</i> 57 (2012), pp. 823\u2013838</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alexandra Wilhelmsen, <i>Francisco Javier de Lizarza Inda y la memoria hist\u00f3rica del Carlismo</i>, [in:] <i>Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea</i>, 22/65 (2007), pp. 4-22</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Pi\u00f1eiro, <i>O carlismo bovediano. Biograf\u00eda de Carlos B\u00f3veda (1933-2004)</i>, Ourense 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788460965862\" title=\"Special:BookSources/9788460965862\">9788460965862</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Carmona Fernandez, <i>Cambios en la identidad cat\u00f3lica: la juventud de Alfonso Carlos Com\u00edn</i>, Madrid 1995</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mart\u00edn Brocos Fern\u00e1ndez, <i>Una peque\u00f1a historia del Carlismo del siglo XX a trav\u00e9s de tres semblanzas: Tom\u00e1s Dom\u00ednguez Ar\u00e9valo, Jos\u00e9 Mar\u00eda Arauz de Robles y Francisco El\u00edas de Tejada</i> [in:] <i>Arbil</i>, 120 (2009)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>La rebeld\u00eda carlista. Memoria de una represi\u00f3n silenciada: Enfrentamientos, marginaci\u00f3n y persecuci\u00f3n durante la primera mitad del r\u00e9gimen franquista (1936-1955)</i>, Madrid 2018, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788416558711\" title=\"Special:BookSources/9788416558711\">9788416558711</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan Carlos Pe\u00f1as Bernaldo de Quir\u00f3s, <i>El Carlismo, la Rep\u00fablica y la Guerra Civil (1936-1937). De la conspiraci\u00f3n a la unificaci\u00f3n</i>, Madrid 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8487863523\" title=\"Special:BookSources/8487863523\">8487863523</a>, 9788487863523</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes Pe\u00f1alba Sotorr\u00edo, <i>Entre la boina roja y la camisa azul</i>, Estella 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788423533657\" title=\"Special:BookSources/9788423533657\">9788423533657</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>El final de una ilusi\u00f3n. Auge y declive del tradicionalismo carlista (1957-1967)</i>, Madrid 2016, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788416558407\" title=\"Special:BookSources/9788416558407\">9788416558407</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>Juanistas y carlistas: el intendio de uni\u00f3n monarquica de 1957</i>, [in:] <i>Aportes</i> 57 (2005), pp. 77\u201393</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, <i>El nuevo rumbo pol\u00edtico del carlismo hacia la colaboraci\u00f3n con el r\u00e9gimen (1955-56)</i>, [in:] <i>Hispania</i> 69 (2009), pp. 179\u2013208</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joaqu\u00edn Cubero S\u00e1nchez, <i>Los cambios organizativos en el carlismo, 1960-1972</i> (manurscipt), Gij\u00f3n 1989</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ramon Mass\u00f3 Tarruella, <i>Otro rey para Espa\u00f1a: cronica del lanzamiento y fracaso de Carlos Hugo</i>, Barcelona 2005 (no ISBN available], also his scaled down version, Ram\u00f3n Mass\u00f3, <i>Otro rey era posible. Como rugi\u00f3 el poyecto Carlos Hugo</i>, [in:] <i>Miscellania Carlina</i>, Solsona 2006, pp. 117-133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Lavard\u00edn, <i>Historia del ultimo pretendiente a la corona de Espa\u00f1a</i>, Paris 1976. \"Javier Lavard\u00edn\" is a pen-name; according to some scholars the person behind it is Jos\u00e9 Antonio Parilla, according to the others Ram\u00f3n Mass\u00f3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Jes\u00fas Garc\u00eda Riol, <i>La resistencia tradicionalista a la renovaci\u00f3n ideol\u00f3gica del carlismo (1965-1973)</i> [PhD thesis UNED], Madrid 2015; the work develops earlier MA study of the author, Daniel Jes\u00fas Garc\u00eda Riol, <i>El Carlismo en la d\u00e9cada de 1960: de la ilusi\u00f3n sucesoria a la oposici\u00f3n antifranquista</i> [MA thesis UNED], Madrid 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>El carlismo militante (1965-1980). Del tradicionalismo al socialismo autogestionario</i> [PhD thesis Universidad Jaume I], Castell\u00f3n 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joaqu\u00edn Cubero S\u00e1nchez, <i>El Partido Carlista. Oposici\u00f3n al Estado franquista y evoluci\u00f3n ideol\u00f3gica (1968-1972)</i>, [in:] J. Tusell, A. Alted, A. Mateos (eds.), <i>La oposici\u00f3n al r\u00e9gimen de Franco</i>, Madrid 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8436224957\" title=\"Special:BookSources/8436224957\">8436224957</a>, pp. 399-407</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferran S\u00e1nchez-Agust\u00ed, <i>Cristians, carlistes i comunistes</i>, [in:] <i>Fenomen religi\u00f3s i carlisme. VII Seminari d\u2019Historia del Carlisme</i>, Solsona 2004, pp. 137-151</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hillari Raguer i Su\u00f1er, <i>Els postcarlistes</i>, [in:] <i>Fenomen religi\u00f3s i carlisme. VII Seminari d\u2019Historia del Carlisme</i>, Solsona 2004, pp. 77-85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaime Ignacio del Burgo Tajadura, <i>El ag\u00f3nico final del carlismo</i>, [in:] <i>Cuadernos de pensamiento pol\u00edtico</i> 31 (2011), pp. 175-194</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaume Campas Fornols, <i>Restaurante El Siglo. Una epopeia en la lluita antifranquista 1970-1977</i>, [in:] Daniel Monta\u00f1\u00e1 Buchaca, Josep Rafart Canals (eds.) <i>El carlisme ahir i avui</i>, Berga 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788494101700\" title=\"Special:BookSources/9788494101700\">9788494101700</a>, pp. 179-189</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristian Ferrer Gonz\u00e0lez, <i>Los Carlismos de la Transici\u00f3n: las idiosincrasias carlistas frente al cambiopol\u00edtico (1973-1979)</i>, [in:] Juan Carlos Colomes Rubio, Javier Esteve Marti, Melanie Ibanez Domingo (eds.), <i>Ayer y hoy. Debates, historiografia y didactica de la historia</i>, Valencia 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788460658740\" title=\"Special:BookSources/9788460658740\">9788460658740</a>, pp. 151-155</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_%C3%81ngel_Zubiaur_Alegre\" title=\"Jos\u00e9 \u00c1ngel Zubiaur Alegre\">Jos\u00e9-\u00c1ngel Zubiaur Alegre</a>, Jos\u00e9-\u00c1ngel Zubiaur Carre\u00f1o, <i>Elecciones a Procuradores familiares en Navarra en 1971</i>, [in:] <i>Aportes</i> 27/79 (2012), pp. 147-167</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ram\u00f3n Rod\u00f3n Guinjoan, <i>Una aproximaci\u00f3n al estudio de la Hermandad Nacional Mon\u00e1rquica del Maestrazgo y del Partido Social Regionalista</i>, [in:] <i>Aportes</i> 88 (2015), pp. 169-201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda de Domingo-Arnau, <i>Operaci\u00f3n Maestrazgo</i>, Ulldecona 1998</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo de la Cierva, <i>Historia del Franquismo: Aislamiento, transformaci\u00f3n, agon\u00eda (1945-1975)</i> Barcelona 1978, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8432056464\" title=\"Special:BookSources/8432056464\">8432056464</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo de la Cierva, <i>Historia general de Espa\u00f1a: Franquismo y transici\u00f3n</i> 1981</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo de la Cierva, <i>La derecha sin remedio (1801-1987): de la prisi\u00f3n de Jovellanos al martirio de Fraga</i> 1987</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Jim\u00e9nez, <i>Reaccionarios y golpistas: la extrema derecha en Espa\u00f1a: del tardofranquismo a la consolidaci\u00f3n de la democracia, 1967-1982</i>, Madrid 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788400074425\" title=\"Special:BookSources/9788400074425\">9788400074425</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Jim\u00e9nez, <i>La extrema derecha en Espa\u00f1a: del tardofranquismo a la consolidaci\u00f3n de la democracia (1957-1982)</i> Madrid 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788420628875\" title=\"Special:BookSources/9788420628875\">9788420628875</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferr\u00e1n Gallego, <i>Nostalgia y modernizaci\u00f3n. La extrema derecha espa\u00f1ola entre la crisis final del franquismo y la consolidaci\u00f3n de la democracia (1973-1986)</i>, [in:] <i>Ayer</i> 71 (2008), pp. 13-24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Xavier_Casals_i_Meseguer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xavier Casals i Meseguer\">Xavier Casals i Meseguer</a>, <i>La renovaci\u00f3n de la ultraderecha espa\u00f1ola: una historia generacional (1966-2008)</i>, [in:] <i>Historia y pol\u00edtica: Ideas, procesos y movimientos sociales</i> 22 (2009), pp. 233-258</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Martorell, Josep Miralles Climent, <i>Carlismo y represi\u00f3n \"franquista\": tres estudios sobre la Guerra Civil y la posguerra</i>, Madrid 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495735386\" title=\"Special:BookSources/9788495735386\">9788495735386</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan Pablo Calero Delso, <i>Partido carlista o partido unico</i>, [in:] <i>Comunicaci\u00f3n presentada en el V Encuentro de Historiadores sobre el Franquismo</i>, CD release edited by Universidad de Castilla-La Mancha 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joan Maria Thom\u00e0s, <i>Franquistas contra franquistas. Luchas por el poder en la c\u00fapula del r\u00e9gimen de Franco</i>, Barcelona 2016, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788499926346\" title=\"Special:BookSources/9788499926346\">9788499926346</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Blinkhorn, <i>Tradicionalisme, Populisme i Socialisme: la causa carlina, 1931-1981</i>, [in:] <i>L\u2019Avenc</i> 154 (1991), pp. 56-65</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada, Francisco Javier Caspistegui, <i>Tradicionalismo y pol\u00edtica. Or\u00edgenes y evoluci\u00f3n hasta el r\u00e9gimen de Franco</i>, [in:] <i>La pol\u00edtica conservadora en la Espa\u00f1a contemporanes, 1868-1982</i>, Madrid 1991</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada Tiffe, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Del \u2018Dios, Patria, Rey\u2019 al socialismo autogestionario: fragmentaci\u00f3n ideol\u00f3gica y ocaso del carlismo entre el franquismo y la transici\u00f3n</i>, [in:] Javier Tusell G\u00f3mez, \u00c1lvaro Soto Carmona (eds), <i>Historia de la transici\u00f3n y consolidaci\u00f3n democr\u00e1tica en Espa\u00f1a (1975-1986)</i>, vol. 1, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8436233158\" title=\"Special:BookSources/8436233158\">8436233158</a>, pp. 309-329</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jeremy MacClancy, <i>Aspectos de la evoluci\u00f3n carlista durante el franquismo</i>, [in:] <i>Mito y realidad en la historia de Navarra</i>, Pamplona 1998, pp. 205-216</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacek Bartyzel, <i>Don Carlos Marx</i>, Wroclaw 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788393274116\" title=\"Special:BookSources/9788393274116\">9788393274116</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente Mu\u00f1oz, <i>Raros, heterodoxos, disidentes y vinetas del carlismo</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788424507077\" title=\"Special:BookSources/9788424507077\">9788424507077</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente Mu\u00f1oz, <i>Seis estudios sobre el carlismo</i>, Madrid 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788483741528\" title=\"Special:BookSources/9788483741528\">9788483741528</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente Mu\u00f1oz, <i>Diccionario hist\u00f3rico del carlismo</i>, Tafalla 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788476814987\" title=\"Special:BookSources/9788476814987\">9788476814987</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente Mu\u00f1oz, <i>Breve historia de las guerras carlistas</i>, Madrid 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788499671710\" title=\"Special:BookSources/9788499671710\">9788499671710</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente Mu\u00f1oz, <i>Los d\u00edas fugaces: el carlismo&#160;: de las guerras civiles a la transici\u00f3n democr\u00e1tica</i>, Cuenca 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495414243\" title=\"Special:BookSources/9788495414243\">9788495414243</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rafael Gambra, <i>Tradicion o mimetismo: La encrucijada politica del presente</i>, Madrid 1976, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8425905865\" title=\"Special:BookSources/978-8425905865\">978-8425905865</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carlos Hugo de Borb\u00f3n Parma, <i>La via carlista al socialismo autogestionario: el proyecto carlista de socialismo democr\u00e1tico</i>, Barcelona 1977, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8425309026\" title=\"Special:BookSources/8425309026\">8425309026</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Ayuso Torres, <i>La filosof\u00eda jur\u00eddica y pol\u00edtica de Francisco El\u00edas de Tejada</i>, Madrid 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788460495727\" title=\"Special:BookSources/9788460495727\">9788460495727</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Angel Sanchez de la Torre (ed.), <i>Francisco El\u00edas de Tejada</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8486926890\" title=\"Special:BookSources/8486926890\">8486926890</a>; Bernardino Montejano, <i>Las Espa\u00f1as Americanas seg\u00fan El\u00edas de Tejada</i>, pp. 109-119, Emilio Su\u00f1e Llinas,<i> Filosof\u00eda pol\u00edtica y ciencia pol\u00edtica: en homenaje a Francisco El\u00edas de Tejada</i>, pp. 25-48, Pablo Badillo O\u2019Farrell, <i>El\u00edas de Tejada como historiador de las ideas pol\u00edticas</i>, pp. 1-4, Jos\u00e9 Francisco Lorca Navarrete, <i>La tradici\u00f3n andaluza seg\u00fan El\u00edas de Tejada</i>, pp. 103-108, Juan Vallet de Goytisolo, <i>El\u00edas de Tejada, fil\u00f3sofo de la sociedad</i>, pp. 11-24, Miguel Ayuso Torres, <i>Los fueros en el pensamiento jur\u00eddico y pol\u00edtico de El\u00edas de Tejada</i>, pp. 61-73, Juan Antonio Sardina P\u00e1ramo, <i>Mis recuerdos personales de Francisco El\u00edas de Tejada y Spinola</i>, pp. 49-55, Consuelo Mart\u00ednez-Siduna y Sep\u00falveda, <i>La antinomia Europa-Espa\u00f1a seg\u00fan El\u00edas de Tejada</i>, pp. 75-93, Evaristo Palomar Maldonado, <i>La Monarqu\u00eda Tradicional en el pensamiento de El\u00edas de Tejada</i>, pp. 177-196</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Estanislao Cantero N\u00fa\u00f1ez, <i>Francisco El\u00edas de Tejada y la tradici\u00f3n espa\u00f1ola</i>, [in:] <i>Anales de la Fundaci\u00f3n Francisco El\u00edas de Tejada</i> 1 (1995), pp. 123\u2013163, Miguel Ayuso Torres, <i>Un aporte para el estudio de la filosof\u00eda jur\u00eddico-pol\u00edtica en la Espa\u00f1a de la segunda mitad del siglo XX</i>, [in:] <i>Anales de la Fundaci\u00f3n Francisco El\u00edas de Tejada</i> 5 (1999), pp. 67-86, Samuele Cecotti, <i>Francisco El\u00edas de Tejada. Europa, Tradizione, Libert\u00e0</i>, [in:] <i>Anales de la Fundaci\u00f3n Francisco El\u00edas de Tejada</i> 11 (2005), pp. 205-211, Miguel Ayuso Torres, <i>Francisco El\u00edas de Tejada y Sp\u00ednola, 30 a\u00f1os despu\u00e9s</i>, [in:] <i>Anales de la Fundaci\u00f3n Francisco El\u00edas de Tejada</i>, 14 (2008), pp. 15\u201321</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vladimir Lamsdorff Galagane, <i>Tratado de filosof\u00eda del Derecho por Francisco El\u00edas de Tejada</i>, [in:] <i>Revista de estudios pol\u00edticos</i> 200-201 (1975), pp. 295-301, Jos\u00e9 Francisco Lorca Navarette, <i>Las asociaciones intermedias en el pensamiento de El\u00edas de Tejada</i>, [in:]<i>Verbo</i> 165-166 (1978), pp. 517-527, Juan Vallet de Goytisolo, <i>Plenitud de perspectiva y dimensi\u00f3n de los saberes en el pensamiento de Francisco El\u00edas de Tejada</i>, [in:] <i>Verbo</i> 171-172 (1979), pp. 13-19, Juan Vallet de Goytisolo, <i>Esbozo del pensamiento jur\u00eddico de El\u00edas de Tejada</i>, [in:] <i>Verbo</i> 191-192 (1981), pp. 105-120, Gonzalo D\u00edaz D\u00edaz, <i>Francisco El\u00edas de Tejada</i>, [in:] <i>Hombres y documentos de la filosof\u00eda espa\u00f1ola</i>, vol. III (E-G), Madrid 1988, pp. 22-28, Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora, <i>El\u00edas de Tejada, el hombre y sus libros</i>, [in:] <i>Francisco El\u00edas de Tejada y Sp\u00ednola (1917-1977) [sic!]. El hombre y la obra</i>, Madrid 1989, Miguel Ayuso Torres, <i>Francisco El\u00edas de Tejada en la ciencia juridico-politica hispana</i>, [in:] <i>Revista de estudios extreme\u00f1os</i>, 1994 50/2, pp. 423\u2013444, Julio Cienfuegos Linares, <i>Sobre El\u00edas de Tejada en la distancia</i>, [in:] <i>Revista de estudios extreme\u00f1os</i> 52/1 (1996), pp. 223-244, Giovanni Turco, <i>Le libertates e la libert\u00e9 nel realismo giusfilosofico di El\u00edas de Tejada</i>, [in:] Piero di Vona (ed.), <i>Napoli e Le Spagne</i>, Napoli 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/889000424X\" title=\"Special:BookSources/889000424X\">889000424X</a>, pp. 75-100, Jos\u00e9 Manuel Cuenca Toribio, <i>Un defensor de la tradici\u00f3n: El\u00edas de Tejada</i>, [in:] Jos\u00e9 Manuel Cuenca Toribio, <i>Intelectuales y pol\u00edticos contempor\u00e1neos</i>, Sevilla 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788447206346\" title=\"Special:BookSources/9788447206346\">9788447206346</a>, pp. 119-126, Francesco M. Di Giovine, <i>Il Pensiero Tradizionalista nell\u2019opera di Francisco El\u00edas de Tejada</i>, [in:] <i>Quaderni degli Incontri Tradizionalista di Civitella del Tronto</i> 2002, pp. 5-35, Jacek Bartyzel, <i>Libertades concretas i libertad cristiana en el pensamiento de los maestros del tradicionalismo: Francisco El\u00edas de Tejada, Rafael Gambra y \u00c1lvaro d\u2019Ors</i>, [paper delivered at Maestros del tradicionalismo hisp\u00e1nico de la segunda mitad del siglo XX conference], Madrid 2014, Jacek Bartyzel, <i>Tradycjonalizm a dyktatura. Francisco El\u00edas de Tejada y Sp\u00ednola wobec frankizmu</i>, [in:] Marek Maciejewski, Tomasz Scheffler (eds.), <i>Studia nad Autorytaryzmem i Totalitaryzmem</i> 36/2 (2014), pp. 7-33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Ayuso Torres, <i>Koinos: el pensamiento politico de Rafael Gambra</i>, Madrid 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788473440424\" title=\"Special:BookSources/9788473440424\">9788473440424</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Anales de la Fundaci\u00f3n Francisco El\u00edas de Tejada</i> 10 (2004): Carmelo L\u00f3pez-Arias Montenegro, <i>Rafael Gambra y el sentido del tiempo</i>, pp. 166\u2013169, Luis Hernando de Larramendi, <i>Los Gambra y los Larramendi: una mistad carlista</i>, pp. 171\u2013174, Miguel Ayuso Torres, <i>Rafael Gambra en el pensamiento tradicional espa\u00f1ol</i>, pp. 162\u2013164, V\u00edctor Ib\u00e1\u00f1ez, <i>Rafael Gambra y las Juventudes Tradicionalistas</i>, pp. 164\u2013166 Miguel Ayuso Torres, <i>In memoriam. \u00c1lvaro D'Ors y el tradicionalismo (A prop\u00f3sito de una pol\u00e9mica final)</i>, pp. 183\u2013197, Jos\u00e9 de Armas, <i>Fidelidad a los principios y lealtad a las personas Rafael Gambra en mi personal \"Camino de Damasco</i>\", pp. 169\u2013171, Manuel de Santa Cruz [Alberto Ruiz de Galarreta], <i>Rafael Gambra. un hombre cabal</i>, pp. 174\u2013179</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Ayuso Torres, <i>El tradicionalismo de Gambra</i>, [in:] <i>Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento</i> 89 (1998), pp. 305\u2013311, Francisco Canals Vidal, <i>Rafael Gambra y la deformaci\u00f3n nacionalista</i>, [in:] <i>Verbo</i> 421-422 (2004), pp. 24\u201330, Edualdo Forment, R<i>afael Gambra</i>, [in:] Manuel Garrido, Nelson R. Orringer, Luis M. V\u00e1ldes, Margarita M. V\u00e1ldes (eds.), <i>El legado filos\u00f3fico espa\u00f1ol e hispanoamericano del siglo XX</i>, Madrid 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788437625973\" title=\"Special:BookSources/9788437625973\">9788437625973</a>, pp. 422\u2013424, Julio Alvear T\u00e9llez, <i>Rafael Gambra: una denuncia prof\u00e9tica, la libertad religiosa, la tradici\u00f3n de los cl\u00e9rigos y la agon\u00eda de la ciudad humana</i>, [in:] <i>Verbo</i> 473-474 (2009), pp. 225\u2013242, Julio C\u00e9sar Alvear T\u00e9llez, <i>La comprensi\u00f3n del Estado laico y de la secularizaci\u00f3n del poder pol\u00edtico seg\u00fan Lellinek, Gauchet, Schmitt y Gambra</i>, [in:] <i>Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso</i> 43 (2014), pp. 765\u2013799</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacek Bartyzel, <i>Nic bez Boga, nic wbrew tradycji</i>, Radzymin 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788360748732\" title=\"Special:BookSources/9788360748732\">9788360748732</a>; see also on Traditionalism and totalitarianisms, Jacek Bartyzel, <i>Tradycjonalizm (hiszpa\u0144ski) wobec faszyzmu, hitleryzmu i totalitaryzmu</i>, [in:] <i>Pro Fide Rege et Lege</i> 1/71 (2013), pp. 13-32</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jorge Novella Suarez, <i>El pensamiento reaccionario espa\u00f1ol 1812-1975</i>, Madrid 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497425483\" title=\"Special:BookSources/9788497425483\">9788497425483</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pedro Carlos Gonz\u00e1lez Cuevas, <i>El pensamiento pol\u00edtico de la derecha espa\u00f1ola en el siglo XX</i>, Madrid 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788430942237\" title=\"Special:BookSources/9788430942237\">9788430942237</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pedro Carlos Gonz\u00e1lez Cuevas, <i>Tradicionalismo</i>, [in:] Javier Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n (ed.), <i>Diccionario pol\u00edtico y social del siglo XX espa\u00f1ol</i>, Madrid 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788420687698\" title=\"Special:BookSources/9788420687698\">9788420687698</a>, pp. 1163-1173</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alvaro Rodr\u00edguez N\u00fa\u00f1ez, <i>Franquismo y tradicionalismo. La legitimaci\u00f3n te\u00f3rica del franquismo en la teor\u00eda pol\u00edtica tradicionalista</i> [PhD thesis Universidade de Santiago de Compostela], Santiago de Compostela 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jeremy MacClancy, <i>The Decline of Carlism</i>, Reno 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0874173444\" title=\"Special:BookSources/978-0874173444\">978-0874173444</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jeremy MacClancy, <i>An anthropological approach to carlist ritual: Montejurra during francoism</i>, [in:] <i>Violencias fraticidas. Jornadas de Estudio del Carlismo</i>, Estella 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788423531653\" title=\"Special:BookSources/9788423531653\">9788423531653</a>, pp. 299\u2013322</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Del \u201eDios, Patria, Rey\u201d al \u201eSocialismo, Federalismo, Autogesti\u00f3n\u201d: dos momentos del carlismo a trav\u00e9s de Montejurra (1963 y 1974)</i>, [in:] <i>III Congreso General de Historia de Navarra</i>, Pamplona 1997, pp. 309-329, Gemma Pierola Narvarte, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Entre la ideolog\u00eda y lo cotidiano: la familia en el carlismo y el tradicionalismo (1940-1975)</i>, [in:] <i>Vasconia: cuadernos de historia-geograf\u00eda</i> 28 (1999), pp. 45-56, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Los matices de la modernizaci\u00f3n durante el franquismo</i>, [in:] Abd\u00f3n Mateos L\u00f3pez, Angel Herrer\u00edn L\u00f3pez (eds.), <i>La Espa\u00f1a del presente: de la dictadura a la democracia</i>, Madrid 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8461108795\" title=\"Special:BookSources/8461108795\">8461108795</a>, pp. 251-270, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>La construcci\u00f3n de un proyecto cultural tradicionalista-carlista en los inicios del franquismo</i>, [in:] Alvaro Ferrary Ojeda, Antonio Ca\u00f1ellas (eds.), <i>El r\u00e9gimen de Franco: unas perspectivas de an\u00e1lisis</i>, Madrid 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788431328535\" title=\"Special:BookSources/9788431328535\">9788431328535</a>, pp. 93-148, Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Montejurra, la construcci\u00f3n de un s\u00edmbolo</i>, [in:] <i>Historia contempor\u00e1nea</i> 47 (2013), pp. 527-557</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">historiography of the so-called \"Montejurra events\" of 1976 is not covered here, as it does not relate to the Francoist period</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>Montejurra: el monte para la eternidad. Historia de una oposici\u00f3n al franquismo</i>, [in:] <i>Tiempo de Historia</i> 4/43 (1978), pp. 12-27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Martorell, <i>El carlismo se echa al monte: la expulsi\u00f3n de Espa\u00f1a de la familia Borb\u00f3n Parma indigna al tradicionalismo, que expresa su disgusto en Montejurra</i>, [in:] Juan Carlos Laviana, Daniel Arjona, Silvia Fern\u00e1ndez (eds.), <i>Espa\u00f1a, en estado de excepci\u00f3n: 1969</i>, Madrid 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8489192871\" title=\"Special:BookSources/8489192871\">8489192871</a>, pp. 60-69</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joaqu\u00edn Cubero Sanchez, <i>La prensa carlista clandestina siendo jefe delagado don Manuel Fal Conde</i>, [in:] <i>Aportes</i> 27 (1995), pp. 79\u201396, Joaqu\u00edn Cubero, <i>La prensa carlista de Catalu\u00f1a durante la dictadura franquista</i>, [in:] Josep Mar\u00eda Sol\u00e9 i Sabat\u00e9 (ed.), <i>Literatura, cultura i carlisme. III Seminari sobre carlisme</i>, Barcelona 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8478097929\" title=\"Special:BookSources/8478097929\">8478097929</a>, pp. 275-314</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>El carlismo en su prensa (1931-1972)</i>, Madrid 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8424508157\" title=\"Special:BookSources/8424508157\">8424508157</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristina Alqu\u00e9zar Villaroya, <i>Esfuerzo Com\u00fan: una revista carlista de oposici\u00f3n al r\u00e9gimen franquista (1960-1974)</i>, [in:] <i>Jeronimo Zurita</i> 88 (2013), pp. 297-316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-138\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Antonio Manuel Moral Roncal, <i>Cine y docencia universitaria de Historia Contempor\u00e1nea. Un caso concreto: el carlismo</i>, [in:] Carlos Forcadell \u00c1lvarez, Carmen Fr\u00edas Corredor, Ignacio Peir\u00f3 Mart\u00edn, Pedro V\u00edctor R\u00fajula L\u00f3pez (eds.), <i>Usos p\u00fablicos de la Historia: Comunicaciones al VI Congreso de la Asociaci\u00f3n de Historia Contempor\u00e1nea</i>, Zaragoza 2002, pp. 721-730, Antonio Manuel Moral Roncal, <i>El Carlismo en la cinematograf\u00eda espa\u00f1ola: la frustraci\u00f3n en la victoria</i>, [in:] <i>Spagna contemporanea</i> 22 (2002), pp. 25-40; There are many articles which deal with Carlist threads though focus on specific works and are by default ignored here, e.g. Berta Lluis Vila, <i>\"La Punyalada\": comparacio de la novella amb la pellicula</i> [research paper IES], Olot 2010, or Ibon Ega\u00f1a Etxeberria, <i>La memoria como identidad en el cine de Julio Medem: </i>Vacas<i> y  Los amantes del c\u00edrculo polar</i>, [in:] <i>Siglos XX y XXI; Memoria del I. Congreso Internacional de Literatura y Cultura Espa\u00f1olas Contemporaneas</i>, San Sebasti\u00e1n 2011, or Zigoe Etxebeste G\u00f3mez, <i>Julio Medem, a trav\u00e9s del espejo de la realidad</i>, [in:] <i>Ikusgaiak</i> 6 (2003), pp. 117-134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Blinkhorn, <i>Elites in search of the masses. The Traditionalist Communion and the Carlist Party</i>, [in:] Frances Lannon, Paul Preston (eds.), <i>Elites and power in Twentieth-Century Spain</i>, Oxford 1990, pp. 179-201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-140\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e1ndida Calvo Vicente, <i>La fiesta p\u00fablica durante el franquismo. Instrumento socializador del tradicionalismo en Gip\u00fazcoa, 1936-1951</i>, [in:] <i>I Encuentro de Invetigadores del Franquismo</i>, Barcelona 1992, pp. 175-178</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>Aspectos de la cultura pol\u00edtica del carlismo en el siglo XX</i>, [in:] <i>Espacio, tiempo y forma</i> 17 (2005), pp. 147-174</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Onrubia Rebuelta, <i>De la resistencia carlista a la dictadura de Franco, los \u201eGrupos de Acci\u00f3n Carlista\u201d (G.A.C.)</i>, Madrid 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788475600482\" title=\"Special:BookSources/9788475600482\">9788475600482</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>La insurgencia carlista los grupos armados del carlismo: el Requet\u00e9, los G.A.C. y las F.A.R.C.</i>, Cuenca 2016, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788416373031\" title=\"Special:BookSources/9788416373031\">9788416373031</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-144\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jeremy MacClancy, <i>GAC, Militant Carlist Activism, 1968\u20131972</i>, [in:] <i>Essays in Basque social Anthropology and History</i>, Reno 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1877802026\" title=\"Special:BookSources/1877802026\">1877802026</a>, 9781877802027, pp. 177\u2013185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Ildefonso Porro S\u00e1nz, <i>Nota sobre los GAC (Grupos de Acci\u00f3n Carlista)</i>, [in:] <i>Cuadernos de Historia del Carlismo</i> 11 (1999)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-146\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Cubero de Vicente, <i>El Movimiento Obrero Tradicionalista (1963-1969)</i>, [in:] Daniel Monta\u00f1\u00e0 Buchaca, Josep Rafart Canals (eds.), <i>Estat carlista: tradici\u00f3 i furs</i>, Av\u00eda 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788494101724\" title=\"Special:BookSources/9788494101724\">9788494101724</a>, pp. 207-222</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>Estudiantes y obreros carlistas durante la dictadura franquista. La AET, el MOT y la FOS</i>, Madrid 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495735331\" title=\"Special:BookSources/9788495735331\">9788495735331</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mercedes V\u00e1zquez de Prada Tiffe, <i>La agrupaci\u00f3n de Estudiantes Tradicionalistas y la renovaci\u00f3n ideol\u00f3gica del carlismo en los a\u00f1os cincuenta</i>, [in:] <i>VI Congreso de Historia de Navarra. Mito y realidad en la Historia de Navarra</i>, vol. 1, Pamplona 1998, pp. 219-232</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arturo Juncosa, <i>L\u2019organitzaci\u00f3 del moviment universitari carl\u00ed durant els anys quaranta</i>, [in:] <i>Carlisme, foralisme i questi\u00f3 nacional</i>, Solsona 2002, pp. 206-216</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Onrubia Rebuelta, <i>El debate ideol\u00f3gico en el seno del Partido Carlista: las Fuerzas Activas Revolucionarias Carlistas (FARC) 1971-1975</i>, [in:] <i>Cuadernos de Historia del carlismo</i> 8 (1999)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salvad\u00f3r Nonell i Bru, <i>Diario de amor y paz: historia de la Hermandad del Tercio de Requet\u00e9s de Ntra. Sra. de Montserrat (1939-2000)</i>, Barcelona 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">V\u00edctor Javier Ib\u00e1\u00f1ez, <i>Una resistencia olvidada. Tradicionalistas m\u00e1rtires del terrorismo</i>, s.l. 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Jes\u00fas Garc\u00eda Riol, <i>Las mujeres de un carlismo en transici\u00f3n</i>, [in:] <i>Espacio, tiempo y forma</i> 28 (2016), pp. 257-281</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-154\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Miralles Climent, <i>La dona carlista Durant el franquisme i la transici\u00f3: tres casos significatius de la Plana</i>, [in:] <i>VI Congr\u00e9s d'Hist\u00f2ria i Filologia de la Plana</i>, Nules 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-155\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Santa Cruz [Alberto Ruiz de Galarreta], <i>Apuntes y documentos para la Historia del Tradicionalismo Espa\u00f1ol</i>, vols. 1-29, various editors and years</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-156\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Carles Clemente, <i>El Carlismo en la Espa\u00f1a de Franco: Bases Documentales 1936-1977</i>, Madrid 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788424506704\" title=\"Special:BookSources/9788424506704\">9788424506704</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-157\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">including the work that Clemente has written about himself, see Josep Carles Clemente, Javier Onrubia Rebuelta, <i>Josep Carles Clemente, historiador del carlismo</i>, Madrid 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8475600883\" title=\"Special:BookSources/8475600883\">8475600883</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-158\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mar\u00eda Cruz Rubio Liniers, Mar\u00eda Talavera D\u00edaz, <i>El carlismo</i>, Madrid 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788400090135\" title=\"Special:BookSources/9788400090135\">9788400090135</a>, pp. 182-192</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-159\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Hernando de Larramendi, <i>Situaci\u00f3n actual de estudios sobre el carlismo</i>, [in:] Stanley G. Payne (ed.), <i>Identidad y nacionalismo en la Espa\u00f1a contempor\u00e1nea: el carlismo, 1833-1975</i>, Madrid 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8487863469\" title=\"Special:BookSources/8487863469\">8487863469</a>, pp. 173-180</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-160\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Martorell-Perez, <i>Nuevas aportaciones hist\u00f3ricas a la evoluci\u00f3n ideol\u00f3gica del carlismo</i>, [in:] <i>Ger\u00f3nimo de Uztariz</i>, 16 (2000) , pp. 95-108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-161\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eduardo Gonz\u00e1lez Calleja, <i>Historiograf\u00eda reciente sobre el carlismo: \u00bfel retorno de la argumentaci\u00f3n pol\u00edtica?</i>, [in:] <i>Ayer</i> 38 (2000), pp. 275-288</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-162\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carolyn P. Boyd, <i>Comments on Carlist Scholarship</i>, [in:] Marek Jan Chodakiewicz, John Radzilowski (eds.), <i>Spanish Carlism and Polish Nationalism: The Borderlands of Europe in the 19th and 20th Centuries</i>, Charlottesville 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781412834933\" title=\"Special:BookSources/9781412834933\">9781412834933</a>, pp. 119-124</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fernando Molina Aparicio, <i>Los desequilibrios del carlismo: a prop\u00f3sito de varios libros recientes</i>, [in:] Ayer 72 (2008), pp. 275-286</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-164\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jordi Canal, <i>El carlisme: notes hist\u00f2riques i historiogr\u00e0fiques</i>, [in:] <i>Lluc: revista de cultura i d'idees</i> 877 (2011), pp. 16-19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-165\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cain Som\u00e9 Laserna, <i>El carlismo andaluz: estado de la cuestion</i>, [in:] Alberto Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez (ed.), <i>No es pa\u00eds para jovenes</i>, Granada 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788498606362\" title=\"Special:BookSources/9788498606362\">9788498606362</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-166\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ignacio Ol\u00e1barri Gort\u00e1zar, <i>Bibliografia reciente sobre la historia del carlismo</i>, [in:] <i>Memoria y civilizaci\u00f3n</i> 17 (2014), pp. 151-157</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-167\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alfonso Bull\u00f3n de Mendoza, <i>La parcialidad de los historiadores espa\u00f1oles</i>, [in:] John Vincent, <i>Introducci\u00f3n a la Historia para gente inteligente</i>, Madrid 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497391351\" title=\"Special:BookSources/9788497391351\">9788497391351</a>, pp. 9-38; it partially stems from his earlier <i>Jordi Canal, El Carlismo</i> [review], [in:] <i>Aportes</i> 45 (2001), p. 155</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-168\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Sanz, <i>Historiadores e historiograf\u00eda sobre el Carlismo: la dif\u00edcil frontera entre pol\u00edtica y ciencia</i>, [in:] <i>Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea</i> 17/49 (2002), pp. 110-129</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-169\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Blinkhorn, <i>Algunas consideraciones sobre el carlismo navarro</i>, [in:] <i>Principe de Viana. Congreso General de Historia de Navarra. 5. Comunicaciones</i>, Pamplona 1986, pp. 67-72</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-170\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Javier Caspistegui Gorasurreta, <i>Historia oral, inmaterial e intrahistoria en la recuperaci\u00f3n de la memoria colectiva de la Navarra rural</i>, [in:] <i>Geronimo de Uztariz</i> 23/24 (2008), pp. 209-218</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=qzVhns11bJE\">footage of the latest book on Carlism during the Francoist era discussed, January 2017</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180913161151\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.636 seconds\nReal time usage: 0.659 seconds\nPreprocessor visited node count: 22316/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 94382/2097152 bytes\nTemplate argument size: 35910/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 88349/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.111/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  464.601      1 Template:Reflist\n100.00%  464.601      1 -total\n 82.23%  382.026     91 Template:ISBN\n 27.61%  128.278     91 Template:Catalog_lookup_link\n 17.57%   81.651     91 Template:Error-small\n 13.60%   63.195    273 Template:Yesno-no\n  9.88%   45.891    546 Template:Trim\n  9.78%   45.422    273 Template:Yesno\n  3.81%   17.689     92 Template:Main_other\n  0.99%    4.596     91 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50712156-0!canonical and timestamp 20180913161151 and revision id 856028632\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Historiography_of_Spain"},{"sortkey":"","*":"Historiography_by_war_or_conflict"},{"sortkey":"","*":"Carlism"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Arr\u00fae Zarauz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Karl Pius of Austria, Prince of Tuscany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Hugo, Duke of Parma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Elias de Tejada y Spinola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco El\u00edas de Tejada y Sp\u00ednola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime del Burgo Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Bau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Maria Oriol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Ara\u00faz de Robles Estremera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente Soriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 \u00c1ngel Zubiaur Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Fal Conde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurici de Sivatte i de Bobadilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Basque Country (in Spanish)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"PhD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Xavier of Bourbon-Parma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Gambra Ciudad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Masso Tarruella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Dom\u00ednguez Ar\u00e9valo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditionalism (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Casals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Casals i Meseguer"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg"],"externallinks":["https://www.youtube.com/watch?v=qzVhns11bJE"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overviews and synthetic works","number":"1","index":"1","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":954,"anchor":"Overviews_and_synthetic_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Regional studies","number":"2","index":"2","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":5585,"anchor":"Regional_studies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biographies and similar","number":"3","index":"3","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":15121,"anchor":"Biographies_and_similar"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sub-periods covered","number":"4","index":"4","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":21872,"anchor":"Sub-periods_covered"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Key threads","number":"5","index":"5","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":28829,"anchor":"Key_threads"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Studies on theory and theorists","number":"6","index":"6","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":33162,"anchor":"Studies_on_theory_and_theorists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Specific approaches","number":"7","index":"7","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":42091,"anchor":"Specific_approaches"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Meta-historiography","number":"8","index":"8","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":50830,"anchor":"Meta-historiography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"9","index":"9","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":55255,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"10","fromtitle":"Historiography_on_Carlism_during_the_Francoist_era","byteoffset":55284,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Historiography on Carlism during the Francoist era","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q25068069"}]}}