{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ateliers d'Art Sacr\u00e9","pageid":43508027,"revid":809752797,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><caption class=\"summary\">Ateliers d'Art Sacr\u00e9</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Nativt%C3%A9_Reyre.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Nativt\u00e9 Reyre.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Nativt%C3%A9_Reyre.JPG/220px-Nativt%C3%A9_Reyre.JPG\" width=\"220\" height=\"316\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Nativt%C3%A9_Reyre.JPG/330px-Nativt%C3%A9_Reyre.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Nativt%C3%A9_Reyre.JPG/440px-Nativt%C3%A9_Reyre.JPG 2x\" data-file-width=\"1153\" data-file-height=\"1658\" /></a><div>Valentine Reyre, <i>Nativit\u00e9 aux dominicaines</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Years active</th><td>\n1919-1947</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\">Major figures</th><td>\n<a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Desvalli%C3%A8res\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Desvalli\u00e8res\">Georges Desvalli\u00e8res</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Ateliers d'Art Sacr\u00e9</b> (Studios of Sacred Art) was an artistic movement based in Paris in the first half of the 20th century that aimed to create church art that avoided the artificiality of traditional academic or realist work.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Foundation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Activities\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Examples\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Examples</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Foundation\">Foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ateliers_d%27Art_Sacr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ateliers d'Art Sacr\u00e9 were founded on 5 November 1919 after <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> (1914-18) by <a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a> (1870\u20131943) and <a href=\"/wiki/Georges_Desvalli%C3%A8res\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Desvalli\u00e8res\">Georges Desvalli\u00e8res</a> (1861\u20131950) as part of a broad movement in Europe to reconcile the church with modern civilization.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERinuy2002_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERinuy2002-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nTheir aim was to train artists and crafts people in the practice of Christian art and to provide tasteful religious works of traditional and modern style to churches, particularly those that had been devastated by the war.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELeb\u00e9e2014_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELeb\u00e9e2014-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nDenis said that he was against academic art because it sacrificed emotion to convention and artifice, and was against realism because it was prose and he wanted music. Above all he wanted beauty, which was an attribute of divinity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERossi2010_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERossi2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Activities\">Activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ateliers_d%27Art_Sacr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The artists were largely involved in decoration of the <a href=\"/wiki/%C3%89glise_Saint-Esprit_(Paris)\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9glise Saint-Esprit (Paris)\">\u00c9glise Saint-Esprit</a> in Paris, where the iconography shows the milestones in church history.\nIn this church, built in 1928-35 by the architect <a href=\"/wiki/Paul_Tournon\" title=\"Paul Tournon\">Paul Tournon</a>, murals were painted by forty artists including Maurice Denis, Georges Desvalli\u00e8res, <a href=\"/wiki/Henri_Marret\" title=\"Henri Marret\">Henri Marret</a>, Jean Dupa, Pauline Peugniez and  <a href=\"/wiki/Robert_Pough%C3%A9on\" title=\"Robert Pough\u00e9on\">Robert Pough\u00e9on</a>.\nIn the Way of the Cross of Saint-Michel de Picpus, decorated in 1934 under the direction of Henri de Maistre, the personality of the artists was effaced for the sake of the collaborative work.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELeb\u00e9e2014_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELeb\u00e9e2014-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe number of church commissions for the Ateliers was not enough for them to survive.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERossi2010_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERossi2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Dominican <a href=\"/wiki/Marie-Alain_Couturier\" title=\"Marie-Alain Couturier\">Marie-Alain Couturier</a> (1897\u20131954) was a member of the Ateliers. \nHe argued that a masterpiece, even if made by a non-believer, would always be more effective than a religious work of lesser value.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDekoninckTr\u00e9moli\u00e8res20109_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDekoninckTr\u00e9moli\u00e8res20109-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nHe gradually moved away from the influence of Maurice Denis, his master, and developed an admiration for <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERossi2010_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERossi2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nThe Canadian painter <a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a> (1916\u20131965) was another artist who joined the Ateliers, but then became interested in Picasso and the surrealists.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJean_Dallaire,_Mus\u00e9e_des_beaux-arts_du_Canada_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJean_Dallaire,_Mus\u00e9e_des_beaux-arts_du_Canada-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Examples\">Examples</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ateliers_d%27Art_Sacr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Examples\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 162px\"><div style=\"width: 162px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 160px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:L%27adoration_des_Bergers.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/L%27adoration_des_Bergers.jpg/240px-L%27adoration_des_Bergers.jpg\" width=\"160\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/L%27adoration_des_Bergers.jpg/359px-L%27adoration_des_Bergers.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/L%27adoration_des_Bergers.jpg/479px-L%27adoration_des_Bergers.jpg 2x\" data-file-width=\"701\" data-file-height=\"527\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Adoration of the shepherds</i> by <a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 141.33333333333px\"><div style=\"width: 141.33333333333px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 139.33333333333px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Le_Repos_en_Egypte,_Gabrielle_Faure.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Le_Repos_en_Egypte%2C_Gabrielle_Faure.jpg/209px-Le_Repos_en_Egypte%2C_Gabrielle_Faure.jpg\" width=\"140\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Le_Repos_en_Egypte%2C_Gabrielle_Faure.jpg/313px-Le_Repos_en_Egypte%2C_Gabrielle_Faure.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Le_Repos_en_Egypte%2C_Gabrielle_Faure.jpg/417px-Le_Repos_en_Egypte%2C_Gabrielle_Faure.jpg 2x\" data-file-width=\"637\" data-file-height=\"550\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Rest in Egypt</i> by Gabrielle Faure\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ateliers_d%27Art_Sacr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Citations</b>\n</p>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERinuy2002-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERinuy2002_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinuy2002\">Rinuy 2002</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELeb\u00e9e2014-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELeb\u00e9e2014_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELeb\u00e9e2014_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLeb\u00e9e2014\">Leb\u00e9e 2014</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERossi2010-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERossi2010_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERossi2010_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERossi2010_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRossi2010\">Rossi 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDekoninckTr\u00e9moli\u00e8res20109-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDekoninckTr\u00e9moli\u00e8res20109_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDekoninckTr\u00e9moli\u00e8res2010\">Dekoninck &amp; Tr\u00e9moli\u00e8res 2010</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJean_Dallaire,_Mus\u00e9e_des_beaux-arts_du_Canada-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJean_Dallaire,_Mus\u00e9e_des_beaux-arts_du_Canada_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJean_Dallaire,_Mus\u00e9e_des_beaux-arts_du_Canada\">Jean Dallaire, Mus\u00e9e des beaux-arts du Canada</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<p><b>Sources</b>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFDekoninckTr\u00e9moli\u00e8res2010\" class=\"citation journal\">Dekoninck, Ralph; Tr\u00e9moli\u00e8res, Fran\u00e7ois (January\u2013March 2010). \"Beaut\u00e9 du rite: Liturgie et esth\u00e9tique dans le christianisme (XVI -XXI si\u00e8cle): Pr\u00e9sentation\". <i>Source: Revue de l'histoire des religions</i>. Armand Colin. <b>227</b> (1 Beaut\u00e9 du rite: Liturgie et esth\u00e9tique dans le christianisme (XVIe-XXIe si\u00e8cle)). <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/23618170\">23618170</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Source%3A+Revue+de+l%27histoire+des+religions&amp;rft.atitle=Beaut%C3%A9+du+rite%3A+Liturgie+et+esth%C3%A9tique+dans+le+christianisme+%28XVI+-XXI+si%C3%A8cle%29%3A+Pr%C3%A9sentation&amp;rft.volume=227&amp;rft.issue=1+Beaut%C3%A9+du+rite%3A+Liturgie+et+esth%C3%A9tique+dans+le+christianisme+%28XVIe-XXIe+si%C3%A8cle%29&amp;rft.date=2010-01%2F2010-03&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F23618170&amp;rft.aulast=Dekoninck&amp;rft.aufirst=Ralph&amp;rft.au=Tr%C3%A9moli%C3%A8res%2C+Fran%C3%A7ois&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAteliers+d%27Art+Sacr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJean_Dallaire,_Mus\u00e9e_des_beaux-arts_du_Canada\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beaux-arts.ca/fr/voir/collections/artist.php?iartistid=1268\">\"Jean Dallaire\"</a>. Mus\u00e9e des beaux-arts du Canada<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jean+Dallaire&amp;rft.pub=Mus%C3%A9e+des+beaux-arts+du+Canada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.beaux-arts.ca%2Ffr%2Fvoir%2Fcollections%2Fartist.php%3Fiartistid%3D1268&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAteliers+d%27Art+Sacr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLeb\u00e9e2014\" class=\"citation web\">Leb\u00e9e, Daniel (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/culture/inventai/itiinv/archixx/pann/p35.htm\">\"Les Ateliers d'Art Sacr\u00e9\"</a>. Ministry of Culture, France<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+Ateliers+d%27Art+Sacr%C3%A9&amp;rft.pub=Ministry+of+Culture%2C+France&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Leb%C3%A9e&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culture.gouv.fr%2Fculture%2Finventai%2Fitiinv%2Farchixx%2Fpann%2Fp35.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAteliers+d%27Art+Sacr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRinuy2002\" class=\"citation web\">Rinuy, Paul-Louis (2002-11-07). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eduscol.education.fr/cid46365/le-renouveau-de-l-art-sacre-dans-les-annees-1945-1960-et-la-querelle-de-l-art-sacre.html\">\"Le renouveau de l'art sacr\u00e9 dans les ann\u00e9es 1945-1960 et la \" querelle de l'art sacr\u00e9 <span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>Eduscol</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Eduscol&amp;rft.atitle=Le+renouveau+de+l%27art+sacr%C3%A9+dans+les+ann%C3%A9es+1945-1960+et+la+%22+querelle+de+l%27art+sacr%C3%A9+%22&amp;rft.date=2002-11-07&amp;rft.aulast=Rinuy&amp;rft.aufirst=Paul-Louis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feduscol.education.fr%2Fcid46365%2Fle-renouveau-de-l-art-sacre-dans-les-annees-1945-1960-et-la-querelle-de-l-art-sacre.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAteliers+d%27Art+Sacr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRossi2010\" class=\"citation web\">Rossi, Michel (2010-09-25). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arras.catholique.fr/page-20317.html\">\"Art et foi catholique au XX\u00e8me si\u00e8cle&#160;: les voies de la cr\u00e9ation\u2026\"</a>. Diocese of Arras<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Art+et+foi+catholique+au+XX%C3%A8me+si%C3%A8cle+%3A+les+voies+de+la+cr%C3%A9ation%E2%80%A6&amp;rft.pub=Diocese+of+Arras&amp;rft.date=2010-09-25&amp;rft.aulast=Rossi&amp;rft.aufirst=Michel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farras.catholique.fr%2Fpage-20317.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAteliers+d%27Art+Sacr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180918144908\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.197 seconds\nPreprocessor visited node count: 507/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11888/2097152 bytes\nTemplate argument size: 329/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4909/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.073/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  174.287      1 -total\n 26.91%   46.904      1 Template:Infobox_art_movement\n 25.57%   44.557      1 Template:Infobox\n 22.31%   38.890      1 Template:Cite_journal\n 14.14%   24.646      8 Template:Sfn\n 12.50%   21.780      4 Template:Cite_web\n 10.49%   18.290      1 Template:Reflist\n  8.24%   14.363      1 Template:Refbegin\n  2.19%    3.811      1 Template:Column-width\n  2.10%    3.658      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43508027-0!canonical and timestamp 20180918144908 and revision id 809752797\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ateliers_d%27art_sacr%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ateliers d'art sacr\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"Ateliers d'Art Sacre","*":"French_art_movements"},{"sortkey":"Ateliers d'Art Sacre","*":"Christian_art"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Desvalli\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Marret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Alain Couturier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Tournon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Pough\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9glise Saint-Esprit (Paris)"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox art movement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["L'adoration_des_Bergers.jpg","Le_Repos_en_Egypte,_Gabrielle_Faure.jpg","Nativt\u00e9_Reyre.JPG"],"externallinks":["//www.jstor.org/stable/23618170","http://www.beaux-arts.ca/fr/voir/collections/artist.php?iartistid=1268","http://www.culture.gouv.fr/culture/inventai/itiinv/archixx/pann/p35.htm","http://eduscol.education.fr/cid46365/le-renouveau-de-l-art-sacre-dans-les-annees-1945-1960-et-la-querelle-de-l-art-sacre.html","http://arras.catholique.fr/page-20317.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Foundation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ateliers_d'Art_Sacr\u00e9","byteoffset":585,"anchor":"Foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Activities","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ateliers_d'Art_Sacr\u00e9","byteoffset":1362,"anchor":"Activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Examples","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ateliers_d'Art_Sacr\u00e9","byteoffset":2722,"anchor":"Examples"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ateliers_d'Art_Sacr\u00e9","byteoffset":2936,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ateliers d'Art Sacr\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ateliers d'Art Sacre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2868898"}]}}