{"parse":{"title":"Las Edades del Hombre","pageid":35260196,"revid":815842257,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>may rely excessively on sources <a href=\"/wiki/Wikipedia:BLOGS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:BLOGS\">too closely associated with the subject</a></b>, potentially preventing the article from being <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verifiable</a> and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Las_Edades_del_Hombre&amp;action=edit\">improve it</a> by replacing them with more appropriate <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> to <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_and_using_independent_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying and using independent sources\">reliable, independent, third-party sources</a>.</span>  <small><i>(March 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Las Edades del Hombre</b> is a religious foundation that was created to promote the sacred art of <a href=\"/wiki/Castilla_y_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilla y Le\u00f3n\">Castilla y Le\u00f3n</a> (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>). The initiative was an idea of <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Jim%C3%A9nez_Lozano\" title=\"Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Lozano\">Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Lozano</a> and Jos\u00e9 Velicia.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Las_Edades_del_Hombre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since 1988 the foundation Las Edades del Hombre has organized several exhibitions around the world, highlighting the Castile and Le\u00f3n ones.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Edition</th>\n<th>Original title (and translation)</th>\n<th>Venue</th>\n<th>Location</th>\n<th>Dates\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"5\" style=\"background-color:lightblue\">Series I\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1</td>\n<td><i>El arte en la Iglesia de Castilla y Le\u00f3n</i> <br /> (<i>Art of the Catholic Church in Castile and Leon</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Valladolid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Valladolid\">Cathedral of Our Lady of the Holy Assumption</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a></td>\n<td>1988\u20131989\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><i>Libros y documentos en la Iglesia de Castilla y Le\u00f3n</i> <br />  (<i>Books and documents of the Catholic Church in Castile and Le\u00f3n</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Burgos_Cathedral\" title=\"Burgos Cathedral\">Cathedral of Saint Mary</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a></td>\n<td>1990\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td><i>La m\u00fasica en la Iglesia de Castilla y Le\u00f3n</i> <br /> (<i>Music of the Catholic Church in Castile and Le\u00f3n</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n_Cathedral\" title=\"Le\u00f3n Cathedral\">Cathedral of Saint Mary</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a></td>\n<td>1991\u20131992\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td><i>El contrapunto y su morada</i> <br /> (<i>The counterpoint and its dwelling</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Old_Cathedral,_Salamanca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Cathedral, Salamanca\">Old Cathedral of Saint Mary</a> and <br /> <a href=\"/wiki/New_Cathedral,_Salamanca\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Cathedral, Salamanca\">New Cathedral of the Assumption of the Virgin</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a></td>\n<td>1993\u20131994\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td><i>Flandes y Castilla y Le\u00f3n</i> <br /> (<i>Flanders and Castile and Le\u00f3n</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Our_Lady_(Antwerp)\" title=\"Cathedral of Our Lady (Antwerp)\">Cathedral of Our Lady</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a> (Belgium)</td>\n<td>1995\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td><i>La ciudad de seis pisos</i> (<i>The six-story town</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Burgo_de_Osma_Cathedral\" title=\"Burgo de Osma Cathedral\">Cathedral of the Holy Assumption</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/El_Burgo_de_Osma\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Burgo de Osma\">El Burgo de Osma</a></td>\n<td>1997\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><i>Memorias y esplendores</i> (<i>Memories and glories</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Palencia_Cathedral\" title=\"Palencia Cathedral\">Cathedral of St. Antoninus</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Palencia\" title=\"Palencia\">Palencia</a></td>\n<td>1999\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td><i>Encrucijadas</i> (<i>Crossroads</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Astorga_Cathedral\" title=\"Astorga Cathedral\">Cathedral of Saint Mary</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Astorga,_Spain\" title=\"Astorga, Spain\">Astorga</a></td>\n<td>2000\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td><i>Remembranza</i> (<i>Remembrance</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Zamora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Zamora\">Cathedral of the Holy Savior</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora</a></td>\n<td>2001\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td><i>Time to Hope</i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;a&#93;</a></sup></td>\n<td><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Saint_John_the_Divine\" title=\"Cathedral of Saint John the Divine\">Cathedral of Saint John the Divine</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> (NY, USA)</td>\n<td>2002\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td><i>El \u00c1rbol de la Vida</i> (<i>The tree of life</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Segovia_Cathedral\" title=\"Segovia Cathedral\">Cathedral of Our Lady of the Holy Assumption and St. Fructus</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Segovia\" title=\"Segovia\">Segovia</a></td>\n<td>2003\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12</td>\n<td><i>Testigos</i> (<i>Witnesses</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%81vila_Cathedral\" title=\"\u00c1vila Cathedral\">Cathedral of the Holy Savior</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a></td>\n<td>2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u2014<sup id=\"cite_ref-outofseries_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-outofseries-2\">&#91;b&#93;</a></sup></td>\n<td><i>Inmaculada</i> (<i>Immaculate</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Almudena_Cathedral\" title=\"Almudena Cathedral\">Cathedral of Saint Mary the Royal of la Almudena</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></td>\n<td>2005\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13</td>\n<td><i>Kyrios</i> (<i>Kyrios</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;c&#93;</a></sup>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Santa_Mar%C3%ADa_(Ciudad_Rodrigo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Santa Mar\u00eda (Ciudad Rodrigo)\">Cathedral of Saint Mary</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ciudad_Rodrigo\" title=\"Ciudad Rodrigo\">Ciudad Rodrigo</a></td>\n<td>2006\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14</td>\n<td><i>Yo Camino</i> (<i>I trek</i>)</td>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Bas%C3%ADlica_de_La_Encina\" class=\"extiw\" title=\"es:Bas\u00edlica de La Encina\">Basilica of Our Lady of the Oak Tree</a> and <br /> <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Andr%C3%A9s_(Ponferrada)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de San Andr\u00e9s (Ponferrada)\">St. Andrew's Church</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ponferrada\" title=\"Ponferrada\">Ponferrada</a></td>\n<td>May \u2013 November 2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15</td>\n<td><i>Paisaje interior</i> (<i>Inner landscape</i>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Co-cathedral_of_San_Pedro_(Soria)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Co-cathedral of San Pedro (Soria)\">Co-Cathedral of St. Peter</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a></td>\n<td>May 2009 \u2013 January 2010\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"5\" style=\"background-color:lightblue\">Series II\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">16</td>\n<td rowspan=\"2\"><i>Passio</i> (<i>Passio</i><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;d&#93;</a></sup>)</td>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santiago_El_Real_(Medina_del_Campo)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de Santiago El Real (Medina del Campo)\">Church of St. James the Royal</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Medina_del_Campo\" title=\"Medina del Campo\">Medina del Campo</a><sup id=\"cite_ref-share2011_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-share2011-5\">&#91;e&#93;</a></sup></td>\n<td rowspan=\"2\">2011\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santiago_Ap%C3%B3stol_(Medina_de_Rioseco)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol (Medina de Rioseco)\">Church of Saint James the Apostle of the Knights</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Medina_de_Rioseco\" title=\"Medina de Rioseco\">Medina de Rioseco</a><sup id=\"cite_ref-share2011_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-share2011-5\">&#91;e&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17</td>\n<td><i>Monacatus</i> (<i>Monasticism</i><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;f&#93;</a></sup>)</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Salvador_de_O%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Salvador de O\u00f1a\">Monastery of the Holy Savior</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/O%C3%B1a\" title=\"O\u00f1a\">O\u00f1a</a></td>\n<td>May \u2013 November 2012\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18</td>\n<td><i>Credo</i> (<i>Creed</i>)</td>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_la_Mayor_(Ar%C3%A9valo)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de Santa Mar\u00eda la Mayor (Ar\u00e9valo)\">Church of Saint Mary Major</a>, <br /> <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Mart%C3%ADn_(Ar%C3%A9valo)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de San Mart\u00edn (Ar\u00e9valo)\">St. Martin's Church</a>, <br /> <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_El_Salvador_(Ar%C3%A9valo)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de El Salvador (Ar\u00e9valo)\">Church of Christ the Savior</a>, and <br /> <a href=\"/wiki/Museo_de_Historia_de_Ar%C3%A9valo\" title=\"Museo de Historia de Ar\u00e9valo\">Sexmos's House</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ar%C3%A9valo\" title=\"Ar\u00e9valo\">Ar\u00e9valo</a></td>\n<td>May \u2013 November 2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u2014<sup id=\"cite_ref-outofseries_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-outofseries-2\">&#91;b&#93;</a></sup></td>\n<td>25th anniversary commemorative exhibition</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cathedral_of_Valladolid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Valladolid\">Cathedral of Our Lady of the Holy Assumption</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a></td>\n<td>October \u2013 December 2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19</td>\n<td><i>Eucharist\u00eda</i> (<i><a href=\"/wiki/Eucharist\" title=\"Eucharist\">Eucharist</a></i>)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;1&#93;</a></sup></td>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_(Aranda_de_Duero)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de Santa Mar\u00eda (Aranda de Duero)\">Church of Saint Mary the Royal</a> <br /> and <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Juan_(Aranda_de_Duero)\" class=\"extiw\" title=\"es:Iglesia de San Juan (Aranda de Duero)\">St. John's Church</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Aranda_de_Duero\" title=\"Aranda de Duero\">Aranda de Duero</a></td>\n<td>2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">20</td>\n<td rowspan=\"2\"><i>Teresa de Jes\u00fas. Maestra de Oraci\u00f3n</i> (<i><a href=\"/wiki/Teresa_of_%C3%81vila\" title=\"Teresa of \u00c1vila\">Teresa of \u00c1vila</a>, mistress of prayer</i>)</td>\n<td>Convent of Our Lady of Grace, <br /> <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Capilla_de_Mos%C3%A9n_Rub%C3%AD\" class=\"extiw\" title=\"es:Capilla de Mos\u00e9n Rub\u00ed\">Mos\u00e9n Rub\u00ed Chapel</a>, and <br /> Church of St. John the Baptist</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a> <sup id=\"cite_ref-share2015_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-share2015-8\">&#91;g&#93;</a></sup></td>\n<td rowspan=\"2\">2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Bas%C3%ADlica_de_Santa_Teresa_(Alba_de_Tormes)\" class=\"extiw\" title=\"es:Bas\u00edlica de Santa Teresa (Alba de Tormes)\"> Bas\u00edlica of Saint Therese</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alba_de_Tormes\" title=\"Alba de Tormes\">Alba de Tormes</a><sup id=\"cite_ref-share2015_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-share2015-8\">&#91;g&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21</td>\n<td>Title to be decided</td>\n<td><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Catedral_Nueva_de_Plasencia\" class=\"extiw\" title=\"es:Catedral Nueva de Plasencia\">Cathedral of Saint Mary of the Holy Assumption</a> and <br /> <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Catedral_Vieja_de_Plasencia\" class=\"extiw\" title=\"es:Catedral Vieja de Plasencia\">Old Cathedral of Saint Mary</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Plasencia\" title=\"Plasencia\">Plasencia</a><sup id=\"cite_ref-exhib2016_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-exhib2016-9\">&#91;2&#93;</a></sup></td>\n<td>2016\n</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Original title in English</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-outofseries-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-outofseries_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-outofseries_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Exhibition out of the respective series</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Kyrios\" title=\"Kyrios\">Kyrios</a> is a Greek-origin biblical term for 'Lord'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Passion_(Christianity)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Passion (Christianity)\">Passio</a> is a Latin liturgical term that refers to the final period in the life of Jesus</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-share2011-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-share2011_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-share2011_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">The 2011 exhibition was co-hosted by two towns</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Latin term</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-share2015-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-share2015_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-share2015_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">The 2015 exhibition will be co-hosted by two towns</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Las_Edades_del_Hombre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lasedades.es\">Official page of Las Edades del Hombre</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Las_Edades_del_Hombre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Las Edades del Hombre se refuerzan con el enoturismo en su edici\u00f3n de 2014 - <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131203092016/http://es.finance.yahoo.com/noticias/edades-hombre-refuerzan-enoturismo-edici%C3%B3n-192700770.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.finance.yahoo.com/noticias/edades-hombre-refuerzan-enoturismo-edici%C3%B3n-192700770.html\">the original</a> on 2013-12-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-11-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.finance.yahoo.com%2Fnoticias%2Fedades-hombre-refuerzan-enoturismo-edici%25C3%25B3n-192700770.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALas+Edades+del+Hombre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-exhib2016-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-exhib2016_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Las catedrales de Plasencia acoger\u00e1n las Edades del Hombre en 2016 - <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.hoy.es/v/20131012/plasencia/catedrales-plasencia-acogeran-edades-20131012.html\">http://www.hoy.es/v/20131012/plasencia/catedrales-plasencia-acogeran-edades-20131012.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1318\nCached time: 20180909020958\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.144 seconds\nPreprocessor visited node count: 463/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7349/2097152 bytes\nTemplate argument size: 506/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4498/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.032/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  107.851      1 -total\n 46.10%   49.719      1 Template:Third-party\n 44.88%   48.404      2 Template:Reflist\n 30.02%   32.380      1 Template:Cite_web\n 15.02%   16.200      1 Template:Ambox\n 11.31%   12.203      1 Template:DMCA\n  9.27%    9.995      1 Template:Dated_maintenance_category\n  6.00%    6.470      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  4.18%    4.508      1 Template:Ns_has_subpages\n  1.94%    2.092      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35260196-0!canonical and timestamp 20180909020958 and revision id 815842257\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Las_Edades_del_Hombre","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Las Edades del Hombre"}],"categories":[{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_March_2012"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Exhibitions_in_Spain"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Christian_art"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Castile_and_Le\u00f3n"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Spanish_art"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Foundations_based_in_Spain"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"1988_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Arts_organizations_established_in_1988"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Religious_organizations_established_in_1988"},{"sortkey":"Edades del Hombre, Las","*":"Cultural_tourism_in_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from March 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alba de Tormes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almudena Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranda de Duero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ar\u00e9valo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astorga, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astorga Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgo de Osma Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilla y Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Our Lady (Antwerp)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Saint John the Divine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Santa Mar\u00eda (Ciudad Rodrigo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Zamora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Rodrigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Co-cathedral of San Pedro (Soria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Burgo de Osma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eucharist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Lozano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina de Rioseco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina del Campo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo de Historia de Ar\u00e9valo"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Cathedral, Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Cathedral, Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palencia Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passion (Christianity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plasencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponferrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Salvador de O\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa of \u00c1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamora, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila Cathedral"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:BLOGS"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying and using independent sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Third-party"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20131203092016/http://es.finance.yahoo.com/noticias/edades-hombre-refuerzan-enoturismo-edici%C3%B3n-192700770.html","http://es.finance.yahoo.com/noticias/edades-hombre-refuerzan-enoturismo-edici%C3%B3n-192700770.html","http://www.hoy.es/v/20131012/plasencia/catedrales-plasencia-acogeran-edades-20131012.html","http://www.lasedades.es"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Las_Edades_del_Hombre","byteoffset":238,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Las_Edades_del_Hombre","byteoffset":6573,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Las_Edades_del_Hombre","byteoffset":6660,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Las Edades del Hombre","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Bas%C3%ADlica_de_La_Encina","*":"es:Bas\u00edlica de La Encina"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Andr%C3%A9s_(Ponferrada)","*":"es:Iglesia de San Andr\u00e9s (Ponferrada)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santiago_El_Real_(Medina_del_Campo)","*":"es:Iglesia de Santiago El Real (Medina del Campo)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santiago_Ap%C3%B3stol_(Medina_de_Rioseco)","*":"es:Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol (Medina de Rioseco)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_la_Mayor_(Ar%C3%A9valo)","*":"es:Iglesia de Santa Mar\u00eda la Mayor (Ar\u00e9valo)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Mart%C3%ADn_(Ar%C3%A9valo)","*":"es:Iglesia de San Mart\u00edn (Ar\u00e9valo)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_El_Salvador_(Ar%C3%A9valo)","*":"es:Iglesia de El Salvador (Ar\u00e9valo)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_(Aranda_de_Duero)","*":"es:Iglesia de Santa Mar\u00eda (Aranda de Duero)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iglesia_de_San_Juan_(Aranda_de_Duero)","*":"es:Iglesia de San Juan (Aranda de Duero)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Capilla_de_Mos%C3%A9n_Rub%C3%AD","*":"es:Capilla de Mos\u00e9n Rub\u00ed"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Bas%C3%ADlica_de_Santa_Teresa_(Alba_de_Tormes)","*":"es:Bas\u00edlica de Santa Teresa (Alba de Tormes)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Catedral_Nueva_de_Plasencia","*":"es:Catedral Nueva de Plasencia"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Catedral_Vieja_de_Plasencia","*":"es:Catedral Vieja de Plasencia"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Edades del Hombre, Las"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6492194"}]}}