{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares","pageid":33604967,"revid":835634223,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Open-air museum in  Community of Madrid, Spain</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Museum of Outdoor Sculpture of Alcala de Henares</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">Museo de Escultura al Aire libre de Alcal\u00e1 de Henares</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:220px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:220px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:220px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares is located in Spain\"><img alt=\"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/220px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"220\" height=\"189\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/330px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/440px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:40.385%;left:44.397%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div>Location in Spain</div></div></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a class=\"mw-kartographer-map mw-kartographer-container center\" mw-data=\"interface\" data-style=\"osm-intl\" data-width=\"270\" data-height=\"200\" data-zoom=\"10\" data-lat=\"40.48456\" data-lon=\"-3.3682\" data-overlays=\"[&quot;_49ce5175254dce8b652eb8fd81618f075653cf09&quot;]\" style=\"background-image: url(https://maps.wikimedia.org/img/osm-intl,10,40.48456,-3.3682,270x200.png?lang=en&amp;domain=en.wikipedia.org&amp;title=Museo+de+Escultura+al+Aire+Libre+de+Alcal%C3%A1+de+Henares&amp;groups=_49ce5175254dce8b652eb8fd81618f075653cf09); width: 270px; height: 200px;\" href=\"/wiki/Special:Map/10/40.48456/-3.3682/en\"></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\nAugust&#160;24, 1993<span class=\"noprint\">&#59;&#32;25 years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1993-08-24</span>)</span></td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Alcal\u00e1 de Henares\">Alcal\u00e1 de Henares</a><br /><a href=\"/wiki/Community_of_Madrid\" title=\"Community of Madrid\">Community of Madrid</a><br /><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;params=40.482642_N_3.373703_W_type:landmark_region:ES-M\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b028\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b022\u203225\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.482642\u00b0N 3.373703\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.482642; -3.373703</span></span></span></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Open-air_museum\" title=\"Open-air museum\">Open-air museum</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Collection size</th><td>\n<a href=\"/wiki/Contemporary_art\" title=\"Contemporary art\">Contemporary art</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Director</th><td class=\"agent\">\nJos\u00e9 Noja</td></tr><tr><th scope=\"row\">Public transit access</th><td>\nV\u00eda Complutense</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Museum of Outdoor Sculpture of Alcala de Henares</b> (<i>Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares</i>) is a permanent exhibition of contemporary art in public <a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Alcal\u00e1 de Henares\">Alcal\u00e1 de Henares</a> (<a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> - <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>), opened in 1993 and organized by the sculptor Jos\u00e9 Noja.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Sculptors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Sculptors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Sculpture_gallery\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sculpture gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum was started in 1991 by sculptor Jos\u00e9 Noja inaugurated in August 1993. The collection consists of 58 sculptures both figurative and abstract art, modern and contemporary works mainly Spanish artists, as well as Americans and Europeans. The sculptures are arranged in two urban sections: along the Complutense Avenue (<i>V\u00eda Complutense</i>) and bordering the old city walls. This makes it the longest in its class of all <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, with more than two kilometers long. There are interesting statues of important artists such as Amadeo Gabino, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lamiel\" title=\"Jos\u00e9 Lamiel\">Jos\u00e9 Lamiel</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Serrano\" title=\"Pablo Serrano\">Pablo Serrano</a> or \u00darculo, among others.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sculptors\">Sculptors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sculptors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The collection includes works by the following sculptors:<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<table style=\"border:peru\" border=\"5\" cellspacing=\"5\" cellpadding=\"10\" align=\"center\">\n\n<tbody><tr>\n<td width=\"33%\" valign=\"top\">\n<ul><li>Agar Blasco</li>\n<li>Aizkorbe</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Guzm\u00e1n (page does not exist)\">Alberto Guzm\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Amadeo_Gabino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amadeo Gabino (page does not exist)\">Amadeo Gabino</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aurelio_Teno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurelio Teno (page does not exist)\">Aurelio Teno</a></li>\n<li>Beatiz Kohn</li>\n<li>Berrutti</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cam%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cam\u00edn (page does not exist)\">Cam\u00edn</a></li>\n<li>Carlos Evangelista</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Garc%C3%ADa_Muela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Garc\u00eda Muela (page does not exist)\">Carlos Garc\u00eda Muela</a></li>\n<li>Carlos Prada</li>\n<li>Carmen Castillo</li>\n<li>Carmen Perujo</li>\n<li>Crist\u00f3bal</li>\n<li>Elena Laver\u00f3n</li>\n<li>Encarnaci\u00f3n Hern\u00e1ndez</li>\n<li>Enrique Ramos Guerra</li>\n<li>Ernesto Kn\u00f6rr</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Feliciano_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feliciano Hern\u00e1ndez (page does not exist)\">Feliciano Hern\u00e1ndez</a></li>\n<li>Fernando Su\u00e1rez</li></ul>\n</td>\n<td width=\"33%\" valign=\"top\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ferreiro_Bad%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferreiro Bad\u00eda (page does not exist)\">Ferreiro Bad\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Bar%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Bar\u00f3n (page does not exist)\">Francisco Bar\u00f3n</a></li>\n<li>Gaudi Est\u00e9</li>\n<li>Gil Ar\u00e9valo</li>\n<li>Isidro Blasco</li>\n<li>Javier Santxotena</li>\n<li>Javier Sauras</li>\n<li>Jes\u00fas Molina</li>\n<li>Joan Llacer</li>\n<li>Jorge Segu\u00ed</li>\n<li>Jorge Varas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lamiel\" title=\"Jos\u00e9 Lamiel\">Jos\u00e9 Lamiel</a></li>\n<li>Jos\u00e9 Luis Peque\u00f1o</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_S%C3%A1nchez_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez</a></li>\n<li>Jos\u00e9 Manuel Alberdi</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Noja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Noja (page does not exist)\">Jos\u00e9 Noja</a></li>\n<li>Lilianne Katsuki</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lorenzo_Frechilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lorenzo Frechilla (page does not exist)\">Lorenzo Frechilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Caruncho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Caruncho (page does not exist)\">Luis Caruncho</a></li></ul>\n</td>\n<td width=\"33%\" valign=\"top\">\n<ul><li>Mar\u00eda Carretero</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Teresa_Torras\" title=\"Mar\u00eda Teresa Torras\">Mar\u00eda Teresa Torras</a></li>\n<li>M\u00e1ximo Trueba</li>\n<li>Miguel Moreno</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nassio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nassio (page does not exist)\">Nassio</a></li>\n<li>Noud de Wolf</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Serrano\" title=\"Pablo Serrano\">Pablo Serrano</a></li>\n<li>Rafael Barrios</li>\n<li>Rafael Muyor</li>\n<li>Ramiro Arango</li>\n<li>Ricardo Bele\u00f1a</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Carbajal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Carbajal (page does not exist)\">Sebasti\u00e1n</a></li>\n<li>Teresa Eguibar</li>\n<li>Torres Guardia</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Arculo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00darculo (page does not exist)\">\u00darculo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Venancio_Blanco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Venancio Blanco (page does not exist)\">Venancio Blanco</a></li>\n<li>Vicente Ort\u00ed</li>\n<li>Xabier Laka</li>\n<li>Xuxo V\u00e1zquez</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sculpture_gallery\">Sculpture gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sculpture gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos%C3%A9_Lamiel.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lamiel\" title=\"Jos\u00e9 Lamiel\">Jos\u00e9 Lamiel</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su%C3%A1rez.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Fernando Su\u00e1rez\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos%C3%A9_Luis_Peque%C3%B1o.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Jos\u00e9 Luis Peque\u00f1o\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Aurelio_Teno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurelio Teno (page does not exist)\">Aurelio Teno</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(2759879389).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%282759879389%29.jpg/90px-000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%282759879389%29.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%282759879389%29.jpg/135px-000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%282759879389%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%282759879389%29.jpg/180px-000346_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%282759879389%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Carbajal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Carbajal (page does not exist)\">Sebasti\u00e1n</a>.<br /><i>Quijote</i> (2007)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Isidro Blasco\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Javier Santxotena\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Noud de Wolf\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Miguel Moreno\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Venancio_Blanco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Venancio Blanco (page does not exist)\">Venancio Blanco</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg/90px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg/135px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg 2x\" data-file-width=\"2112\" data-file-height=\"2816\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Pablo_Serrano\" title=\"Pablo Serrano\">Pablo Serrano</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:41.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_(RPS_15-07-2012)_Feliciano.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_15-07-2012%29_Feliciano.png/120px-Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_15-07-2012%29_Feliciano.png\" width=\"120\" height=\"67\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_15-07-2012%29_Feliciano.png/180px-Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_15-07-2012%29_Feliciano.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_15-07-2012%29_Feliciano.png/240px-Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_15-07-2012%29_Feliciano.png 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"2248\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Feliciano\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Agar Blasco\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg 2x\" data-file-width=\"683\" data-file-height=\"1024\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Mar\u00eda Carretero.<br /><i>Pareja de Salvador</i> (1993)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3087367368).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283087367368%29.jpg/80px-000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283087367368%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283087367368%29.jpg/120px-000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283087367368%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283087367368%29.jpg/160px-000748_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283087367368%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>M\u00e1ximo Trueba\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Lorenzo_Frechilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lorenzo Frechilla (page does not exist)\">Lorenzo Frechilla</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3306511187).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283306511187%29.jpg/80px-000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283306511187%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283306511187%29.jpg/120px-000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283306511187%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283306511187%29.jpg/160px-000750_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283306511187%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Torres Guardia\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3307347156).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283307347156%29.jpg/80px-000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283307347156%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283307347156%29.jpg/120px-000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283307347156%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283307347156%29.jpg/160px-000751_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283307347156%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Enrique Ramos Guerra\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3388532810).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388532810%29.jpg/120px-000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388532810%29.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388532810%29.jpg/180px-000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388532810%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388532810%29.jpg/240px-000752_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388532810%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ramiro Arango\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3387729717).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387729717%29.jpg/80px-000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387729717%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387729717%29.jpg/120px-000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387729717%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387729717%29.jpg/160px-000753_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387729717%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Arculo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00darculo (page does not exist)\">\u00darculo</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3388539352).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388539352%29.jpg/80px-000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388539352%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388539352%29.jpg/120px-000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388539352%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388539352%29.jpg/160px-000754_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388539352%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_S%C3%A1nchez_Fern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez Fern\u00e1ndez (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3388541826).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388541826%29.jpg/120px-000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388541826%29.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388541826%29.jpg/180px-000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388541826%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388541826%29.jpg/240px-000755_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388541826%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Bar%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Bar\u00f3n (page does not exist)\">Francisco Bar\u00f3n</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3387738661).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387738661%29.jpg/80px-000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387738661%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387738661%29.jpg/120px-000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387738661%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387738661%29.jpg/160px-000756_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283387738661%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Cam%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cam\u00edn (page does not exist)\">Cam\u00edn</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3388549266).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388549266%29.jpg/80px-000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388549266%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388549266%29.jpg/120px-000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388549266%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388549266%29.jpg/160px-000757_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283388549266%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Amadeo_Gabino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amadeo Gabino (page does not exist)\">Amadeo Gabino</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3390687316).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390687316%29.jpg/80px-000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390687316%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390687316%29.jpg/120px-000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390687316%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390687316%29.jpg/160px-000758_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390687316%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joan Llacer\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg 2x\" data-file-width=\"683\" data-file-height=\"1024\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Teresa_Torras\" title=\"Mar\u00eda Teresa Torras\">Mar\u00eda Teresa Torras</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3390693240).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390693240%29.jpg/80px-000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390693240%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390693240%29.jpg/120px-000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390693240%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390693240%29.jpg/160px-000760_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283390693240%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Jos\u00e9 Manuel Alberdi\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3389882665).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389882665%29.jpg/80px-000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389882665%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389882665%29.jpg/120px-000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389882665%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389882665%29.jpg/160px-000761_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389882665%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Javier Sauras.<br /><i>El Poder de la Cifra</i> (1993)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3389885097).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389885097%29.jpg/80px-000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389885097%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389885097%29.jpg/120px-000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389885097%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389885097%29.jpg/160px-000762_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283389885097%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Garc%C3%ADa_Muela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Garc\u00eda Muela (page does not exist)\">Carlos Garc\u00eda Muela</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele%C3%B1a.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ricardo Bele\u00f1a\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Carlos Prada\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Xabier Laka\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3472179295).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472179295%29.jpg/80px-000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472179295%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472179295%29.jpg/120px-000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472179295%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472179295%29.jpg/160px-000766_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472179295%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Guzm%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Guzm\u00e1n (page does not exist)\">Alberto Guzm\u00e1n</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est%C3%A9.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Gaudi Est\u00e9\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG/56px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG\" width=\"56\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG/84px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG/112px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG 2x\" data-file-width=\"1315\" data-file-height=\"2815\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Carmen Castillo\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3472194671).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472194671%29.jpg/80px-000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472194671%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472194671%29.jpg/120px-000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472194671%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472194671%29.jpg/160px-000769_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472194671%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Crist\u00f3bal\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Carmen Perujo\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Nassio_Bayarri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nassio Bayarri (page does not exist)\">Nassio Bayarri</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Rafael Muyor\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Beatiz Kohn\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci%C3%B3n_Hern%C3%A1ndez.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Encarnaci\u00f3n Hern\u00e1ndez\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG/109px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG\" width=\"109\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG/164px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG/218px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG 2x\" data-file-width=\"1935\" data-file-height=\"2127\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Lilianne Katsuki\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_(3472204629).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472204629%29.jpg/80px-000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472204629%29.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472204629%29.jpg/120px-000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472204629%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472204629%29.jpg/160px-000776_-_Alcal%C3%A1_de_Henares_%283472204629%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Jorge Varas\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Ferreiro_Bad%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferreiro Bad\u00eda (page does not exist)\">Ferreiro Bad\u00eda</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn%C3%B6rr.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ernesto Kn\u00f6rr\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar%C3%A9valo.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Gil Ar\u00e9valo\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V%C3%A1zquez.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Xuxo V\u00e1zquez\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Berrutti\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG/99px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG\" width=\"99\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG/149px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG/198px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG 2x\" data-file-width=\"2201\" data-file-height=\"2662\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Rafael Barrios\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG/80px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG/160px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Carlos Evangelista\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_(RPS_18-03-2007)_Jorge_Segu%C3%AD.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_18-03-2007%29_Jorge_Segu%C3%AD.png/100px-Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_18-03-2007%29_Jorge_Segu%C3%AD.png\" width=\"100\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_18-03-2007%29_Jorge_Segu%C3%AD.png/151px-Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_18-03-2007%29_Jorge_Segu%C3%AD.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_18-03-2007%29_Jorge_Segu%C3%AD.png/201px-Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares_%28RPS_18-03-2007%29_Jorge_Segu%C3%AD.png 2x\" data-file-width=\"864\" data-file-height=\"1031\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Segu%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Segu\u00ed (page does not exist)\">Jorge Segu\u00ed</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG/97px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG\" width=\"97\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG/146px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG/195px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG 2x\" data-file-width=\"1630\" data-file-height=\"2010\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Aizkorbe\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG/120px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG/180px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG/240px-Alcal%C3%A1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Caruncho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Caruncho (page does not exist)\">Luis Caruncho</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares\">Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_contemporary_art_museums\" title=\"List of contemporary art museums\">List of contemporary art museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a> de Madrid</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Sculpture_Museum_(Valladolid)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Sculpture Museum (Valladolid)\">Museo Nacional de Escultura Colegio de San Gregorio</a> de Valladolid</li>\n<li><a href=\"/wiki/Open-air_museum\" title=\"Open-air museum\">Open-air museum</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turismoalcala.es/en/que-visitar/museos/172-museo-de-esculturas-al-aire-libre-de-alcal%C3%A1-de-henares.html\">Museum of Outdoor Sculpture of Alcala de Henares. Turismo Alcal\u00e1. 02/03/2013.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alcalafoto.blogsome.com/2007/10/05/museo-de-esculturas-al-aire-libre/\">Museo de Esculturas al Aire Libre. Alcal\u00e1 de Henares, foto a foto. 2007/10/05.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120425125748/http://alcalafoto.blogsome.com/2007/10/05/museo-de-esculturas-al-aire-libre/\">Archived</a> 2012-04-25 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lacallemayor.net/dyn/turismo/lugares-de-interes/museos/?action=WzMyMjtbMTk7W25hbWU7c2V0bW9kZTswO3ZpZXc7XTIwO1tuYW1lO2VsaWdlbHVnYXI7MDs5MTtdXV0=&amp;title=Museo+de+Esculturas+al+aire+libre\">Museo de Esculturas al Aire Libre. La Calle Mayor. 2011.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120425125751/http://www.lacallemayor.net/dyn/turismo/lugares-de-interes/museos/?action=WzMyMjtbMTk7W25hbWU7c2V0bW9kZTswO3ZpZXc7XTIwO1tuYW1lO2VsaWdlbHVnYXI7MDs5MTtdXV0=&amp;title=Museo+de+Esculturas+al+aire+libre\">Archived</a> 2012-04-25 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.miguelarroyo.es/galerias/museo-de-esculturas-al-aire-libre-de-alcala-de-henares/\">Museo de Esculturas al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares. Miguel Arroyo. 2010.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ieecc.es/public/anc_XXVII.htm\">Pastor S\u00e1nchez R, D\u00edaz de Ancos P. Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares: antecedentes y evaluaci\u00f3n actual. Anales Complutenses. 2015; XXVII: 371-99.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151222081556/http://www.ieecc.es/public/anc_XXVII.htm\">Archived</a> 2015-12-22 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ayto-alcaladehenares.es/portalAlcala/contenedor1.jsp?seccion=s_fdes_d4_v1.jsp&amp;codbusqueda=340&amp;language=es&amp;codResi=1&amp;codMenuPN=2&amp;codMenu=31&amp;layout=contenedor1.jsp&amp;codigoArea=28&amp;layout=contenedor1.jsp\">Museums of Alcal\u00e1 de Henares</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070613081142/http://esculturaurbana.iespana.es/paginas/noj.htm\">Urban sculpture</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060205093253/http://fons.upv.es/fart2002/Autores/Info_Autor_cas.asp?Id_de_Autor=C4\">Jos\u00e9 Noja</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/alejandro5000/sets/72157624197901579/with/4719823975/\">Alejandro Blanco photographs of the sculptures of the Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/alcalaenfotos/sets/72157602272964022/show/\">Daniel Rocal photographs of the sculptures of the Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/felixabanades/sets/72157623767505529/with/4656762768/\">F\u00e9lix Ab\u00e1nades photographs of the sculptures of the Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.miguelarroyo.es/galerias/museo-de-esculturas-al-aire-libre-de-alcala-de-henares/\">Miguel Arroyo photographs of the sculptures of the Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/mpeinadopa/tags/museodeesculturaalairelibredealcal%C3%A1dehenares/\">M. Peinado photographs of the sculptures of the Museum</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2160\nCached time: 20180915072707\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.296 seconds\nReal time usage: 0.518 seconds\nPreprocessor visited node count: 1281/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20251/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4412/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 54229/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.8 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  464.595      1 -total\n 33.15%  154.001      1 Template:Infobox_museum\n 22.51%  104.585      1 Template:Infobox\n  9.97%   46.308      1 Template:Reflist\n  7.52%   34.938      2 Template:If_declined\n  7.04%   32.696      1 Template:Infobox_mapframe\n  5.92%   27.501      1 Template:Es\n  5.67%   26.355      1 Template:Location_map\n  5.12%   23.779      1 Template:Link_language\n  4.31%   20.036      1 Template:Start_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33604967-0!canonical and timestamp 20180915072707 and revision id 835634223\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_la_Sculpture_en_plein_air_(Alcal%C3%A1_de_Henares)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mus\u00e9e de la Sculpture en plein air (Alcal\u00e1 de Henares)"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","hidden":"","*":"Infobox_mapframe_without_OSM_relation_ID_on_Wikidata"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Art_museums_and_galleries_in_Alcal\u00e1_de_Henares"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Contemporary_art_galleries_in_Spain"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Modern_art_museums_in_Spain"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Open-air_museums_in_Spain"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Outdoor_sculptures_in_Spain"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Public_art"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Sculpture_galleries_in_Spain"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Sculpture_gardens,_trails_and_parks_in_Europe"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Art_museums_established_in_1993"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"1993_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Alcal\u00e1_de_Henares"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","*":"Tourist_attractions_in_Madrid"},{"sortkey":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares","hidden":"","*":"Pages_with_maps"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Henares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Lamiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of contemporary art museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Teresa Torras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Sculpture Museum (Valladolid)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-air museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Aurelio Teno"},{"ns":0,"*":"Enrique Carbajal"},{"ns":0,"*":"Venancio Blanco"},{"ns":0,"*":"Lorenzo Frechilla"},{"ns":0,"*":"\u00darculo"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Francisco Bar\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Cam\u00edn"},{"ns":0,"*":"Amadeo Gabino"},{"ns":0,"*":"Carlos Garc\u00eda Muela"},{"ns":0,"*":"Alberto Guzm\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Nassio Bayarri"},{"ns":0,"*":"Ferreiro Bad\u00eda"},{"ns":0,"*":"Jorge Segu\u00ed"},{"ns":0,"*":"Luis Caruncho"},{"ns":0,"*":"Feliciano Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Noja"},{"ns":0,"*":"Nassio"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Time ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TimeAgo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:NumberSpell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"}],"images":["Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_112_Jos\u00e9_Lamiel.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_113_Fernando_Su\u00e1rez.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_114_Jos\u00e9_Luis_Peque\u00f1o.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_115_Aurelio_Teno.jpg","000346_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(2759879389).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_116_Isidro_Blasco.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_117_Javier_Santxotena.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_118_Noud_de_Wolf.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_119_Miguel_Moreno.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_120_Venancio_Blanco.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_121_Pablo_Serrano.jpg","Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares_(RPS_15-07-2012)_Feliciano.png","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_124_Agar_Blasco.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_190.jpg","000748_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3087367368).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_Lorenzo_Frechilla.jpg","000750_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3306511187).jpg","000751_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3307347156).jpg","000752_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3388532810).jpg","000753_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3387729717).jpg","000754_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3388539352).jpg","000755_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3388541826).jpg","000756_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3387738661).jpg","000757_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3388549266).jpg","000758_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3390687316).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_202.jpg","000760_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3390693240).jpg","000761_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3389882665).jpg","000762_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3389885097).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_206_Ricardo_Bele\u00f1a.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_207_Carlos_Prada.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_208_Xabier_Laka.JPG","000766_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3472179295).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_210_Gaudi_Est\u00e9.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_211_Carmen_Castillo.JPG","000769_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3472194671).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_213_Carmen_Perujo.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_214_Nassio_Bayarri.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_215_Rafael_Muyor.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_216_Beatiz_Kohn.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_217_Encarnaci\u00f3n_Hern\u00e1ndez.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_218_Lilianne_Katsuki.JPG","000776_-_Alcal\u00e1_de_Henares_(3472204629).jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_220.jpg","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_221_Ernesto_Kn\u00f6rr.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_222_Gil_Ar\u00e9valo.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_223_Xuxo_V\u00e1zquez.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_224_Berrutti.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_225_Rafael_Barrios.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_226_Carlos_Evangelista.JPG","Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares_(RPS_18-03-2007)_Jorge_Segu\u00ed.png","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_228_Aizkorbe.JPG","Alcal\u00e1_de_Henares_-_Madrid_-_229_Luis_Caruncho.JPG","Spain_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_of_Spain.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.turismoalcala.es/en/que-visitar/museos/172-museo-de-esculturas-al-aire-libre-de-alcal%C3%A1-de-henares.html","http://alcalafoto.blogsome.com/2007/10/05/museo-de-esculturas-al-aire-libre/","https://web.archive.org/web/20120425125748/http://alcalafoto.blogsome.com/2007/10/05/museo-de-esculturas-al-aire-libre/","http://www.lacallemayor.net/dyn/turismo/lugares-de-interes/museos/?action=WzMyMjtbMTk7W25hbWU7c2V0bW9kZTswO3ZpZXc7XTIwO1tuYW1lO2VsaWdlbHVnYXI7MDs5MTtdXV0=&title=Museo+de+Esculturas+al+aire+libre","https://web.archive.org/web/20120425125751/http://www.lacallemayor.net/dyn/turismo/lugares-de-interes/museos/?action=WzMyMjtbMTk7W25hbWU7c2V0bW9kZTswO3ZpZXc7XTIwO1tuYW1lO2VsaWdlbHVnYXI7MDs5MTtdXV0=&title=Museo+de+Esculturas+al+aire+libre","http://www.miguelarroyo.es/galerias/museo-de-esculturas-al-aire-libre-de-alcala-de-henares/","http://www.ieecc.es/public/anc_XXVII.htm","https://web.archive.org/web/20151222081556/http://www.ieecc.es/public/anc_XXVII.htm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares&params=40.482642_N_3.373703_W_type:landmark_region:ES-M","http://www.ayto-alcaladehenares.es/portalAlcala/contenedor1.jsp?seccion=s_fdes_d4_v1.jsp&codbusqueda=340&language=es&codResi=1&codMenuPN=2&codMenu=31&layout=contenedor1.jsp&codigoArea=28&layout=contenedor1.jsp","https://web.archive.org/web/20070613081142/http://esculturaurbana.iespana.es/paginas/noj.htm","https://web.archive.org/web/20060205093253/http://fons.upv.es/fart2002/Autores/Info_Autor_cas.asp?Id_de_Autor=C4","https://www.flickr.com/photos/alejandro5000/sets/72157624197901579/with/4719823975/","https://www.flickr.com/photos/alcalaenfotos/sets/72157602272964022/show/","https://www.flickr.com/photos/felixabanades/sets/72157623767505529/with/4656762768/","https://www.flickr.com/photos/mpeinadopa/tags/museodeesculturaalairelibredealcal%C3%A1dehenares/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares","byteoffset":1396,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sculptors","number":"2","index":"2","fromtitle":"Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares","byteoffset":3066,"anchor":"Sculptors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sculpture gallery","number":"3","index":"3","fromtitle":"Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares","byteoffset":4725,"anchor":"Sculpture_gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares","byteoffset":8621,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares","byteoffset":8942,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal\u00e1_de_Henares","byteoffset":8972,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Museo_de_Escultura_al_Aire_Libre_de_Alcal%C3%A1_de_Henares","*":"commons:Category:Museo de Escultura al Aire Libre de Alcal\u00e1 de Henares"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Open-air museum in Community of Madrid, Spain"},{"name":"defaultsort","*":"Escultura al Aire Libre de Alcala de Henares"},{"name":"kartographer","*":"\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdJ\ufffd0\ufffd\ufffd_\ufffdD\ufffd\ufffd\u06a6\ufffd\u0090\ufffd+^(\ufffd\ufffdI\u04f3-.mJr\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdb&\ufffdn\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd8\ufffd\u039f\ufffd|\ufffd\ufffd\ufffdK6\ufffd\ufffd\ufffdKY\ufffd\ufffd(\ua725P\ufffd\ufffd\ufffdH\ufffd\ufffd\ufffd3\ufffd3*6\ufffd\ufffd'\ufffd\ufffd\ufffdHIV\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd#'!\ufffd`\u07a4\ufffd-h\ufffd\ufffdn&$\ufffdQ\ufffd\ufffdC\ufffdm9\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdA\ufffde\ufffd\ufffd\ufffd6\ufffd\ufffdy\ufffdf\ufffd\ufffd\ufffdW\ufffd\ufffdEr-\ufffd\ufffdx\ufffd\t\ufffd)cN\ufffd7\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd,)O\u0122\ufffd{\ufffd\ufffdd\ufffd;R\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\\UU\ufffd\ufffd@\ufffd\ufffdW\ufffd\ufffd\ufffd:h XY1(\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd@p/k\ufffd]k\ufffd\ufffdW\ufffd\ufffd>\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdwe\ufffd\u00cb0\ufffd\ufffd.\ufffd\ufffdd\ufffd\rY\ufffdw{\ufffd\ufffd\ufffdk\ufffd\ufffd\u045b\ufffdZ\ufffdFv\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\t\ufffdh^\ufffda\ufffdGY\ufffd\ufffd|\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\uc40c?\ufffdZn\ufffd`&B+m\ufffdq\ufffd\ufffde\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdl\ufffdm\ufffd\ufffd\u05f7Nhh\ufffd\ufffdz\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdj\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd"},{"name":"kartographer_frames","*":1},{"name":"wikibase_item","*":"Q3133255"}]}}