{"parse":{"title":"Banu Qasi","pageid":1120754,"revid":839198462,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:322px;\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Pamplona_(c._925).gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Kingdom_of_Pamplona_%28c._925%29.gif/320px-Kingdom_of_Pamplona_%28c._925%29.gif\" width=\"320\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a5/Kingdom_of_Pamplona_%28c._925%29.gif 1.5x\" data-file-width=\"413\" data-file-height=\"336\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Pamplona_(c._925).gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Banu Qasi domain and its rival, the Kingdom of Pamplona, in the 10th century, after they were deprived of most of the Upper March</div></div></div>\n<p>The <b>Banu Qasi</b>, <b>Banu Kasi</b>, <b>Beni Casi</b> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0628\u0646\u064a&#160;\u0642\u0633\u064a or \u0628\u0646\u0648&#160;\u0642\u0633\u064a</span>&#8206;, meaning \"sons\" or \"heirs of Cassius\") or <b>Banu Musa</b> were a <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispano-Roman</a> <a href=\"/wiki/Muladi\" title=\"Muladi\">Muwallad</a> dynasty that ruled the upper <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> valley in the 9th century, before being displaced in the first quarter of the 10th century.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Dynastic_beginnings\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Dynastic beginnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#First_rise_to_prominence\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">First rise to prominence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Musa_ibn_Musa\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Musa ibn Musa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sons_of_Musa\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sons of Musa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Muhammad_ibn_Lubb\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Muhammad ibn Lubb</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Lubb_ibn_Muhammad\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Lubb ibn Muhammad</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Decline_(862-929)\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Decline (862-929)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Leadership_of_the_Banu_Qasi\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Leadership of the Banu Qasi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dynastic_beginnings\">Dynastic beginnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Dynastic beginnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The family is said to descend from the <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispano-Roman</a> or <a href=\"/wiki/Visigoth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visigoth\">Visigothic</a> nobleman named <a href=\"/wiki/Count_Cassius\" title=\"Count Cassius\">Cassius</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBall2009117-122_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBall2009117-122-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Muslim chronicles and the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronicle of Alfonso III</a></i> suggest he was a <a href=\"/wiki/Visigoth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visigoth\">Visigoth</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;a&#93;</a></sup> According to the 10th century <a href=\"/wiki/Muladi\" title=\"Muladi\">Muwallad</a> historian, <a href=\"/wiki/Ibn_al-Q%C5%AB%E1%B9%ADiyya\" title=\"Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya\">Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya</a>, <a href=\"/wiki/Count_Cassius\" title=\"Count Cassius\">Count Cassius</a> converted to Islam in 714 as the <i><a href=\"/wiki/Mawla\" title=\"Mawla\">mawl\u0101</a></i> (client) of the <a href=\"/wiki/Umayyads\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umayyads\">Umayyads</a>, shortly after their <a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">conquest of Hispania</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;b&#93;</a></sup> After his conversion, he is said to have traveled to <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> to personally swear allegiance to the Umayyad <a href=\"/wiki/Caliph\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caliph\">Caliph</a>, <a href=\"/wiki/Al-Walid_I\" title=\"Al-Walid I\">Al-Walid I</a>.\n</p><p>Under the Banu Qasi, the region of Upper Ebro (modern districts of <a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a> and southern Navarre, based in <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a>) formed a semi-autonomous principality. The tiny emirate was faced by enemies in several directions. Although never realized, the threat of Frankish attempts to regain control over the western Pyrenees was a real one. In actuality, even more menacing was the gradual eastwards expansion of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian Kingdom</a>; while in the south lay the <a href=\"/wiki/Caliphate_of_Cordova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caliphate of Cordova\">Caliphate of Cordova</a>, ever anxious to impose its authority over the frontier regions.\n</p><p>As a local <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslim</a> dynasty in the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> valley (the <a href=\"/wiki/Upper_March\" title=\"Upper March\">Upper March</a> of <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a>; <a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0627\u0644\u062b\u063a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649</span>&#8206;, <i>A\u1e6f-\u1e6ea\u1e21r al-A\u02bfl\u00e0</i>), the Banu Qasi were nominally clients of the emirate, but they thrived on regional rivalries and alliances with other <a href=\"/wiki/Muladi\" title=\"Muladi\">Muwallad</a> dynasties of the Upper March, the <a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vascon</a> <a href=\"/wiki/Tribal_chieftain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tribal chieftain\">tribal chieftains</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Pamplona</a> and <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins1990123,_158\u2013159_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins1990123,_158\u2013159-6\">&#91;4&#93;</a></sup> as well as with the <a href=\"/wiki/Hispanic_March\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hispanic March\">Catalan counts</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Pallars\" title=\"County of Pallars\">Pallars</a>-<a href=\"/wiki/County_of_Ribagorza\" title=\"County of Ribagorza\">Ribagorza</a> to the north<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056-7\">&#91;5&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">Barcelona</a> to the east, the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a> to the west and the <a href=\"/wiki/Emirate_of_Cordova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emirate of Cordova\">Umayyads to the south</a> over the next two centuries. They frequently intermarried with other regional nobility, both Muslim and Christian. Musa ibn Musa and the Pamplona king <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo Arista</a> were maternal half-brothers, while Musa also married Arista's daughter, and his own daughter and nieces were married to other Pyrenean princes. The cultural ambivalence of the Banu Qasi is also demonstrated by their mixed use of names: for example, <a href=\"/wiki/Andalusian_Arabic\" title=\"Andalusian Arabic\">Arabic</a> (<i>Muhammad</i>, <i>Musa</i>, <i>Abd Allah</i>), <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latinate</a> (<i>Awriya</i>, <i>Furtun</i>, <i>Lubb</i>), and <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a> (<i>Garshiya</i>).\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Caliphate_of_Cordova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caliphate of Cordova\">Umayyads of Cordova</a> sanctioned the rule of the Banu Qasi and repeatedly granted them autonomy by appointing them as governors, only to replace them as they expressed too much independence, or launch punitive military expeditions into the region. Such acts on the part of the Umayyads demonstrated their failure to ever fully resolve the problem of effective, central control of outlying regions.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"First_rise_to_prominence\">First rise to prominence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: First rise to prominence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The speculated homeland of Count Cassius was a narrow strip across the Ebro from <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-8\">&#91;6&#93;</a></sup> The Arab historian <a href=\"/wiki/Ibn_Hazm\" title=\"Ibn Hazm\">Ibn Hazm</a> listed the sons of Count Cassius as <i>Furtun</i>, <i>Abu Tawr</i>, <i>Abu Salama</i>, <i>Yunus</i> and <i>Yahya</i>. Of these, it has been suggested that the second may be the <a href=\"/wiki/Abu_Taur_of_Huesca\" title=\"Abu Taur of Huesca\">Abu Tawr, Wali of Huesca</a>, who invited <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a> to <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> in 778. Likewise, the <a href=\"/wiki/Banu_Salama\" title=\"Banu Salama\">Banu Salama</a>, removed from power in <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Barbitanya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbitanya (page does not exist)\">Barbitanya</a> (the area of <a href=\"/wiki/Barbastro\" title=\"Barbastro\">Barbastro</a>) at the end of the 8th century, may have derived from Abu Salama.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19807-9_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19807-9-9\">&#91;7&#93;</a></sup> Subsequent leaders of the family descend from the eldest son, Furtun.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;c&#93;</a></sup> His son, Musa ibn Furtun ibn Qasi, first garnered notice in 788, when on behalf of emir <a href=\"/wiki/Hisham_I_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Hisham I of C\u00f3rdoba\">Hisham I of C\u00f3rdoba</a> he put down the rebellion of the Banu Husain in Zaragoza. The fate of Musa ibn Furtun is debated. An account of the 788 rebellion tells of Musa's murder shortly thereafter at the hands of a Banu Husain follower, yet a \"Furtun ibn Musa\" is said to have been killed in his own 802 Zaragoza uprising, and it has been suggested that this name may be an error for Musa ibn Furtun. However, <a href=\"/wiki/Ibn_Hayyan\" title=\"Ibn Hayyan\">Ibn Hayyan</a> also reports a Furtun from the Banu Qasi forming a coalition with <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Pamplona</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/County_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Castile\">Castile</a>, <a href=\"/wiki/Amaya_(Burgos)\" title=\"Amaya (Burgos)\">Amaya</a> and <a href=\"/wiki/County_of_Cerdanya\" title=\"County of Cerdanya\">Cerdanya</a> to fight against <a href=\"/wiki/Amrus_ibn_Yusuf\" title=\"Amrus ibn Yusuf\">Amrus ibn Yusuf</a> at this time, suggesting that this is instead a son of Musa ibn Furtun overlooked by <a href=\"/wiki/Ibn_Hazm\" title=\"Ibn Hazm\">Ibn Hazm</a>, whose genealogy provides most of what we know about the clan.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;d&#93;</a></sup>\n</p><p>In the next generation, Mutarrif ibn Musa, was likely a son of Musa ibn Furtun,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;e&#93;</a></sup> although historian Ibn Hayyan only mentions his name and does not say that he was a member of the Banu Qasi clan.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010119,_n._18_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010119,_n._18-16\">&#91;11&#93;</a></sup>  According to Ibn Hayyan, \u201cin (183 H: 799-800) the  people of Pamplona deceived Mutarrif ibn Musa and killed him\u201d.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118-17\">&#91;12&#93;</a></sup> \u201cThis is perhaps one of the most quoted paragraphs by historians who on the basis of this brief news, have woven a complex web of relationships involving the Banu Qasi, the Arista and the Carolingians\u201d. <a href=\"/wiki/%C3%89variste_L%C3%A9vi-Proven%C3%A7al\" title=\"\u00c9variste L\u00e9vi-Proven\u00e7al\">\u00c9variste L\u00e9vi-Proven\u00e7al</a> was the first to say that \u201cPamplona, the capital of Vasconia, had not been governed by the Muslims since 798 (...) and that its inhabitants had killed the representative of the Umayyad authorities, Mutarrif ben Musa Ben Qasi, and had chosen one of their own, named Velasco.\u201d This Velasco would be the same \u201cenemy of God, <a href=\"/wiki/Velasco_the_Gascon\" title=\"Velasco the Gascon\">Balashk al-Yalashqi</a>, Lord of Pamplona\u201d, a pro-Carolingian  against whom the <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Muslims</a> launched a military campaign in 816.  Spanish historian <a href=\"/wiki/Claudio_S%C3%A1nchez_Albornoz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claudio S\u00e1nchez Albornoz\">Claudio S\u00e1nchez Albornoz</a> did not agree with this interpretation and believed that it had been the people of Pamplona, without any outside intervention, who took matters in their own hands. No where does Ibn Hayyan mention that Mutarrif ibn Musa was the governor of Pamplona or that Velasco was pro-Carolingian.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118\u2013120_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118\u2013120-18\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>It was Musa's son Musa ibn Musa ibn Qasi whose rule brought the family to the peak of its power.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Musa_ibn_Musa\">Musa ibn Musa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Musa ibn Musa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi\" title=\"Musa ibn Musa ibn Qasi\">Musa ibn Musa ibn Qasi</a></div>\n<p>Besides the Arab sources, Musa ibn Musa is mentioned in three Latin texts: the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronica Adefonsi tertii regis</a></i>; the <i><a href=\"/wiki/Codex_Vigilanus\" title=\"Codex Vigilanus\">Albendensis</a></i>; and the <i><a href=\"/wiki/Codex_of_Roda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Codex of Roda\">Codex of Roda</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139-19\">&#91;14&#93;</a></sup> The latter mentions his family relations as the half-brother and son-in-law of King <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista\">\u00cd\u00f1igo Arista</a> and the properties he held. The <i>Albeldensis</i> describes the <a href=\"/wiki/Battle_of_Monte_Laturce\" title=\"Battle of Monte Laturce\">Battle of Monte Laturce</a>, also referred to as the second Battle of Albelda, whereas the <a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronicle of Alfonso III</a> provides a more detailed account of his life and feats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139\u2013141_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139\u2013141-20\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>While Musa had been orphaned at an early age, his military activity may have begun in the 820s, and the Banu Qasi (possibly Musa himself) most probably participated in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Roncevaux_Pass_(824)\" title=\"Battle of Roncevaux Pass (824)\">second battle of the pass of Roncevaux</a> along with their relatives of Pamplona,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-3_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-3-21\">&#91;16&#93;</a></sup> an event leading to the establishment of the kingdom of Pamplona. Historians agree that in the 840s, Musa launched a series of revolts, in conjunction with his maternal half-brother, \u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona. <a href=\"/wiki/Abd_ar-Rahman_II\" title=\"Abd ar-Rahman II\">Abd ar-Rahman II</a> defeated them, and took Musa's son Lubb hostage. Musa repeatedly submitted, only to rise again. After repeated rebellions he controlled a region along the Ebro from <a href=\"/wiki/Borja,_Zaragoza\" title=\"Borja, Zaragoza\">Borja</a> to <a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a>, including <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a>, <a href=\"/wiki/Tarazona\" title=\"Tarazona\">Tarazona</a>, <a href=\"/wiki/Arnedo\" title=\"Arnedo\">Arnedo</a> and <a href=\"/wiki/Calahorra\" title=\"Calahorra\">Calahorra</a>. The 851/2 deaths of \u00cd\u00f1igo Arista and Abd ar-Rahman II, as well as a victory over Christian forces at <a href=\"/wiki/Battle_of_Albelda_(851)\" title=\"Battle of Albelda (851)\">Albelda</a>, gave Musa unprecedented status. The new emir, <a href=\"/wiki/Muhammad_I_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Muhammad I of C\u00f3rdoba\">Muhammad I of C\u00f3rdoba</a> named Musa the <a href=\"/wiki/W%C4%81li\" class=\"mw-redirect\" title=\"W\u0101li\">Wali</a> of Zaragoza and governor of the Upper March. Over the next decade Musa expanded the family's lands to include Zaragoza, <a href=\"/wiki/Najera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Najera\">Najera</a>, <a href=\"/wiki/Viguera\" title=\"Viguera\">Viguera</a> and <a href=\"/wiki/Calatayud\" title=\"Calatayud\">Calatayud</a>, while also governing Tudela, <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a> and <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a>, and according to the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronica Adefonsi tertii regis</a></i>, Musa had his followers call him \"the third king of <i>Spaniae</i>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;f&#93;</a></sup>\n</p><p>However, in 859, <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I_of_Asturias\" title=\"Ordo\u00f1o I of Asturias\">Ordo\u00f1o I of Asturias</a> and <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona</a> joined forces to deal Musa a crushing defeat at <a href=\"/wiki/Battle_of_Albelda_(859)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Albelda (859)\">Albelda</a>, which passed into Christian legend as the <a href=\"/wiki/Battle_of_Clavijo\" title=\"Battle of Clavijo\">Battle of Clavijo</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142-24\">&#91;18&#93;</a></sup> Emir Muhammad then stripped Musa of his titles and restored direct Cordoban control over the region. Musa died in 862 of wounds received in a petty squabble with a son-in-law,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010214_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010214-25\">&#91;19&#93;</a></sup> and the family disappeared from the political scene for a decade.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-4_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-4-26\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sons_of_Musa\">Sons of Musa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sons of Musa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Following the 862 death of Musa, nothing is known of the family until 871. It is presumed that the members of the family associated with the Cordoban court and military campaigns, but no record of their presence there survives. According to the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronica Adefonsi tertii regis</a></i>, upon learning of his father's defeat at Albelda, his son Lubb ibn Musa ibn with all his men, submitted themselves to the rule of the Asturian king Ordo\u00f1o and became his lifelong subjects.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142-24\">&#91;18&#93;</a></sup> By the time the Banu Qasi reappear, they had lost control of most of their lands, being left with just a small area surrounding <a href=\"/wiki/Arnedo\" title=\"Arnedo\">Arnedo</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198041-4_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198041-4-27\">&#91;21&#93;</a></sup> In 870, a rebellion in Huesca initiated a chain of events that would bring the Banu Qasi back to dominance.  In that year, Amrus ibn Umar of the <a href=\"/wiki/Amrus_ibn_Yusuf\" title=\"Amrus ibn Yusuf\">Banu Amrus</a> assassinated the <i>amil</i> Musa ibn Galind, son of the turncoat brother of Pamplona king Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez. The <i>Amir</i>, Muhammad, sent an army to the north, but Amrus allied himself with Garc\u00eda, and the Cordoban general, Abd al-Gafir ibn Abd al-Aziz, was killed before the gates of Zaragoza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198042-3_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198042-3-28\">&#91;22&#93;</a></sup> The Banu Qasi sons of Musa, apparently under the leadership of eldest son Lubb ibn Musa, then allied themselves with Garc\u00eda, and reestablished control over their father's possessions. First, the residents of Huesca called on Mutarrif ibn Musa ibn Qasi for leadership. In January 872, <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a> entered Zaragoza, and was there joined by Lubb, the two of them together taking <a href=\"/wiki/Monz%C3%B3n\" title=\"Monz\u00f3n\">Monzon</a>. <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il</a> also allied himself with the <a href=\"/wiki/Banu_Jalaf\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banu Jalaf\">Banu Jalaf</a> of <a href=\"/wiki/Barbastro\" title=\"Barbastro\">Barbitanya</a>, marrying Sayyida, daughter of Abd Allah ibn Jalaf. Furtun ibn Musa occupied Tudela, whose governor the Banu Qasi imprisoned at Arnedo, then killed following an escape.  Lubb also occupied and refortified Viguera.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198043-5_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198043-5-29\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGranja1967474,_524\u2013520_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGranja1967474,_524\u2013520-30\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>The immediate response of emir Muhammad was to try to limit the expansion of the Banu Qasi by installing a rival dynasty, the <a href=\"/wiki/Arab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arab\">Arab</a> <a href=\"/wiki/Banu_Tujibi\" title=\"Banu Tujibi\">Banu Tujibi</a>, in Calatayud, the one part of their father's possessions not reclaimed.  In the next year, 873, Muhammad launched a campaign against the various northern rebels. He first bought off the rebels of Toledo with governorships, and this encouraged Amrus to offer his loyalty, for which he was rewarded with Huesca where he captured Mutarrif and his family, including wife Belasquita, the daughter of Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona.  In spite of a desperate attack by the combined troops of his brothers, Mutarrif and three sons, Muhammad, Musa and Lubb, were taken to C\u00f3rdoba and crucified.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;g&#93;</a></sup> The next year, Furtun died in Tudela, while Lubb was killed in an accident in Viguera in 875.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198048-50_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198048-50-33\">&#91;26&#93;</a></sup> This left control of the family in the hands of two men, the remaining brother <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a> in Monzon, and Lubb's son, <a href=\"/wiki/Muhammad_ibn_Lubb\" title=\"Muhammad ibn Lubb\">Muhammad ibn Lubb ibn Qasi</a>, who is first known as a defender of Zaragoza against the emirate troops.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Muhammad_ibn_Lubb\">Muhammad ibn Lubb</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Muhammad ibn Lubb\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Muhammad_ibn_Lubb\" title=\"Muhammad ibn Lubb\">Muhammad ibn Lubb</a></div>\n<p>Over the next decade, following the deaths of his father and two uncles, <a href=\"/wiki/Muhammad_ibn_Lubb\" title=\"Muhammad ibn Lubb\">Muhammad ibn Lubb ibn Qasi</a> maneuvered to become the leader of the family. He resisted 879 and 882 campaigns from C\u00f3rdoba. The latter was under general, Hashim ibn Abd al-Aziz, and <a href=\"/wiki/Muhammad_ibn_Lubb\" title=\"Muhammad ibn Lubb\">Muhammad</a> tried to persuade Hashim to unite with him against the Asturians, now ruled by <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso III of Le\u00f3n\">Alfonso III</a>. The earlier hostage-taking done by all parties, greatly complicated such situation. Hashim did not want to antagonize Alfonso, who was holding his son as an hostage. Hashim himself held a son of <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a>, and he sent his captive and other gifts to Alfonso in return for his son.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198054-6_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198054-6-34\">&#91;27&#93;</a></sup> Muhammad would later ally himself with the kings of Pamplona and Asturias, and it was apparently he who raised the future <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n</a> at his court.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198057_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198057-35\">&#91;28&#93;</a></sup>The struggle for power within the Banu Qasi family came to a head in 882, when Muhammad fought, near Calahorra, a 7000-man force of his uncle Isma'il ibn Musa, and Isma'il ibn Furtun, a son of his uncle Furtun. In the following internecine squabbles, Furtun's four sons were killed and <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a> was forced to retreat to Monzon.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056-8_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056-8-36\">&#91;29&#93;</a></sup> From there he rebuilt <a href=\"/wiki/Lleida\" title=\"Lleida\">Lleida</a> and routed an army sent by <a href=\"/wiki/Wilfred_the_Hairy\" title=\"Wilfred the Hairy\">Wilfred of Barcelona</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-37\">&#91;30&#93;</a></sup> Muhammad ibn Lubb, now the clear head of the family, was left in control of the majority of the Banu Qasi lands.  In 884, the emir sent two military campaigns into the region and took Zaragoza, although chronicler <a href=\"/wiki/Ibn_Hayyan\" title=\"Ibn Hayyan\">Ibn Hayyan</a> reports that Muhammad ibn Lubb had sold the city to count <a href=\"/wiki/Raymond_I_of_Pallars_and_Ribagorza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raymond I of Pallars and Ribagorza\">Raymond I of Pallars and Ribagorza</a> prior to its fall. This resulted in a consolidated Banu Qasi powerbase around Arnedo, Borja, Calahorra and Viguera, with Isma'il holding an enclave to the east, around Monzon and Lleida.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198051-2,_58-60_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198051-2,_58-60-38\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In 885 and 886, Muhammad launched attacks against <a href=\"/wiki/County_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Castile\">Castile</a>, in the first apparently killing count <a href=\"/wiki/Diego_Rodr%C3%ADguez_Porcelos\" title=\"Diego Rodr\u00edguez Porcelos\">Diego Rodr\u00edguez Porcelos</a>, while the second was an attack on <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a> in which many Christians were killed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-37\">&#91;30&#93;</a></sup>  The latter year also saw the death of emir Muhammad I of C\u00f3rdoba. Muhammad ibn Lubb tested his power against the new emirs, and they responded by again trying to balance Banu Qasi power in the region, giving Zaragoza to the rival Tujibids, and Huesca to <a href=\"/wiki/Muhammad_al-Tawil_of_Huesca\" title=\"Muhammad al-Tawil of Huesca\">Muhammad ibn Abd al-Malik al-Tawil</a> of the <a href=\"/wiki/Muladi\" title=\"Muladi\">Muwallad</a> Banu Shabrit clan.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-63_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-63-39\">&#91;32&#93;</a></sup>  The latter was shortly challenged by <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a>, whose sons fought a battle against al-Tawil's troops, Musa ibn Isma'il being killed and his brother Mutarrif captured. Isma'il died shortly thereafter, in 889, and al-Tawil and Muhammad ibn Lubb each took their case to emir <a href=\"/wiki/Abdullah_ibn_Muhammad_al-Umawi\" title=\"Abdullah ibn Muhammad al-Umawi\">Abd Allah</a> for possession of Isma'il's lands, the emir confirming the succession of Muhammad ibn Lubb. There followed a period of relative peace and collaboration between Muhammad ibn Lubb and al-Tawil.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198063-4_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198063-4-40\">&#91;33&#93;</a></sup>  In 891, Muhammad defeated a Christian force at Castro Sibiriano,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-41\">&#91;34&#93;</a></sup> but he dedicated most of his efforts in his final years against Tujibid Zaragoza, initiating what would become a 17-year siege.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198064-5_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198064-5-42\">&#91;35&#93;</a></sup> In 897, the citizens of Toledo rose up and offered their city to Muhammad, but being occupied with Zaragoza, he sent his son Lubb.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7-43\">&#91;36&#93;</a></sup> Muhammad was reconnoitering Zaragoza in 898, when on 8 October, he was caught by a guard who spitted him on a lance. His head was presented to the Tujibids, who sent it to C\u00f3rdoba, where it was displayed in front of the palace for eight days before being buried with the honors due a brave foe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-8_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-8-44\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Lubb_ibn_Muhammad\">Lubb ibn Muhammad</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Lubb ibn Muhammad\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Lubb_ibn_Muhammad\" title=\"Lubb ibn Muhammad\">Lubb ibn Muhammad</a></div>\n<p>Muhammad's son, <a href=\"/wiki/Lubb_ibn_Muhammad\" title=\"Lubb ibn Muhammad\">Lubb ibn Muhammad ibn Qasi</a>, was born in 870, and was already active at the time of his father's death.  In 896, he was refortifying Monzon when al-Tawil of Huesca tried his luck.  Though being attacked by a larger, better equipped army, Lubb was able to rout al-Tawil's men, taking his brother prisoner.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-41\">&#91;34&#93;</a></sup>  In January 897 he went to Toledo to take up the leadership offer the citizens had made his father.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7-43\">&#91;36&#93;</a></sup> Back in the east, he launched an attack on Aura that led to the death of Wilfred of Barcelona.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-45\">&#91;38&#93;</a></sup>  Returning through Toledo in 898, he next marched to <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n</a>, with the intent of forming a coalition with another rebel, <a href=\"/wiki/Umar_ibn_Hafsun\" title=\"Umar ibn Hafsun\">Umar ibn Hafsun</a>, but before Umar reached Ja\u00e9n, the news of his father's death at Zaragoza forced Lubb's return to Tudela, where he formally recognized the sovereignty of the emir, Abd Allah, in exchange for the formal governorship over Tudela and Tarazona.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-70_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-70-46\">&#91;39&#93;</a></sup> His return north found al-Tawil moving to take advantage of the temporary power vacuum and three weeks after his father's death, Lubb captured the Huesca ruler in a skirmish. To buy his freedom, al-Tawil ceded lands between Huesca and Monzon to Lubb, and agreed to pay 100,000 gold dinares for the possession of Huesca. Paying 50,000 immediately, he gave his son Abd al-Malik and daughter Sayyida as hostages to ensure payment of the second half.  Lubb would relent, forgiving the remaining debt and returning the hostages except Sayyida, whom he married.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;h&#93;</a></sup>\n</p><p>Lubb ibn Muhammad continued his father's siege of Zaragoza, but found himself drawn in other directions. Perhaps in 900, Alfonso III, in conjunction with <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona</a>, launched a raid against Tarazona, in Lubb's realms; which he successfully blocked.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071-2_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071-2-49\">&#91;41&#93;</a></sup> Then in 903, Toledo again rebelled against <a href=\"/wiki/Emirate_of_Cordova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emirate of Cordova\">Cordova</a>, asking Lubb to take control. He sent his brother Mutarrif, who was proclaimed their <i><a href=\"/wiki/Amir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amir\">Amir</a></i>. Mutarrif's fate is unknown, but by 906, he had been replaced by Lubb's kinsman, Muhammad ibn Isma'il, son of Isma'il ibn Musa, who was then assassinated.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;i&#93;</a></sup> Alfonso again attacked Lubb's lands, laying siege to Gra\u00f1\u00f3n, but was forced to lift the siege when Lubb moved with an army toward Alava.  This threat neutralized, Lubb turned toward <a href=\"/wiki/County_of_Pallars\" title=\"County of Pallars\">Pallars</a>, ravaging the lands, killing hundreds and taking a thousand captives, including <a href=\"/wiki/Isarn_of_Pallars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isarn of Pallars\">Isarn</a>, Count Raymond's son, who was kept in Tudela for a decade before being freed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198073_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198073-52\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>In 905, a coalition of the King of Asturias, the counts of Aragon and Pallars, and, it is sometimes claimed, Lubb ibn Muhammad, engineered a coup in Navarre that brought <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho Garc\u00e9s</a> to the throne in place of Fort\u00fan Garc\u00e9s.  Two years later, Lubb launched an attack on Pamplona and fought at \"Li\u00e9dena\" on 30 September 907, resulting in a total rout of the Banu Qasi forces, while Lubb was killed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198074-5_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198074-5-53\">&#91;44&#93;</a></sup> The transcendent battle marked a permanent change in the regional balance, Sancho's Pamplona becoming a major regional power, while it initiated the final decline of the Banu Qasi.\n</p>\n<h2><span id=\"Decline_.28862-929.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Decline_(862-929)\">Decline (862-929)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Decline (862-929)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>With the fall of Lubb, his local rivals immediately fell upon the Banu Qasi lands.  Sancho descended toward Calahorra.  The Tujibids finally broke the siege of Zaragoza and captured <a href=\"/wiki/Ejea_de_los_Caballeros\" title=\"Ejea de los Caballeros\">Ejea</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198070_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198070-54\">&#91;45&#93;</a></sup> Al-Tawil retook the lands he had lost, and proceeded to overrun the family's eastern enclave, taking Barbastro and Lleida. Monzon was briefly controlled by Lubb's brother Yunis ibn Muhammad, but he could not hold it, and Monzon too fell to the al-Tawil.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198077-9_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198077-9-55\">&#91;46&#93;</a></sup>  In the reduced western lands, Lubb was succeeded by brother Abd Allah ibn Muhammad ibn Qasi.  In 911, Abd Allah and al-Tawil jointly, along with al-Tawil's brother-in-law <a href=\"/wiki/Galindo_Azn%C3%A1rez_II\" title=\"Galindo Azn\u00e1rez II\">Galindo Azn\u00e1rez II</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a>, attacked Pamplona.  After destroying several castles, they developed cold feet and withdrew, but were caught by Sancho.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80-56\">&#91;47&#93;</a></sup> Al-Tawil defected and escaped, while Galindo was crushed and forced to recognize Sancho as feudal sovereign, ending the autonomy of the Aragon. Arab sources describe Abd Allah's rear-guard action at Luesia as a victory, but if so it was only a tactical victory and he immediately retreated south.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80-56\">&#91;47&#93;</a></sup> In 914, Sancho turned the tables, marching into the heart of the Banu Qasi homeland, taking Arnedo and attacking Calahorra.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080-57\">&#91;48&#93;</a></sup> In the next year, 915, Sancho turned toward Tudela, and there captured Abd Allah, killing a thousand of his best men.  Mutarrif ibn Muhammad ibn Qasi, Abd Allah's brother, rushed to relieve the city, and Abd Allah was ransomed, his daughter Urraca and probably son Furtun ibn Abd Allah being given as hostages.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;j&#93;</a></sup> However, two months later Abd Allah was assassinated, it is said, through the machinations of Sancho.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081-60\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>The only bright spot for the family in this period happened in the east.  In 913, Muhammad ibn Abd al-Malik al-Tawil died, and the next year, the residents of Monzon rejected his son Amrus ibn Muhammad, and invited the Banu Qasi to return in the person of Muhammad ibn Lubb, son of Lubb ibn Muhammad.  After a brief siege, he was able to reclaim the city for his family, as well as Lleida.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080\u20131_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080\u20131-61\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>In the west, Mutarrif ibn Muhammad and his nephew Muhammad ibn Abd Allah struggled for dominance. The latter proved victorious, killing Mutarrif in 916.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198083_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198083-62\">&#91;52&#93;</a></sup> Since the death of Lubb in 907, the Banu Qasi had been left fractured and weakened in the face of two resurgent powers: to the north and west, a collaboration between the new <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">king of Le\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II</a>, and Sancho I of Navarre brought a strong army south, ravaging the Banu Qasi lands around Viguera, Najera and Tudela in 918, while the young and energetic <a href=\"/wiki/Abd_ar-Rahman_III\" title=\"Abd ar-Rahman III\">Abd ar-Rahman III</a>, who was to temporarily reverse the centrifugal forces at work in the Emirate, soon to be <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a>, sent armies north, routing the Christians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085-63\">&#91;53&#93;</a></sup> The next year, both Banu Qasi leaders, Muhammad ibn Abd Allah and Muhammad ibn Lubb, attacked the Banu al-Tawil at Barbastro, but Sancho took advantage of this, and allying himself with his cousin <a href=\"/w/index.php?title=Bernard_I_of_Ribagorza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard I of Ribagorza (page does not exist)\">Bernard I of Ribagorza</a> and the Banu al-Tawil, he attacked and burned Monzon, which was hence lost to the Banu Qasi.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085\u20136_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085\u20136-64\">&#91;54&#93;</a></sup> In 920, the emir, Abd ar-Rahman III, personally led the Cordoban army north, and forced Sancho to abandon fortifications he had been building. After some maneuvering the emir met the armies of Ordo\u00f1o and Sancho, and defeated them at Valdejunquera.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198086_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198086-65\">&#91;55&#93;</a></sup> In 923, the Christian allies brought another force south, and while Muhammad ibn Abd Allah formed a coalition of local nobles to resist it, their armies were dispersed and Viguera and Najera fell. Like his father, Muhammad was captured, then assassinated on Sancho's orders, and when Abd ar-Rahman launched another punitive campaign the next year, on his return to Tudela he removed the Banu Qasi and sent them to C\u00f3rdoba, placing their old rivals the Tujibids of Zaragoza in their place.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198088\u20139_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198088\u20139-66\">&#91;56&#93;</a></sup>\nAfter 923, only the eastern enclave encompassing Lleida and the <i><a href=\"/wiki/Castle\" title=\"Castle\">hus\u00fbn</a></i> of Balaguer, Barbastro and Ayera were in the hands of the family. However, one by one these expelled Muhammad ibn Lubb ibn Qasi and turned to the Tujibids for leadership, leaving him only Ayera in 928, when <a href=\"/wiki/Jimeno_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona\">Jimeno Garc\u00e9s</a>, the new king of Navarre, intervened on his behalf in opposition to Hasim ibn Muhammad al-Tujibi.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198089\u201390_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198089\u201390-67\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGranja1967486_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGranja1967486-68\">&#91;58&#93;</a></sup> The next year, Muhammad fell victim to an ambush and was killed by his brother-in-law, a son of Raymond of Pallars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198090_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198090-69\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The death of Muhammad ibn Lubb marked the end of the Banu Qasi in the Ebro valley. Their rivals the Tujibids would follow their model, making an independent peace with Leon in 937, a move that resulted in a punitive expedition from the Caliph similar to those of prior years against the Banu Qasi. The Tujibids would eventually establish a full-fledged Taifa kingdom centered at Zaragoza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Callaghan198129_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Callaghan198129-70\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWattCachia199640_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWattCachia199640-71\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>Two other Taifa crowns were ruled by men with names reminiscent of the Banu Qasi and are claimed as dynastic members, although the precise connection, if any, is unknown. A small Taifa state at <a href=\"/wiki/Alpuente\" title=\"Alpuente\">Alpuente</a> was founded by Abd Allah ibn Qasim. He was of a convert family that claimed a tribal affiliation with the Yaman\u012b/F\u00edhr\u012b.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECatlos200440n_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECatlos200440n-72\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1144, another Christian convert and <a href=\"/wiki/Sufism\" title=\"Sufism\">Sufi</a> mystic from <a href=\"/wiki/Silves_Municipality,_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silves Municipality, Portugal\">Silves</a>, <a href=\"/wiki/Abu-l-Qasim_Ahmad_ibn_al-Husayn_ibn_Qasi\" title=\"Abu-l-Qasim Ahmad ibn al-Husayn ibn Qasi\">Abu-l-Qasim Ahmad ibn al-Husayn ibn Qasi</a>, called ibn Qasi, rose and extablished a Taifa state at <a href=\"/wiki/M%C3%A9rtola\" title=\"M\u00e9rtola\">M\u00e9rtola</a>, expanding it to much of southern <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, and he encouraged the successful move of the <a href=\"/wiki/Almohads\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almohads\">Almohads</a> (to whom he would submit) against <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>. They fell out and <a href=\"/wiki/Abu-l-Qasim_Ahmad_ibn_al-Husayn_ibn_Qasi\" title=\"Abu-l-Qasim Ahmad ibn al-Husayn ibn Qasi\">Ibn Qasi</a> was assassinated in 1151 by his own men.;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFletcher2006121_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFletcher2006121-73\">&#91;63&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKennedy1996191_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKennedy1996191-74\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEReilly199884_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEReilly199884-75\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Callaghan1983228\u20139_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEO&#39;Callaghan1983228\u20139-76\">&#91;66&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Ochoiz\" title=\"Fort\u00fan Ochoiz\">Fort\u00fan Ochoiz</a>, a Navarrese who ruled <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a> in the first half of the eleventh century, may be a descendant of the Banu Qasi.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Leadership_of_the_Banu_Qasi\">Leadership of the Banu Qasi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Leadership of the Banu Qasi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following men are the documented leaders of the Banu Qasi (entries in <i>italics</i> are of uncertain affiliation to the family):\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Count_Cassius\" title=\"Count Cassius\">Cassius</a>, fl. 714\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Abu_Taur_of_Huesca\" title=\"Abu Taur of Huesca\">Abu Tawr, Wali of Huesca</a>, fl. 778, perhaps son of Cassius</i></li></ul></li>\n<li>Musa ibn Furtun, (perh. assassinated 788), grandson of Cassius\n<ul><li><i>Mutarrif ibn Musa, assassinated 799, perhaps son of Musa ibn Furtun</i></li>\n<li><i>Furtun ibn Musa, killed in rebellion 801, perhaps son of Musa ibn Furtun, else identical to him</i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi\" title=\"Musa ibn Musa ibn Qasi\">Musa ibn Musa</a>, d. 862, son of Musa ibn Furtun</li>\n<li>Lubb ibn Musa, d. 875, son of Musa ibn Musa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a>, co-leader to 882, d. 889, son of Musa ibn Musa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhammad_ibn_Lubb\" title=\"Muhammad ibn Lubb\">Muhammad ibn Lubb</a>, co-leader to 882, then sole leader, d. 899, son of Lubb ibn Musa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lubb_ibn_Muhammad\" title=\"Lubb ibn Muhammad\">Lubb ibn Muhammad</a>, d. 907, son of Muhammad ibn Lubb</li>\n<li>Abd Allah ibn Muhammad, d. 915, son of Muhammad ibn Lubb</li></ul>\n<dl><dd>(succession struggle between Mutarrif ibn Muhammad and Muhammad ibn Abd Allah, 915-916)</dd></dl>\n<ul><li>Muhammad ibn Abd Allah, d. 923, son of Abd Allah ibn Muhammad</li>\n<li>Muhammad ibn Lubb, d. 929, son of Lubb ibn Muhammad</li></ul>\n<dl><dd>(end of dynasty)</dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Curiously, there has always been a great degree of insistence on defining the Banu Qasi as being of Gothic background, when there is no member of the family actually bearing any Gothic name. All Muslim authors make them to appear descending from the Visigothic Count Cassius, whose name, as well as those of many of his descendants, is Latin: Fortunius, Lupus, etc. Whence we must therefore come to deduce that the roots of this lineage are obviously Hispano-Roman.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESalazar_y_Acha20032,_n.11_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESalazar_y_Acha20032,_n.11-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This origin legend, as recounted by <a href=\"/wiki/Ibn_al-Q%C5%AB%E1%B9%ADiyya\" title=\"Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya\">Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya</a>, may be a product of the spurious antiquarianism of the latter Umayyad period that satisfied the need for stories which bridged the conquest, rather than reliable genealogy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This is as the pedigree appears in the work of Ibn Hazm, but historian <a href=\"/wiki/Al-Udri\" title=\"Al-Udri\">Al-Udri</a> refers to his descendant as <i>Muhammad ibn Lubb ibn Muhammad ibn Lubb ibn Musa ibn Musa ibn Furtun ibn Garshiya</i> (Muhammad son of Lubb, son of . . . son of Musa, son of Furtun, son of Garshiya). This last <a href=\"/wiki/Patronymic\" title=\"Patronymic\">patronymic</a> may simply be an error for ibn Qasi (son of Cassius), or may suggest that Ibn Hazm has dropped a generation, Garshiya, between Cassius and Furtun in his account of the senior line. An additional generation would better fit the chronology.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGranja1967519\u2013520_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGranja1967519\u2013520-10\">&#91;8&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Historian Jes\u00fas Lorenzo Jim\u00e9nez stresses the fact that part of Ibn Hayyan's <i>al-Muqtabis</i> that refers to the events that took place in Pamplona was published for the first time in 1954 whereas the part which mentions the uprisings in Huesca and Zaragoza did not come to light until 1999/2001. Therefore, Ca\u00f1ada Juste and other historians did not have access to the most recently published work.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010117_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010117-12\">&#91;9&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mart\u00ednez D\u00edez attempts to harmonize the difficulties with the pedigree though the insertion of two generations, making a first Musa ibn Furtun, murdered 788 the father of Mutarrif ibn Musa of 798 and Furtun ibn Musa of 802, in turn father of an otherwise undocumented Musa ibn Furtun, father of Musa ibn Musa.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19808-12_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19808-12-14\">&#91;10&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">tertium regem in Spania appellare precepit.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010141_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010141-22\">&#91;17&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Two of Mutarrif's remaining sons, \u2018Abd Allah and Isma'il, converted to Christianity and fled north.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198045-8_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198045-8-31\">&#91;25&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lubb thus also linked himself with the Galindo Aznar, Count of Aragon, whose sister was the girl's mother.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071-47\">&#91;40&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">His son Lubb ibn Muhammad ibn Isma'il ibn Qasi fled to join the <a href=\"/wiki/Fatimids\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fatimids\">Fatimids</a>, taking the Banu Qasi line into Africa.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198072-3_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198072-3-50\">&#91;42&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Both would later convert, Urraca marrying <a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fruela II of Le\u00f3n\">Fruela II of Le\u00f3n</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081,91_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081,91-58\">&#91;49&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBall2009117-122-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBall2009117-122_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBall2009\">Ball 2009</a>, pp.&#160;117-122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19806_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESalazar_y_Acha20032,_n.11-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESalazar_y_Acha20032,_n.11_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSalazar_y_Acha200\">Salazar y Acha 200</a>, p.&#160;32, n.11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins1990123,_158\u2013159-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins1990123,_158\u2013159_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins1990\">Collins 1990</a>, pp.&#160;123, 158\u2013159.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19807-9-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19807-9_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;7-9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGranja1967519\u2013520-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGranja1967519\u2013520_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGranja1967\">Granja 1967</a>, pp.&#160;519\u2013520.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010117-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010117_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19808-12-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste19808-12_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;8-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010119,_n._18-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010119,_n._18_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;119, n. 18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118\u2013120-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010118\u2013120_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, pp.&#160;118\u2013120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139\u2013141-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010139\u2013141_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, pp.&#160;139\u2013141.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-3-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-3_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;12-3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010141-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010141_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;141.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010142_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010214-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELorenzo_Jim\u00e9nez2010214_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\">Lorenzo Jim\u00e9nez 2010</a>, p.&#160;214.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-4-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198012-4_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;12-4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198041-4-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198041-4_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;41-4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198042-3-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198042-3_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;42-3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198043-5-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198043-5_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;43-5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGranja1967474,_524\u2013520-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGranja1967474,_524\u2013520_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGranja1967\">Granja 1967</a>, pp.&#160;474, 524\u2013520.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198045-8-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198045-8_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;45-8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198048-50-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198048-50_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;48-50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198054-6-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198054-6_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;54-6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198057-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198057_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056-8-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198056-8_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;56-8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198051-2,_58-60-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198051-2,_58-60_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;51-2, 58-60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-63-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198059-63_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;59-63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198063-4-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198063-4_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;63-4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198064-5-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198064-5_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;64-5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198066-7_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;66-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-8-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-8_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;67-8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-70-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198067-70_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;67-70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071-2-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198071-2_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;71-2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198072-3-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198072-3_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;72-3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198073-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198073_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198074-5-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198074-5_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;74-5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198070-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198070_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198077-9-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198077-9_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;77-9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198079-80_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;79-80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081,91-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081,91_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;81,91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198081_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;81.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080\u20131-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198080\u20131_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;80\u20131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198083-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198083_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085\u20136-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198085\u20136_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;85\u20136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198086-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198086_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198088\u20139-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198088\u20139_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;88\u20139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198089\u201390-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198089\u201390_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, pp.&#160;89\u201390.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGranja1967486-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGranja1967486_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGranja1967\">Granja 1967</a>, p.&#160;486.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198090-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECa\u00f1ada_Juste198090_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\">Ca\u00f1ada Juste 1980</a>, p.&#160;90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEO&#39;Callaghan198129-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Callaghan198129_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFO&#39;Callaghan1981\">O'Callaghan 1981</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWattCachia199640-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWattCachia199640_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWattCachia1996\">Watt &amp; Cachia 1996</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECatlos200440n-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECatlos200440n_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCatlos2004\">Catlos 2004</a>, p.&#160;40n.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFletcher2006121-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFletcher2006121_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFletcher2006\">Fletcher 2006</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKennedy1996191-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKennedy1996191_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKennedy1996\">Kennedy 1996</a>, p.&#160;191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEReilly199884-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEReilly199884_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFReilly1998\">Reilly 1998</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEO&#39;Callaghan1983228\u20139-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEO&#39;Callaghan1983228\u20139_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFO&#39;Callaghan1983\">O'Callaghan 1983</a>, pp.&#160;228\u20139.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBall2009\" class=\"citation book\">Ball, Warwick (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=35wbAQAAMAAJ\"><i>Out of Arabia: Phoenicians, Arabs, and the discovery of Europe</i></a>. London: East &amp; West Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-907318-00-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-907318-00-9\">978-1-907318-00-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Out+of+Arabia%3A+Phoenicians%2C+Arabs%2C+and+the+discovery+of+Europe&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=East+%26+West+Publishing&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-1-907318-00-9&amp;rft.aulast=Ball&amp;rft.aufirst=Warwick&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D35wbAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCa\u00f1ada_Juste1977\" class=\"citation book\">Ca\u00f1ada Juste, Alberto (1977). \"El posible solar originario de los Banu Qasi\". <i>Homenaje a don Jos\u00e9 M\u00ba Lacarra</i> (in Spanish). Separata. Zaragoza: Anubar. pp.&#160;33\u201338. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/890628623\">890628623</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=El+posible+solar+originario+de+los+Banu+Qasi&amp;rft.btitle=Homenaje+a+don+Jos%C3%A9+M%C2%BA+Lacarra&amp;rft.place=Zaragoza&amp;rft.pages=33-38&amp;rft.pub=Anubar&amp;rft.date=1977&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F890628623&amp;rft.aulast=Ca%C3%B1ada+Juste&amp;rft.aufirst=Alberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\" class=\"citation journal\">Ca\u00f1ada Juste, Alberto (1980). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dialnet.unirioja.es/servlet/fichero_articulo?codigo=15651&amp;orden=85563\">\"Los Banu Qasi (714-924)\"</a>. <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> (in Spanish) (41): 5\u201395. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0032-8472\">0032-8472</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Pr%C3%ADncipe+de+Viana&amp;rft.atitle=Los+Banu+Qasi+%28714-924%29&amp;rft.issue=41&amp;rft.pages=5-95&amp;rft.date=1980&amp;rft.issn=0032-8472&amp;rft.aulast=Ca%C3%B1ada+Juste&amp;rft.aufirst=Alberto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdialnet.unirioja.es%2Fservlet%2Ffichero_articulo%3Fcodigo%3D15651%26orden%3D85563&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCatlos2004\" class=\"citation book\">Catlos, Brian A. (2004). <i>The Victors and the Vanquished: Christians and Muslims of the Ebro Valley (eleventh to thirteenth centuries)</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/061250056X\" title=\"Special:BookSources/061250056X\">061250056X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Victors+and+the+Vanquished%3A+Christians+and+Muslims+of+the+Ebro+Valley+%28eleventh+to+thirteenth+centuries%29&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=061250056X&amp;rft.aulast=Catlos&amp;rft.aufirst=Brian+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCollins1990\" class=\"citation book\">Collins, Roger (1990). <i>The Basques</i>. Oxford, UK: Basil Blackwell. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-631-17565-2\" title=\"Special:BookSources/0-631-17565-2\">0-631-17565-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Basques&amp;rft.place=Oxford%2C+UK&amp;rft.pub=Basil+Blackwell&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-631-17565-2&amp;rft.aulast=Collins&amp;rft.aufirst=Roger&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFletcher2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Richard_A._Fletcher\" title=\"Richard A. Fletcher\">Fletcher, Richard A.</a> (2006). <i>Moorish Spain</i>. Berkeley: University of California Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780520248403\" title=\"Special:BookSources/9780520248403\">9780520248403</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Moorish+Spain&amp;rft.place=Berkeley&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9780520248403&amp;rft.aulast=Fletcher&amp;rft.aufirst=Richard+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFletcher1991\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Richard_A._Fletcher\" title=\"Richard A. Fletcher\">Fletcher, Richard A.</a> (1991). <i>The Quest for El Cid</i>. New York: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0195069552\" title=\"Special:BookSources/0195069552\">0195069552</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Quest+for+El+Cid&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=0195069552&amp;rft.aulast=Fletcher&amp;rft.aufirst=Richard+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFouracreMcKitterick2005\" class=\"citation book\">Fouracre, Paul; McKitterick, Rosamond;  et al., eds. (2005). <i>The New Cambridge Medieval History</i>. Cambridge: Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521362917\" title=\"Special:BookSources/9780521362917\">9780521362917</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+New+Cambridge+Medieval+History&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9780521362917&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGranja1967\" class=\"citation book\">Granja, Fernando de la (1967). <i>La Marca Superior en la Obra de al-'Udr\u00ed</i> (in Spanish). Vol. 8. Zaragoza: Escuela de Estudios Medievales (CSIC). Secci\u00f3n de Zaragoza. pp.&#160;457\u2013545. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-9718-276-6\" title=\"Special:BookSources/84-9718-276-6\">84-9718-276-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Marca+Superior+en+la+Obra+de+al-%27Udr%C3%AD&amp;rft.place=Zaragoza&amp;rft.pages=457-545&amp;rft.pub=Escuela+de+Estudios+Medievales+%28CSIC%29.+Secci%C3%B3n+de+Zaragoza&amp;rft.date=1967&amp;rft.isbn=84-9718-276-6&amp;rft.aulast=Granja&amp;rft.aufirst=Fernando+de+la&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKennedy1996\" class=\"citation book\">Kennedy, Hugh N. (1996). <i>Muslim Spain and Portugal: A Political History of Al-Andalus</i>. London; New York: Longman. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780582495159\" title=\"Special:BookSources/9780582495159\">9780582495159</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muslim+Spain+and+Portugal%3A+A+Political+History+of+Al-Andalus&amp;rft.place=London%3B+New+York&amp;rft.pub=Longman&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=9780582495159&amp;rft.aulast=Kennedy&amp;rft.aufirst=Hugh+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\" class=\"citation book\">Lorenzo Jim\u00e9nez, Jes\u00fas (2010). <i>La dawla de los Ban\u016b Qas\u012b: origen, auge y ca\u00edda de una dinast\u00eda mulad\u00ed en la frontera superior de Al-\u00c1ndalus</i> (in Spanish). Madrid: Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-00-09164-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-00-09164-4\">978-84-00-09164-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+dawla+de+los+Ban%C5%AB+Qas%C4%AB%3A+origen%2C+auge+y+ca%C3%ADda+de+una+dinast%C3%ADa+mulad%C3%AD+en+la+frontera+superior+de+Al-%C3%81ndalus&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Consejo+Superior+de+Investigaciones+Cient%C3%ADficas&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-84-00-09164-4&amp;rft.aulast=Lorenzo+Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Jes%C3%BAs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00ednez_D\u00edez2005\" class=\"citation book\">Mart\u00ednez D\u00edez, Gonzalo (2005). <i>El Condado de Castilla (711-1038): la historia frente a la leyenda</i> (in Spanish). Vol. I. Valladolid: Marcial Pons Historia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-9718-276-6\" title=\"Special:BookSources/84-9718-276-6\">84-9718-276-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Condado+de+Castilla+%28711-1038%29%3A+la+historia+frente+a+la+leyenda&amp;rft.place=Valladolid&amp;rft.pub=Marcial+Pons+Historia&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=84-9718-276-6&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADnez+D%C3%ADez&amp;rft.aufirst=Gonzalo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMontgomery_WattCachia1996\" class=\"citation book\">Montgomery Watt, William; Cachia, Pierre (1996). <i>A History of Islamic Spain</i>. Edinburgh: Edingurgh UniversityPress. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0748608478\" title=\"Special:BookSources/0748608478\">0748608478</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+Islamic+Spain&amp;rft.place=Edinburgh&amp;rft.pub=Edingurgh+UniversityPress&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0748608478&amp;rft.aulast=Montgomery+Watt&amp;rft.aufirst=William&amp;rft.au=Cachia%2C+Pierre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFO&#39;Callaghan1983\" class=\"citation book\">O'Callaghan, Joseph F. (1983). <i>A History of Medieval Spain</i>. Cambridge: Cornell University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8014-9264-5\" title=\"Special:BookSources/0-8014-9264-5\">0-8014-9264-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+Medieval+Spain&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=0-8014-9264-5&amp;rft.aulast=O%27Callaghan&amp;rft.aufirst=Joseph+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFReilly1998\" class=\"citation book\">Reilly, Bernard F. (1998). <i>The Kingdom of Le\u00f3n-Castilla Under King Alfonso VII, 1126-1157</i>. Philadelphia: University of Pennsylvania Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780812234527\" title=\"Special:BookSources/9780812234527\">9780812234527</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Kingdom+of+Le%C3%B3n-Castilla+Under+King+Alfonso+VII%2C+1126-1157&amp;rft.place=Philadelphia&amp;rft.pub=University+of+Pennsylvania+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9780812234527&amp;rft.aulast=Reilly&amp;rft.aufirst=Bernard+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSalazar_y_Acha2006\" class=\"citation journal\">Salazar y Acha, Jaime de (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistas.ucm.es/index.php/ELEM/article/view/ELEM0606220029A/21565\">\"Urraca. Un nombre egregio en la onom\u00e1stica altomedieval\"</a>. <i>En la Espa\u00f1a medieval</i> (in Spanish) (1): 29\u201348. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0214-3038\">0214-3038</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=En+la+Espa%C3%B1a+medieval&amp;rft.atitle=Urraca.+Un+nombre+egregio+en+la+onom%C3%A1stica+altomedieval&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=29-48&amp;rft.date=2006&amp;rft.issn=0214-3038&amp;rft.aulast=Salazar+y+Acha&amp;rft.aufirst=Jaime+de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistas.ucm.es%2Findex.php%2FELEM%2Farticle%2Fview%2FELEM0606220029A%2F21565&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanu+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banu_Qasi&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://euskomedia.org/aunamendi/10935\">Banu Kasi</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://euskomedia.org/aunamendi/29699\">Casius</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://euskomedia.org/aunamendi/54481\">Kasi</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://euskomedia.org/aunamendi/105201\">Qasi</a> in the Spanish-language <a href=\"/w/index.php?title=Au%C3%B1amendi_Encyclopedia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Au\u00f1amendi Encyclopedia (page does not exist)\">Au\u00f1amendi Encyclopedia</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lebrelblanco.com/05.htm\">Historia Medieval del Reyno de Navarra; Banu Qasi</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spain_in_the_Middle_Ages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_Kingdoms\" title=\"Template:Spanish Kingdoms\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_Kingdoms\" title=\"Template talk:Spanish Kingdoms\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_Kingdoms&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spain_in_the_Middle_Ages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spain_in_the_Middle_Ages\" title=\"Spain in the Middle Ages\">Spain in the Middle Ages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Early_Middle_Ages\"><b><a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suebi\" title=\"Suebi\">Suebi</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Suebi\" title=\"Kingdom of the Suebi\">Kingdom of the Suebi</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spania\" title=\"Spania\">Province of Spania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Cantabria\" title=\"Duchy of Cantabria\">Duchy of Cantabria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Vasconia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Vasconia\">Duchy of Vasconia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Al-Andalus\"><b><a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">Taifas</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid Caliphate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad Caliphate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Emirate of Granada</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Reconquista\"><b><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Kingdom of Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Castile\">County of Castile</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a> (<i>Castile-Le\u00f3n</i>)</li></ul>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Marca_Hispanica\" title=\"Marca Hispanica\">Marca Hispanica</a></i> \u2192 <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">County of Barcelona</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Viguera\" title=\"Kingdom of Viguera\">Kingdom of Viguera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">County of Aragon</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigothic_monarchs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visigothic monarchs\">Visigothic monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suebic_monarchs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suebic monarchs\">Suebic monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monarchs_of_al-Andalus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monarchs of al-Andalus\">Monarchs of al-Andalus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Aragonese_monarchs\" title=\"List of Aragonese monarchs\">Monarchs of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Asturian_monarchs\" title=\"List of Asturian monarchs\">Monarchs of Asturias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Count_of_Barcelona\" title=\"Count of Barcelona\">Monarchs of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Castilian_monarchs\" title=\"List of Castilian monarchs\">Monarchs of Castile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Galician_monarchs\" title=\"List of Galician monarchs\">Monarchs of Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nasrid_dynasty\" title=\"Nasrid dynasty\">Monarchs of Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Leonese_monarchs\" title=\"List of Leonese monarchs\">Monarchs of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Majorca\" title=\"List of monarchs of Majorca\">Monarchs of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Navarrese_monarchs\" title=\"List of Navarrese monarchs\">Monarchs of Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Valencian_monarchs\" title=\"List of Valencian monarchs\">Monarchs of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_military_orders\" title=\"Spanish military orders\">Military orders</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921184135\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.536 seconds\nReal time usage: 0.607 seconds\nPreprocessor visited node count: 2645/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 49122/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3120/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 34773/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.309/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  487.427      1 -total\n 26.41%  128.730     72 Template:Sfn\n 26.16%  127.501      2 Template:Lang-ar\n 17.06%   83.158     14 Template:Cite_book\n  8.71%   42.450      2 Template:Reflist\n  5.65%   27.542     10 Template:Efn\n  5.40%   26.331      1 Template:Use_dmy_dates\n  3.87%   18.859      4 Template:Navbox\n  3.48%   16.958      1 Template:Spanish_Kingdoms\n  3.21%   15.632      1 Template:Notelist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1120754-0!canonical and timestamp 20180921184134 and revision id 839198462\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%86%D9%88_%D9%82%D8%B3%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u0646\u0648 \u0642\u0633\u064a"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Banu Qasi"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Banu Qasi"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Banu_Qassi","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Banu Qassi"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Banu Qasi"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Banu Qasi"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Banu Qasi"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Banu Qasi"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Banu Qasi"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Banu Qasi"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Banu_Qasi","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Banu Qasi"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Benikazi","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Benikazi"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Banu_Cassi","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Banu Cassi"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D1%83_%D0%9A%D0%B0%D1%81%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0430\u043d\u0443 \u041a\u0430\u0441\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Banu_Kasi","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Banu Kasi"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D1%83_%D0%9A%D0%B0%D1%81%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0430\u043d\u0443 \u041a\u0430\u0441\u0456"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%86%D9%88_%D9%82%D8%B3%DB%8C","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0628\u0646\u0648 \u0642\u0633\u06cc"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Arabic-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Spain_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"9th_century_in_Al-Andalus"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"},{"sortkey":"","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"Banu_Qasi"},{"sortkey":"","*":"Al-Andalus_dynasties"},{"sortkey":"","*":"Upper_March"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Kingdoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd ar-Rahman II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd ar-Rahman III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah ibn Muhammad al-Umawi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abu-l-Qasim Ahmad ibn al-Husayn ibn Qasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abu Taur of Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Udri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Walid I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohad Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almoravid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amaya (Burgos)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amrus ibn Yusuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusian Arabic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu Jalaf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu Salama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu Tujibi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbastro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Albelda (851)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Albelda (859)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Clavijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Monte Laturce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Roncevaux Pass (824)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borja, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calahorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calatayud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of Cordova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Alfonso III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudio S\u00e1nchez Albornoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codex Vigilanus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codex of Roda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count Cassius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Cerdanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Pallars"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damascus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rodr\u00edguez Porcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Vasconia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejea de los Caballeros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of Cordova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatimids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan Ochoiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galindo Azn\u00e1rez II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hisham I of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn Hayyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn Hazm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isarn of Pallars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isma'il ibn Musa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00e9n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Suebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Aragonese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Asturian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Castilian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Galician monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Leonese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Navarrese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Valencian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lleida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubb ibn Muhammad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marca Hispanica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mawla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchs of al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad I of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad al-Tawil of Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad ibn Lubb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muladi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musa ibn Musa ibn Qasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9rtola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Najera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasrid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patronymic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond I of Pallars and Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard A. Fletcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silves Municipality, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish military orders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebic monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sufism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarazona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribal chieftain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudela, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umar ibn Hafsun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad conquest of Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vascones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velasco the Gascon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilfred the Hairy"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0101li"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9variste L\u00e9vi-Proven\u00e7al"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Arista"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona"},{"ns":0,"*":"Barbitanya"},{"ns":0,"*":"Bernard I of Ribagorza"},{"ns":0,"*":"Au\u00f1amendi Encyclopedia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish Kingdoms"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Kingdoms"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Kingdom_of_Pamplona_(c._925).gif"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=35wbAQAAMAAJ","//www.worldcat.org/oclc/890628623","http://dialnet.unirioja.es/servlet/fichero_articulo?codigo=15651&orden=85563","//www.worldcat.org/issn/0032-8472","http://revistas.ucm.es/index.php/ELEM/article/view/ELEM0606220029A/21565","//www.worldcat.org/issn/0214-3038","http://euskomedia.org/aunamendi/10935","http://euskomedia.org/aunamendi/29699","http://euskomedia.org/aunamendi/54481","http://euskomedia.org/aunamendi/105201","http://www.lebrelblanco.com/05.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dynastic beginnings","number":"1","index":"1","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":562,"anchor":"Dynastic_beginnings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"First rise to prominence","number":"2","index":"2","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":4429,"anchor":"First_rise_to_prominence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Musa ibn Musa","number":"3","index":"3","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":9019,"anchor":"Musa_ibn_Musa"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sons of Musa","number":"4","index":"4","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":11815,"anchor":"Sons_of_Musa"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Muhammad ibn Lubb","number":"5","index":"5","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":15077,"anchor":"Muhammad_ibn_Lubb"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Lubb ibn Muhammad","number":"6","index":"6","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":19087,"anchor":"Lubb_ibn_Muhammad"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Decline (862-929)","number":"7","index":"7","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":22747,"anchor":"Decline_(862-929)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"8","index":"8","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":27721,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Leadership of the Banu Qasi","number":"9","index":"9","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":29285,"anchor":"Leadership_of_the_Banu_Qasi"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"10","index":"10","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":30441,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"11","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":30467,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"12","index":"12","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":30500,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"13","index":"13","fromtitle":"Banu_Qasi","byteoffset":34245,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Banu Qasi","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q659457"}]}}