{"parse":{"title":"Capcir","pageid":934327,"revid":858810785,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Comarca_Capcir.png\" class=\"image\"><img alt=\"Comarca Capcir.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/Comarca_Capcir.png\" width=\"246\" height=\"140\" data-file-width=\"246\" data-file-height=\"140\" /></a></div>\n<p><b>Capcir</b> (<small>Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[k\u0259p\u02c8si\u027e]</a></span>; <small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[kapsi\u0281]</a></span>) is a <a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">historical Catalan comarca</a> of <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a>, now part of the French <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">department</a> of <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a>. The capital of the comarca was <a href=\"/wiki/Formiguera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Formiguera\">Formiguera</a>, and it borders the historical comarques of <a href=\"/wiki/Conflent\" title=\"Conflent\">Conflent</a> and <a href=\"/wiki/Alta_Cerdanya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alta Cerdanya\">Alta Cerdanya</a>. Capcir is on a plateau, averaging 1500 metres above sea level, and allows passage between the high valleys of <a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a> and both the Spanish <a href=\"/wiki/Cerdanya_(comarca)\" title=\"Cerdanya (comarca)\">Cerdanya</a> and <a href=\"/wiki/French_Cerdagne\" title=\"French Cerdagne\">French Cerdagne</a>. It has traditionally been rural, but has developed considerably in last the forty years thanks to its tourist attractions. Capcir has two nicknames: little <a href=\"/wiki/Siberia\" title=\"Siberia\">Siberia</a> or little <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a>. This gives an idea of the climate which can prevail during the winter. It is one the last places in Western Europe where the artic plant <a href=\"/wiki/Ligularia_sibirica\" title=\"Ligularia sibirica\">Ligularia sibirica</a> can be found .\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Capcir&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Capcir&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070203034224/http://www.capcir-pyrenees.com/\">Capcir-Pyrenees</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130111235928/http://www.grec.net/cgibin/hecangcl.pgm?&amp;USUARI=&amp;SESSIO=&amp;NDCHEC=0014585&amp;PGMORI=E\">El Capcir</a> <i>in Catalan Encyclopaedia.</i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Comarques_of_Catalonia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Comarques_of_Catalonia\" title=\"Template:Comarques of Catalonia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Comarques_of_Catalonia\" title=\"Template talk:Comarques of Catalonia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Comarques_of_Catalonia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Comarques_of_Catalonia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">Comarques of Catalonia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;\">Comarques of Autonomous <br /> Community of Catalonia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alt_Camp\" title=\"Alt Camp\">Alt Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alt_Empord%C3%A0\" title=\"Alt Empord\u00e0\">Alt Empord\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alt_Pened%C3%A8s\" title=\"Alt Pened\u00e8s\">Alt Pened\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alt_Urgell\" title=\"Alt Urgell\">Alt Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alta_Ribagor%C3%A7a\" title=\"Alta Ribagor\u00e7a\">Alta Ribagor\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anoia\" title=\"Anoia\">Anoia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aran,_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aran, Catalonia\">Aran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bages\" title=\"Bages\">Bages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baix_Camp\" title=\"Baix Camp\">Baix Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baix_Ebre\" title=\"Baix Ebre\">Baix Ebre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baix_Empord%C3%A0\" title=\"Baix Empord\u00e0\">Baix Empord\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baix_Llobregat\" title=\"Baix Llobregat\">Baix Llobregat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baix_Pened%C3%A8s\" title=\"Baix Pened\u00e8s\">Baix Pened\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcelon%C3%A8s\" title=\"Barcelon\u00e8s\">Barcelon\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bergued%C3%A0\" title=\"Bergued\u00e0\">Bergued\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cerdanya_(comarca)\" title=\"Cerdanya (comarca)\">Cerdanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conca_de_Barber%C3%A0\" title=\"Conca de Barber\u00e0\">Conca de Barber\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garraf\" title=\"Garraf\">Garraf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garrigues_(comarca)\" title=\"Garrigues (comarca)\">Garrigues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garrotxa\" title=\"Garrotxa\">Garrotxa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giron%C3%A8s\" title=\"Giron\u00e8s\">Giron\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maresme\" title=\"Maresme\">Maresme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moian%C3%A8s\" title=\"Moian\u00e8s\">Moian\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montsi%C3%A0\" title=\"Montsi\u00e0\">Montsi\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noguera_(comarca)\" title=\"Noguera (comarca)\">Noguera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osona\" title=\"Osona\">Osona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pallars_Juss%C3%A0\" title=\"Pallars Juss\u00e0\">Pallars Juss\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pallars_Sobir%C3%A0\" title=\"Pallars Sobir\u00e0\">Pallars Sobir\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pla_de_l%27Estany\" title=\"Pla de l&#39;Estany\">Pla de l'Estany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pla_d%27Urgell\" title=\"Pla d&#39;Urgell\">Pla d'Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Priorat\" title=\"Priorat\">Priorat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ribera_d%27Ebre\" title=\"Ribera d&#39;Ebre\">Ribera d'Ebre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ripoll%C3%A8s\" title=\"Ripoll\u00e8s\">Ripoll\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segarra\" title=\"Segarra\">Segarra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segri%C3%A0\" title=\"Segri\u00e0\">Segri\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Selva\" title=\"Selva\">Selva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solson%C3%A8s\" title=\"Solson\u00e8s\">Solson\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarragon%C3%A8s\" title=\"Tarragon\u00e8s\">Tarragon\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terra_Alta_(comarca)\" title=\"Terra Alta (comarca)\">Terra Alta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urgell\" title=\"Urgell\">Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vall%C3%A8s_Occidental\" title=\"Vall\u00e8s Occidental\">Vall\u00e8s Occidental</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vall%C3%A8s_Oriental\" title=\"Vall\u00e8s Oriental\">Vall\u00e8s Oriental</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;\">Historical <a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">comarques</a> of <br /> <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a>, France</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_Cerdagne\" title=\"French Cerdagne\">Alta Cerdanya</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Capcir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conflent\" title=\"Conflent\">Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rossell%C3%B3_(comarca)\" title=\"Rossell\u00f3 (comarca)\">Rossell\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vallespir\" title=\"Vallespir\">Vallespir</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Pays_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Pays_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es_Orientales\" title=\"Template:Pays of the Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Pays_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es_Orientales\" title=\"Template talk:Pays of the Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Pays_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es_Orientales&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Pays_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Pays_(France)\" title=\"Pays (France)\">Pays</a> of the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alb%C3%A8res\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alb\u00e8res\">Alb\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aspres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aspres\">Aspres</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Capcir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Cerdagne\" title=\"French Cerdagne\">Cerdagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conflent\" title=\"Conflent\">Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Corbi%C3%A8res_catalanes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Corbi\u00e8res catalanes (page does not exist)\">Corbi\u00e8res catalanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fenouill%C3%A8des\" title=\"Fenouill\u00e8des\">Fenouill\u00e8des</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rib%C3%A9ral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rib\u00e9ral (page does not exist)\">Rib\u00e9ral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roussillon\" title=\"Roussillon\">Roussillon</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Salanque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salanque (page does not exist)\">Salanque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vallespir\" title=\"Vallespir\">Vallespir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B4te_Vermeille\" title=\"C\u00f4te Vermeille\">C\u00f4te Vermeille</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Arms of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/25px-Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png\" width=\"25\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/38px-Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/50px-Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png 2x\" data-file-width=\"776\" data-file-height=\"923\" /></a></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Capcir&amp;params=42_37_0_N_2_07_0_E_scale:5000_source:frwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b037\u20320\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b007\u20320\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.61667\u00b0N 2.11667\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.61667; 2.11667</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_map_of_Catalonia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Flag_map_of_Catalonia.svg/30px-Flag_map_of_Catalonia.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Flag_map_of_Catalonia.svg/45px-Flag_map_of_Catalonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Flag_map_of_Catalonia.svg/60px-Flag_map_of_Catalonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"123\" data-file-height=\"123\" /></a></td><td><i>This article about a location in Catalonia is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Capcir&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalonia-geo-stub\" title=\"Template:Catalonia-geo-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalonia-geo-stub\" title=\"Template talk:Catalonia-geo-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalonia-geo-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/25px-Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png\" width=\"25\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/38px-Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg/50px-Arms_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales.svg.png 2x\" data-file-width=\"776\" data-file-height=\"923\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> geographical article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Capcir&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Pyr%C3%A9n%C3%A9esOrientales-geo-stub\" title=\"Template:Pyr\u00e9n\u00e9esOrientales-geo-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Pyr%C3%A9n%C3%A9esOrientales-geo-stub\" title=\"Template talk:Pyr\u00e9n\u00e9esOrientales-geo-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Pyr%C3%A9n%C3%A9esOrientales-geo-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1303\nCached time: 20180909191543\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.168 seconds\nPreprocessor visited node count: 267/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21591/2097152 bytes\nTemplate argument size: 174/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   97.679      1 -total\n 37.68%   36.806      1 Template:Coord\n 30.91%   30.197      2 Template:Navbox\n 29.05%   28.375      1 Template:Comarques_of_Catalonia\n 14.66%   14.321      2 Template:Asbox\n 13.93%   13.607      1 Template:Catalonia-geo-stub\n  8.61%    8.409      1 Template:Pays_of_French_Department_of_Pyr\u00e9n\u00e9es_Orientales\n  4.07%    3.972      1 Template:Pyr\u00e9n\u00e9esOrientales-geo-stub\n  3.96%    3.871      1 Template:IPA-ca\n  2.94%    2.872      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:934327-0!canonical and timestamp 20180909191543 and revision id 858810785\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Capcir"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Capcir"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Capcir"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Capcir"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Capcir"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Capcir"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Capcir"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Capcir"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Capcir"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Capcir"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Capcir"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Capcir"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Capcir","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Capcir"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0430\u043f\u0441\u0438\u0440"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BF%D1%81%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0430\u043f\u0441\u0456"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Landforms_of_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"sortkey":"","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Catalonia_geography_stubs"},{"sortkey":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales_geography_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comarques of Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pays of the Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pyr\u00e9n\u00e9esOrientales-geo-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Pened\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alta Cerdanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alta Ribagor\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anoia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aran, Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aspres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baix Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baix Ebre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baix Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baix Llobregat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baix Pened\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelon\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergued\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerdanya (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarques of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conca de Barber\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conflent"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4te Vermeille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenouill\u00e8des"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formiguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Cerdagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garraf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrigues (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrotxa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giron\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ligularia sibirica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maresme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moian\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montsi\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noguera (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pallars Juss\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pallars Sobir\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pla d'Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pla de l'Estany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priorat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribera d'Ebre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ripoll\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rossell\u00f3 (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segri\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siberia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solson\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragon\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Alta (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallespir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vall\u00e8s Occidental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vall\u00e8s Oriental"},{"ns":0,"*":"Corbi\u00e8res catalanes"},{"ns":0,"*":"Rib\u00e9ral"},{"ns":0,"*":"Salanque"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalonia-geo-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Comarques of Catalonia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Pays of the Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Pyr\u00e9n\u00e9esOrientales-geo-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comarques of Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pays of French Department of Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pays of the Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pyr\u00e9n\u00e9esOrientales-geo-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Comarca_Capcir.png","Arms_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.svg","Flag_map_of_Catalonia.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070203034224/http://www.capcir-pyrenees.com/","https://archive.is/20130111235928/http://www.grec.net/cgibin/hecangcl.pgm?&USUARI=&SESSIO=&NDCHEC=0014585&PGMORI=E","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Capcir&params=42_37_0_N_2_07_0_E_scale:5000_source:frwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Capcir","byteoffset":962,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Capcir","byteoffset":1007,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Capcir","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q15478"}]}}