{"parse":{"title":"Captain General of Catalonia","pageid":50209407,"revid":844423638,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The office of <b>Captain General of Catalonia</b> (<i>capit\u00e1n general de Catalu\u00f1a</i> in Spanish, <i>capit\u00e0 general de Catalunya</i> in Catalan) was created in 1713 by the <a href=\"/wiki/Nueva_Planta_decrees\" title=\"Nueva Planta decrees\">Nueva Planta decrees</a> of King <a href=\"/wiki/Philip_V_of_Spain\" title=\"Philip V of Spain\">Philip V of Spain</a> to replace that of <a href=\"/wiki/Viceroy_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of Catalonia\">Viceroy of Catalonia</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#List_of_Captain_Generals_of_Catalonia\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">List of Captain Generals of Catalonia</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Under_Philip_V\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Under Philip V</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Under_Ferdinand_VI\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Under Ferdinand VI</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Under_Charles_III\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Under Charles III</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Under_Charles_IV\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Under Charles IV</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Under_Ferdinand_VII\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Under Ferdinand VII</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Under_Joseph_Bonaparte_(Governor_general)\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Under Joseph Bonaparte (Governor general)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#French_Empire\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">French Empire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Under_Ferdinand_VII_(restauration)\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">Under Ferdinand VII (restauration)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Under_Isabella_II\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">Under Isabella II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Provisional_Government_(1868-1871)\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">Provisional Government (1868-1871)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Under_Amadeo_I\"><span class=\"tocnumber\">1.11</span> <span class=\"toctext\">Under Amadeo I</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#First_Republic\"><span class=\"tocnumber\">1.12</span> <span class=\"toctext\">First Republic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Provisional_Government_(1873_-_1874)\"><span class=\"tocnumber\">1.13</span> <span class=\"toctext\">Provisional Government (1873 - 1874)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Under_Alfonso_XII\"><span class=\"tocnumber\">1.14</span> <span class=\"toctext\">Under Alfonso XII</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Under_Alfonso_XIII\"><span class=\"tocnumber\">1.15</span> <span class=\"toctext\">Under Alfonso XIII</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Second_Republic\"><span class=\"tocnumber\">1.16</span> <span class=\"toctext\">Second Republic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Under_Francisco_Franco\"><span class=\"tocnumber\">1.17</span> <span class=\"toctext\">Under Francisco Franco</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Under_Juan_Carlos_I\"><span class=\"tocnumber\">1.18</span> <span class=\"toctext\">Under Juan Carlos I</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Under_Juan_Carlos_I_(Regi\u00f3n_Militar_Pirenaica)\"><span class=\"tocnumber\">1.19</span> <span class=\"toctext\">Under Juan Carlos I (Regi\u00f3n Militar Pirenaica)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Under_Juan_Carlos_I_(Inspector_General_of_the_Army)[1]\"><span class=\"tocnumber\">1.20</span> <span class=\"toctext\">Under Juan Carlos I (Inspector General of the Army)<sup>&#91;1&#93;</sup></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Captain_Generals_of_Catalonia\">List of Captain Generals of Catalonia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of Captain Generals of Catalonia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Philip_V\">Under <a href=\"/wiki/Philip_V_of_Spain\" title=\"Philip V of Spain\">Philip V</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Under Philip V\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1713-1714 <a href=\"/wiki/Restaino_Cantelmo-Stuart\" title=\"Restaino Cantelmo-Stuart\">Restaino Cantelmo-Stuart</a></li>\n<li>1714. <a href=\"/wiki/James_FitzJames,_1st_Duke_of_Berwick\" title=\"James FitzJames, 1st Duke of Berwick\">James FitzJames, 1st Duke of Berwick</a></li>\n<li>1714-1715. <a href=\"/wiki/Alberto_Octavio_Tserclaes_de_Tilly\" title=\"Alberto Octavio Tserclaes de Tilly\">Alberto Octavio Tserclaes de Tilly</a></li>\n<li>1715-1719. Francisco P\u00edo de Saboya y Moura</li>\n<li>1719. Antonio del Valle (interim)</li>\n<li>1720. Francesco Caetano de Aragona</li>\n<li>1720-1722. Francisco P\u00edo de Saboya y Moura</li>\n<li>1722-1725. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Carrillo_de_Albornoz,_1st_Duke_of_Montemar\" title=\"Jos\u00e9 Carrillo de Albornoz, 1st Duke of Montemar\">Jos\u00e9 Carrillo de Albornoz, 1st Duke of Montemar</a></li>\n<li>1725-1735. Guillaume de Melun</li>\n<li>1735-1737. <a href=\"/wiki/Ignace-Fran%C3%A7ois_de_Glymes-Brabant,_Lord_of_la_Falize\" title=\"Ignace-Fran\u00e7ois de Glymes-Brabant, Lord of la Falize\">Ignace-Fran\u00e7ois de Glymes-Brabant, Lord of la Falize</a></li>\n<li>1737-1738. <a href=\"/wiki/Jorge_Pr%C3%B3spero_de_Verboom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Pr\u00f3spero de Verboom\">Jorge Pr\u00f3spero de Verboom</a> (interim)</li>\n<li>1738-1742. <a href=\"/wiki/Ignace-Fran%C3%A7ois_de_Glymes-Brabant,_Lord_of_la_Falize\" title=\"Ignace-Fran\u00e7ois de Glymes-Brabant, Lord of la Falize\">Ignace-Fran\u00e7ois de Glymes-Brabant, Lord of la Falize</a></li>\n<li>1742-1746. <a href=\"/wiki/Jaime_Miguel_de_Guzm%C3%A1n_de_Avalos_y_Spinola,_Marquis_of_la_Mina,_Duke_of_Palata_and_Prince_of_Masa\" title=\"Jaime Miguel de Guzm\u00e1n de Avalos y Spinola, Marquis of la Mina, Duke of Palata and Prince of Masa\">Jaime Miguel de Guzm\u00e1n de Avalos y Spinola, Marquis of la Mina, Duke of Palata and Prince of Masa</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Ferdinand_VI\">Under <a href=\"/wiki/Ferdinand_VI_of_Spain\" title=\"Ferdinand VI of Spain\">Ferdinand VI</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Under Ferdinand VI\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1746. Pedro de Vargas y Maldonado</li>\n<li>1746-1767. <a href=\"/wiki/Jaime_Miguel_de_Guzm%C3%A1n_de_Avalos_y_Spinola,_Marquis_of_la_Mina,_Duke_of_Palata_and_Prince_of_Masa\" title=\"Jaime Miguel de Guzm\u00e1n de Avalos y Spinola, Marquis of la Mina, Duke of Palata and Prince of Masa\">Jaime Miguel de Guzm\u00e1n de Avalos y Spinola, Marquis of la Mina, Duke of Palata and Prince of Masa</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Charles_III\">Under <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Under Charles III\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1767. Bernard O'Conner Phaly (interim)</li>\n<li>1767-1772. <a href=\"/wiki/Ambrosio_de_Funes_Villalpando\" title=\"Ambrosio de Funes Villalpando\">Ambrosio de Funes Villalpando</a></li>\n<li>1772-1773. Bernard O'Conner Phaly (interim)</li>\n<li>1773-1777. Philippe de Cabannes</li>\n<li>1777-1784. Francisco Gonz\u00e1lez y de Bassecourt</li>\n<li>1784. Felix O'Neille (interim)</li>\n<li>1784-1789. Francisco Gonz\u00e1lez y de Bassecourt</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Charles_IV\">Under <a href=\"/wiki/Charles_IV_of_Spain\" title=\"Charles IV of Spain\">Charles IV</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Under Charles IV\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1789-1792. Francisco Antonio de Lancy</li>\n<li>1793-1794. <a href=\"/wiki/Antonio_Ricardos\" title=\"Antonio Ricardos\">Antonio Ricardos</a></li>\n<li>1794. Jer\u00f3nimo Gir\u00f3n de Moctezuma Ahumada y Salcedo (interim)</li>\n<li>1794. <a href=\"/wiki/Luis_Firm%C3%ADn_de_Carvajal,_Conde_de_la_Uni%C3%B3n\" title=\"Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n\">Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n</a></li>\n<li>1794-1796. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Urrutia_y_de_las_Casas\" title=\"Jos\u00e9 de Urrutia y de las Casas\">Jos\u00e9 de Urrutia y de las Casas</a></li>\n<li>1796. <a href=\"/wiki/Juan_Vicente_de_G%C3%BCemes_Padilla_Horcasitas_y_Aguayo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Vicente de G\u00fcemes Padilla Horcasitas y Aguayo\">Juan Vicente de G\u00fcemes Padilla Horcasitas y Aguayo</a></li>\n<li>1797-1799. Agust\u00edn de Lancaster y Araciel</li>\n<li>1799. Antonio Cornell y Ferraz</li>\n<li>1799-1800. Domingo Izquierdo</li>\n<li>1800-1801. <a href=\"/wiki/Pedro_Caro_y_Sureda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Caro y Sureda\">Pedro Caro y Sureda</a></li>\n<li>1801-1802. Francisco de Horcasitas y Col\u00f3n de Portugal</li>\n<li>1802-1808. <a href=\"/wiki/Juan_Procopio_Bassecourt_y_Bryas\" title=\"Juan Procopio Bassecourt y Bryas\">Juan Procopio Bassecourt y Bryas</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Ferdinand_VII\">Under <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Under Ferdinand VII\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1808. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_de_Ezpeleta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Manuel de Ezpeleta\">Jos\u00e9 Manuel de Ezpeleta</a></li>\n<li>1808-1809. Galcer\u00e1n de Vilalba de Meca i de Llorac</li></ul>\n<h3><span id=\"Under_Joseph_Bonaparte_.28Governor_general.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Joseph_Bonaparte_(Governor_general)\">Under <a href=\"/wiki/Joseph_Bonaparte\" title=\"Joseph Bonaparte\">Joseph Bonaparte</a> (Governor general)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Under Joseph Bonaparte (Governor general)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1810. <a href=\"/wiki/Charles_Pierre_Fran%C3%A7ois_Augereau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Pierre Fran\u00e7ois Augereau\">Charles Pierre Fran\u00e7ois Augereau</a></li>\n<li>1810. <a href=\"/wiki/Louis_Emmanuel_Rey\" title=\"Louis Emmanuel Rey\">Louis Emmanuel Rey</a> (interim)</li>\n<li>1810-1811. <a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Jacques_Joseph_Macdonald\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9tienne Jacques Joseph Macdonald\">\u00c9tienne Jacques Joseph Macdonald</a></li>\n<li>1811-1813. <a href=\"/wiki/Charles_Mathieu_Isidore_Decaen\" title=\"Charles Mathieu Isidore Decaen\">Charles Mathieu Isidore Decaen</a></li>\n<li>1813-1814. <a href=\"/wiki/Louis_Gabriel_Suchet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Gabriel Suchet\">Louis Gabriel Suchet</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"French_Empire\"><a href=\"/wiki/Premier_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Premier Empire\">French Empire</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: French Empire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1808. <a href=\"/wiki/Domingo_Traggia\" title=\"Domingo Traggia\">Domingo Traggia</a></li>\n<li>1808-1809. <a href=\"/wiki/Juan_Miguel_de_Vives_y_Feliu\" title=\"Juan Miguel de Vives y Feliu\">Juan Miguel de Vives y Feliu</a></li>\n<li>1809. <a href=\"/wiki/Theodor_von_Reding\" title=\"Theodor von Reding\">Theodor von Reding</a></li>\n<li>1809. <a href=\"/wiki/Pierre_Antoine_Anselme_Malet\" title=\"Pierre Antoine Anselme Malet\">Pierre Antoine Anselme Malet</a> (interim)</li>\n<li>1809. <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Blake_y_Joyes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaqu\u00edn Blake y Joyes\">Joaqu\u00edn Blake y Joyes</a></li>\n<li>1809. Francisco G\u00f3mez de Ter\u00e1n y Negrete</li>\n<li>1809. Jaime Garc\u00eda-Conde (interim)</li>\n<li>1810. <a href=\"/wiki/Enrique_Jos%C3%A9_O%27Donnell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enrique Jos\u00e9 O&#39;Donnell\">Enrique Jos\u00e9 O'Donnell</a></li>\n<li>1810. Juan Manuel de Villena</li>\n<li>1810. Carlos O'Donnell (interim)</li>\n<li>1810-1811. Miguel Iranzo</li>\n<li>1811. <a href=\"/wiki/Luis_Gonz%C3%A1lez-Torres_de_Navarra_y_Castro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Gonz\u00e1lez-Torres de Navarra y Castro\">Luis Gonz\u00e1lez-Torres de Navarra y Castro</a></li>\n<li>1811-1813. <a href=\"/wiki/Luis_de_Lacy\" title=\"Luis de Lacy\">Luis de Lacy</a></li>\n<li>1813-1814. Francisco de Oliver-Copons y M\u00e9ndez-Navia</li></ul>\n<h3><span id=\"Under_Ferdinand_VII_.28restauration.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Ferdinand_VII_(restauration)\">Under <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII</a> (restauration)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Under Ferdinand VII (restauration)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1814. <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Ib%C3%A1%C3%B1ez,_Baron_de_Eroles\" title=\"Joaqu\u00edn Ib\u00e1\u00f1ez, Baron de Eroles\">Joaqu\u00edn Ib\u00e1\u00f1ez, Baron de Eroles</a></li>\n<li>1814. Francisco Bernaldo de Quir\u00f3s y Mari\u00f1o de Lobera</li>\n<li>1815. Andr\u00e9s P\u00e9rez de Herrasti (interim)</li>\n<li>1815-1820. <a href=\"/wiki/Francisco_Javier_Casta%C3%B1os\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Javier Casta\u00f1os\">Francisco Javier Casta\u00f1os</a></li>\n<li>1820-1822. Pedro Villacampa y Maza de Lizana</li>\n<li>1822. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Santocildes\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Santocildes\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Santocildes</a></li>\n<li>1822. Joaqu\u00edn Ruiz de Porras</li>\n<li>1822. Francisco Javier Ferraz y Cornell</li>\n<li>1822-1823. Francisco Javier de Oms y de Santa Pau</li>\n<li>1823. Fernando G\u00f3mez de Butr\u00f3n (interim)</li>\n<li>1823. Antonine Rotten (interim)</li>\n<li>1823. <a href=\"/wiki/Francisco_Espoz_y_Mina\" title=\"Francisco Espoz y Mina\">Francisco Espoz y Mina</a></li>\n<li>1823-1824. <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Ib%C3%A1%C3%B1ez,_Baron_de_Eroles\" title=\"Joaqu\u00edn Ib\u00e1\u00f1ez, Baron de Eroles\">Joaqu\u00edn Ib\u00e1\u00f1ez, Baron de Eroles</a></li>\n<li>1824-1825. Francisco Bernaldo de Quir\u00f3s y Mari\u00f1o de Lobera (interim)</li>\n<li>1825-1826. Juan Caro y Sureda</li>\n<li>1826-1827. Francisco Bernaldo de Quir\u00f3s y Mari\u00f1o de Lobera</li>\n<li>1827-1832. <a href=\"/wiki/Roger_Bernard_Charles_d%27Espagnac_de_Ramefort\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roger Bernard Charles d&#39;Espagnac de Ramefort\">Roger Bernard Charles d'Espagnac de Ramefort</a></li>\n<li>1832-1835. Manuel Llauder</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Isabella_II\">Under <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabella II</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Under Isabella II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1835-1836. <a href=\"/wiki/Francisco_Espoz_y_Mina\" title=\"Francisco Espoz y Mina\">Francisco Espoz y Mina</a></li>\n<li>1836-1836. Juan Aldama e Ir\u00e1bien</li>\n<li>1837. Francisco Serrano</li>\n<li>1837-1839. Ram\u00f3n de Meer y Kindel\u00e1ny</li>\n<li>1839-1840. <a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimo_Vald%C3%A9s\" title=\"Jer\u00f3nimo Vald\u00e9s\">Jer\u00f3nimo Vald\u00e9s</a></li>\n<li>1840-1842. <a href=\"/wiki/Juan_Van_Halen\" title=\"Juan Van Halen\">Juan Van Halen</a></li>\n<li>1842-1843. Antonio de Seoane (interim)</li>\n<li>1843. Jos\u00e9 Cort\u00ednez y Espinosa (interim)</li>\n<li>1843. Miguel Araoz</li>\n<li>1843. Laureano Sanz y Alfeir\u00e1n</li>\n<li>1843-1845. Ram\u00f3n de Meer y Kindel\u00e1ny</li>\n<li>1845. <a href=\"/wiki/Manuel_Guti%C3%A9rrez_de_la_Concha\" title=\"Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha\">Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha</a></li>\n<li>1845. Manuel Bret\u00f3n del Rio</li>\n<li>1845-1847. <a href=\"/wiki/Manuel_Pav%C3%ADa_y_Lacy\" title=\"Manuel Pav\u00eda y Lacy\">Manuel Pav\u00eda y Lacy</a></li>\n<li>1847. <a href=\"/wiki/Manuel_Guti%C3%A9rrez_de_la_Concha\" title=\"Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha\">Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha</a></li>\n<li>1847-1848. <a href=\"/wiki/Manuel_Pav%C3%ADa_y_Lacy\" title=\"Manuel Pav\u00eda y Lacy\">Manuel Pav\u00eda y Lacy</a></li>\n<li>1848. <a href=\"/wiki/Fernando_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fernando Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdova\">Fernando Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdova</a></li>\n<li>1848-1849. <a href=\"/wiki/Manuel_Guti%C3%A9rrez_de_la_Concha\" title=\"Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha\">Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha</a></li>\n<li>1849-1854. Ram\u00f3n de la Rocha</li>\n<li>1854-1855. <a href=\"/wiki/Domingo_Dulce,_1st_Marquis_of_Castell-Florite\" title=\"Domingo Dulce, 1st Marquis of Castell-Florite\">Domingo Dulce, 1st Marquis of Castell-Florite</a></li>\n<li>1855-1858. Juan Zapatero y Navas</li>\n<li>1858-1862. <a href=\"/wiki/Domingo_Dulce,_1st_Marquis_of_Castell-Florite\" title=\"Domingo Dulce, 1st Marquis of Castell-Florite\">Domingo Dulce, 1st Marquis of Castell-Florite</a></li>\n<li>1862-1863. Luis Garc\u00eda y Miguel</li>\n<li>1863-1864. Fernando de Cotoner y Chac\u00f3n</li>\n<li>1864-1865. Rafael Mayalde y Villaroya</li>\n<li>1865. <a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Echag%C3%BCe_y_Bermingham&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Echag\u00fce y Bermingham (page does not exist)\">Rafael Echag\u00fce y Bermingham</a></li>\n<li>1865-1866. Fernando de Cotoner y Chac\u00f3n</li>\n<li>1866-1867. Manuel Gasset y Mercader, futur marquis de Benz\u00fa</li>\n<li>1867-1868. Juan de la Pezuela</li>\n<li>1868. Manuel Pav\u00eda y Lacy</li>\n<li>1868. Joaqu\u00edn Bassols y de Mara\u00f1osa</li></ul>\n<h3><span id=\"Provisional_Government_.281868-1871.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Provisional_Government_(1868-1871)\"><a href=\"/wiki/Provisional_Government_(1868-1871)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Provisional Government (1868-1871)\">Provisional Government (1868-1871)</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Provisional Government (1868-1871)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1868-1869. <a href=\"/w/index.php?title=Ramon_Nouvilas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramon Nouvilas (page does not exist)\">Ram\u00f3n de Nouviles y de Rafols</a></li>\n<li>1869-1872. Eugenio de Gaminde y Lafont</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Amadeo_I\">Under <a href=\"/wiki/Amadeo_I_of_Spain\" title=\"Amadeo I of Spain\">Amadeo I</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Under Amadeo I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1872. Manuel de la Sera y Hern\u00e1ndez Pinz\u00f3n</li>\n<li>1872. Gabriel Baldrich i Palau</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"First_Republic\"><a href=\"/wiki/First_Spanish_Republic\" title=\"First Spanish Republic\">First Republic</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: First Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1872-1873. Eugenio Gaminde y Lafont</li>\n<li>1873. Juan Contreras y San Rom\u00e1n</li>\n<li>1873. Jos\u00e9 Garc\u00eda Velarde</li>\n<li>1873. Juan Acosta y Mu\u00f1oz</li>\n<li>1873. Jos\u00e9 Antonio Tur\u00f3n y Prats</li></ul>\n<h3><span id=\"Provisional_Government_.281873_-_1874.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Provisional_Government_(1873_-_1874)\">Provisional Government (1873 - 1874)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Provisional Government (1873 - 1874)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1873-1874. <a href=\"/wiki/Arsenio_Mart%C3%ADnez-Campos_y_Ant%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n\">Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n</a></li>\n<li>1874. <a href=\"/wiki/Rafael_Izquierdo_y_Guti%C3%A9rrez\" title=\"Rafael Izquierdo y Guti\u00e9rrez\">Rafael Izquierdo y Guti\u00e9rrez</a></li>\n<li>1874. Francisco Serrano y Bedoya</li>\n<li>1874. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_L%C3%B3pez_Dom%C3%ADnguez\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez Dom\u00ednguez\">Jos\u00e9 L\u00f3pez Dom\u00ednguez</a></li>\n<li>1874. Fernando del Pino y Villamil (interim)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Alfonso_XII\">Under <a href=\"/wiki/Alfonso_XII_of_Spain\" title=\"Alfonso XII of Spain\">Alfonso XII</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Under Alfonso XII\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1874-1876. <a href=\"/wiki/Arsenio_Mart%C3%ADnez-Campos_y_Ant%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n\">Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n</a></li>\n<li>1876-1879. Ram\u00f3n Blanco y Erenas</li>\n<li>1879-1880. Lu\u00eds de Prendergast y Gordon</li>\n<li>1880-1881. <a href=\"/wiki/Manuel_Pav%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Pav\u00eda\">Manuel Pav\u00eda</a></li>\n<li>1881. Lu\u00eds de Prendergast y Gordon</li>\n<li>1881-1883. <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Blanco_y_Erenas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ram\u00f3n Blanco y Erenas\">Ram\u00f3n Blanco y Erenas</a></li>\n<li>1883-1886. Jos\u00e9 Luis Riquelme y G\u00f3mez</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Alfonso_XIII\">Under <a href=\"/wiki/Alfonso_XIII_of_Spain\" title=\"Alfonso XIII of Spain\">Alfonso XIII</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Under Alfonso XIII\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1886. Joaqu\u00edn S\u00e1nchez del Castillo</li>\n<li>1886-1890. Ram\u00f3n Blanco y Erenas</li>\n<li>1890. <a href=\"/wiki/Arsenio_Mart%C3%ADnez-Campos_y_Ant%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n\">Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n</a></li>\n<li>1890-1893. Ram\u00f3n Blanco y Erenas</li>\n<li>1893. <a href=\"/wiki/Arsenio_Mart%C3%ADnez-Campos_y_Ant%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n\">Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n</a></li>\n<li>1893-1896. <a href=\"/wiki/Valeriano_Weyler\" title=\"Valeriano Weyler\">Valeriano Weyler</a></li>\n<li>1896-1899. <a href=\"/wiki/Eulogio_Despujol_y_Dusay\" title=\"Eulogio Despujol y Dusay\">Eulogio Despujol y Dusay</a></li>\n<li>1899-1901. Manuel Delgado y Zuleta</li>\n<li>1901-1902. Enrique Barg\u00e9s y Pombo</li>\n<li>1903-1905. Manuel Delgado y Zuleta</li>\n<li>1905-1906. Vicente de Mart\u00edtegui y P\u00e9rez de Santamar\u00eda</li>\n<li>1906-1909. <a href=\"/wiki/Arsenio_Linares_y_Pombo\" title=\"Arsenio Linares y Pombo\">Arsenio Linares y Pombo</a></li>\n<li>1909. Luis de Santiago y Manescau</li>\n<li>1909-1914. <a href=\"/wiki/Valeriano_Weyler\" title=\"Valeriano Weyler\">Valeriano Weyler</a></li>\n<li>1914-1915. C\u00e9sar del Villar y Villate</li>\n<li>1915-1917. Felipe Alfau y Mendoza</li>\n<li>1917. Jos\u00e9 Marina y Vega</li>\n<li>1917-1918. Jos\u00e9 Barraquer y Roviralta</li>\n<li>1918. Ram\u00f3n Garc\u00eda y Menacho</li>\n<li>1918-1920. <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Milans_del_Bosch\" title=\"Joaqu\u00edn Milans del Bosch\">Joaqu\u00edn Milans del Bosch</a></li>\n<li>1920. <a href=\"/wiki/Valeriano_Weyler\" title=\"Valeriano Weyler\">Valeriano Weyler</a></li>\n<li>1920-1921. Carlos Palanca y Ca\u00f1as</li>\n<li>1921-1922. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Olaguer_Feli%C3%BA\" title=\"Jos\u00e9 Olaguer Feli\u00fa\">Jos\u00e9 Olaguer Feli\u00fa</a></li>\n<li>1922-1924. <a href=\"/wiki/Miguel_Primo_de_Rivera\" title=\"Miguel Primo de Rivera\">Miguel Primo de Rivera</a></li>\n<li>1924-1930. Emilio Barrera Luyando</li>\n<li>1930. <a href=\"/wiki/Prince_Carlos_of_Bourbon-Two_Sicilies\" title=\"Prince Carlos of Bourbon-Two Sicilies\">Prince Carlos of Bourbon-Two Sicilies</a></li>\n<li>1930-1931. Ignacio Despujol y de Sabater</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_Republic\"><a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Republic</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Second Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1931. <a href=\"/wiki/Eduardo_L%C3%B3pez_Ochoa\" title=\"Eduardo L\u00f3pez Ochoa\">Eduardo L\u00f3pez Ochoa</a></li>\n<li>1931-1935. <a href=\"/wiki/Dom%C3%A8nec_Batet\" title=\"Dom\u00e8nec Batet\">Dom\u00e8nec Batet</a></li>\n<li>1935-1936. <a href=\"/wiki/Francisco_Llano_de_la_Encomienda\" title=\"Francisco Llano de la Encomienda\">Francisco Llano de la Encomienda</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Francisco_Franco\">Under <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Under Francisco Franco\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1939. Eliseo Alvarez-Arenas y Romero</li>\n<li>1939-1941. <a href=\"/wiki/Luis_Orgaz_Yoldi\" title=\"Luis Orgaz Yoldi\">Luis Orgaz Yoldi</a></li>\n<li>1941-1942. <a href=\"/wiki/Alfredo_Kindel%C3%A1n\" title=\"Alfredo Kindel\u00e1n\">Alfredo Kindel\u00e1n</a></li>\n<li>1943-1945. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Moscard%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Moscard\u00f3\">Jos\u00e9 Moscard\u00f3</a></li>\n<li>1945-1949. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Solchaga\" title=\"Jos\u00e9 Solchaga\">Jos\u00e9 Solchaga</a></li>\n<li>1949-1957. Juan Bautista S\u00e1nchez</li>\n<li>1957-1962. Pablo Mart\u00edn Alonso</li>\n<li>1962-1965. Luis de Lamo y Peris</li>\n<li>1965-1967. Jos\u00e9 Luis de Montesino-Espartero y Averly</li>\n<li>1967-1971. Alfonso P\u00e9rez-Vi\u00f1eta</li>\n<li>1971-1972. Joaqu\u00edn Nogueras y M\u00e1rquez</li>\n<li>1973-1976. Salvador Ba\u00f1uls y Navarro</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Juan_Carlos_I\">Under <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">Juan Carlos I</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Under Juan Carlos I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1976-1978. Francisco Coloma Gallegos</li>\n<li>1978-1979. <a href=\"/wiki/Antonio_Ib%C3%A1%C3%B1ez_Freire\" title=\"Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Freire\">Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Freire</a></li>\n<li>1979-1980. Luis Otero Saavedra</li>\n<li>1980-1981. Antonio Pascual Galmes</li>\n<li>1981-1982. Ricardo Arozarena Gir\u00f3n</li>\n<li>1982-1983. Jos\u00e9 Antonio S\u00e1ez de Santa Mar\u00eda</li>\n<li>1983-1984. Luis S\u00e1ez Larumbe</li>\n<li>1984-1986. Fernando Rodr\u00edgez Ventosa</li>\n<li>1986-1987. Baldomero Hern\u00e1ndez Carreras</li></ul>\n<h3><span id=\"Under_Juan_Carlos_I_.28Regi.C3.B3n_Militar_Pirenaica.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Juan_Carlos_I_(Regi\u00f3n_Militar_Pirenaica)\">Under <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">Juan Carlos I</a> (Regi\u00f3n Militar Pirenaica)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Under Juan Carlos I (Regi\u00f3n Militar Pirenaica)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1987-1990. Jos\u00e9 Luis Carrasco Lanz\u00f3s</li>\n<li>1991-1993. Ricardo Marzo Mediano</li>\n<li>1993-1997. Antonio Mart\u00ednez Teixid\u00f3</li>\n<li>1997-1999. Victor Suanzes Pardo</li>\n<li>1999-2000. Rafael de Valenzuela Teresa</li>\n<li>2000-2003. Luis Alejandre Sintes</li></ul>\n<h3><span id=\"Under_Juan_Carlos_I_.28Inspector_General_of_the_Army.29.5B1.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Juan_Carlos_I_(Inspector_General_of_the_Army)[1]\">Under <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">Juan Carlos I</a> (Inspector General of the Army)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Under Juan Carlos I (Inspector General of the Army)[1]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>2003-2006. Francisco Boyero Delgado</li>\n<li>2006-2010. Fernando Torres Gonz\u00e1lez</li>\n<li>2010-&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Jos\u00e9 Manuel Mu\u00f1oz Mu\u00f1oz</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_&#123;&#123;&#123;1&#125;&#125;&#125;\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Captain_General_of_Catalonia#endnote_\">[1]</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Captain_General_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.boe.es/boe/dias/2002/09/07/pdfs/A32353-32357.pdf\">http://www.boe.es/boe/dias/2002/09/07/pdfs/A32353-32357.pdf</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180903070152\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.079 seconds\nPreprocessor visited node count: 236/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 662/2097152 bytes\nTemplate argument size: 92/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 540/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   27.669      1 -total\n 91.51%   25.321      1 Template:Reflist\n  8.13%    2.249      1 Template:Ref\n  6.94%    1.919      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50209407-0!canonical and timestamp 20180903070152 and revision id 844423638\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Capit%C3%A0_general_de_Catalunya","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Capit\u00e0 general de Catalunya"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Capitanes_generales_de_Catalu%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Capitanes generales de Catalu\u00f1a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Capitaine_g%C3%A9n%C3%A9ral_de_Catalogne","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Capitaine g\u00e9n\u00e9ral de Catalogne"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"Former_subdivisions_of_Spain"},{"sortkey":"","*":"Captains_General_of_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"1713_establishments_in_Spain"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Octavio Tserclaes de Tilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XIII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Kindel\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amadeo I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambrosio de Funes Villalpando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ib\u00e1\u00f1ez Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ricardos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenio Linares y Pombo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenio Mart\u00ednez-Campos y Ant\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Mathieu Isidore Decaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Pierre Fran\u00e7ois Augereau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Dulce, 1st Marquis of Castell-Florite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Traggia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom\u00e8nec Batet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo L\u00f3pez Ochoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Jos\u00e9 O'Donnell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eulogio Despujol y Dusay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VI of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdova"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Espoz y Mina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Javier Casta\u00f1os"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Llano de la Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignace-Fran\u00e7ois de Glymes-Brabant, Lord of la Falize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Miguel de Guzm\u00e1n de Avalos y Spinola, Marquis of la Mina, Duke of Palata and Prince of Masa"},{"ns":0,"exists":"","*":"James FitzJames, 1st Duke of Berwick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimo Vald\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Blake y Joyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Ib\u00e1\u00f1ez, Baron de Eroles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Milans del Bosch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Pr\u00f3spero de Verboom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Carrillo de Albornoz, 1st Duke of Montemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 L\u00f3pez Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Manuel de Ezpeleta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Santocildes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Moscard\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Olaguer Feli\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Solchaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Urrutia y de las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Miguel de Vives y Feliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Procopio Bassecourt y Bryas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Van Halen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Vicente de G\u00fcemes Padilla Horcasitas y Aguayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Emmanuel Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Gabriel Suchet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Gonz\u00e1lez-Torres de Navarra y Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Orgaz Yoldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de Lacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Guti\u00e9rrez de la Concha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Pav\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Pav\u00eda y Lacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Planta decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Caro y Sureda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip V of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Antoine Anselme Malet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premier Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Carlos of Bourbon-Two Sicilies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provisional Government (1868-1871)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Izquierdo y Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Blanco y Erenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restaino Cantelmo-Stuart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Bernard Charles d'Espagnac de Ramefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor von Reding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeriano Weyler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Jacques Joseph Macdonald"},{"ns":0,"*":"Rafael Echag\u00fce y Bermingham"},{"ns":0,"*":"Ramon Nouvilas"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.boe.es/boe/dias/2002/09/07/pdfs/A32353-32357.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Captain Generals of Catalonia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":266,"anchor":"List_of_Captain_Generals_of_Catalonia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Philip V","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":310,"anchor":"Under_Philip_V"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Ferdinand VI","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":1066,"anchor":"Under_Ferdinand_VI"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Charles III","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":1271,"anchor":"Under_Charles_III"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Charles IV","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":1620,"anchor":"Under_Charles_IV"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Ferdinand VII","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":2226,"anchor":"Under_Ferdinand_VII"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Joseph Bonaparte (Governor general)","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":2371,"anchor":"Under_Joseph_Bonaparte_(Governor_general)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"French Empire","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":2648,"anchor":"French_Empire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Ferdinand VII (restauration)","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":3226,"anchor":"Under_Ferdinand_VII_(restauration)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Isabella II","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":4105,"anchor":"Under_Isabella_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Provisional Government (1868-1871)","number":"1.10","index":"11","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":5368,"anchor":"Provisional_Government_(1868-1871)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Amadeo I","number":"1.11","index":"12","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":5519,"anchor":"Under_Amadeo_I"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"First Republic","number":"1.12","index":"13","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":5643,"anchor":"First_Republic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Provisional Government (1873 - 1874)","number":"1.13","index":"14","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":5858,"anchor":"Provisional_Government_(1873_-_1874)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Alfonso XII","number":"1.14","index":"15","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":6109,"anchor":"Under_Alfonso_XII"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Alfonso XIII","number":"1.15","index":"16","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":6433,"anchor":"Under_Alfonso_XIII"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Second Republic","number":"1.16","index":"17","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":7523,"anchor":"Second_Republic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Francisco Franco","number":"1.17","index":"18","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":7689,"anchor":"Under_Francisco_Franco"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Juan Carlos I","number":"1.18","index":"19","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":8164,"anchor":"Under_Juan_Carlos_I"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Juan Carlos I (Regi\u00f3n Militar Pirenaica)","number":"1.19","index":"20","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":8562,"anchor":"Under_Juan_Carlos_I_(Regi\u00f3n_Militar_Pirenaica)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Under Juan Carlos I (Inspector General of the Army)<sup>&#91;1&#93;</sup>","number":"1.20","index":"21","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":8867,"anchor":"Under_Juan_Carlos_I_(Inspector_General_of_the_Army)[1]"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"22","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":9181,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"23","fromtitle":"Captain_General_of_Catalonia","byteoffset":9202,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Captain General of Catalonia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q43189497"}]}}