{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"County of Emp\u00faries","pageid":1100177,"revid":826371418,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg/170px-Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg\" width=\"170\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg/255px-Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg/340px-Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg 2x\" data-file-width=\"547\" data-file-height=\"763\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hug_IV_Empuries_Pero_Ma%C3%A7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Count Hugh IV of Emp\u00faries (left) and Lord Pero Ma\u00e7a of Sangarr\u00e9n during the war against the Moors in Majorca around 1229. The shield above the figures is the coat-of-arms of Emp\u00faries.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg/170px-Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg.png\" width=\"170\" height=\"187\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg/255px-Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg/340px-Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg.png 2x\" data-file-width=\"875\" data-file-height=\"961\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Comtat_d%27Emp%C3%BAries.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location of the County of Emp\u00faries within the <a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></div></div></div>\n<p>The <b>County of Emp\u00faries</b> (<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <i><span lang=\"ca\">Comtat d'Emp\u00faries</span></i>, <small>IPA:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[kum\u02c8tad d\u0259m\u02c8pu\u027ei\u0259s]</a></span>), also known as the <b>County of Ampurias</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Condado de Ampurias</span></i>),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a medieval county centred on the town of <a href=\"/wiki/Emp%C3%BAries\" title=\"Emp\u00faries\">Emp\u00faries</a> and enclosing the Catalan region of <a href=\"/wiki/Peralada\" title=\"Peralada\">Peralada</a>. It corresponds to the historic <i><a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">comarca</a></i> of <a href=\"/wiki/Empord%C3%A0\" title=\"Empord\u00e0\">Empord\u00e0</a>. \n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Franks</a> conquered the regions in 785, Emp\u00faries and Peralada came under the authority of the <a href=\"/wiki/County_of_Girona\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Girona\">County of Girona</a>. Around 813, Emp\u00faries, with Peralada, became a separate county under <a href=\"/wiki/Ermenguer\" title=\"Ermenguer\">Ermenguer</a>. He and the other early counts were probably of <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigothic</a> origin. In 817, Emp\u00faries was merged with the <a href=\"/wiki/County_of_Roussillon\" title=\"County of Roussillon\">County of Roussillon</a>, a union which lasted until 989. One of the ninth-century counts of Emp\u00faries assembled a fleet powerful enough to conquer the <a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a>, but only for a brief time.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> From 835 to 844, <a href=\"/wiki/Sunyer_I_of_Emp%C3%BAries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sunyer I of Emp\u00faries\">Sunyer I</a> ruled Emp\u00faries and Peralada while <a href=\"/w/index.php?title=Alaric_I_of_Roussillon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alaric I of Roussillon (page does not exist)\">Alaric I</a> ruled Roussillon and <a href=\"/wiki/Vallespir\" title=\"Vallespir\">Vallespir</a>. \n</p><p>At the death of <a href=\"/wiki/Gausfred_I\" title=\"Gausfred I\">Gausfred I</a> in 989, Roussillon and Emp\u00faries were separated. Gausfred's elder son <a href=\"/wiki/Hugh_I,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Hugh I, Count of Emp\u00faries\">Hugh I</a> received Emp\u00faries while <a href=\"/wiki/Giselbert_I_of_Roussillon\" title=\"Giselbert I of Roussillon\">Giselbert I</a> received Roussillon. Hugh's comital dynasty lasted until 1322, when Emp\u00faries passed to a collateral branch of his family. The last count, <a href=\"/w/index.php?title=Hugh_VI,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugh VI, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Hugh VI</a>, sold the county to <a href=\"/w/index.php?title=Peter_IV_of_Ribagorza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter IV of Ribagorza (page does not exist)\">Peter IV of Ribagorza</a> in 1325 in exchange for the barony of <a href=\"/wiki/Pego,_Alicante\" title=\"Pego, Alicante\">Pego</a> and the towns of <a href=\"/wiki/Xal%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xal\u00f3\">Xal\u00f3</a> and <a href=\"/wiki/Laguar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laguar\">Laguar</a>, all located within the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a>. Peter later traded it with <a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Berengar,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raymond Berengar, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Ramon Berenguer d'Aragona</a> for the county of <a href=\"/wiki/Prades,_Baix_Camp\" title=\"Prades, Baix Camp\">Prades</a> in 1341. From that point on, Emp\u00faries was an <a href=\"/wiki/Apanage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apanage\">apanage</a> of the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>.\n</p><p>In a letter of December 1002, <a href=\"/wiki/Pope_Sylvester_II\" title=\"Pope Sylvester II\">Pope Sylvester II</a> confirmed the county of Emp\u00faries and the \"county of Pedralbes\" as a part of the <a href=\"/wiki/Diocese_of_Girona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Girona\">diocese of Girona</a>. The latter is probably to be identified with the Peralada region in the north of Emp\u00faries. A portion of the \"taxes of the port\", consisting of dues and anchorage, were passed on to the diocese.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_counts\">List of counts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of counts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ermenguer\" title=\"Ermenguer\">Ermenguer</a> 813\u2013817</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaucelm\" title=\"Gaucelm\">Gaucelm</a>  817\u2013832 (united to Roussillon)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Berengar_the_Wise\" title=\"Berengar the Wise\">Berengar the Wise</a> 832\u2013835</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sunyer_I,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Sunyer I, Count of Emp\u00faries\">Sunyer I</a> 835\u2013841 (united to Roussillon)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alaric_I_of_Rousillon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alaric I of Rousillon (page does not exist)\">Alaric I</a> 841\u2013844</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sunyer_I,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Sunyer I, Count of Emp\u00faries\">Sunyer I</a> 844\u2013848, again</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_of_Septimania\" title=\"William of Septimania\">William</a> 848\u2013850 (united to Roussillon)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Odalric,_Count_of_Barcelona\" title=\"Odalric, Count of Barcelona\">Odalric</a> 852\u2013858 (united to Roussillon)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Humfrid\" title=\"Humfrid\">Humfrid</a> 858\u2013862 (united to Roussillon)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sunyer_II,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Sunyer II, Count of Emp\u00faries\">Sunyer II</a> 862\u2013915 (united to Roussillon)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dela\" title=\"Dela\">Dela</a> 862\u2013894, associated</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gausbert\" title=\"Gausbert\">Gausbert</a> 915\u2013931 (united to Roussillon and Perelada as a county)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bencion\" title=\"Bencion\">Bencion</a> 915\u2013916, associated</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gausfred_I\" title=\"Gausfred I\">Gausfred I</a>  931\u2013989, again</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugh_I,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Hugh I, Count of Emp\u00faries\">Hugh I</a> 989/91\u20131040</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_I,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 I, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Pon\u00e7 I</a> 1040\u20131078 (transferred Perelada, as a viscountcy, to his son <a href=\"/w/index.php?title=Berenguer_of_Perelada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berenguer of Perelada (page does not exist)\">Berengar</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugh_II,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Hugh II, Count of Emp\u00faries\">Hugh II</a> 1078\u20131116</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_II,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 II, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Pon\u00e7 II</a> 1116\u20131154, also as Pon\u00e7 Hug I</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugh_III,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugh III, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Hugh III</a> 1154\u20131173</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_III,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 III, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Pon\u00e7 III</a> 1173\u20131200</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_Hug_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 Hug d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Pon\u00e7 Hug II</a> 1173\u20131175, associated, also known as Pon\u00e7 Hug d'Enten\u00e7a</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugh_IV,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugh IV, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Hugh IV</a>  1200\u20131230</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_IV,_Count_d%27Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 IV, Count d&#39;Emp\u00faries (page does not exist)\">Pon\u00e7 IV</a> 1230\u20131269, also as Pon\u00e7 Hug III</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugh_V,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugh V, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Hugh V</a> 1269\u20131277</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pon%C3%A7_Hug_IV,_Count_of_Emp%C3%BAries\" title=\"Pon\u00e7 Hug IV, Count of Emp\u00faries\">Pon\u00e7 V</a> 1277\u20131313, also as Pon\u00e7 Hug IV (also <a href=\"/wiki/Viscount_of_Bas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viscount of Bas\">viscount of Bas</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_VI,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 VI, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Pon\u00e7 VI</a> 1313\u20131322, also as Pon\u00e7 Hug V <i>Malgauli</i> (also viscount of Bas)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marquesa_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marquesa de Cabrera (page does not exist)\">Marquesa</a> 1322\u20131327</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hugh_VI,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugh VI, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Hugh VI</a> 1322\u20131325</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Peter_IV_of_Ribagorza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter IV of Ribagorza (page does not exist)\">Peter I</a> 1325\u20131341</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Berengar,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raymond Berengar, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Raymond Berengar</a> 1341\u20131364</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=John_I,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John I, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">John I</a> 1364\u20131386, 1387\u20131398</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_IV_of_Aragon\" title=\"Peter IV of Aragon\">Peter II</a> 1386\u20131387, also king of Aragon</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=John_II,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John II, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">John II</a> 1398\u20131401</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Peter_III,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter III, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Peter III</a> 1401\u20131402</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joana_de_Rocabert%C3%AD_i_de_Fenollet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joana de Rocabert\u00ed i de Fenollet (page does not exist)\">Joana I</a> 1402</li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_of_Aragon\" title=\"Martin of Aragon\">Martin</a> 1042, 1407\u20131410, also king of Aragon</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_de_Luna\" title=\"Maria de Luna\">Maria de Luna</a> 1402\u20131407</li></ul>\n<dl><dd><i>Emp\u00faries escheated to the crown between 1410 and 1436. Subsequently the title is mostly honorific.</i></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Infante_Henry,_Duke_of_Villena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Infante Henry, Duke of Villena\">Henry I</a> 1436\u20131445</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_II,_Count_of_Emp%C3%BAries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry II, Count of Emp\u00faries\">Henry II</a> 1445\u20131522</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfons_I,_Count_of_Emp%C3%BAries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfons I, Count of Emp\u00faries\">Alfons I</a> 1522\u20131563</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_I,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc I, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Francesc I</a> 1563\u20131572</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joana_II,_Countess_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joana II, Countess of Emp\u00faries (page does not exist)\">Joana II</a> 1572\u20131608</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enric_III,_Count_of_Emp%C3%BAries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enric III, Count of Emp\u00faries\">Enric III</a> 1608\u20131640</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Llu\u00eds</a> 1640\u20131670</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaquim,_Count_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim, Count of Emp\u00faries (page does not exist)\">Joaquim</a> 1670, died aged 3.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pere_IV,_Count_of_Emp%C3%BAries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pere IV, Count of Emp\u00faries\">Pere IV</a> 1670\u20131690</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Caterina,_Countess_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Caterina, Countess of Emp\u00faries (page does not exist)\">Caterina</a> 1690\u20131697</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Francisco_de_la_Cerda\" title=\"Luis Francisco de la Cerda\">Luis Francisco de la Cerda</a> 1697\u20131711</li>\n<li>Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba-Figueroa de la Cerda 1711-1739</li>\n<li>Luis Antonio Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba-Figueroa y Spinola 1739-1768</li>\n<li>Pedro de Alc\u00e1ntara Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba-Figueroa y de Montcada 1768-1789</li>\n<li>Luis Mar\u00eda Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Gonzaga 1789-1806</li>\n<li>Luis Joaquin Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Benavides 1806-1840</li>\n<li>Luis Tom\u00e1s Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Ponce de Le\u00f3n 1840-1873</li>\n<li>Luis Mar\u00eda Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y P\u00e9rez de Barradas 1873-1879</li>\n<li>Luis Jes\u00fas Mar\u00eda Fernandez de Cordoba y Salabert 1880-1956</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoria_Eugenia_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba,_18th_Duchess_of_Medinaceli\" title=\"Victoria Eugenia Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, 18th Duchess of Medinaceli\">Mar\u00eda Victoria Eugenia Fernandez de Cordoba y Fern\u00e1ndez de Henestrosa</a> 1956-1987</li>\n<li>Ignacio de Medina y Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba 1987-2006</li>\n<li>Sol Mar\u00eda de La Blanca de Medina Orle\u00e1ns Bragan\u00e7a 2006\u2013</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:County_of_Emp%C3%BAries\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:County of Emp\u00faries\">County of Emp\u00faries</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Both derive from the Latin <i>comitatus Emporiarum</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lewis and Runyan (1985), 62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Letter 260 in Lattin (1961), 356\u201358.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_Emp%C3%BAries&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Lattin, Harriet Pratt (ed.) <i>The Letters of Gerbert, with his Papal Privileges as Sylvester II</i>. Columbia University Press, 1961.</li>\n<li><a href=\"/wiki/A._R._Lewis\" class=\"mw-redirect\" title=\"A. R. Lewis\">Lewis, A. R.</a>, and Runyan, Timothy J. <i>European Naval and Maritime History, 300\u20131500</i>. Indiana University Press, 1985.</li>\n<li>Lewis, A. R. <i>The Development of Southern French and Catalan Society, 718\u20131050</i>. University of Texas Press, 1965.</li>\n<li>Riera Fortiana, Enrique. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.raco.cat/index.php/AnnalsEmpordanesos/article/viewFile/103806/168654\">\"Etapa barcelonesa del condado de Ampurias (1409\u20131456)\"</a> <i>Annals de l'Institut d'Estudis Empordanesos</i> <b>11</b> (1976), 260\u201385.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921215114\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.172 seconds\nReal time usage: 0.216 seconds\nPreprocessor visited node count: 321/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3441/2097152 bytes\nTemplate argument size: 319/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 848/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.110/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  177.307      1 -total\n 74.13%  131.436      1 Template:Lang-ca\n 14.65%   25.977      1 Template:Commons_category\n 12.71%   22.537      1 Template:Commons\n 11.84%   21.000      1 Template:Sister_project\n 10.56%   18.728      1 Template:Side_box\n  6.65%   11.787      1 Template:Reflist\n  1.58%    2.794      1 Template:IPA-ca\n  1.43%    2.533      1 Template:Lang-es\n  1.00%    1.770      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1100177-0!canonical and timestamp 20180921215114 and revision id 826371418\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Comtat_d%27Emp%C3%BAries","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Comtat d'Emp\u00faries"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Emp%C3%BAries","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Grafschaft Emp\u00faries"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%BF%CE%BC%CE%B7%CF%84%CE%B5%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%95%CE%BD%CF%80%CE%BF%CF%8D%CF%81%CE%B9%CE%B5%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039a\u03bf\u03bc\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bd\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b5\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Condado_de_Ampurias","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Condado de Ampurias"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_d%27Emp%C3%BAries","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Comt\u00e9 d'Emp\u00faries"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Condado_de_Emp%C3%BAries","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Condado de Emp\u00faries"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Graafschap_Emp%C3%BAries","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Graafschap Emp\u00faries"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Condado_de_Amp%C3%BArias","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Condado de Amp\u00farias"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%90%D0%BC%D0%BF%D1%83%D1%80%D1%8C%D1%8F%D1%81","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0410\u043c\u043f\u0443\u0440\u044c\u044f\u0441"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Grofovija_Emp%C3%BAries","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Grofovija Emp\u00faries"}],"categories":[{"sortkey":"County Of Empuries","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"County Of Empuries","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":" ","*":"Counts_of_Emp\u00faries"},{"sortkey":"Empuries","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"Empuries","*":"Lists_of_counts"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"A. R. Lewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfons I, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apanage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bencion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berengar the Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric III, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermenguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaucelm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gausbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gausfred I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giselbert I of Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugh I, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugh II, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humfrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infante Henry, Duke of Villena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Francisco de la Cerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria de Luna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odalric, Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pego, Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere IV, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter IV of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pon\u00e7 Hug IV, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Sylvester II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prades, Baix Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunyer I, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunyer II, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunyer I of Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallespir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria Eugenia Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, 18th Duchess of Medinaceli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscount of Bas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"William of Septimania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xal\u00f3"},{"ns":0,"*":"Alaric I of Roussillon"},{"ns":0,"*":"Hugh VI, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Peter IV of Ribagorza"},{"ns":0,"*":"Raymond Berengar, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Alaric I of Rousillon"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 I, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Berenguer of Perelada"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 II, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Hugh III, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 III, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 Hug d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Hugh IV, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 IV, Count d'Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Hugh V, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 VI, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Marquesa de Cabrera"},{"ns":0,"*":"John I, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"John II, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Peter III, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Joana de Rocabert\u00ed i de Fenollet"},{"ns":0,"*":"Francesc I, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Joana II, Countess of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Joaquim, Count of Emp\u00faries"},{"ns":0,"*":"Caterina, Countess of Emp\u00faries"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Hug_IV_Empuries_Pero_Ma\u00e7a_Croada_Mayurqa_1229.jpg","Comtat_d'Emp\u00faries.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.raco.cat/index.php/AnnalsEmpordanesos/article/viewFile/103806/168654"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of counts","number":"1","index":"1","fromtitle":"County_of_Emp\u00faries","byteoffset":2715,"anchor":"List_of_counts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"County_of_Emp\u00faries","byteoffset":6318,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"County_of_Emp\u00faries","byteoffset":6362,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"County of Emp\u00faries","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:County_of_Emp%C3%BAries","*":"commons:Category:County of Emp\u00faries"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"County Of Empuries"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1541699"}]}}