{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Estat Catal\u00e0","pageid":8447152,"revid":850701291,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding-top:0; padding-bottom:0;\"><div style=\"padding-top:0.3em; padding-bottom:0.3em; border-top:2px solid red; border-bottom:2px solid red; line-height: 1;\"><span class=\"fn org\">Catalan State</span><br /><span class=\"nickname\" style=\"font-size: 0.8em;\">Estat Catal\u00e0</span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"logo\" style=\"text-align:center;padding-top:.4em;padding-bottom:.3em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Logo de Estat Catal\u00e1.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg/180px-Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg.png\" width=\"180\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg/270px-Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg/360px-Logo_de_Estat_Catal%C3%A1.svg.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"200\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"line-height:1.3em;\">Leader</th><td class=\"agent\" style=\"line-height:1.3em;\">\nJordi Mir\u00f3 i Riba</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"line-height:1.3em;\">Founded</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n1922</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"line-height:1.3em;\">Merged&#160;into</th><td style=\"line-height:1.3em;\">\n<a href=\"/wiki/Republican_Left_of_Catalonia\" title=\"Republican Left of Catalonia\">ERC</a> (1931); split from ERC (1936)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"line-height:1.3em;\"><a href=\"/wiki/List_of_political_ideologies\" title=\"List of political ideologies\">Ideology</a></th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.3em;\">\n<a href=\"/wiki/Catalan_independentism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan independentism\">Catalan independentism</a><br /><a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">Republicanism</a><br /><a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-top:0;\">\n<div class=\"plainlist\" style=\"line-height:1.3em; padding-top:0.3em; border-top:2px solid red;\"><ul><li><a href=\"/wiki/Politics_of_Catalonia\" title=\"Politics of Catalonia\">Politics of Catalonia</a></li><li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Catalonia\" title=\"List of political parties in Catalonia\">Political parties</a></li><li><a href=\"/wiki/Elections_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elections in Catalonia\">Elections</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Estat Catal\u00e0</b> (<small>Eastern Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[\u0259s\u02c8tat k\u0259t\u0259\u02c8la]</a></span>, literally \"Catalan State\") is a <a href=\"/wiki/Catalan_independentism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan independentism\">pro-independence</a> nationalist historical <a href=\"/wiki/Political_party\" title=\"Political party\">political party</a> of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Recent_history\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Recent history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estat_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Estelada_blava.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Estelada_blava.svg/220px-Estelada_blava.svg.png\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Estelada_blava.svg/330px-Estelada_blava.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Estelada_blava.svg/440px-Estelada_blava.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estelada_blava.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Blue <i>Estelada</i> (independentist flag of Catalonia) used systematically for the first time by Estat Catal\u00e0</div></div></div>\n<p>Estat Catal\u00e0 was founded by <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a> in 1922 on its origins as a political and paramilitary organisation whose purpose was to bring about the independence of Catalonia from Spain. During the 1920s, the party was active in the fight against <a href=\"/wiki/Primo_de_Rivera\" title=\"Primo de Rivera\">General Primo de Rivera</a>'s regime and the monarchy. Their actions included a failed assassination attempt against the <a href=\"/wiki/King_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Spain\">King of Spain</a> <a href=\"/wiki/Alfonso_XIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso XIII\">Alfonso XIII</a> in an operation of its secret paramilitary unit named <a href=\"/w/index.php?title=Santa_Germandat_Catalana_de_la_Bandera_Negra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santa Germandat Catalana de la Bandera Negra (page does not exist)\">Santa Germandat Catalana de la Bandera Negra</a> (Holy Catalan Brotherhood of the Black Flag) that was known as the <a href=\"/w/index.php?title=Complot_de_Garraf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Complot de Garraf (page does not exist)\">Complot de Garraf</a> (Conspiracy of <a href=\"/wiki/Garraf\" title=\"Garraf\">Garraf</a>). Estat Catal\u00e0 also raised a small army named <a href=\"/w/index.php?title=Ex%C3%A8rcit_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ex\u00e8rcit Catal\u00e0 (page does not exist)\">Ex\u00e8rcit Catal\u00e0</a> (Catalan Army) led by <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a> to take control over the <a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality</a> from <a href=\"/wiki/Prats-de-Mollo-la-Preste\" title=\"Prats-de-Mollo-la-Preste\">Prats-de-Mollo-la-Preste</a>, in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Monument_Maci%C3%A0.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Monument_Maci%C3%A0.jpg/220px-Monument_Maci%C3%A0.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Monument_Maci%C3%A0.jpg/330px-Monument_Maci%C3%A0.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Monument_Maci%C3%A0.jpg/440px-Monument_Maci%C3%A0.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Monument_Maci%C3%A0.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Monument to <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a> in <a href=\"/wiki/Pla%C3%A7a_Catalunya,_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pla\u00e7a Catalunya, Barcelona\">Pla\u00e7a Catalunya</a> (<a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>).</div></div></div>\n<p>When the government of <a href=\"/wiki/Primo_de_Rivera\" title=\"Primo de Rivera\">Primo de Rivera</a> banned separatist movements, the party became clandestine and <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a> went into <a href=\"/wiki/Exile\" title=\"Exile\">exile</a>. Nonetheless, Estat Catal\u00e0 was one of the parties promoting the \"<a href=\"/wiki/San_Sebastian_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Sebastian (Spain)\">San Sebastian</a> pact\" with <a href=\"/wiki/Basque_nationalism\" title=\"Basque nationalism\">Basque nationalism</a>, <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galician</a> nationalists and <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Spanish republicans</a> they agreed to push for a <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democratic</a> process in the Spanish monarchy.\n</p><p>During a conference held on the 17 and 19 of March 1931 at <i>Cros</i> street in the <i>Sants</i> district of Barcelona, Estat Catal\u00e0 joined the <a href=\"/w/index.php?title=Partit_Republic%C3%A0_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partit Republic\u00e0 Catal\u00e0 (page does not exist)\">Partit Republic\u00e0 Catal\u00e0</a> and the political group <a href=\"/w/index.php?title=L%27Opini%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Opini\u00f3 (page does not exist)\">L'Opini\u00f3</a> to form <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a>. Nevertheless, inside <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a>, the organizational autonomy of Estat Catal\u00e0 was preserved and it controlled the influential youth section of the party (known as <a href=\"/w/index.php?title=Joventuts_d%27Esquerra_Republicana-Estat_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joventuts d&#39;Esquerra Republicana-Estat Catal\u00e0 (page does not exist)\">Joventuts d'Esquerra Republicana-Estat Catal\u00e0</a> and, across <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a>, his controlled the leadership of the new party.\n</p><p>In April 1931, <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a> proclaimed the <a href=\"/wiki/Catalan_Republic_(1931)\" title=\"Catalan Republic (1931)\">Catalan Republic</a> in Barcelona, and established the <a href=\"/wiki/Generalitat_de_Catalunya\" title=\"Generalitat de Catalunya\">Generalitat de Catalunya</a>. <a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a>, with the support of a wide majority of the <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan people</a>,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> was the first president of the re-established Generalitat. After Francesc Maci\u00e0's death (December, 1933) Estat Catal\u00e0 tried to retain control of <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a>, competing with the successor of Maci\u00e0, the regionalist (rather than independentist) <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a> (whose political background was in the <a href=\"/w/index.php?title=Partit_Republic%C3%A0_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partit Republic\u00e0 Catal\u00e0 (page does not exist)\">Partit Republic\u00e0 Catal\u00e0</a>). The leadership of Estat Catal\u00e0 fell to <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Denc%C3%A0s_i_Puigdollers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Denc\u00e0s i Puigdollers (page does not exist)\">Josep Denc\u00e0s i Puigdollers</a> and Estat Catal\u00e0 took control of the Council of Interior and the policial forces of Catalonia. After the failure of the armed insurrection of October 1934, that pitted the autonomous government of Catalunya and its police with the Spanish government and the Spanish Army, Estat Catal\u00e0, after accusing <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a> of perfidity, left <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a> and once again became an independent party. The youth section of <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a>, traditionally strongly paramilitary, also left the party and adhered to Estat Catal\u00e0. In 1936 the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> began.\n</p><p>Estat Catal\u00e0 fought actively on the war fronts, creating its own corps of volunteers, the most important military units of Estat Catal\u00e0 being the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenaic</a> mountain militias named <a href=\"/w/index.php?title=Regiment_Pirinenc_de_Catalunya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Regiment Pirinenc de Catalunya (page does not exist)\">Regiment Pirinenc de Catalunya</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Columna_Maci%C3%A0-Companys&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Columna Maci\u00e0-Companys (page does not exist)\">Columna Maci\u00e0-Companys</a> and the expeditionary corp that fought in <a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a> named <a href=\"/w/index.php?title=Columna_Volant_Catalana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Columna Volant Catalana (page does not exist)\">Columna Volant Catalana</a> (later <a href=\"/w/index.php?title=132_Brigada_Mixta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"132 Brigada Mixta (page does not exist)\">132 Brigada Mixta</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Estat Catal\u00e0 were opposed to the <a href=\"/wiki/Spanish_Revolution_of_1936\" title=\"Spanish Revolution of 1936\">revolutionary process</a> in Catalonia during the war and to president <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a>'s delivery of power to anarchist syndicates. Relations between Estat Catal\u00e0 and <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a> became very bad. Estat Catal\u00e0 planned a conspiracy to take control of the Autonomous government of Catalonia using its military units and the police of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> for re-lead the situation using the force to be able to proclaim Catalonia's independence. The conspiracy to be discovered in September 1936 and the principal leaders of Estat Catal\u00e0 were forced to flee to France.  \n</p><p>From 1939, having lost the war, many of the combatants of the party were executed or died in <a href=\"/wiki/Exile\" title=\"Exile\">exile</a>. Also, some militants in exile in France were captured by the <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">French government</a>, handed to the <a href=\"/wiki/Nazis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazis\">German nazis</a> and deported to the extermination camps of <a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen</a> and <a href=\"/wiki/Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gusen concentration camp\">Gusen</a>. Those who stayed free joined the <a href=\"/wiki/French_Resistance\" title=\"French Resistance\">French Resistance</a> and had worked intensely to help allied airmen and Jews to escape from occupied <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> and against the <a href=\"/wiki/Francoist_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoist State\">Francoist State</a> up to his death.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Estat Catal\u00e0 also gave <a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalism</a> a globalised vision of the <a href=\"/wiki/Catalan_nation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan nation\">Catalan nation</a>:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> as early as in 1942, the party published the first map of the so-called \"<a href=\"/wiki/Catalan_Countries\" title=\"Catalan Countries\">Catalan Countries</a>\" which included the <a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality</a> (with <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a> included), the <a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a>, the <a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a>, the coterminous area of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> with <a href=\"/wiki/Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arag\u00f3n\">Arag\u00f3n</a> (known as <a href=\"/wiki/La_Franja\" title=\"La Franja\">La Franja</a> or <i>The Stripe</i>) and the ancient Catalan town of Alghero in <a href=\"/wiki/Sardinia\" title=\"Sardinia\">Sardinia</a>.\n</p><p>In 1975, after the death of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a>, Spain started a process of democratisation. In 1976, after decades of secrecy, Estat Catal\u00e0 claimed again its legalization under the direction of historical members of the party such as Josep Planchart i Martori, Ramon Rius, Xavier Balaguer\u00f3 i R\u00e0fols, Jaume Ros i Serra, Mart\u00ed Torrent i Blanchart, etc. Supporter of the independence movement of the Catalan Countries were declared, and interclass-conscious and they received the adhesion of historical militants of the years of the foundation of the party like <a href=\"/wiki/Ventura_Gassol_i_Rovira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ventura Gassol i Rovira\">Ventura Gassol i Rovira</a>. By the time the Spanish general elections of 1977 were held Estat Catal\u00e0 yet had not been legalized and had to form a coalition with other parties in the same situation (like <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">Esquerra Republicana de Catalunya</a>). Estat Catal\u00e0 achieved legalization that same year and, on 16 September 1977 was finally registered in the Registry of Political Parties of the Ministerio del Interior. Later it spoke against the approval of the <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Constitution\">Spanish Constitution</a> of 1978 and the <a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_Catalonia_of_1979\" title=\"Statute of Autonomy of Catalonia of 1979\">regional political autonomy</a>, since it considered them tools contrary to the full freedoms of the Catalans, like this like continuation of the Spanish State of the <i><a href=\"/wiki/Caudillo\" title=\"Caudillo\">Caudillo</a></i> Franco. According to the positioning of Estat Catal\u00e0, sustained already during the <a href=\"/wiki/Spanish_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish State\">Spanish State</a> on considering the possibility of a claim future of Statute, a Statute like that of 1979 remained subordinated to a Constitution on he denying the inalienable national rights and imposing a Borbonic monarchy which was the heir of that of 1714 and of Francoist Spain.\n</p><p>Estat Catal\u00e0 has contested Spanish general elections, but it did not initially stand in the Catalan regional elections, in order to not reduce the vote of the other nationalist parties. In the <a href=\"/wiki/Spanish_general_election,_1979\" title=\"Spanish general election, 1979\">Spanish general elections of 1979</a> it obtained 6,328 votes, which was 0.29% of the total. At the municipal level Estat Catal\u00e0 use the name <a href=\"/w/index.php?title=Acci%C3%B3_Municipal_Democr%C3%A0tica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica (page does not exist)\">Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica</a> has been presented repeatedly in the elections or in proper noun or lamb through its coalition.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recent_history\">Recent history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estat_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Recent history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Estat Catal\u00e0 has contested several elections but has never attained a result better than 0.6% of the vote in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>. At municipal level, through its municipal coalition <a href=\"/w/index.php?title=Acci%C3%B3_Municipal_Democr%C3%A0tica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica (page does not exist)\">Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica</a> it has achieved a variable number of town councilors depending on the electoral contest and also the government of some towns (45 town councilors 1979, 9 town councilors and two mayor's offices 2007, etc...)\n</p><p>Regarding the recent results Estat Catal\u00e0 contested the elections to the <a href=\"/wiki/Catalonian_parliamentary_election,_1999\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalonian parliamentary election, 1999\">Parliament of Catalonia in 1999</a>, obtaining 1,174 votes (0.06%). In the <a href=\"/wiki/Spanish_general_election,_2000\" title=\"Spanish general election, 2000\">Spanish general elections of 2000</a>, it obtained 2,321 votes to the Congress of Deputies (0.07%) and 17,825 in the Senate (0.53%), to the <a href=\"/wiki/Catalonian_parliamentary_election,_2003\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalonian parliamentary election, 2003\">elections in the Parliament of Catalonia</a> (2003) it obtained 1,890 votes (0.06%) and to the <a href=\"/wiki/European_Parliament_election,_2004_(Spain)\" title=\"European Parliament election, 2004 (Spain)\">Elections in the European Parliament of 2004</a> it obtained 1,540 votes (0.07%). From 2004 the party has not stood in elections except for local elections through its municipal coalition <a href=\"/w/index.php?title=Acci%C3%B3_Municipal_Democr%C3%A0tica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica (page does not exist)\">Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica</a> with which obtained, in 2007, 9 town councilors who allowed it to sustain the government of two town councils.\n</p><p>In recent years different groups have been fighting over who are the heirs of the historical party at a moment when support for independence is a cross-party policy widely supported and Estat Catal\u00e0 have supported different options in different elections, <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana\">Esquerra Republicana</a>, <a href=\"/wiki/Solidaritat_Catalana_per_la_Independ%C3%A8ncia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Solidaritat Catalana per la Independ\u00e8ncia\">Solidaritat Catalana per la Independ\u00e8ncia</a>, etc.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estat_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Estat_Catal%C3%A0&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(May 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://L&#39;estat%20lamentable%20d&#39;Estat%20Catal\u00e0\">http://www.naciodigital.cat/noticia/24538/estat/lamentable/estat/catala</a> </span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li>Josep Carner i Ribalta. <i>El Complot de Prats de Moll\u00f3 Barcelona</i>. Dalmau editors, 1987.</li>\n<li>Joan Crexell i Play\u00e0. <i>Origen de la bandera independentista</i>. Barcelona: el Llamp, 1984.</li>\n<li>Imma Tubella i Casadevall. <i>Jaume Compte i el Partit Catal\u00e0 Proletari</i>. Barcelona: la Magrana, 1979.</li>\n<li>Albert Viladot i Presas. <i>Nacionalisme i premsa clandestina (1939\u20131951)</i>. Barcelona: Curial, 1987.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estat_Catal%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://estat-catala.blogspot.com\">Official website of Estat Catal\u00e0</a> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catalan_nationalism_and_independence_movement\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalan_nationalism\" title=\"Template:Catalan nationalism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalan_nationalism\" title=\"Template talk:Catalan nationalism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalan_nationalism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catalan_nationalism_and_independence_movement\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalism</a> and <a href=\"/wiki/Catalan_independence_movement\" title=\"Catalan independence movement\">independence movement</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_independence_referendums,_2009%E2%80%9311\" title=\"Catalan independence referendums, 2009\u201311\">2009\u201311 independence referendums</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institutional_support_for_the_queries_on_the_independence_of_Catalonia\" title=\"Institutional support for the queries on the independence of Catalonia\">support</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/2010_Catalan_autonomy_protest\" title=\"2010 Catalan autonomy protest\">2010 autonomy protest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2012_Catalan_independence_demonstration\" title=\"2012 Catalan independence demonstration\">2012 independence demonstration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Way\" title=\"Catalan Way\">2013 Catalan Way</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Way_2014\" title=\"Catalan Way 2014\">2014 Catalan Way</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_self-determination_referendum,_2014\" title=\"Catalan self-determination referendum, 2014\">2014 self-determination referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_Way_to_the_Catalan_Republic\" title=\"Free Way to the Catalan Republic\">2015 Free Way</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Go_ahead,_Catalan_Republic\" title=\"Go ahead, Catalan Republic\">2016 We are ready</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2017%E2%80%9318_Spanish_constitutional_crisis\" title=\"2017\u201318 Spanish constitutional crisis\">2017\u201318 Spanish constitutional crisis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Day_for_Yes\" title=\"National Day for Yes\">2017 National Day for Yes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yes_Campaign\" title=\"Yes Campaign\">2017 Yes Campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Anubis\" title=\"Operation Anubis\">2017 Operation Anubis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_independence_referendum,_2017\" title=\"Catalan independence referendum, 2017\">2017 independence referendum</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Reactions_to_the_Catalan_independence_referendum,_2017\" title=\"Reactions to the Catalan independence referendum, 2017\">reactions</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/2017_Catalan_general_strike\" title=\"2017 Catalan general strike\">2017 Catalan general strike</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wake_Up_Europe!\" title=\"Wake Up Europe!\">2017 Wake Up Europe!</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_regional_election,_2017\" title=\"Catalan regional election, 2017\">Catalan regional election, 2017</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fem_la_Rep%C3%BAblica_Catalana\" title=\"Fem la Rep\u00fablica Catalana\">2018 We Do the Catalan Republic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Documents</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_Declaration_of_Sovereignty\" title=\"Catalan Declaration of Sovereignty\">Declaration of Sovereignty</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 Jan 2013)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Paper_on_the_National_Transition_of_Catalonia\" title=\"White Paper on the National Transition of Catalonia\">White Paper on the National Transition of Catalonia</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Sep 2014)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_of_the_Initiation_of_the_Process_of_Independence_of_Catalonia\" title=\"Declaration of the Initiation of the Process of Independence of Catalonia\">Initiation of the Process of Independence</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Nov 2015)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Let_Catalans_Vote\" title=\"Let Catalans Vote\">Let Catalans Vote</a> <span style=\"font-size:85%;\">(May 2017)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_on_the_Referendum_on_Self-determination_of_Catalonia\" title=\"Law on the Referendum on Self-determination of Catalonia\">Law on the Referendum on Self-determination</a> <span style=\"font-size:85%;\">(6 Sep 2017)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_juridical_transition_and_foundation_of_the_Republic\" title=\"Law of juridical transition and foundation of the Republic\">Law of juridical transition</a> <span style=\"font-size:85%;\">(8 Sep 2017)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_declaration_of_independence\" title=\"Catalan declaration of independence\">Catalan declaration of independence</a> <span style=\"font-size:85%;\">(10/27 Oct 2017)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Valent%C3%AD_Almirall_i_Llozer\" title=\"Valent\u00ed Almirall i Llozer\">Valent\u00ed Almirall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enric_Prat_de_la_Riba\" title=\"Enric Prat de la Riba\">Enric Prat de la Riba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Dom%C3%A8nech_i_Montaner\" title=\"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner\">Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francesc_Maci%C3%A0\" title=\"Francesc Maci\u00e0\">Francesc Maci\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Irla\" title=\"Josep Irla\">Josep Irla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Tarradellas\" title=\"Josep Tarradellas\">Josep Tarradellas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Pujol\" title=\"Jordi Pujol\">Jordi Pujol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep-Llu%C3%ADs_Carod-Rovira\" title=\"Josep-Llu\u00eds Carod-Rovira\">Josep-Llu\u00eds Carod-Rovira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artur_Mas\" title=\"Artur Mas\">Artur Mas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oriol_Junqueras\" title=\"Oriol Junqueras\">Oriol Junqueras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muriel_Casals_i_Couturier\" title=\"Muriel Casals i Couturier\">Muriel Casals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carme_Forcadell\" title=\"Carme Forcadell\">Carme Forcadell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_S%C3%A0nchez_i_Picanyol\" title=\"Jordi S\u00e0nchez i Picanyol\">Jordi S\u00e0nchez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Cuixart\" title=\"Jordi Cuixart\">Jordi Cuixart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carles_Puigdemont\" title=\"Carles Puigdemont\">Carles Puigdemont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Torrent\" title=\"Roger Torrent\">Roger Torrent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Gabriel_i_Sabat%C3%A9\" title=\"Anna Gabriel i Sabat\u00e9\">Anna Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quim_Torra\" title=\"Quim Torra\">Quim Torra</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organisations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Independentist</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Association_of_Municipalities_for_Independence\" title=\"Association of Municipalities for Independence\">Association of Municipalities for Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assemblea_Nacional_Catalana\" title=\"Assemblea Nacional Catalana\">Assemblea Nacional Catalana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Solidarity_for_Independence\" title=\"Catalan Solidarity for Independence\">Catalan Solidarity for Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committees_for_the_Defense_of_the_Republic\" title=\"Committees for the Defense of the Republic\">Committees for the Defense of the Republic</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Estat Catal\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Junts_pel_S%C3%AD\" title=\"Junts pel S\u00ed\">Junts pel S\u00ed</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_European_Democratic_Party\" title=\"Catalan European Democratic Party\">Catalan European Democratic Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Left_of_Catalonia%E2%80%93Catalonia_Yes\" title=\"Republican Left of Catalonia\u2013Catalonia Yes\">Republican Left of Catalonia\u2013Catalonia Yes</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Republican_Left_of_Catalonia\" title=\"Republican Left of Catalonia\">ERC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democrats_of_Catalonia\" title=\"Democrats of Catalonia\">DC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Left_Movement\" title=\"Left Movement\">MES</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%92mnium_Cultural\" title=\"\u00d2mnium Cultural\">\u00d2mnium Cultural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_Unity_Candidacy%E2%80%93Constituent_Call\" title=\"Popular Unity Candidacy\u2013Constituent Call\">Popular Unity Candidacy\u2013Constituent Call</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Popular_Unity_Candidacy\" title=\"Popular Unity Candidacy\">CUP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Endavant\" title=\"Endavant\">Endavant</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9s_per_Mallorca\" title=\"M\u00e9s per Mallorca\">M\u00e9s per Mallorca</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Majorca\" title=\"Socialist Party of Majorca\">PSM</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9s_per_Menorca\" title=\"M\u00e9s per Menorca\">M\u00e9s per Menorca</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Menorca\" title=\"Socialist Party of Menorca\">PSMe</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reagrupament\" title=\"Reagrupament\">Reagrupament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Left_of_the_Valencian_Country\" title=\"Republican Left of the Valencian Country\">Republican Left of the Valencian Country</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Autonomist</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Convergence_and_Union\" title=\"Convergence and Union\">CiU</a>\u2020\n<ul><li><a href=\"/wiki/Democratic_Convergence_of_Catalonia\" title=\"Democratic Convergence of Catalonia\">CDC</a> (formerly autonomist; <a href=\"/wiki/Bloc_Catal%C3%A0\" title=\"Bloc Catal\u00e0\">Bloc Catal\u00e0</a>\u2020)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Democratic_Union_of_Catalonia\" title=\"Democratic Union of Catalonia\">UDC</a>\u2020</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Initiative_for_Catalonia_Greens\" title=\"Initiative for Catalonia Greens\">Initiative for Catalonia Greens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proposta_per_les_Illes\" title=\"Proposta per les Illes\">Proposta per les Illes</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Regionalist_League_of_the_Balearic_Islands\" title=\"Regionalist League of the Balearic Islands\">IB\u2013Lliga</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Convergence_for_the_Isles\" title=\"Convergence for the Isles\">CxI</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Majorcan_Union\" title=\"Majorcan Union\">UM</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Menorcan_Union\" title=\"Menorcan Union\">UMe</a>\u2020</li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Youth</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arran_(organization)\" title=\"Arran (organization)\">Arran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maulets_(politics)\" title=\"Maulets (politics)\">Maulets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Young_Republican_Left_of_Catalonia\" title=\"Young Republican Left of Catalonia\">Young Republican Left of Catalonia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Armed</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Terra_Lliure\" title=\"Terra Lliure\">Terra Lliure</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Liberation_Front\" title=\"Catalan Liberation Front\">Catalan Liberation Front</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Red_Liberation_Army\" title=\"Catalan Red Liberation Army\">Catalan Red Liberation Army</a>\u2020</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_People%27s_Army&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan People&#39;s Army (page does not exist)\">Catalan People's Army</a>\u2020</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><i>Sign</i> \u2020 <i>marks defunct organisations</i>.</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2175\nCached time: 20180915202034\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.287 seconds\nPreprocessor visited node count: 1930/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46165/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2696/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 468/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  212.580      1 -total\n 40.36%   85.793      1 Template:Infobox_political_party\n 33.81%   71.877      4 Template:Citation_needed\n 31.12%   66.161      1 Template:Infobox\n 29.22%   62.114      4 Template:Fix\n 15.77%   33.519      9 Template:Category_handler\n 12.08%   25.670      4 Template:Delink\n  7.73%   16.432      1 Template:Br_separated_entries\n  6.89%   14.646      1 Template:Refimprove\n  6.88%   14.620      1 Template:Catalan_nationalism\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8447152-0!canonical and timestamp 20180915202034 and revision id 850701291\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Estat_Catal%C3%A1","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Estat Catal\u00e1"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Estat_Catal%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Estat Catal\u00e0"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Estat_Catal%C3%A0","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Estat Catal\u00e0"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Estat_Catal%C3%A0","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Estat Catal\u00e0"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_catalan_(parti)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9tat catalan (parti)"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Estat_Catal%C3%A0","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Estat Catal\u00e0"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Estat_Catal%C3%A0","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Estat Catal\u00e0"}],"categories":[{"sortkey":"Estat Catala","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Estat Catala","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2009"},{"sortkey":"Estat Catala","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_May_2007"},{"sortkey":"Estat Catala","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Estat Catala","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"Political_parties_in_Catalonia"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"Catalan_independence_movement"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"Pro-independence_parties"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"Secessionist_organizations_in_Europe"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"Political_parties_established_in_1922"},{"sortkey":"Estat Catala","*":"1922_establishments_in_Europe"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 Catalan autonomy protest"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012 Catalan independence demonstration"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 Catalan general strike"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017\u201318 Spanish constitutional crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Gabriel i Sabat\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arran (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Mas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assemblea Nacional Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Municipalities for Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloc Catal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Puigdemont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carme Forcadell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Declaration of Sovereignty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan European Democratic Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Liberation Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Red Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Republic (1931)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Solidarity for Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Way"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Way 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan declaration of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan independence movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan independence referendum, 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan independence referendums, 2009\u201311"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan independentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan regional election, 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan self-determination referendum, 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonian parliamentary election, 1999"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonian parliamentary election, 2003"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committees for the Defense of the Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convergence and Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convergence for the Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of the Initiation of the Process of Independence of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Convergence of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Union of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democrats of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endavant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric Prat de la Riba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esquerra Republicana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esquerra Republicana de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament election, 2004 (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fem la Rep\u00fablica Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Maci\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free Way to the Catalan Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garraf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Go ahead, Catalan Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Initiative for Catalonia Greens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institutional support for the queries on the independence of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Cuixart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Pujol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi S\u00e0nchez i Picanyol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep-Llu\u00eds Carod-Rovira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Irla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Tarradellas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junts pel S\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Franja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of juridical transition and foundation of the Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law on the Referendum on Self-determination of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Let Catalans Vote"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political ideologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Companys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majorcan Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maulets (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen-Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menorcan Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muriel Casals i Couturier"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9s per Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9s per Menorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Day for Yes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Anubis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oriol Junqueras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pla\u00e7a Catalunya, Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Unity Candidacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Unity Candidacy\u2013Constituent Call"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prats-de-Mollo-la-Preste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proposta per les Illes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quim Torra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reactions to the Catalan independence referendum, 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reagrupament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regionalist League of the Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Left of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Left of Catalonia\u2013Catalonia Yes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Left of the Valencian Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Torrent"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebastian (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Menorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solidaritat Catalana per la Independ\u00e8ncia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Revolution of 1936"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish general election, 1979"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish general election, 2000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of Catalonia of 1979"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Lliure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valent\u00ed Almirall i Llozer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ventura Gassol i Rovira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wake Up Europe!"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Paper on the National Transition of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yes Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Republican Left of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d2mnium Cultural"},{"ns":0,"*":"Santa Germandat Catalana de la Bandera Negra"},{"ns":0,"*":"Complot de Garraf"},{"ns":0,"*":"Ex\u00e8rcit Catal\u00e0"},{"ns":0,"*":"Partit Republic\u00e0 Catal\u00e0"},{"ns":0,"*":"L'Opini\u00f3"},{"ns":0,"*":"Joventuts d'Esquerra Republicana-Estat Catal\u00e0"},{"ns":0,"*":"Josep Denc\u00e0s i Puigdollers"},{"ns":0,"*":"Regiment Pirinenc de Catalunya"},{"ns":0,"*":"Columna Maci\u00e0-Companys"},{"ns":0,"*":"Columna Volant Catalana"},{"ns":0,"*":"132 Brigada Mixta"},{"ns":0,"*":"Acci\u00f3 Municipal Democr\u00e0tica"},{"ns":0,"*":"Catalan People's Army"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from May 2007"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan nationalism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalan nationalism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox political party"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ubl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan nationalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Logo_de_Estat_Catal\u00e1.svg","Estelada_blava.svg","Monument_Maci\u00e0.jpg","Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://L'estat%20lamentable%20d'Estat%20Catal%C3%A0","http://estat-catala.blogspot.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Estat_Catal\u00e0","byteoffset":1186,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recent history","number":"2","index":"2","fromtitle":"Estat_Catal\u00e0","byteoffset":9091,"anchor":"Recent_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Estat_Catal\u00e0","byteoffset":10865,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Estat_Catal\u00e0","byteoffset":11317,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Estat Catal\u00e0","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Estat Catala"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3042973"}]}}