{"parse":{"title":"Francoist Catalonia","pageid":55739887,"revid":859955766,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Catalonia\" title=\"Category:History of Catalonia\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">History of <span class=\"fn org label\">Catalonia</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Royal_arms_of_Aragon.svg\" class=\"image\" title=\"Arms of Catalonia\"><img alt=\"Arms of Catalonia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Royal_arms_of_Aragon.svg/40px-Royal_arms_of_Aragon.svg.png\" width=\"40\" height=\"48\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Royal_arms_of_Aragon.svg/60px-Royal_arms_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Royal_arms_of_Aragon.svg/80px-Royal_arms_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"776\" data-file-height=\"923\" /></a><br /><a href=\"/wiki/File:Cataloniae_principatus_1608.jpg\" class=\"image\" title=\"Principality of Catalonia, printed in Antwerp in 1608 by Jan Baptist Vrients\"><img alt=\"Principality of Catalonia, printed in Antwerp in 1608 by Jan Baptist Vrients\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Cataloniae_principatus_1608.jpg/150px-Cataloniae_principatus_1608.jpg\" width=\"150\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Cataloniae_principatus_1608.jpg/225px-Cataloniae_principatus_1608.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Cataloniae_principatus_1608.jpg/300px-Cataloniae_principatus_1608.jpg 2x\" data-file-width=\"5781\" data-file-height=\"4573\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#Prehistory_in_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">Prehistory</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prehistoric_Iberia\" title=\"Prehistoric Iberia\">Prehistoric Iberia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urnfield_culture\" title=\"Urnfield culture\">Urnfield culture</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#Ancient_history\" title=\"History of Catalonia\">Ancient history</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Iberians\" title=\"Iberians\">Iberians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emp%C3%BAries\" title=\"Emp\u00faries\">Greek colonies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_conquest_of_the_Iberian_peninsula\" title=\"Roman conquest of the Iberian peninsula\">Roman conquest of Hispania</a> / <a href=\"/wiki/Romanization_of_Hispania\" title=\"Romanization of Hispania\">Romanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarraconense\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tarraconense\">Tarraconense</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#From_late_antiquity_to_feudalism_(200\u20131100)\" title=\"History of Catalonia\">Medieval</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_counties\" title=\"Catalan counties\">Catalan counties</a> / <a href=\"/wiki/Marca_Hispanica\" title=\"Marca Hispanica\">Gothia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aragonese_Crusade\" title=\"Aragonese Crusade\">Aragonese Crusade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Civil_War\" title=\"Catalan Civil War\">Catalan Civil War</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#Early_modern_period_(1600\u20131808)\" title=\"History of Catalonia\">Early modern</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Monarchy of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reaper%27s_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reaper&#39;s War\">Reaper's War</a> / <a href=\"/wiki/Catalan_Republic_(1641)\" title=\"Catalan Republic (1641)\">Catalan Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Planta_decrees\" title=\"Nueva Planta decrees\">Nueva Planta decrees</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#Napoleonic_Wars\" title=\"History of Catalonia\">Modern</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Spain_(1810%E2%80%9373)\" title=\"History of Spain (1810\u201373)\">Liberals and Carlists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Spanish_Republic\" title=\"First Spanish Republic\">First Spanish Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalanism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalanism\">Catalanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tragic_Week_(Catalonia)\" title=\"Tragic Week (Catalonia)\">Tragic Week</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commonwealth_of_Catalonia\" title=\"Commonwealth of Catalonia\">Commonwealth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Republic_(1931)\" title=\"Catalan Republic (1931)\">Catalan Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a> / <a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_Catalonia_of_1932\" title=\"Statute of Autonomy of Catalonia of 1932\">Autonomy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> / <a href=\"/wiki/Revolutionary_Catalonia\" title=\"Revolutionary Catalonia\">Revolutionary Catalonia</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#Contemporary_period_(1939\u2013present)\" title=\"History of Catalonia\">Contemporary</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Francoist Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Transition to democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_1979\" class=\"mw-redirect\" title=\"Statute of Autonomy of 1979\">Restoration of autonomy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_independence_movement\" title=\"Catalan independence movement\">Independence movement</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#eee\">By topic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Historiography of Catalonia (page does not exist)\">Historiography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan music\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Economic_history_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Economic history of Catalonia (page does not exist)\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_history_of_Catalonia\" title=\"Military history of Catalonia\">Military history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_the_Generalitat_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Presidents of the Generalitat de Catalunya\">Presidents of the Generalitat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Count_of_Barcelona\" title=\"Count of Barcelona\">Counts of Barcelona</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0.2em; border-top:#aaa 1px solid;\">\n<b><a href=\"/wiki/Timeline_of_Catalan_history\" title=\"Timeline of Catalan history\">Timeline</a></b></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Si\u00f1al d&#39;Arag\u00f3n.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/16px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/24px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/32px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Catalan-speaking_countries\" title=\"Portal:Catalan-speaking countries\">Catalan-speaking countries&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Catalonia\" title=\"Template:History of Catalonia\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:History_of_Catalonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:History of Catalonia (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Catalonia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Francoism in Catalonia</b> was established between 1939&#160;and&#160;1977 (the first democratic elections took place on June 15, 1977),<sup id=\"cite_ref-ebook6203_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ebook6203-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ub.edu_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ub.edu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> following the&#160;<a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> and post-war <a href=\"/wiki/White_Terror_(Spain)\" title=\"White Terror (Spain)\">Francoist repression</a>. <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>'s regime replaced <a href=\"/wiki/Revolutionary_Catalonia\" title=\"Revolutionary Catalonia\">Revolutionary Catalonia</a> after the <a href=\"/wiki/Catalonia_Offensive\" title=\"Catalonia Offensive\">Catalonia Offensive</a> at the end of the war. The <a href=\"/wiki/Dictatorship\" title=\"Dictatorship\">dictatorship</a> in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> complemented the suppression of democratic freedoms with the repression of <a href=\"/wiki/Catalans\" title=\"Catalans\">Catalan culture</a>. Its totalitarian character and its unifying objectives meant the imposition of a single culture and a single language, Castillian. The regime was specifically <a href=\"/wiki/Anti-Catalanism\" title=\"Anti-Catalanism\">anti-Catalan</a>, but this did not stop the development of a Catalan Francoism that was forged during the war and fed by victory.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Francoism meant, in Catalonia as with the rest of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, the cancellation of democratic freedoms, the prohibition and persecution of political parties (except the <a href=\"/wiki/FET_y_de_las_JONS\" title=\"FET y de las JONS\">Falange Espanyola Tradicionalista i de les JONS</a>), the closure of the free press, and the elimination of leftist organisations. In addition, the <a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy\" title=\"Statute of Autonomy\">Statute of Autonomy</a> and its associated institutions were abolished, and the Catalan language and culture were systematically persecuted, at least to begin with, in public and even initially in private.\n</p><p>To the many deaths in the civil war were added those who were shot after the Francoist victory like the president <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a>; many others were forced into exile, unable to return to their country. Many who did not flee were imprisoned or \"deprived\" and disqualified from holding public office or working in certain professions, which left them in a dire economic situation during already difficult times. A small group of <a href=\"/wiki/Anarchism\" title=\"Anarchism\">anarchists</a> and <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communists</a> were intent on waging a <a href=\"/wiki/Guerrilla_warfare\" title=\"Guerrilla warfare\">guerrilla war</a> in units known as the <a href=\"/wiki/Spanish_Maquis\" title=\"Spanish Maquis\">maquis</a>. Their most outstanding action was the invasion of the <a href=\"/wiki/Val_d%27Aran\" title=\"Val d&#39;Aran\">Vall d'Aran</a>.\n</p><p>After the first stage of a self-sufficient economy, in the 1960s the economy entered into a stage of agricultural modernization, an increase in industry, and mass tourism. Catalonia was also the destination for many migrants, which accelerated the growth of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> and the surrounding regions. The anti-Franco opposition was well developed, seen mostly visibily in the labour movement with the <a href=\"/wiki/Workers%27_Commissions\" title=\"Workers&#39; Commissions\">Comissions Obreres</a> (workers' commissions), trade unions, and the <a href=\"/wiki/Unified_Socialist_Party_of_Catalonia\" title=\"Unified Socialist Party of Catalonia\">PSUC</a>.\n</p><p>In the 1970s, democratic forces were unified around the Assembly of Catalonia. On November 20, 1975 the dictator Franco died, opening <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">a new period in the history of Catalonia</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Anti-Catalan_hostility\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Anti-Catalan hostility</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Francoist_repression\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Francoist repression</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Persecution_of_Catalan\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Persecution of Catalan</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Catalan_Francoists\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Catalan Francoists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#A_decade_of_repression\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">A decade of repression</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Barcelona_tram_strike\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Barcelona tram strike</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Maquis\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Maquis</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Death_of_the_last_Catalan_maquis\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Death of the last Catalan maquis</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#University_occupation\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">University occupation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Sixties_and_seventies\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sixties and seventies</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Festival_of_the_Palau_de_la_M\u00fasica\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Festival of the Palau de la M\u00fasica</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#New_declaration_of_a_state_of_emergency\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">New declaration of a state of emergency</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Exile_of_Abbot_Escarr\u00e9\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Exile of Abbot Escarr\u00e9</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Nova_Can\u00e7\u00f3\"><span class=\"tocnumber\">6.4</span> <span class=\"toctext\">Nova Can\u00e7\u00f3</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#La_Caputxinada\"><span class=\"tocnumber\">6.5</span> <span class=\"toctext\">La Caputxinada</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Meeting_of_intellectuals_at_Montserrat\"><span class=\"tocnumber\">6.6</span> <span class=\"toctext\">Meeting of intellectuals at Montserrat</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Assembly_of_Catalonia\"><span class=\"tocnumber\">6.7</span> <span class=\"toctext\">Assembly of Catalonia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Iberian_Liberation_Movement\"><span class=\"tocnumber\">6.8</span> <span class=\"toctext\">Iberian Liberation Movement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#De-Francoisation\"><span class=\"tocnumber\">6.9</span> <span class=\"toctext\">De-Francoisation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-Catalan_hostility\">Anti-Catalan hostility</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Anti-Catalan hostility\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Luis_Companys,_gobernador_civil_de_Barcelona,_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Luis_Companys%2C_gobernador_civil_de_Barcelona%2C_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg/190px-Luis_Companys%2C_gobernador_civil_de_Barcelona%2C_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg\" width=\"190\" height=\"246\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Luis_Companys%2C_gobernador_civil_de_Barcelona%2C_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg/285px-Luis_Companys%2C_gobernador_civil_de_Barcelona%2C_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Luis_Companys%2C_gobernador_civil_de_Barcelona%2C_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg/380px-Luis_Companys%2C_gobernador_civil_de_Barcelona%2C_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg 2x\" data-file-width=\"429\" data-file-height=\"556\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Luis_Companys,_gobernador_civil_de_Barcelona,_en_Mundo_Gr%C3%A1fico_1931-04-29.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a>, second president of the restored&#160;<a href=\"/wiki/Generalitat_de_Catalunya\" title=\"Generalitat de Catalunya\">Generalitat de Catalunya</a>, was captured by the&#160;<a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> and executed by the Francoists.</div></div></div>\n<p>Catalonia suffered the most fierce engagements during the civil war, as seen in several examples. In&#160;<a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a>, in January&#160;1939, mass was held by a canon from&#160;<a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>&#160;cathedral, Jos\u00e9 Artero. During the sermon he cried:&#160;\"Catalan dogs! You are not worthy of the sun that shines on you.\" (<i>\"Perros catalanes! No sois dignos del sol que os alumbra.\")</i> \nRegarding the men who entered and marched through Barcelona, Franco said the honour was not&#160;<i>\"because they would fight better, but because they were those who felt more hatred. That is, more hatred towards Catalonia and Catalans.\" (\"porque hubieran luchado mejor, sino porque eran los que sent\u00edan m\u00e1s odio. Es decir, m\u00e1s odio hacia Catalu\u00f1a y los catalanes.\")</i>\n</p><p>A close friend of Franco, Victor Ruiz Alb\u00e9niz, published an article in which he demanded that Catalonia receive&#160;\"a Biblical punishment (Sodom and Gomarrah) to purify the red city, the headquarters of anarchism and separatism as the only remedy to remove these two cancers by relentless cauterisation\" (<i>\"un castigo b\u00edblico (Sodoma y Gomorra) para purificar la ciudad roja, la sede del anarquismo y separatismo como \u00fanico remedio para extirpar esos dos c\u00e1nceres por termocauterio implacable\")</i>, while for&#160;<a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Serrano_Su%C3%B1er\" title=\"Ram\u00f3n Serrano Su\u00f1er\">Serrano Su\u00f1er</a>, brother-in-law of Franco and Minister of the Interior, Catalan nationalism was \"an illness\" (\"una enfermedad.\")\n</p><p>The man appointed as civil governor of&#160; Barcelona, Wenceslao Gonz\u00e1lez Oliveros, said that \"Spain was raised, with as much or more force against the dismembered statutes as against Communism and that any tolerance of regionalism would again lead to the same processes of putrefaction that we have just surgically removed.\" (<i>\"Espa\u00f1a se alz\u00f3, con tanta o m\u00e1s fuerza contra los Estatutos desmembrados que contra el comunismo y que cualquier tolerancia del regionalismo llevar\u00eda otra vez a los mismos procesos de putrefacci\u00f3n que acabamos de extirpar quir\u00fargicamente.\")</i>\n</p><p>Even Catalan conservatives, such as&#160;<a href=\"/wiki/Francesc_Camb%C3%B3\" title=\"Francesc Camb\u00f3\">Francesc Camb\u00f3</a>, were themselves frightened by Franco's hatred and spirit of&#160; revenge. Camb\u00f3 wrote of Franco in his&#160; diary: \"As if he did not feel or understand the miserable, desperate situation in which Spain finds itself and only thinks about his victory, he feels the need to travel the whole country (...) like a bullfighter to gather applause, cigars, hats and some scarce American.\" (<i>\"Como si no sintiera ni comprendiera la situaci\u00f3n miserable, desesperada, en que se encuentra Espa\u00f1a y no pensara m\u00e1s que en su victoria, siente la necesidad de recorrer todo el pa\u00eds (...) como un torero para recoger aplausos, cigarros, sombreros y alguna americana escasa.\")</i>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tomba_lluis_companys.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Tomba_lluis_companys.jpg/220px-Tomba_lluis_companys.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Tomba_lluis_companys.jpg/330px-Tomba_lluis_companys.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Tomba_lluis_companys.jpg/440px-Tomba_lluis_companys.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tomba_lluis_companys.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tomb of&#160;<a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a> at&#160;<a href=\"/wiki/Fossar_de_la_Pedrera\" title=\"Fossar de la Pedrera\">Fossar de la Pedrera</a>.</div></div></div>\n<p>The 123rd&#160;<a href=\"/wiki/President_of_the_Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Generalitat of Catalonia\">president of the Generalitat de Catalunya</a>, <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Companys\" title=\"Llu\u00eds Companys\">Llu\u00eds Companys</a>, went into exile in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, like many others, in January 1939. The Spanish authorities asked for him to be extradited to Germany. The questions remains whether he was detained by the&#160;<a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> or the German military police, known as the&#160;<a href=\"/wiki/Wehrmacht\" title=\"Wehrmacht\">Wehrmacht</a>. In any case, he was detained on August 13,&#160; 1940 and immediately deported to Franco's Spain.\n</p><p>After a summary <a href=\"/wiki/Drumhead_court-martial\" title=\"Drumhead court-martial\">court martial</a> without due process, he was executed on October 15, 1940, at <a href=\"/wiki/Montju%C3%AFc_Castle\" title=\"Montju\u00efc Castle\">Montju\u00efc Castle</a>. Since then there have been many calls to cancel that judgement, without success.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Francoist_repression\">Francoist repression</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Francoist repression\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>After the repression, the Franco regime created networks of complicity in which thousands of people were involved or were accomplices, in all possible ways, of the bloodshed inflicted, of the persecutions carried out, of the lives of hundreds of thousands people in prisons, concentration camps or Battalions workers. In short, the most diverse forms of repression: political, social, labor, ideological, and in the case of Catalonia , in an attempt of cultural genocide that sought to do away with its specific national personality...</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Maria_Sol%C3%A9_i_Sabat%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Maria Sol\u00e9 i Sabat\u00e9 (page does not exist)\">Josep Maria Sol\u00e9 i Sabat\u00e9</a> i Joan Vilarroya i Font<sup id=\"cite_ref-ub.edu_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ub.edu-2\">&#91;2&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Persecution_of_Catalan\">Persecution of Catalan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Persecution of Catalan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Language_policies_of_Francoist_Spain\" title=\"Language policies of Francoist Spain\">Language policies of Francoist Spain</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg/220px-Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg/330px-Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg/440px-Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg 2x\" data-file-width=\"1519\" data-file-height=\"1139\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Diccionari_catal%C3%A0_valenci%C3%A0_balear.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Printed edition of the <i>Catalan-Valencian-Balearic dictionary.</i></div></div></div>\n<p>The Franco dictatorship in Catalonia added to their suppression of democratic freedoms by repressing <a href=\"/wiki/Catalans\" title=\"Catalans\">Catalan culture</a>. During the Franco period (1939-1975), Catalan was subject to oppression and was reduced to family use. <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Castillian</a> (Spanish) became the only language of education, administration and the media. The situation was aggravated by large waves of migration of Spanish speakers in the 20th century, particularly in the 60s and 70s, from the rest of Spain, especially <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a> and <a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a>, and which were for the most part concentrated around <a href=\"/wiki/%C3%80rea_Metropolitana_de_Barcelona\" title=\"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona\">metropolitan Barcelona</a>. This caused a great retreat in social use of Catalan and knowledge of the language, to the extent that Spanish passed Catalan as a mother tongue for the first time in the history of Catalonia. In Catalonia, the most important factor in social bilingualism has been immigration from the rest of Spain. It has been calculated that, without immigration, the population of Catalonia would have gone from about 2 million in 1900 to 2.4 million in 2001,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> instead of more than 6.1 million; in other words, without immigration the population would have been 39% of its actual size by 1980.\n</p><p>Both within Catalonia and in exile, there were several initiatives such as books (like \"Rosa m\u00edstica\" by Moss\u00e8n Geis), magazines (like \"<a href=\"/wiki/Dau_al_set_(magazine)\" title=\"Dau al set (magazine)\">Dau al set</a>\", edited by Brossa) and campaigns to oppose the silence imposed by the regime, for example, P\u00edo Dav\u00ed and Maria Vila performed theatre, including \"L'hostal de la gl\u00f2ria\" by <a href=\"/wiki/Josep_Maria_de_Sagarra\" title=\"Josep Maria de Sagarra\">Josep Maria de Sagarra</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>During most of Franco's dictatorship, Catalan was excluded from the education system and relegated to the family sphere; in some places students had to denounce students who spoke Catalan.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The Catalan language was also prohibited on tombstones in the post-war period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Rafael Aracil, Joan Oliver and Antoni Segura considered that until 1951, the persecution of the language was \"total\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Later on, opening of the regime allowed a small change in the marginalization of the language, such as the broadcast in 1964 of the first Catalan television program on TVE (<i>Teatre catal\u00e0</i>), the <i><a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a> (New Song)</i> (1961) movement,  and the creation in 1971 of the Assembly of Catalonia, in which anti-Francoist forces were clustered, all maintained the use of Catalan, though there were limits such as the ban on <a href=\"/wiki/Joan_Manuel_Serrat\" title=\"Joan Manuel Serrat\">Joan Manuel Serrat</a> singing in Catalan at the <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest\" title=\"Eurovision Song Contest\">Eurovision Song Contest</a> in 1968.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 1970, Franco's education law opened the door to the use of different languages in primary education, with another decree following in 1975. Also in 1975, near Franco's death, another decree allowed the use of other native Spanish languages in councils.\n</p><p>The almost total exclusion of Catalan from the education system and severe limitations to its use in mass media had long-lasting consequences years after the end of the dictatorship, seen in high rates of illiteracy in Catalan in generations schooled in those years. In 1996, only one-third of those aged 40\u201344 was able to write in Catalan versus two-thirds who could speak it, figures than dropped to 22% and 65% among those aged over 80.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Franco declared in 1939: \"We want absolute national unity, with only one language, Spanish, and a single personality, Spanish.\"<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> This led to an almost complete disappearance of books printed in Catalan until 1946.\n</p><p>In 1941, despite the prohibition of Catalan, <i>Poesies, de \"Lo Gayter del Llobregat\"</i> was illegally reissued to commemorate the centenary of its original publication, which had been the origin of the <a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a movement</a>. In the years following, other books were published such as those by three young writers: <i><a href=\"/wiki/Bierville_Elegies\" title=\"Bierville Elegies\">Les elegies de Bierville</a></i> by <a href=\"/wiki/Carles_Riba\" title=\"Carles Riba\">Carles Riba</a> (1943), <i>L'aprenent de poeta</i> (1943), by <a href=\"/wiki/Josep_Palau_i_Fabre\" title=\"Josep Palau i Fabre\">Josep Palau i Fabre</a>, i <i>Cementiri de Sinera,</i> by <a href=\"/wiki/Salvador_Espriu\" title=\"Salvador Espriu\">Salvador Espriu</a> (1946), each in only about a hundred copies.\n</p><p>With the defeat of Nazi Germany in 1945, the regime changed their image, which allowed the <a href=\"/wiki/Orfe%C3%B3_Catal%C3%A0\" title=\"Orfe\u00f3 Catal\u00e0\">Orfe\u00f3 Catal\u00e0</a> to put on Catalan productions, and the publication of Catalan books, though only classic works; works aimed at young people were prohibited to limit the learning of the written language.  Among these authors were those who returned from exile in 1942-1943. Their works include a Catalan translation of the<i><a href=\"/wiki/Odyssey\" title=\"Odyssey\">Odyssey</a></i> (1948) by Carles Riba, and research conducted by teacher Alexandre Gal\u00ed with <i>Hist\u00f2ria de les Institucions 1900-1936 (History of Institutions)</i>, which even today are reference works.\n</p><p>In 1947, the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a> passed censorship by published a scientific book, showing that Catalan was also a language of science. The Catalan-Valencian-Balearic Dictionary began publication in 1949 and was completed in 1962 by the philologist <a href=\"/wiki/Francesc_de_Borja_Moll_i_Casasnovas\" title=\"Francesc de Borja Moll i Casasnovas\">Francesc de Borja Moll</a>, who became a campaigner in Catalan-speaking territories, to defend the unity of the language and affirm Catalan identity.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Catalan_Francoists\">Catalan Francoists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Catalan Francoists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dali_Allan_Warren.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Dali_Allan_Warren.jpg/220px-Dali_Allan_Warren.jpg\" width=\"220\" height=\"239\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Dali_Allan_Warren.jpg/330px-Dali_Allan_Warren.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Dali_Allan_Warren.jpg/440px-Dali_Allan_Warren.jpg 2x\" data-file-width=\"5657\" data-file-height=\"6143\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dali_Allan_Warren.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> in Paris in 1972.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg/220px-Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg\" width=\"220\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg/330px-Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg/440px-Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg 2x\" data-file-width=\"855\" data-file-height=\"935\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Samaranch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Antonio Samaranch\">Joan Antoni Samaranch</a></div></div></div>\n<p>In Catalonia there were many intellectuals (painters, writers, journalists, etc.) who collaborated with the Franco regime, receiving in return the approval and favour of the regime. Some of them were in the conservative <a href=\"/wiki/Lliga_Regionalista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lliga Regionalista\">Lliga Regionalista</a>, later Lliga de Catalunya, led by <a href=\"/wiki/Francesc_Camb%C3%B3\" title=\"Francesc Camb\u00f3\">Francesc Camb\u00f3</a>. Such people included <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Josep_Pla\" title=\"Josep Pla\">Josep Pla</a> and <a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Samaranch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Antonio Samaranch\">Juan Antonio Samaranch</a>, for example.\n</p><p>In 1936, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> expelled Dal\u00ed from his surrealistic circle due to his fascist tendencies, leaving the artist as one of the few intellectuals who supported Franco after the Spanish Civil War. In 1949, Dali returned to Catalonia, after a stay in the US, with the approval of Franco's government, who used it as a political propaganda, which was widely criticized by many intellectuals and progressives.\n</p><p><a href=\"/wiki/Josep_Pla\" title=\"Josep Pla\">Josep Pla</a>, a moderate Catalanist, was elected deputy of the <a href=\"/wiki/Commonwealth_of_Catalonia\" title=\"Commonwealth of Catalonia\">Commonwealth of Catalonia</a> for the <a href=\"/wiki/Regionalist_League_of_Catalonia\" title=\"Regionalist League of Catalonia\">Regionalist League</a> in his hometown, <a href=\"/wiki/Alt_Empord%C3%A0\" title=\"Alt Empord\u00e0\">Alt Empord\u00e0</a>, in 1921. After exile in Rome, he returned to Barcelona in January 1939, alongside <a href=\"/wiki/Manuel_Aznar_Acedo\" title=\"Manuel Aznar Acedo\">Manuel Aznar</a> and other Francoist journalists, to take over the editing of the newspaper <i><a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a></i>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Samaranch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Antonio Samaranch\">Juan Antonio Samaranch</a>, a member of the <a href=\"/wiki/FET_y_de_las_JONS\" title=\"FET y de las JONS\">FET y de las JONS</a> from a very young age, began his political career on the Barcelona City Council when he was appointed Sports Councilor in 1955. Under the Franco regime, he held the positions of Attorney General in Corts, National Delegate for Sports and President of the Diputaci\u00f3 de Barcelona<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> until he arrived at the <a href=\"/wiki/International_Olympic_Committee\" title=\"International Olympic Committee\">International Olympic Committee</a> Presidency (1980-2001). In 1985 he received the <a href=\"/wiki/Gold_Medal_of_the_Generalitat_of_Catalonia\" title=\"Gold Medal of the Generalitat of Catalonia\">Gold Medal of the Generalitat of Catalonia</a> and in 1988 he was awarded the <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Awards#Sports\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Asturias Awards\">Prince of Asturias Prize for Sports</a>. He died on April 21, 2010 in Barcelona and his body was displayed in a chapel in the <a href=\"/wiki/Palau_de_la_Generalitat_de_Catalunya\" title=\"Palau de la Generalitat de Catalunya\">Palau de la Generalitat de Catalunya</a> at the same time that a mass was held, which brought together 4,000 people in the <a href=\"/wiki/Barcelona_Cathedral\" title=\"Barcelona Cathedral\">Barcelona Cathedral</a> officiated by the Archbishop of Barcelona, <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Mart%C3%ADnez_Sistach\" title=\"Llu\u00eds Mart\u00ednez Sistach\">Llu\u00eds Mart\u00ednez Sistach</a>. However, his last few years were noteworthy for criticisms of his ambiguous position with respect to the Franco regime.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Among the Francoist mayors were <a href=\"/wiki/Josep_Maria_de_Porcioles_i_Colomer\" title=\"Josep Maria de Porcioles i Colomer\">Josep Maria de Porcioles</a> in Barcelona and Josep Gomis in <a href=\"/wiki/Montblanc,_Tarragona\" title=\"Montblanc, Tarragona\">Montblanc</a>. Josep Maria de Porcioles (1904-1993), was <a href=\"/wiki/List_of_mayors_of_Barcelona\" title=\"List of mayors of Barcelona\">mayor of Barcelona</a> during the Franco regime. The municipal administration of Porcioles was generally not coherent from a budgetary and political point of view, apart from carrying out uncontrolled urban development. In 1983, during the mayorlty of <a href=\"/wiki/Pasqual_Maragall\" title=\"Pasqual Maragall\">Pasqual Maragall</a>, Porcioles was awarded the gold medal of the city of Barcelona; Maragall had been a high official of the city council during the Porcioles era. During his funeral he was honored, among other authorities, by Maragall, as a Catalan figure, which was controversial.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Josep Gomis i Mart\u00ed of Montblanc (1934), had broad and prolific career: twenty-five years at the Montblanc Town Hall, sixteen as mayor (1964-1980), provincial deputy, Solicitor in the Cortes, President of the Provincial Council of Tarragona (1980\u201388), Member of the Cortes for the <a href=\"/wiki/Convergence_and_Union\" title=\"Convergence and Union\">Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3</a> (CiU), (1982 and 1986 legislatures), Government Minister of the Generalitat de Catalunya (1988\u201392), delegate of the Government of the Generalitat in Madrid (1993-2002) and president of the Social Council of the <a href=\"/wiki/Rovira_i_Virgili_University\" title=\"Rovira i Virgili University\">Rovira i Virgili University</a> (2002\u201304). On July 29, 1996 he was named \"favourite son\" of the town of Montblanc.\n</p><p><a href=\"/wiki/FC_Barcelona\" title=\"FC Barcelona\">FC Barcelona</a> did not escape the regime; there were many presidents who agreed with the regime. Among them were <a href=\"/wiki/Narc%C3%ADs_de_Carreras\" title=\"Narc\u00eds de Carreras\">Narc\u00eds de Carreras</a> who was part of the Lliga Catalana and was a collaborator of <a href=\"/wiki/Francesc_Camb%C3%B3\" title=\"Francesc Camb\u00f3\">Francesc Camb\u00f3</a> until 1939. Later, he was president of FC Barcelona (1968-1969) and <a href=\"/wiki/La_Caixa\" title=\"La Caixa\">La Caixa</a> (1972-1980), Councillor of the City Council and a solicitor in the <a href=\"/wiki/Cortes_Generales\" title=\"Cortes Generales\">Cortes</a> (1967-1971). In contrast, <a href=\"/wiki/Josep_Sunyol\" title=\"Josep Sunyol\">Josep Sunyol</a>, also president of FC Barcelona and a prominent militant of the <a href=\"/wiki/Republican_Left_of_Catalonia\" title=\"Republican Left of Catalonia\">Republican Left of Catalonia</a>, was shot on August 6, 1936, in the <a href=\"/wiki/Sierra_de_Guadarrama\" title=\"Sierra de Guadarrama\">Sierra de Guadarrama</a> without trial by Francoist troops. Sunyol had been detained, along with journalist Ventura Virgili, a chauffeur and an officer, when they visited the front. As a tribute, a Bar\u00e7a club in Palafolls is named after him.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"A_decade_of_repression\">A decade of repression</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: A decade of repression\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Between 1953 and 1963, dictatorship and persecutions, arrests, torture, unfair trials, imprisonment and the murder of many fighters for freedom and democracy persisted. Two months before the <a href=\"/wiki/El_Congr%C3%A9s_i_els_Indians\" title=\"El Congr\u00e9s i els Indians\">International Eucharistic Congress</a>, held in Barcelona, there were still five executions in Camp de la B\u00f3ta (1952) and for years the Law on Political Responsibilities and the repression of masonry and communism would continue in force. It was in this decade (1953-1963) when the maquis and rural and urban guerrillas disappeared. The network of police and judicial repression was put in place to face workers' protests, and to carry out the control and censorship of publications, theatre, cinema and teaching. The apparatus of Franco was formed by the Government of the State, provincial civil governments, uniformed police, and political and social investigation. Also spread the multiplicity of judicial courts, the military and the <a href=\"/wiki/Tribunal_de_Orden_P%C3%BAblico\" title=\"Tribunal de Orden P\u00fablico\">Court of Public Order</a>, (TOP) 1963, which was not dissolved until 1977 by a decree of <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">Juan Carlos I of Spain</a>, although most TOP judges were promoted and ended up at the <a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Spain\" title=\"Supreme Court of Spain\">Supreme Court</a> or the <a href=\"/wiki/Audiencia_Nacional_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Audiencia Nacional (Spain)\">National Court</a>, which was created on the same day that the TOP was dissolved.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Barcelona_tram_strike\">Barcelona tram strike</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Barcelona tram strike\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona_Veldespino.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Barcelona_Veldespino.jpg/220px-Barcelona_Veldespino.jpg\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Barcelona_Veldespino.jpg/330px-Barcelona_Veldespino.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Barcelona_Veldespino.jpg/440px-Barcelona_Veldespino.jpg 2x\" data-file-width=\"1692\" data-file-height=\"1188\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona_Veldespino.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tram in Barcelona in the 1950s.</div></div></div>\n<p>The initial reason for the Barcelona tram strike was the increase in ticket prices and the unfairness compared with the price of the same service in Madrid, but the protest expressed the deep discomfort among the population due to the tough living conditions that most of the people had suffered since the end of the Spanish civil war. The tram strike of 1951, which lasted two weeks, was undoubtedly a turning point in the history of opposition to the Franco regime: not to take the tram was not a crime.\n</p><p>Repression of the movement was extremely difficult due to the peaceful nature of the strike, the involvement of several and new social sectors, participation in the boycott of some Falangists, the weakness of the governor, Eduardo Baeza Alegr\u00eda, and the explicit refusal by the general captain to intervene, arguing that he \"could not shoot on citizens who simply did not take a means of transport\". The civil governor, Eduardo Baeza, used the Guardia Civil in fatal confrontations on March 12. Finally, both he and the mayor of Barcelona, Josep Maria Albert, were dismissed and the price increase was cancelled. The tram strike marked the beginning of an era.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>A similar strike was repeated in 1957, which lasted for 12 days and had the support of the intellectual world headed by <a href=\"/wiki/Jaume_Vicens_i_Vives\" title=\"Jaume Vicens i Vives\">Jaume Vicens i Vives</a>, and also featured characters such as Josep Benet, Maurici Serrahima, Edmon Vall\u00e8s, Santiago Nadal, Salvador Millet, and Rafael Tasis.<sup id=\"cite_ref-benet406_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-benet406-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Maquis\">Maquis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Maquis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Maquis_(World_War_II)\" title=\"Maquis (World War II)\">maquis</a></i> were <a href=\"/wiki/French_Resistance\" title=\"French Resistance\">French Resistance</a> groups who, hidden in sparsely populated regions, forests, or mountains, fought against the German occupation of France during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. By extension, the <a href=\"/wiki/Spanish_Maquis\" title=\"Spanish Maquis\">Spanish Maquis</a>,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> refers to armed groups in Spain, especially in the <a href=\"/wiki/Cantabrian_Mountains\" title=\"Cantabrian Mountains\">Cantabrian Mountains</a>, the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, who opposed Franco's regime after the Civil War.\n</p><p>As of the summer of 1944, when France was liberated from German forces, Maquis actions were intensified in Catalonia. These included an assault on the Moritz beef factory in August 1944 and an <a href=\"/wiki/Spanish_Maquis#Invasion_of_the_Aran_Valley\" title=\"Spanish Maquis\">invasion of the Val d'Aran</a> between October 8 and 9, 1944. 2,500 guerrillas entered the valley well equipped and with heavy weapons, under the leadership of the Communists. With this offensive and a similar one with 2,500 guerrillas a few days later, they wanted to conquer part of Spanish territory, declaring the area conquered under the government of the Spanish republic, which was then in exile, and force the allies to free Spain from the Franco government, as they were doing in the rest of Europe. After their defeat in the Val d'Aran, the Communists abandoned this type of struggle.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_of_the_last_Catalan_maquis\">Death of the last Catalan maquis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Death of the last Catalan maquis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:QuicoSabate.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/QuicoSabate.jpg/220px-QuicoSabate.jpg\" width=\"220\" height=\"257\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/QuicoSabate.jpg/330px-QuicoSabate.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/QuicoSabate.jpg/440px-QuicoSabate.jpg 2x\" data-file-width=\"767\" data-file-height=\"897\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:QuicoSabate.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tomb of Quico Sabat\u00e9 in the cemetery of <a href=\"/wiki/Sant_Celoni\" title=\"Sant Celoni\">Sant Celoni</a>.</div></div></div>\n<p>The two last maquis, <a href=\"/wiki/Francesc_Sabat%C3%A9_Llopart\" title=\"Francesc Sabat\u00e9 Llopart\">Quico Sabat\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Ramon_Vila_Capdevila\" title=\"Ramon Vila Capdevila\">Ramon Vila <i>Caracremada</i></a> followed parallel paths towards the end of their lives.\n</p><p>Quico Sabat\u00e9, surely the most emblematic maquis, was imprisoned in <a href=\"/wiki/Perpignan\" title=\"Perpignan\">Perpignan</a> for a few months after the discovery of an illegal arms repository. At the end of the sentence he returned to Spain on December 30, 1959 accompanied by four other companions: Antoni Miracle Guitart, Rogelio Madrigal Torres, Francesc Conesa Alcaraz and Mart\u00ed Ruiz Montoya.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The group, which was seen from the beginning in <a href=\"/wiki/Albany%C3%A0\" title=\"Albany\u00e0\">Albany\u00e0</a>, walked towards <a href=\"/wiki/Mai%C3%A0_de_Montcal\" title=\"Mai\u00e0 de Montcal\">Mai\u00e0 de Montcal</a>, and spent the night at the casta de Folgars, a farmhouse abandoned on the mountain of the Virgen del Mont. The Guardia Civil surrounded them and there was a shooting where Quico Sabat\u00e9 was injured, while his four companions were shot dead at the end of <a href=\"/wiki/Palol_de_Revardit\" title=\"Palol de Revardit\">Palol de Revardit</a> that same night. Despite serious injuries, Quico Sabat\u00e9 arrived at the town of <a href=\"/wiki/Sant_Celoni\" title=\"Sant Celoni\">Sant Celoni</a>, where he was killed after putting up a strong resistance. The man died, but not his myth.<sup id=\"cite_ref-ebook6202_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ebook6202-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>After sabotaging high tension towers in <a href=\"/wiki/Rajadell\" title=\"Rajadell\">Rajadell</a> in August 1963, Caracremada calmly returned trip to his refuge in <a href=\"/wiki/Prades,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Prades, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Prada</a>. Guardia Civil of the 231rd Command of <a href=\"/wiki/Manresa\" title=\"Manresa\">Manresa</a> tried to surround him. The guards were seen, not only in Rajadell, but also in <a href=\"/wiki/Call%C3%BAs\" title=\"Call\u00fas\">Call\u00fas</a>, <a href=\"/wiki/Fonollosa\" title=\"Fonollosa\">Fonollosa</a>, <a href=\"/wiki/Sant_Mateu_de_Bages\" title=\"Sant Mateu de Bages\">Sant Mateu de Bages</a> and in other neighboring areas. On the night of August 6/7, he was shot dead by the Guardia Civil at the abandoned farmhouse of La Creu del Perell\u00f3, between <a href=\"/wiki/Castellnou_de_Bages\" title=\"Castellnou de Bages\">Castellnou de Bages</a> and <a href=\"/wiki/Balsareny\" title=\"Balsareny\">Balsareny</a>. He was buried in the cemetery of Castellnou de Bages<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> without any marker. The priest of the parish, considering him marginal, did not even register this in the book of ecclesiastical registration.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"University_occupation\">University occupation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: University occupation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:PlacaUniversitat.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/PlacaUniversitat.jpg/220px-PlacaUniversitat.jpg\" width=\"220\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/PlacaUniversitat.jpg/330px-PlacaUniversitat.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/PlacaUniversitat.jpg/440px-PlacaUniversitat.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"436\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:PlacaUniversitat.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Historic buildings of the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a></div></div></div>\n<p>A revolt in 1969 by about 500 <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a> students who occupied the Rector's office<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> faced an immediate response of the forces of public order, who enclosed them at the university. They intended to leave, but the civil governor, Felipe Acedo Colunga, ordered the police to arrest and fine the students and occupy the university, something new from the 1939. The change in the university political landscape was also felt with the growth of leftist and Marxist groups, such as the <a href=\"/wiki/Unified_Socialist_Party_of_Catalonia\" title=\"Unified Socialist Party of Catalonia\">PSUC</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sixties_and_seventies\">Sixties and seventies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Sixties and seventies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Throughout the sixties, dissidence within Franco's Spain grew to become a decisive factor in political life. Total repression was counterproductive to the government's image because it demonstrated that only force guaranteed stability, but a certain level of tolerance was equivalent to weakness and only favoured the expression of discontent. The situation had become more complex. The traditional subversive groups like the Communists now collaborated with others who could not be labeled like this, like Catholics. On the other hand, given their aim to enter the <a href=\"/wiki/European_Economic_Community\" title=\"European Economic Community\">European Economic Community</a>, the regime had to take care not to use excessive force. However, international opinion really mattered very little.\n</p><p>Being imprisoned for political reasons ceased to be, as the historians Carles Feixa and Carme Agust\u00ed say, a stigma for the prisoner. Losing freedom to defend it became a source of pride. Labour relations had undergone a major change in 1958, when the Collective Bargaining Law established negotiation between employers and workers as a means of resolving conflicts. It became a novelty in Franco's Spain, where the class struggle had been abolished by decree. In this framework, everyone realized that the consumer society was a qualitative change. Appliances such as televisions or washing machines and vehicles like the Seat 600 were available to workers. This economic growth caused a profound social transformation in Catalonia.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Festival_of_the_Palau_de_la_M.C3.BAsica\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Festival_of_the_Palau_de_la_M\u00fasica\">Festival of the Palau de la M\u00fasica</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Festival of the Palau de la M\u00fasica\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg/220px-Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg\" width=\"220\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg/330px-Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg/440px-Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg 2x\" data-file-width=\"1884\" data-file-height=\"2631\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Entrada_principal_del_Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Main entrance of the <a href=\"/wiki/Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana\" title=\"Palau de la M\u00fasica Catalana\">Palau de la M\u00fasica Catalana</a></div></div></div>\n<p>The festival of the palace took place at the <a href=\"/wiki/Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana\" title=\"Palau de la M\u00fasica Catalana\">Palau de la M\u00fasica Catalana</a> on May 19, 1960, during the tribute to the centenary of the birth of Catalan poet <a href=\"/wiki/Joan_Maragall\" title=\"Joan Maragall\">Joan Maragall</a> organized by the <a href=\"/wiki/Orfe%C3%B3_Catal%C3%A0\" title=\"Orfe\u00f3 Catal\u00e0\">Orfe\u00f3 Catal\u00e0</a> with Franco's Ministers. Within the authorized repertoire there was the <i><a href=\"/wiki/Cant_de_la_Senyera\" title=\"Cant de la Senyera\">Cant de la Senyera</a></i>. Three days earlier, however, the civil governor Felipe Acedo Colunga,<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> forbade it to be sung. This unleashed the indignation of the assistants and Josep Espar began to sing, then the police began to hit the singer activists. <a href=\"/wiki/Jordi_Pujol\" title=\"Jordi Pujol\">Jordi Pujol</a>, who was not at the Palau but had been one of the organizers of the event, was arrested on May 22. The future <a href=\"/wiki/President_of_the_Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Generalitat of Catalonia\">President of the Generalitat of Catalonia</a>, he faced a war council that took place on June 13. The outcome was a sentence of seven years for Pujol.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Pujol would declare years later that the events of the Palau de la M\u00fasica were the first Catalan victory against the Franco regime.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"New_declaration_of_a_state_of_emergency\">New declaration of a state of emergency</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: New declaration of a state of emergency\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The main reason given by the Minister of Interior, Camilo Alonso Vega, to adopt these measures was a \"conspiracy\" by the so-called \"Contuberni de Munic\", a meeting of 118 opponents of the regime that took place in Munich within the framework of the IV Congress of the European International Movement. The state of emergency served the regime to deal with a series of strikes, the consolidation of <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a> and to stop the rebellion of the student movement against the Spanish University Union. Faced with these new movements, the dictatorship showed its most repressive aspect. The suspensions of the Law were repeated until the year Franco died.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Exile_of_Abbot_Escarr.C3.A9\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Exile_of_Abbot_Escarr\u00e9\">Exile of Abbot Escarr\u00e9</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Exile of Abbot Escarr\u00e9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The abbot of Montserrat, <a href=\"/w/index.php?title=Aureli_Maria_Escarr%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aureli Maria Escarr\u00e9 (page does not exist)\">Aureli Maria Escarr\u00e9</a>, renovated the monastery, sent monks to study abroad and gave support to multiple cultural initiatives. Little by little, he adopted a critical stance against the regime, which culminated in statements to the French newspaper <i>Le Monde</i>, published on November 14, 1963. The abbot declared: \"Where there is no authentic freedom, there is no justice, ... the people must be able to choose their government, ... the regime hinders the development of Catalan culture ... the first subversion that exists in Spain is that of the government ... We have not twenty-five years of peace behind, but twenty-five years of victory. It was forced to fight alongside the latter, they have done nothing to end this division between winners and losers, this represents one of the most regrettable failures of a regime called Christian, the state of which, however, does not obey the basic principles of Christianity.\"\n</p><p>The Franco regime was outraged. The authorities pressured the Vatican to take action against Escarr\u00e9. Finally the abbot received from the Vatican the \"recommendation\" to leave the monastery. On March 12, 1965, Abbot Escarr\u00e9 went into exile.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Nova_Can.C3.A7.C3.B3\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Nova_Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Nova Can\u00e7\u00f3\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Llu%C3%ADs_Llach.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Llu%C3%ADs_Llach.jpg/220px-Llu%C3%ADs_Llach.jpg\" width=\"220\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Llu%C3%ADs_Llach.jpg/330px-Llu%C3%ADs_Llach.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Llu%C3%ADs_Llach.jpg/440px-Llu%C3%ADs_Llach.jpg 2x\" data-file-width=\"1289\" data-file-height=\"976\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Llu%C3%ADs_Llach.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Llach\" title=\"Llu\u00eds Llach\">Llu\u00eds Llach</a> during a performance at the <a href=\"/wiki/Olympia_(Paris)\" title=\"Olympia (Paris)\">Olympia in Paris</a> in 2006.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Raimon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Raimon.jpg/200px-Raimon.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Raimon.jpg/300px-Raimon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Raimon.jpg/400px-Raimon.jpg 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"413\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Raimon.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Raimon\" title=\"Raimon\">Raimon</a> in <a href=\"/wiki/Almussafes\" title=\"Almussafes\">Almussafes</a> on February 24, 2008.</div></div></div>\n<p>The importance of the <a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a> (New Song) in the Franco dictatorship was remarkable, breaking the silence imposed by Franco on the Catalan language and culture.<sup id=\"cite_ref-nova_can\u00e7o_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nova_can\u00e7o-33\">&#91;33&#93;</a></sup> The origin of the Nova Can\u00e7\u00f3 was an article by Llu\u00eds Serrahima titled \"ens calen can\u00e7ons d'ara\" (we need songs from now), published in January 1959 in the magazine <i>Germin\u00e1bit</i>, later <a href=\"/wiki/Serra_d%27Or\" title=\"Serra d&#39;Or\">Serra d'Or</a>.\n</p><p>The first albums were published under the sponsorship of musician Josep Casas i Aug\u00e9. The Serrano sisters and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guardiola\" title=\"Jos\u00e9 Guardiola\">Josep Guardiola</a> interpreted versions of some international successes in Catalan, although the Francoist censorship forced them to be sung in Spanish. These performers, together with others like Font Sellabona and Rudy Ventura, made up the beginnings of the Nova Can\u00e7\u00f3. Miquel Porter i Moix , Remei Margarit and <a href=\"/wiki/Josep_Maria_Espin%C3%A0s\" title=\"Josep Maria Espin\u00e0s\">Josep Maria Espin\u00e0s</a> were the founders in 1961 of the group called <a href=\"/wiki/Els_Setze_Jutges\" title=\"Els Setze Jutges\">Els Setze Jutges</a>. On December 19, 1961 at The Center for Female Catholic Influence of Barcelona, where Miquel Porter and Josep Maria Espin\u00e0s sang, the term Nova Can\u00e7\u00f3 was coined. After playing at the Penya Barcelonista in Premi\u00e0 de Mar on April 29, 1962, Espin\u00e0s baptized the incipient movement as Els Setze Jutges. <a href=\"/wiki/Delf%C3%AD_Abella\" title=\"Delf\u00ed Abella\">Delf\u00ed Abella</a> and Francesc Pi de la Serra joined in 1962, then <a href=\"/wiki/Enric_Barbat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enric Barbat\">Enric Barbat</a>, Xavier Elies and Guillermina Motta in 1963, Maria del Carme Girau, Mart\u00ed Llaurad\u00f3, Joan Ramon Bonet and Maria Am\u00e8lia Pedrerol in 1964, <a href=\"/wiki/Joan_Manuel_Serrat\" title=\"Joan Manuel Serrat\">Joan Manuel Serrat</a> in 1965, <a href=\"/wiki/Maria_del_Mar_Bonet\" title=\"Maria del Mar Bonet\">Maria del Mar Bonet</a> in 1966 and, finally, Rafael Subirachs and <a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Llach\" title=\"Llu\u00eds Llach\">Llu\u00eds Llach</a> completed the sixteen members in 1967.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"La_Caputxinada\">La Caputxinada</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: La Caputxinada\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the middle of the sixties, the Francoist union Sindicato Espa\u00f1ol Universitario (SEU) opposed an assembly from which arose the future SDEUB (Democratic Students ' Union of the University of Barcelona), with more than a thousand students gathering at the Faculty of Economics of the University of Barcelona. Everything was planned for the constitution of the SDEUB, which took place on March 9, 1966, at the <a href=\"/wiki/Sarri%C3%A0_Capuchins\" title=\"Sarri\u00e0 Capuchins\">Sarri\u00e0 Capuchins</a>. The Capuchin fathers had given permission to use their auditorium, hence the word \"Caputxinada\".\n</p><p>More than 500 people, especially students, but also teachers and 33 intellectuals and artists such as <a href=\"/wiki/Jordi_Rubi%C3%B3\" title=\"Jordi Rubi\u00f3\">Jordi Rubi\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Oliver_i_Sallar%C3%A8s\" title=\"Joan Oliver i Sallar\u00e8s\">Joan Oliver</a>, <a href=\"/wiki/Salvador_Espriu\" title=\"Salvador Espriu\">Salvador Espriu</a>, <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a> and <a href=\"/wiki/Maria_Aur%C3%A8lia_Capmany\" title=\"Maria Aur\u00e8lia Capmany\">Maria Aur\u00e8lia Capmany</a>, met at Sarri\u00e0. In just one hour the statutes, the declaration of principles and the manifesto had been approved (which was titled \"Per una universitat democr\u00e1tica\", <i>for a democratic university</i>). There was just enough time to be able to constitute the SDEUB before the police arrived at the convent and gave the order to immediately dissolve the assembly.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Meeting_of_intellectuals_at_Montserrat\">Meeting of intellectuals at Montserrat</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Meeting of intellectuals at Montserrat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:MontserratMonastery01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/MontserratMonastery01.jpg/220px-MontserratMonastery01.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/MontserratMonastery01.jpg/330px-MontserratMonastery01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/MontserratMonastery01.jpg/440px-MontserratMonastery01.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MontserratMonastery01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Montserrat_Abbey\" title=\"Santa Maria de Montserrat Abbey\">Santa Maria de Montserrat Abbey</a></div></div></div>\n<p>\"La Tancada d'intellectuals a Montserrat\" (meeting of intellectuals in Montserrat) on 12\u201314 December 1970 was the main act by the anti-Francopist opposition in Catalonia in reaction to the war council in Burgos against <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a> militants. On December 12, 1970 in the Abbey of Montserrat, 300 Catalan intellectuals gathered: writers, singers, journalists, painters, actors, filmmakers, thespians, editors, cultural professionals, and other people with a recognized political commitment. The meeting was intended to protest the Burgos Process, the war council that condemned ETA militants. It lasted three days under the threat of police assault. The participants debated about the current state of the country and its future, and they founded a permanent assembly, the Permanent Assembly of Catalan Intellectuals, that would work from that moment to have a prominent role in future political events. In the course of the meeting, a manifesto was drafted in which political amnesty, democratic freedoms and the right to self-determination were requested. The meeting came from two organizations opposed to the Franco regime, La Taula Rodona (1966-1973) and the Coordinating Commission of the Political Forces of Catalonia (which preceded the Council of Political Forces of Catalonia). The consequences for the participants were severe: strong economic sanctions, withdrawal of passports, prohibition to act in public, etc. The international impact of the meeting led the regime to commute death sentences.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Assembly_of_Catalonia\">Assembly of Catalonia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Assembly of Catalonia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Assembly of Catalonia was founded on November 7, 1971, in the church of Sant Agust\u00ed, Barcelona, as a unifying platform for Catalan anti-Francoism under the initiative of the Coordinator of the Political Forces of Catalonia, quickly grouping the vast majority of political parties, unions and social organizations and deriving the motto: \"Freedom, Amnesty and <a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_Catalonia_of_1979\" title=\"Statute of Autonomy of Catalonia of 1979\">Statute of Autonomy</a>.\" Their programme was:\n</p>\n<ul><li>For democratic rights and freedoms.</li>\n<li>Access of the people to economic power.</li>\n<li>Access of the people to political power.</li>\n<li>For the full exercise of the right of self-determination.</li></ul>\n<p>During the seventies the Assembly of Catalonia was the main framework for the coordination of resistance against the dictatorship and led and organized the main popular mobilizations of the time. Among them, the March of Liberty, in the summer of 1976.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Iberian_Liberation_Movement\">Iberian Liberation Movement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Iberian Liberation Movement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Iberian_Liberation_Movement\" title=\"Iberian Liberation Movement\">Iberian Liberation Movement</a></div>\n<p>The Movimiento Ib\u00e9rico de Liberaci\u00f3n (MIL) was a Catalan ultra-left armed group between 1971 and 1973, based mainly in Barcelona and <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>, France. It became famous after its dissolution because of the execution by the Francoist regime of one of its members, <a href=\"/wiki/Salvador_Puig_Antich\" title=\"Salvador Puig Antich\">Salvador Puig Antich</a>, in March 1974, and of the shooting of <a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Sol%C3%A9_Sugranyes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Sol\u00e9 Sugranyes (page does not exist)\">Oriol Sol\u00e9 Sugranyes</a> during his escape in 1976.\n</p><p>Catalans interpreted Puig Antich's execution as symbolic retaliation for the region's <a href=\"/wiki/Catalan_independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan independence\">fight for autonomy</a>, which led to public demonstrations.<sup id=\"cite_ref-Payne2011_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Payne2011-35\">&#91;35&#93;</a></sup> As one of Franco's last victims, Puig Antich became a |household name in Barcelona.<sup id=\"cite_ref-Connolly2011_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Connolly2011-36\">&#91;36&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Revolutionary_Internationalist_Action_Groups\" title=\"Revolutionary Internationalist Action Groups\">Groupes d'action r\u00e9volutionnaire internationalistes</a> (GARI) formed to avenge his death.<sup id=\"cite_ref-GildeaMark2013_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GildeaMark2013-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"De-Francoisation\">De-Francoisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: De-Francoisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Spanish transition to democracy</a></div>\n<p>In Catalonia, after the death of the dictator, the exterior signs ( \"Avenida Francisco Franco\" and \"Plaza del Caudillo\" , etc.) of the Franco regime disappeared quickly. The first national legislation waited until the 2007 <a href=\"/wiki/Historical_Memory_Law\" title=\"Historical Memory Law\">Historical Memory Law</a>.\n</p><p>On November 25, 2015, \u00d2mnium Cultural organised a condemnation of crimes of Francoism and a homage to its victims, supported by the Democratic Memorial (Generalitat de Catalunya) and the City Council of Barcelona.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Symbols_of_Francoism_in_Catalonia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Symbols of Francoism in Catalonia\">Symbols of Francoism in Catalonia</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1940s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Catalonia in the 1940s\">Catalonia in the 1940s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1950s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Catalonia in the 1950s\">Catalonia in the 1950s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1960s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Catalonia in the 1960s\">Catalonia in the 1960s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1970s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Catalonia in the 1970s\">Catalonia in the 1970s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#Franco&#39;s_dictatorship\" title=\"History of Catalonia\">History of Catalonia#Franco's dictatorship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalonia#Under_Franco&#39;s_rule_(1939\u20131975)\" title=\"Catalonia\">Catalonia#Under Franco's rule (1939\u20131975)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ebook6203-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ebook6203_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, Paul Preston, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ub.edu-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ub.edu_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ub.edu_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ub.edu/dphc/villarroya.htm\">\"Joan Vilarroya i Font, Doctor en Hist\u00f2ria per la Universitat de Barcelona\"</a>. <i>ub.edu</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ub.edu&amp;rft.atitle=Joan+Vilarroya+i+Font%2C+Doctor+en+Hist%C3%B2ria+per+la+Universitat+de+Barcelona&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ub.edu%2Fdphc%2Fvillarroya.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Gran Enciclop\u00e8dia Catalana, volum XI\"</i>.&#x20; Barcelona:&#x20;Enciclop\u00e8dia Catalana S.A.,&#x20;Juliol de 1990,&#x20;p. 339. <a class=\"external text\" href=\"//ca.wikipedia.org/wiki/Especial:Fonts_bibliogr%C3%A0fiques/84-85194-81-0\"></a><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-85194-81-0\" title=\"Special:BookSources/84-85194-81-0\">84-85194-81-0</a>.<span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gran+Enciclop%C3%A8dia+Catalana%2C+volum+XI%22&amp;rft.date=Juliol+de+1990&amp;rft.pub=Enciclop%C3%A8dia+Catalana+S.A.&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=p.+339&amp;rft.isbn=84-85194-81-0\">&#160;</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.3cat24.cat/noticia/411089/politica/El-govern-demana-lanullacio-del-judici-sumarissim-contra-Lluis-Companys\">El Govern de la Generalitat demana l'anul\u00b7laci\u00f3 del judici contra Llu\u00eds Companys</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ced.uab.cat/publicacions/PapersPDF/Text183.pdf\">Anna Cabr\u00e9: <i>Immigraci\u00f3 i estat del benestar</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.generalisimofranco.com/noticias3/b180206_a.htm\">\"Lo que Franco hizo con el Catal\u00e1n\"</a>. <i>www.generalisimofranco.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.generalisimofranco.com&amp;rft.atitle=Lo+que+Franco+hizo+con+el+Catal%C3%A1n.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.generalisimofranco.com%2Fnoticias3%2Fb180206_a.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAracilOliverSegura1998273_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAracilOliverSegura1998\">Aracil, Oliver &amp; Segura 1998</a>, p.&#160;273.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Citat a Sol\u00e9 i Villarroya (1993), p. 217.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Pujol Berch\u00e9, Merc\u00e8. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://journals.openedition.org/amnis/2061\">\"Pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica: lengua, cultura e identidad, el ejemplo de Catalu\u00f1a\"</a>. <i>Amnis</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1764-7193\">1764-7193</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Amnis&amp;rft.atitle=Pol%C3%ADtica+ling%C3%BC%C3%ADstica%3A+lengua%2C+cultura+e+identidad%2C+el+ejemplo+de+Catalu%C3%B1a&amp;rft.issn=1764-7193&amp;rft.aulast=Pujol+Berch%C3%A9&amp;rft.aufirst=Merc%C3%A8&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjournals.openedition.org%2Famnis%2F2061&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Melchor Melchor i Branchadell (2002), p. 160-204.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Abell\u00e1n, Manuel L (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cat/books?id=TefKQ8NRpowC&amp;pg=PA73\"><i>Censura y literaturas peninsulares</i></a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789062039289\" title=\"Special:BookSources/9789062039289\">9789062039289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Censura+y+literaturas+peninsulares&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=9789062039289&amp;rft.aulast=Abell%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Manuel+L&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.cat%2Fbooks%3Fid%3DTefKQ8NRpowC%26pg%3DPA73&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.lavanguardia.es/preview/2007/12/01/pagina-40/34245090/pdf.html?\">\"Toma de posesi\u00f3n del presidente la Diputaci\u00f3n Provincial, don Juan Antonio Samaranch\"</a>. <i>La Vanguardia</i>. July 18, 1973.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Vanguardia&amp;rft.atitle=Toma+de+posesi%C3%B3n+del+presidente+la+Diputaci%C3%B3n+Provincial%2C+don+Juan+Antonio+Samaranch&amp;rft.date=1973-07-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemeroteca.lavanguardia.es%2Fpreview%2F2007%2F12%2F01%2Fpagina-40%2F34245090%2Fpdf.html%3F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cortina, Pau (August 11, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.publico.es/espana/243669/pasado/franquista/persiguea/juan/antonio/samaranch\">\"El pasado franquista persigue a Juan Antonio Samaranch\"</a>. <i>P\u00fablico</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=P%C3%BAblico&amp;rft.atitle=El+pasado+franquista+persigue+a+Juan+Antonio+Samaranch&amp;rft.date=2009-08-11&amp;rft.aulast=Cortina&amp;rft.aufirst=Pau&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.publico.es%2Fespana%2F243669%2Fpasado%2Ffranquista%2Fpersiguea%2Fjuan%2Fantonio%2Fsamaranch&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vazquez Montalban, Manuel (September 14, 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/opinion/limpieza/etnica/senoritos/elpepiopi/19930914elpepiopi_1/Tes\">\"La limpieza \u00e9tnica de los se\u00f1oritos\"</a>. <i>El Pais</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Pais&amp;rft.atitle=La+limpieza+%C3%A9tnica+de+los+se%C3%B1oritos&amp;rft.date=1993-09-14&amp;rft.aulast=Vazquez+Montalban&amp;rft.aufirst=Manuel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com%2Farticulo%2Fopinion%2Flimpieza%2Fetnica%2Fsenoritos%2Felpepiopi%2F19930914elpepiopi_1%2FTes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Trallero, Manuel (October 11, 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.lavanguardia.es/preview/2004/10/11/pagina-25/33681758/pdf.html\">\"San Porcioles\"</a>. <i>La Vanguardia</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Vanguardia&amp;rft.atitle=San+Porcioles&amp;rft.date=2004-10-11&amp;rft.aulast=Trallero&amp;rft.aufirst=Manuel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemeroteca.lavanguardia.es%2Fpreview%2F2004%2F10%2F11%2Fpagina-25%2F33681758%2Fpdf.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://esports.e-noticies.cat/demanen-un-homenatge-pel-president-martir--87432.html\">\"Demanen un homenatge pel president m\u00e0rtir\"</a>. <i>e-noticies</i>. August 5, 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=e-noticies&amp;rft.atitle=Demanen+un+homenatge+pel+president+m%C3%A0rtir&amp;rft.date=2014-08-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fesports.e-noticies.cat%2Fdemanen-un-homenatge-pel-president-martir--87432.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Rusinol, Pere (May 16, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.publico.es/espana/313027/del-top-al-supremo\">\"Del TOP al Supremo\"</a>. <i>Publico</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Publico&amp;rft.atitle=Del+TOP+al+Supremo&amp;rft.date=2010-05-16&amp;rft.aulast=Rusinol&amp;rft.aufirst=Pere&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.publico.es%2Fespana%2F313027%2Fdel-top-al-supremo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paola Lo Cascio, p. 156-157</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-benet406-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-benet406_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"benet\" class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Publicacions_de_l%27Abadia_de_Montserrat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Publicacions de l&#39;Abadia de Montserrat (page does not exist)\">L'Abadia de Montserrat</a>, ed. (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cat/books?id=FbY-XEcNdp8C\"><i>Miscel\u00b7l\u00e0nia d'homenatge a Josep Benet</i></a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788478262687\" title=\"Special:BookSources/9788478262687\">9788478262687</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Miscel%C2%B7l%C3%A0nia+d%27homenatge+a+Josep+Benet&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=9788478262687&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.cat%2Fbooks%3Fid%3DFbY-XEcNdp8C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, p. 406-407</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaume Fabre, Josep Maria Huertas and Antoni Ribas. <i>Vint anys de resist\u00e8ncia a Catalunya (1939-1959)</i> Edicions La Magrana, Barcelona, 1978</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rodr\u00edguez, Esther (2005) p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ventura, Joan p. 182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ebook6202-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ebook6202_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, Josep Clara, p. 170-172</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.festacatalunya.cat/articles-mostra-2818-cat-museu_dels_maquis_a_castellnou_de_bages.htm\">\"Museu dels Maquis a Castellnou de Bages\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Museu+dels+Maquis+a+Castellnou+de+Bages&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.festacatalunya.cat%2Farticles-mostra-2818-cat-museu_dels_maquis_a_castellnou_de_bages.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ub.edu/web/ub/en/universitat/coneix_la_ub/historia/1939-1975/1939-1975.html\">\"1939-1975: the University of Barcelona under the Franco dictatorship\"</a>. <i>University of Barcelona</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=University+of+Barcelona&amp;rft.atitle=1939-1975%3A+the+University+of+Barcelona+under+the+Franco+dictatorship&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ub.edu%2Fweb%2Fub%2Fen%2Funiversitat%2Fconeix_la_ub%2Fhistoria%2F1939-1975%2F1939-1975.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, Carolina R\u00faa, p. 178-179</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, Francisco Mart\u00ednez, p. 181-183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Geli, Carles (May 20, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/cultura/Quins/pebrots/Palau/elpepucul/20100520elpepucul_1/Tes\">\"Quins 'pebrots', al Palau!\"</a> &#91;What \"peppers\" in the Palace!&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Catalan).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Quins+%27pebrots%27%2C+al+Palau%21&amp;rft.date=2010-05-20&amp;rft.aulast=Geli&amp;rft.aufirst=Carles&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com%2Farticulo%2Fcultura%2FQuins%2Fpebrots%2FPalau%2Felpepucul%2F20100520elpepucul_1%2FTes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a class=\"external text\" href=\"//ca.wikipedia.org/wiki/Franquisme_a_Catalunya%23EFAC\">El franquisme a Catalunya</a>, Carolina R\u00faa, p. 184-185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavanguardia.es/politica/noticias/20100519/53930989938/pujol-rememora-los-fets-del-palau-la-primera-victoria-radical-del-catalanismo-en-1960.html\">\"Pujol rememora los 'Fets del Palau', la \"primera victoria radical\" del catalanismo en 1960\"</a>. <i>La Vanguardia</i>. May 19, 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Vanguardia&amp;rft.atitle=Pujol+rememora+los+%27Fets+del+Palau%27%2C+la+%22primera+victoria+radical%22+del+catalanismo+en+1960&amp;rft.date=2010-05-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavanguardia.es%2Fpolitica%2Fnoticias%2F20100519%2F53930989938%2Fpujol-rememora-los-fets-del-palau-la-primera-victoria-radical-del-catalanismo-en-1960.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, S\u00f2nia Garangou, p. 194</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francesc Poblet, p. 220-221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nova_can\u00e7o-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nova_can\u00e7o_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, Jordi Garc\u00eda-Soler, p. 197</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">El franquisme a Catalunya, Marcel Mauri, p. 208-209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Payne2011-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Payne2011_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Payne, Stanley G. (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=S6Ie_HYgjUwC&amp;pg=PA596\"><i>The Franco Regime, 1936\u20131975</i></a>. University of Wisconsin Pres. p.&#160;596. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-299-11073-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-299-11073-4\">978-0-299-11073-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Franco+Regime%2C+1936%E2%80%931975&amp;rft.pages=596&amp;rft.pub=University+of+Wisconsin+Pres&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-0-299-11073-4&amp;rft.aulast=Payne&amp;rft.aufirst=Stanley+G.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DS6Ie_HYgjUwC%26pg%3DPA596&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Connolly2011-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Connolly2011_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Connolly, Tristanne (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mZ__kDrt8doC&amp;pg=PA144\"><i>Spectacular Death: Interdisciplinary Perspectives on Mortality and (Un)Representability</i></a>. Intellect Books. p.&#160;144. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84150-322-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84150-322-6\">978-1-84150-322-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Spectacular+Death%3A+Interdisciplinary+Perspectives+on+Mortality+and+%28Un%29Representability&amp;rft.pages=144&amp;rft.pub=Intellect+Books&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84150-322-6&amp;rft.aulast=Connolly&amp;rft.aufirst=Tristanne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmZ&#95;_kDrt8doC%26pg%3DPA144&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GildeaMark2013-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GildeaMark2013_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gildea, Robert; Mark, James; Warring, Anette (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jV5oAgAAQBAJ&amp;pg=PA275\"><i>Europe's 1968: Voices of Revolt</i></a>. OUP Oxford. p.&#160;275. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-165127-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-165127-4\">978-0-19-165127-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Europe%27s+1968%3A+Voices+of+Revolt&amp;rft.pages=275&amp;rft.pub=OUP+Oxford&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-19-165127-4&amp;rft.aulast=Gildea&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft.au=Mark%2C+James&amp;rft.au=Warring%2C+Anette&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjV5oAgAAQBAJ%26pg%3DPA275&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://justiciafranquisme.cat/\">\"Just\u00edcia pels crims del franquisme\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Just%C3%ADcia+pels+crims+del+franquisme&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjusticiafranquisme.cat%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Various authors (editor: Josep Maria Sol\u00e9 i Sabat\u00e9). El franquisme a Catalunya (1939-1977). Barcelona: Edicions 62, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-297-5985-3\" title=\"Special:BookSources/978-84-297-5985-3\">978-84-297-5985-3</a>.</li>\n<li>Various authors. Miscell\u00e0nia d'homenatge a Josep Benet. Barcelona: Publicacions de l'Abadia de Montserrat, 1991. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788478262687\" title=\"Special:BookSources/9788478262687\">9788478262687</a>.</li>\n<li>Fabre, Jaume; Huertas, Josep Maria; Ribas, Antoni. Vint anys de resist\u00e8ncia catalana (1939-1959.). Barcelona: Edicions La Magrana, 1978. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788474100365\" title=\"Special:BookSources/9788474100365\">9788474100365</a>.</li>\n<li>Pujad\u00f3 i Garc\u00eda, Miquel. Diccionari de la Can\u00e7\u00f3: D'Els Setze Jutges al Rock Catal\u00e0. Barcelona: Enciclop\u00e8dia Catalana, 2000. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-412-0467-5\" title=\"Special:BookSources/84-412-0467-5\">84-412-0467-5</a>.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Esther. Maquis. Barcelona: Cosset\u00e0nia Edicions, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8497911091\" title=\"Special:BookSources/8497911091\">8497911091</a>.</li>\n<li>Rogl\u00e1n, Joaquim. Oriol Sol\u00e9, el Che catal\u00e0. Barcelona: Edicions 62, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8429758127\" title=\"Special:BookSources/8429758127\">8429758127</a>.</li>\n<li>Ventura, Joan. Tren Correu 1.104, el darrer viatge de Quico Sabat\u00e9 i els seus quatre companys. Barcelona: Edithot. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-89709-09-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-89709-09-6\">978-84-89709-09-6</a>.</li>\n<li>Vilanova, Francesc. Una burgesia sense \u00e0nima. Barcelona: Collecci\u00f3: Biblioteca Universal Emp\u00faries, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9787-454-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-9787-454-0\">978-84-9787-454-0</a>.</li>\n<li>Ys\u00e0s, Pere; Molinero, Carme. La anatom\u00eda del Franquismo. De la supervivencia a la agon\u00eda, 1945-1977. Barcelona: Editorial Cr\u00edtica, 2008. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788484320067\" title=\"Special:BookSources/9788484320067\">9788484320067</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francoist_Catalonia&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Harris, Simon. \"The Revival of Catalan Culture under Franco\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.barcelonas.com/catalan-culture-under-franco.html\"><i>Catalonia Is Not Spain: A Historical Perspective</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Revival+of+Catalan+Culture+under+Franco&amp;rft.btitle=Catalonia+Is+Not+Spain%3A+A+Historical+Perspective&amp;rft.aulast=Harris&amp;rft.aufirst=Simon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.barcelonas.com%2Fcatalan-culture-under-franco.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Mir, Conxita (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.raco.cat/index.php/catalanhistoricalreview/article/viewFile/131018/180956\">\"The Francoist Repression in the Catalan Countries\"</a>. <i>Catalan Historical Review</i>. Institut d\u2019Estudis Catalans, Barcelona (1): 133\u2013147. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2436/20.1000.01.9\">10.2436/20.1000.01.9</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2013-407X\">2013-407X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Catalan+Historical+Review&amp;rft.atitle=The+Francoist+Repression+in+the+Catalan+Countries&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=133-147&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2436%2F20.1000.01.9&amp;rft.issn=2013-407X&amp;rft.aulast=Mir&amp;rft.aufirst=Conxita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.raco.cat%2Findex.php%2Fcatalanhistoricalreview%2Farticle%2FviewFile%2F131018%2F180956&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancoist+Catalonia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Catalonia_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalonia_topics\" title=\"Template:Catalonia topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalonia_topics\" title=\"Template talk:Catalonia topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalonia_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Catalonia_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>&#160;articles</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Catalan_history\" title=\"Timeline of Catalan history\">Timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prehistoric_Iberia\" title=\"Prehistoric Iberia\">Prehistoric Iberia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Roman Hispania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Count_of_Barcelona\" title=\"Count of Barcelona\">Count of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_constitutions\" title=\"Catalan constitutions\">Catalan constitutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Expansion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reapers%27_War\" title=\"Reapers&#39; War\">Reapers' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Republic_(1641)\" title=\"Catalan Republic (1641)\">Catalan Republic (1641)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Northern Catalonia loss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Planta_decrees\" title=\"Nueva Planta decrees\">Nueva Planta decrees</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_State_(1873)\" title=\"Catalan State (1873)\">Catalan State (1873)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Republic_(1931)\" title=\"Catalan Republic (1931)\">Catalan Republic (1931)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_Catalonia_of_1932\" title=\"Statute of Autonomy of Catalonia of 1932\">Statute of Autonomy (1932)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_State_(1934)\" title=\"Catalan State (1934)\">Catalan State (1934)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolutionary_Catalonia\" title=\"Revolutionary Catalonia\">Revolutionary Catalonia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Francoist Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_Catalonia_of_1979\" title=\"Statute of Autonomy of Catalonia of 1979\">Statute of Autonomy (1979)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_Catalonia\" title=\"Statute of Autonomy of Catalonia\">Statute of Autonomy (2006)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_declaration_of_independence\" title=\"Catalan declaration of independence\">Declaration of independence</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geography of Catalonia\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Climate_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Climate of Catalonia\">Climate</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">Comarques</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forests_of_the_Iberian_Peninsula\" title=\"Forests of the Iberian Peninsula\">Forests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Catalonia\" title=\"Municipalities of Catalonia\">Municipalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mountains_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mountains of Catalonia\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Provinces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Catalonia\" title=\"List of rivers of Catalonia\">Rivers</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vegueria\" title=\"Vegueria\">Vegueries</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Catalonia\" title=\"Politics of Catalonia\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elections_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elections in Catalonia\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of Catalonia\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_independence_movement\" title=\"Catalan independence movement\">Independence movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parliament_of_Catalonia\" title=\"Parliament of Catalonia\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mossos_d%27Esquadra\" title=\"Mossos d&#39;Esquadra\">Police force</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Catalonia\" title=\"List of political parties in Catalonia\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_the_Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Generalitat of Catalonia\">President</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Economy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_peseta\" title=\"Catalan peseta\">Catalan peseta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008%E2%80%932012_Spanish_financial_crisis\" class=\"mw-redirect\" title=\"2008\u20132012 Spanish financial crisis\">Financial crisis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_property_bubble\" title=\"Spanish property bubble\">Property bubble</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rail_transport_in_Catalonia\" title=\"Rail transport in Catalonia\">Rail</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_autopistes_and_autovies_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of autopistes and autovies in Catalonia\">Roads</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_airports_in_Catalonia\" title=\"List of airports in Catalonia\">Airports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Spain\" title=\"Tourism in Spain\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_trade_unions_in_Spain\" title=\"List of trade unions in Spain\">Trade unions</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Transport_in_Catalonia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Transport in Catalonia (page does not exist)\">Transport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_wine\" title=\"Catalan wine\">Wine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Catalan_society\" title=\"Category:Catalan society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crime_in_Spain\" title=\"Crime in Spain\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Spain\" title=\"Demographics of Spain\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Education in Catalonia\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_care_in_Spain\" title=\"Health care in Spain\">Health care</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Law enforcement in Catalonia\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prostitution_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prostitution in Catalonia\">Prostitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Catalonia\" title=\"Religion in Catalonia\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traditions_of_Catalonia\" title=\"Traditions of Catalonia\">Traditions</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Culture of Catalonia\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_architecture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan architecture (page does not exist)\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan art (page does not exist)\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caganer\" title=\"Caganer\">Caganer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell\" title=\"Castell\">Castell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Correfoc\" title=\"Correfoc\">Correfoc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuisine_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuisine of Catalonia\">Cuisine</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pa_amb_tom%C3%A0quet\" title=\"Pa amb tom\u00e0quet\">pa amb tom\u00e0quet</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gegants_i_capgrossos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gegants i capgrossos\">Gegants i capgrossos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Languages in Catalonia\">Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Literature_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Catalonia\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Catalonia\" title=\"Music of Catalonia\">Music</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumba_catalana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rumba catalana\">rumba catalana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_catal%C3%A0\" title=\"Rock catal\u00e0\">rock catal\u00e0</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_myths_and_legends\" title=\"Catalan myths and legends\">Mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public holidays in Catalonia\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sardana\" title=\"Sardana\">Sardana</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Seny\" title=\"Seny\">Seny</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Catalonia\" title=\"Sport in Catalonia\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ti%C3%B3_de_Nadal\" title=\"Ti\u00f3 de Nadal\">Ti\u00f3 de Nadal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Catalonia\" title=\"National symbols of Catalonia\">Symbols</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Senyera\" title=\"Senyera\">Flag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Catalonia\" title=\"Coat of arms of Catalonia\">Coat of arms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Els_Segadors\" title=\"Els Segadors\">Anthem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Day_of_Catalonia\" title=\"National Day of Catalonia\">National Day</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St_George%27s_Day\" class=\"mw-redirect\" title=\"St George&#39;s Day\">St George's Day</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pi_de_les_Tres_Branques\" title=\"Pi de les Tres Branques\">Pi de les Tres Branques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_donkey\" title=\"Catalan donkey\">Catalan donkey</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Catalonia\" title=\"Outline of Catalonia\">Outline</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Catalonia\" title=\"Category:Catalonia\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catalonia\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180917115205\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.580 seconds\nReal time usage: 0.682 seconds\nPreprocessor visited node count: 4713/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 118008/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13750/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 21/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 26876/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.179/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  480.735      1 -total\n 40.66%  195.482      1 Template:Reflist\n 17.78%   85.474     12 Template:Cite_web\n 16.06%   77.184     10 Template:ISBN\n 11.00%   52.893      1 Template:Catalonia\n 10.53%   50.618      5 Template:Navbox\n 10.25%   49.298      1 Template:Country_topics\n  9.62%   46.256      1 Template:History_of_Catalonia\n  9.18%   44.130      5 Template:Commonscat\n  9.04%   43.478      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55739887-0!canonical and timestamp 20180917115204 and revision id 859955766\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Franquisme_a_Catalunya","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Franquisme a Catalunya"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Franquismo_en_Catalu%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Franquismo en Catalu\u00f1a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Catalan-language_sources_(ca)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Francoist_Spain"},{"sortkey":"","*":"20th_century_in_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"History_of_Catalonia"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"*":"Index of Catalonia-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Administrative divisions of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Governance of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Military of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Economy of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Transport in Catalonia"},{"ns":0,"*":"Demographics of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008\u20132012 Spanish financial crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albany\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almussafes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Catalanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragonese Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Audiencia Nacional (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balsareny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bierville Elegies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caganer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Call\u00fas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cant de la Senyera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabrian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Riba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellnou de Bages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Republic (1641)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Republic (1931)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan State (1873)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan State (1934)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan constitutions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan counties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan declaration of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan donkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan independence movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan myths and legends"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan peseta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarques of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commonwealth of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convergence and Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Correfoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortes Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuisine of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al set (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delf\u00ed Abella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictatorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drumhead court-martial"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA (separatist group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Congr\u00e9s i els Indians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Els Segadors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Els Setze Jutges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emp\u00faries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enric Barbat"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Economic Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"FC Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"FET y de las JONS"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fonollosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forests of the Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fossar de la Pedrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Camb\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Sabat\u00e9 Llopart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc de Borja Moll i Casasnovas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gegants i capgrossos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold Medal of the Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health care in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Memory Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain (1810\u201373)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Liberation Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Olympic Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaume Vicens i Vives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Manuel Serrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Maragall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Oliver i Sallar\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Pujol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Rubi\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria Espin\u00e0s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria de Porcioles i Colomer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria de Sagarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Palau i Fabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Pla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Sunyol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Guardiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Antonio Samaranch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Caixa"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vanguardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policies of Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of the Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of airports in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of autopistes and autovies in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mayors of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of trade unions in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lliga Regionalista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Companys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Llach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Mart\u00ednez Sistach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mai\u00e0 de Montcal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Aznar Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maquis (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marca Hispanica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Aur\u00e8lia Capmany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria del Mar Bonet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military history of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montblanc, Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montju\u00efc Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mossos d'Esquadra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountains of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narc\u00eds de Carreras"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Day of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Can\u00e7\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Planta decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odyssey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympia (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orfe\u00f3 Catal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa amb tom\u00e0quet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la M\u00fasica Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palol de Revardit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasqual Maragall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pi de les Tres Branques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prades, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Iberia"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Asturias Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prostitution in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rail transport in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raimon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rajadell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Vila Capdevila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Serrano Su\u00f1er"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reaper's War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reapers' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regionalist League of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaixen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Left of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Internationalist Action Groups"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock catal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman conquest of the Iberian peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization of Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rovira i Virgili University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumba catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Espriu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Puig Antich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Celoni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Mateu de Bages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria de Montserrat Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarri\u00e0 Capuchins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senyera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra de Guadarrama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Maquis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish property bubble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"St George's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of 1979"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of Catalonia of 1932"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of Catalonia of 1979"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarraconense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Catalan history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti\u00f3 de Nadal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditions of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tragic Week (Catalonia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribunal de Orden P\u00fablico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unified Socialist Party of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urnfield culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val d'Aran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vegueria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Terror (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Commissions"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona"},{"ns":0,"*":"Publicacions de l'Abadia de Montserrat"},{"ns":0,"*":"Historiography of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Economic history of Catalonia"},{"ns":0,"*":"Josep Maria Sol\u00e9 i Sabat\u00e9"},{"ns":0,"*":"Aureli Maria Escarr\u00e9"},{"ns":0,"*":"Oriol Sol\u00e9 Sugranyes"},{"ns":0,"*":"Catalan architecture"},{"ns":0,"*":"Catalan art"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Catalan society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Catalonia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Catalonia"},{"ns":108,"*":"Book:Catalonia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Catalonia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Catalan-speaking countries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalonia topics"},{"ns":11,"*":"Template talk:History of Catalonia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"}],"images":["Royal_arms_of_Aragon.svg","Cataloniae_principatus_1608.jpg","Si\u00f1al_d'Arag\u00f3n.svg","Luis_Companys,_gobernador_civil_de_Barcelona,_en_Mundo_Gr\u00e1fico_1931-04-29.jpg","Tomba_lluis_companys.jpg","Diccionari_catal\u00e0_valenci\u00e0_balear.jpg","Dali_Allan_Warren.jpg","Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.JPEG.jpg","Juan_Antonio_Samaranch_DF-ST-01-00128.jpg","Barcelona_Veldespino.jpg","QuicoSabate.jpg","PlacaUniversitat.jpg","Entrada_principal_del_Palau_de_la_M\u00fasica_Catalana.jpg","Llu\u00eds_Llach.jpg","Raimon.jpg","MontserratMonastery01.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.ub.edu/dphc/villarroya.htm","//ca.wikipedia.org/wiki/Especial:Fonts_bibliogr%C3%A0fiques/84-85194-81-0","http://www.3cat24.cat/noticia/411089/politica/El-govern-demana-lanullacio-del-judici-sumarissim-contra-Lluis-Companys","http://www.ced.uab.cat/publicacions/PapersPDF/Text183.pdf","http://www.generalisimofranco.com/noticias3/b180206_a.htm","http://journals.openedition.org/amnis/2061","//www.worldcat.org/issn/1764-7193","https://books.google.cat/books?id=TefKQ8NRpowC&pg=PA73","http://hemeroteca.lavanguardia.es/preview/2007/12/01/pagina-40/34245090/pdf.html?","http://www.publico.es/espana/243669/pasado/franquista/persiguea/juan/antonio/samaranch","http://www.elpais.com/articulo/opinion/limpieza/etnica/senoritos/elpepiopi/19930914elpepiopi_1/Tes","http://hemeroteca.lavanguardia.es/preview/2004/10/11/pagina-25/33681758/pdf.html","http://esports.e-noticies.cat/demanen-un-homenatge-pel-president-martir--87432.html","http://www.publico.es/espana/313027/del-top-al-supremo","https://books.google.cat/books?id=FbY-XEcNdp8C","http://www.festacatalunya.cat/articles-mostra-2818-cat-museu_dels_maquis_a_castellnou_de_bages.htm","http://www.ub.edu/web/ub/en/universitat/coneix_la_ub/historia/1939-1975/1939-1975.html","http://www.elpais.com/articulo/cultura/Quins/pebrots/Palau/elpepucul/20100520elpepucul_1/Tes","//ca.wikipedia.org/wiki/Franquisme_a_Catalunya%23EFAC","http://www.lavanguardia.es/politica/noticias/20100519/53930989938/pujol-rememora-los-fets-del-palau-la-primera-victoria-radical-del-catalanismo-en-1960.html","https://books.google.com/books?id=S6Ie_HYgjUwC&pg=PA596","https://books.google.com/books?id=mZ__kDrt8doC&pg=PA144","https://books.google.com/books?id=jV5oAgAAQBAJ&pg=PA275","http://justiciafranquisme.cat/","https://www.barcelonas.com/catalan-culture-under-franco.html","http://www.raco.cat/index.php/catalanhistoricalreview/article/viewFile/131018/180956","//doi.org/10.2436/20.1000.01.9","//www.worldcat.org/issn/2013-407X"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Anti-Catalan hostility","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":3597,"anchor":"Anti-Catalan_hostility"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Francoist repression","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":7637,"anchor":"Francoist_repression"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Persecution of Catalan","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":8371,"anchor":"Persecution_of_Catalan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Catalan Francoists","number":"2","index":"4","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":14528,"anchor":"Catalan_Francoists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"A decade of repression","number":"3","index":"5","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":20322,"anchor":"A_decade_of_repression"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Barcelona tram strike","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":21832,"anchor":"Barcelona_tram_strike"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Maquis","number":"4","index":"7","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":23844,"anchor":"Maquis"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Death of the last Catalan maquis","number":"4.1","index":"8","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":25186,"anchor":"Death_of_the_last_Catalan_maquis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"University occupation","number":"5","index":"9","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":27424,"anchor":"University_occupation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sixties and seventies","number":"6","index":"10","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":28365,"anchor":"Sixties_and_seventies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Festival of the Palau de la M\u00fasica","number":"6.1","index":"11","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":29911,"anchor":"Festival_of_the_Palau_de_la_M\u00fasica"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"New declaration of a state of emergency","number":"6.2","index":"12","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":31718,"anchor":"New_declaration_of_a_state_of_emergency"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Exile of Abbot Escarr\u00e9","number":"6.3","index":"13","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":32496,"anchor":"Exile_of_Abbot_Escarr\u00e9"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nova Can\u00e7\u00f3","number":"6.4","index":"14","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":33761,"anchor":"Nova_Can\u00e7\u00f3"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"La Caputxinada","number":"6.5","index":"15","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":35676,"anchor":"La_Caputxinada"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Meeting of intellectuals at Montserrat","number":"6.6","index":"16","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":36879,"anchor":"Meeting_of_intellectuals_at_Montserrat"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Assembly of Catalonia","number":"6.7","index":"17","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":38536,"anchor":"Assembly_of_Catalonia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Iberian Liberation Movement","number":"6.8","index":"18","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":39455,"anchor":"Iberian_Liberation_Movement"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"De-Francoisation","number":"6.9","index":"19","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":41129,"anchor":"De-Francoisation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"20","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":41760,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"21","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":42094,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"8.1","index":"22","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":42129,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Further reading","number":"8.2","index":"23","fromtitle":"Francoist_Catalonia","byteoffset":43381,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francoist Catalonia","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Symbols_of_Francoism_in_Catalonia","*":"commons:Category:Symbols of Francoism in Catalonia"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1940s","*":"commons:Category:Catalonia in the 1940s"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1950s","*":"commons:Category:Catalonia in the 1950s"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1960s","*":"commons:Category:Catalonia in the 1960s"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Catalonia_in_the_1970s","*":"commons:Category:Catalonia in the 1970s"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2917188"}]}}