{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"House of Enten\u00e7a","pageid":27731393,"revid":825778898,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">House of Enten\u00e7a</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nnoble family</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Escut d&#39;armes dels Enten\u00e7a.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg/150px-Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg.png\" width=\"150\" height=\"177\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg/225px-Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg/300px-Escut_d%27armes_dels_Enten%C3%A7a.svg.png 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"650\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/File:Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Royal Banner of Arag\u00f3n.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg/22px-Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"22\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg/33px-Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg/44px-Royal_Banner_of_Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"624\" data-file-height=\"504\" /></a> <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n11th century</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founder</th><td>\nBerenguer d'Enten\u00e7a</td></tr><tr><th scope=\"row\">Titles</th><td>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baron#Spain\" title=\"Baron\">Baron</a> of <a href=\"/wiki/Enten%C3%A7a,_town\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enten\u00e7a, town\">Enten\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baron#Spain\" title=\"Baron\">Baron</a> of <a href=\"/wiki/Castellv%C3%AD_de_Rosanes\" title=\"Castellv\u00ed de Rosanes\">Castellvell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counts_of_Urgell\" title=\"Counts of Urgell\">Countess of Urgell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viscounty_of_%C3%80ger\" title=\"Viscounty of \u00c0ger\">Viscountess of \u00c0ger</a></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>House of Enten\u00e7a</b> was an ancient and noble dynasty of the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Members_of_the_House_of_Enten\u00e7a\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Members of the House of Enten\u00e7a</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a,_monestir_del_Puig.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a%2C_monestir_del_Puig.JPG/260px-Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a%2C_monestir_del_Puig.JPG\" width=\"260\" height=\"209\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a%2C_monestir_del_Puig.JPG/390px-Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a%2C_monestir_del_Puig.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a%2C_monestir_del_Puig.JPG/520px-Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a%2C_monestir_del_Puig.JPG 2x\" data-file-width=\"3171\" data-file-height=\"2554\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a,_monestir_del_Puig.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sepulchre of <a href=\"/wiki/Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a\" title=\"Bernat Guillem d&#39;Enten\u00e7a\">Bernat Guillem d'Enten\u00e7a</a> at the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Maria,_El_Puig\" title=\"Monastery of Santa Maria, El Puig\">El Puig monastery</a>.</div></div></div>\n<p>The Enten\u00e7a noble family originated in the town of <a href=\"/wiki/Enten%C3%A7a,_town\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enten\u00e7a, town\">Enten\u00e7a</a> in <a href=\"/wiki/La_Franja\" title=\"La Franja\">La Franja</a>, presently in <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, around the 11th century.\n</p><p>Later, in the 13th century the <b>Barony of Enten\u00e7a</b> was established in the <a href=\"/wiki/Priorat\" title=\"Priorat\">Priorat</a> and <a href=\"/wiki/Ribera_d%27Ebre\" title=\"Ribera d&#39;Ebre\">Ribera d'Ebre</a> areas that had been conquered to the <a href=\"/wiki/Saracen\" title=\"Saracen\">saracens</a> and needed repopulation. Further south, the Barons of Enten\u00e7a shared the lordship over <a href=\"/wiki/Tortosa\" title=\"Tortosa\">Tortosa</a> in <a href=\"/wiki/Baix_Ebre\" title=\"Baix Ebre\">Baix Ebre</a>.\n</p><p>By 1313 <a href=\"/w/index.php?title=William_II_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"William II of Enten\u00e7a (page does not exist)\">William II of Enten\u00e7a</a> was deeply in debt and decided to donate the Barony of Enten\u00e7a to king <a href=\"/wiki/James_II_of_Aragon\" title=\"James II of Aragon\">James II of Aragon</a>. King James II waited until William's death to take possession of the <a href=\"/wiki/Barony\" title=\"Barony\">Barony</a>. Thus, in 1324 King James II annexed the Barony of Enten\u00e7a to the <a href=\"/wiki/County_of_Prades\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Prades\">County of Prades</a>, which he established for his son Ramon Berenguer. In this manner the dominions of the Barons of Enten\u00e7a became part of the County of Prades.\nIn 1414 Joana de Prades inherited the Barony of Enten\u00e7a. Following her marriage to Joan Folch de Cardona, the lineage of Enten\u00e7a merged with the viscounts of <a href=\"/wiki/Duke_of_Cardona\" title=\"Duke of Cardona\">Cardona</a>.\n</p><p>The ruins of the <i>Casa de la Reina Teresa d'Enten\u00e7a</i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> can still be seen in Enten\u00e7a village, close to <a href=\"/wiki/Benavarri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benavarri\">Benavarri</a>.\n</p><p>Because of the historical significance of this bloodline, streets or squares named <a href=\"/wiki/Carrer_d%27Enten%C3%A7a,_Barcelona\" title=\"Carrer d&#39;Enten\u00e7a, Barcelona\">'Enten\u00e7a'</a> or 'Entenza' are common in towns and villages throughout <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, the <a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a> and the <a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a>. Also some present-day <a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">municipalities</a> \u2014such as <a href=\"/wiki/Vandell%C3%B2s_i_l%27Hospitalet_de_l%27Infant\" title=\"Vandell\u00f2s i l&#39;Hospitalet de l&#39;Infant\">Vandell\u00f2s i l'Hospitalet de l'Infant</a>, <a href=\"/wiki/Mar%C3%A7%C3%A0\" title=\"Mar\u00e7\u00e0\">Mar\u00e7\u00e0</a>, <a href=\"/wiki/Cornudella_de_Montsant\" title=\"Cornudella de Montsant\">Cornudella de Montsant</a> and <a href=\"/wiki/Ulldemolins\" title=\"Ulldemolins\">Ulldemolins</a>, among others\u2014 have kept the heraldic colors of the ancient House of Enten\u00e7a in their coats of arms.\n</p>\n<h2><span id=\"Members_of_the_House_of_Enten.C3.A7a\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Members_of_the_House_of_Enten\u00e7a\">Members of the House of Enten\u00e7a</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Members of the House of Enten\u00e7a\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among the foremost members of the Enten\u00e7a family, the following deserve mention<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> (names in Catalan):\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jessiana_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jessiana d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Jessiana d'Enten\u00e7a</a> (12th century), Lady of <a href=\"/wiki/Alcolea_de_Cinca\" title=\"Alcolea de Cinca\">Alcolea de Cinca</a> and wife of Hug III d'Emp\u00faries</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alamanda_I_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alamanda I d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Alamanda I d'Enten\u00e7a</a> (1205-1244), Lady of the Barony of Castellvell (later Barony of Enten\u00e7a)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alamanda_II_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alamanda II d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Alamanda II d'Enten\u00e7a</a> (1244-1246), also known as Alamanda la Jove, Baroness of Castellvell (later Barony of Enten\u00e7a)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jussiana_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jussiana d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Jussiana d'Enten\u00e7a</a> (13th century), wife of Bernat Guillem de Montpeller</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernat_Guillem_de_Montpeller\" title=\"Bernat Guillem de Montpeller\">Bernat Guillem de Montpeller</a> (?-1235), also known as Bernat Guillem I d'Enten\u00e7a, Lord of <a href=\"/wiki/Fraga\" title=\"Fraga\">Fraga</a>, died at the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Puig\" title=\"Battle of the Puig\">Battle of the Puig</a> in 1237.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernat_Guillem_d%27Enten%C3%A7a\" title=\"Bernat Guillem d&#39;Enten\u00e7a\">Bernat Guillem d'Enten\u00e7a</a> (13th century), also known as Bernat Guillem II d'Enten\u00e7a, son of Bernat Guillem of <a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpeller</a> and his wife Jussiana d'Enten\u00e7a, and brother of Bernat Guillem d'Enten\u00e7a.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillem_de_Montpeller_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillem de Montpeller Enten\u00e7a (page does not exist)\">Guillem de Montpeller Enten\u00e7a</a> (13th century), Catalan nobleman, son of Bernat Guillem de Montpeller and his wife Jussiana d'Enten\u00e7a, brother of Bernat Guillem d'Enten\u00e7a</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Berenguer,_fifth_Baron_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berenguer, fifth Baron of Enten\u00e7a (page does not exist)\">Berenguer, fifth Baron of Enten\u00e7a</a> or Berenguer d'Enten\u00e7a i Santmart\u00ed-Castellvell (?-1294), was one of the sons of Berenguer d'Enten\u00e7a i Santmart\u00ed-Castellvell.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=William_II_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"William II of Enten\u00e7a (page does not exist)\">William II of Enten\u00e7a</a> or Guillem d'Enten\u00e7a i Montcada (1294-1321), Baron of Enten\u00e7a</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Berenguer_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berenguer d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Berenguer d'Enten\u00e7a</a>, Catalan nobleman and Commander-in-Chief of the <a href=\"/wiki/Catalan_Company\" title=\"Catalan Company\">Catalan Company</a> (13th century)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_d%27Enten%C3%A7a\" title=\"Teresa d&#39;Enten\u00e7a\">Teresa d'Enten\u00e7a</a>, Countess of <a href=\"/wiki/County_of_Urgell\" title=\"County of Urgell\">Urgell</a> and Viscountess of <a href=\"/wiki/Viscounty_of_%C3%80ger\" title=\"Viscounty of \u00c0ger\">\u00c0ger</a>, wife of King <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Aragon\" title=\"Alfonso IV of Aragon\">Alfons IV of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Saurina_d%27Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saurina d&#39;Enten\u00e7a (page does not exist)\">Saurina d'Enten\u00e7a</a>, wife of admiral <a href=\"/wiki/Roger_de_Ll%C3%BAria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roger de Ll\u00faria\">Roger de Ll\u00faria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Giussiana_Ximenes_d%27Enten%C3%A7a_Luesia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giussiana Ximenes d&#39;Enten\u00e7a Luesia (page does not exist)\">Giussiana Ximenes d'Enten\u00e7a Luesia</a>, wife of Valencian nobleman Blasco II d'Alag\u00f3n</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Enten%C3%A7a,_town\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enten\u00e7a, town\">Enten\u00e7a</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.benabarre.es/index.php/mod.pags/mem.detalle/idpag.37/idmenu.1068/chk.780f923541d92d2690cd0d8ccf791381.html\">Web de l'Ajuntament de Benavarri</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferran Soldevila, <i>Hist\u00f2ria de Catalunya</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0044025.xml\">\"Bernat Guillem de Montpeller\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Gran_Enciclop%C3%A8dia_Catalana\" title=\"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana\">Gran Enciclop\u00e8dia Catalana</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gran+Enciclop%C3%A8dia+Catalana&amp;rft.atitle=Bernat+Guillem+de+Montpeller&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.enciclopedia.cat%2FEC-GEC-0044025.xml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHouse+of+Enten%C3%A7a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0024169.xml\">\"Bernat Guillem d'Enten\u00e7a\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Gran_Enciclop%C3%A8dia_Catalana\" title=\"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana\">Gran Enciclop\u00e8dia Catalana</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gran+Enciclop%C3%A8dia+Catalana&amp;rft.atitle=Bernat+Guillem+d%E2%80%99Enten%C3%A7a&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.enciclopedia.cat%2FEC-GEC-0024169.xml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHouse+of+Enten%C3%A7a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=House_of_Enten%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:House_of_Enten%C3%A7a\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:House of Enten\u00e7a\">House of Enten\u00e7a</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telefonica.net/web2/moradebre/resum.htm\">El castell de M\u00f3ra d'Ebre</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ifc.dpz.es/recursos/publicaciones/24/48/ebook2473_3.pdf\">Anales de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://salvadorjafer.net/elrafoldesalem/Desarmament_dels_moriscos.htm\">Desarmament dels moriscos de la foia de Salem (1563): L'Alc\u00fadia, Benigerv\u00ed, Elca, Salem, el R\u00e0fol, Beniatjar</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2196\nCached time: 20180918152049\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.171 seconds\nPreprocessor visited node count: 633/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8057/2097152 bytes\nTemplate argument size: 719/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2565/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.98 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  131.305      1 -total\n 40.20%   52.784      1 Template:Reflist\n 35.46%   46.567      1 Template:Royal_house\n 33.14%   43.518      2 Template:Cite_web\n 26.87%   35.278      1 Template:Infobox\n 22.09%   29.006      1 Template:Commons_category\n 19.13%   25.122      1 Template:Commons\n 17.03%   22.355      1 Template:Sister_project\n 15.20%   19.962      1 Template:Side_box\n  1.88%    2.474      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27731393-0!canonical and timestamp 20180918152048 and revision id 825778898\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Linache_d%27os_Entenza","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Linache d'os Entenza"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Enten%C3%A7a_(nissaga)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Enten\u00e7a (nissaga)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Casa_de_Entenza","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Casa de Entenza"}],"categories":[{"sortkey":"House of Entenca","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"House of Entenca","*":"Crown_of_Aragon"},{"sortkey":"House of Entenca","*":"Catalan_nobility"},{"sortkey":"House of Entenca","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"Entenca","*":"Spanish_noble_families"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alcolea de Cinca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso IV of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baix Ebre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Puig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benavarri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernat Guillem d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernat Guillem de Montpeller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carrer d'Enten\u00e7a, Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellv\u00ed de Rosanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornudella de Montsant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Prades"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Cardona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enten\u00e7a, town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"James II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Franja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00e7\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Maria, El Puig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priorat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribera d'Ebre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de Ll\u00faria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saracen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tortosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulldemolins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandell\u00f2s i l'Hospitalet de l'Infant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscounty of \u00c0ger"},{"ns":0,"*":"William II of Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Jessiana d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Alamanda I d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Alamanda II d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Jussiana d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Guillem de Montpeller Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Berenguer, fifth Baron of Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Berenguer d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Saurina d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Giussiana Ximenes d'Enten\u00e7a Luesia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Royal house"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox family"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Escut_d'armes_dels_Enten\u00e7a.svg","Royal_Banner_of_Arag\u00f3n.svg","Sepulcre_de_Bernat_Guillem_d'Enten\u00e7a,_monestir_del_Puig.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.benabarre.es/index.php/mod.pags/mem.detalle/idpag.37/idmenu.1068/chk.780f923541d92d2690cd0d8ccf791381.html","https://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0044025.xml","http://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0024169.xml","http://www.telefonica.net/web2/moradebre/resum.htm","http://ifc.dpz.es/recursos/publicaciones/24/48/ebook2473_3.pdf","http://salvadorjafer.net/elrafoldesalem/Desarmament_dels_moriscos.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"House_of_Enten\u00e7a","byteoffset":623,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members of the House of Enten\u00e7a","number":"2","index":"2","fromtitle":"House_of_Enten\u00e7a","byteoffset":2675,"anchor":"Members_of_the_House_of_Enten\u00e7a"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"House_of_Enten\u00e7a","byteoffset":4844,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"House_of_Enten\u00e7a","byteoffset":4885,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"House_of_Enten\u00e7a","byteoffset":4913,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"House of Enten\u00e7a","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:House_of_Enten%C3%A7a","*":"commons:Category:House of Enten\u00e7a"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"House of Entenca"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3573161"}]}}