{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"La Decad\u00e8ncia","pageid":12528491,"revid":850707113,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(August 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width: 22em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;line-height:1.2; font-size:140%;\"><span class=\"nowrap\">The <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> / <a href=\"/wiki/Valencian\" title=\"Valencian\">Valencian</a></span> <span class=\"nowrap\">cultural domain</span></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Language</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_grammar\" title=\"Catalan grammar\">Grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Catalan_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Catalan language\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Catalan\" title=\"Old Catalan\">Old Catalan</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_orthography\" title=\"Catalan orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Phonology</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Catalan\" title=\"Phonological history of Catalan\">Phonological history</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua\" title=\"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua\">Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Ramon_Llull\" title=\"Institut Ramon Llull\">Institut Ramon Llull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Ramon_Llull\" title=\"Fundaci\u00f3 Ramon Llull\">Fundaci\u00f3 Ramon Llull</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">People</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian people\">Valencian people</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">History</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Andorra\" title=\"History of Andorra\">History of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">History of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_constitutions\" title=\"Catalan constitutions\">Catalan constitutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Furs_of_Valencia\" title=\"Furs of Valencia\">Furs of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Planta_decrees\" title=\"Nueva Planta decrees\">Nueva Planta decrees</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Geo-political divisions</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alghero\" title=\"Alghero\">Alghero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carche\" title=\"Carche\">El Carxe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Franja\" title=\"La Franja\">La Franja</a><br /> See <a href=\"/wiki/Pa%C3%AFsos_Catalans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pa\u00efsos Catalans\">Catalan Countries</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Government and politics</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/General_Council_of_Andorra\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Council of Andorra\">General Council of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generalitat of Catalonia\">Generalitat de Catalunya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalitat_Valenciana\" title=\"Generalitat Valenciana\">Generalitat Valenciana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Govern de les Illes Balears</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Andorra\" title=\"Politics of Andorra\">Politics of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Catalonia\" title=\"Politics of Catalonia\">Politics of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_nationalism\" title=\"Valencian nationalism\">Valencian nationalism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Traditions and symbols</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caganer\" title=\"Caganer\">Caganer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell\" title=\"Castell\">Castells</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Correfoc\" title=\"Correfoc\">Correfoc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falles\" title=\"Falles\">Falles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Fogueres de Sant Joan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gigantes_y_cabezudos\" title=\"Gigantes y cabezudos\">Gegants i capgrossos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moros_y_cristianos\" title=\"Moros y cristianos\">Moros i cristians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muixeranga\" title=\"Muixeranga\">Muixeranga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_George%27s_Day#Spain\" title=\"Saint George&#39;s Day\">Saint George's Day</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sardana\" title=\"Sardana\">Sardana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ti%C3%B3_de_Nadal\" title=\"Ti\u00f3 de Nadal\">Ti\u00f3 de Nadal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_cuisine\" title=\"Catalan cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coca_(pastry)\" title=\"Coca (pastry)\">Coca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ensa%C3%AFmada\" title=\"Ensa\u00efmada\">Ensa\u00efmada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa_amb_tom%C3%A0quet\" title=\"Pa amb tom\u00e0quet\">Pa amb tom\u00e0quet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">Paella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_myths_and_legends\" title=\"Catalan myths and legends\">Myths and legends</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_symbols\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan symbols\">Symbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traditions_of_Catalonia\" title=\"Traditions of Catalonia\">Traditions</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Arts</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Sorolla\" title=\"Joaqu\u00edn Sorolla\">Joaqu\u00edn Sorolla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Catalonia\" title=\"Music of Catalonia\">Music</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Llach\" title=\"Llu\u00eds Llach\">Llu\u00eds Llach</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Rock_catal%C3%A0\" title=\"Rock catal\u00e0\">Rock catal\u00e0</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Catalan_rumba\" title=\"Catalan rumba\">Rumba catalana</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Literature</a>\n<ul><li><small><a class=\"mw-selflink selflink\">Decad\u00e8ncia</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">Modernisme</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Jacint_Verdaguer\" title=\"Jacint Verdaguer\">Jacint Verdaguer</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Ramon_Llull\" title=\"Ramon Llull\">Ramon Llull</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Ausi%C3%A0s_March\" title=\"Ausi\u00e0s March\">Ausi\u00e0s March</a></small></li></ul></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalan/Valencian_cultural_domain\" title=\"Template:Catalan/Valencian cultural domain\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalan/Valencian_cultural_domain\" title=\"Template talk:Catalan/Valencian cultural domain\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalan/Valencian_cultural_domain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Early_modern_period\" title=\"Early modern period\">early modern period</a> (late 15th or 16th-18th centuries) in <a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Catalan literature</a> and historiography, while extremely productive for <a href=\"/wiki/Spanish_literature\" title=\"Spanish literature\">Castilian writers</a> of the <a href=\"/wiki/Siglo_de_Oro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siglo de Oro\">Siglo de Oro</a>, has been termed <i><b>La Decad\u00e8ncia</b></i> (<small>Catalan pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[l\u0259 \u00f0\u0259k\u0259\u02c8\u00f0\u025bnsi\u0259]</a></span>; \"The Decadence\"), an era of decadence in <a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Catalan literature</a> and <a href=\"/wiki/History_of_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">history</a>, generally thought to be caused by a general falling into disuse of the <a href=\"/wiki/Vernacular\" title=\"Vernacular\">vernacular</a> language in cultural contexts and lack of <a href=\"/wiki/Patronage\" title=\"Patronage\">patronage</a> among the nobility, even in lands of the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>. This decadence is thought to accompany the general Castilianization of  Spain and overall neglect for the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>'s institutions after the dynastic union of the crowns of <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragon</a> that resulted from the marriage of <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand II of Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella I of Castile</a>, a union finalized in 1474.\n</p><p>This is, however, a <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romantic</a> view made popular by writers and thinkers of the <a href=\"/wiki/Romantic_nationalism\" title=\"Romantic nationalism\">national awakening</a> period known as <a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a>, in the 19th century. This presumed state of decadence is being contested with the appearance of recent cultural and literary studies showing there were indeed works of note in the period.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Historical_context\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Historical context</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Authors_and_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Authors and works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_context\">Historical context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Decad%C3%A8ncia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Historical context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Historically, the decadent period refers to the decline of the thriving commercial <a href=\"/wiki/Mediterranean\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mediterranean\">Mediterranean</a> empire that was the Crown of Aragon\u2019s exclusive provenance, which was absorbed into the <a href=\"/wiki/House_of_Trast%C3%A1mara\" title=\"House of Trast\u00e1mara\">Trast\u00e1mara</a> and later the <a href=\"/wiki/Habsburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg\">Habsburg</a> dynasties. What this signified was that the thriving <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a> and commerce of the Crown of Aragon became subject to the increasingly inward-looking and absolutist policies that characterized Castile (Elliott 34). The Catalan-Aragonese empire declined for several reasons: the outbreaks of the black plague in the fourteenth and fifteenth centuries that decimated the population; banking failures led to increased Italian involvement and loss of Mediterranean market share; the textile trade foundered; and, most importantly, the civil war of 1462-72 left the Crown of Aragon \u201ca war-torn country, shorn of two of its richest provinces [Cerdanya and Roussillon], and its problems all unsolved\u201d (Elliott 37-41). In other words, the decadence of the Crown of Aragon led directly to the ascendance of Castile and the Habsburg empire. \nDuring the time of the literary production of the Catalan baroque (approx. 1600-1740), it is important to note the growing opposition to the Habsburg monarchy and its <a href=\"/wiki/Absolutism_(European_history)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Absolutism (European history)\">absolutist</a> policies, especially under the <a href=\"/wiki/Gaspar_de_Guzm%C3%A1n,_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares\">Conde-Duque de Olivares\u2019</a> regime. <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> was a separate kingdom of the monarchy with its own institutions (the <a href=\"/w/index.php?title=Diputaci%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diputaci\u00f3 (page does not exist)\">Diputaci\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Generalitat\" title=\"Generalitat\">Generalitat</a>, <a href=\"/wiki/Consell_de_Cent\" title=\"Consell de Cent\">Consell de Cent</a>, etc.), liberties, exemptions, laws, and, of course, <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">language</a>. It was governed much like a <a href=\"/wiki/Colony\" title=\"Colony\">colony</a>, albeit a privileged one, yet one whose institutions and importance were being ignored if not openly attacked. Since the Habsburg monarchy was more of a federation of separate kingdoms than an absolutely centralized system of power, Olivares ran into serious problems of troop recruitment and financing his frequent military endeavors, as evidenced by his \u201cUni\u00f3n de armas\u201d project begun in 1624, which never came to fruition. The year 1640\u2014which Olivares described as \u201cel m\u00e1s infeliz que esta Monarqu\u00eda ha alcanzado\u201d [the worst that this Monarchy has suffered] in a memorial\u2014saw revolts both in Catalonia and <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>. While the direct cause of the war was the billeting of Castilian troops in Catalonia for the war with <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, it is clear that years of neglect for Catalan institutions and privileges also led to the conflict. <a href=\"/wiki/Pau_Claris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pau Claris\">Pau Claris</a> declared Catalonia a <a href=\"/wiki/Republic\" title=\"Republic\">republic</a> under the protection of France in 1641. With further conflict looming on the horizon with the <a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of Succession</a> that finally led to the abolition of all Catalan rights, privileges, and attempted to abolish the language itself with the <a href=\"/wiki/Nueva_Planta_Decrees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nueva Planta Decrees\">Nueva Planta Decrees</a> in 1714, these were dire times for Catalans; yet they were also times in which a new identity was being forged under the aegis of a new literary, linguistic, and national consciousness in which the writers of the baroque participated heavily. Writers such as <a href=\"/wiki/Francesc_Vicen%C3%A7_Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francesc Vicen\u00e7 Garcia\">Francesc Vicen\u00e7 Garcia</a> and <a href=\"/wiki/Josep_Romaguera\" title=\"Josep Romaguera\">Josep Romaguera</a> wished to revitalize Catalan literary language by importing forms taken from the Castilian Baroque.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Decad%C3%A8ncia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \u2018Decad\u00e8ncia,\u2019 however, refers to a period that is too conveniently capacious, as evidenced by Antoni Comas\u2019 definition: \u201cWe call the period between the 15th-18th centuries the 'Decadence' in the field of Catalan literature or culture...it seems a dead period, but at the core is more lethargic than anything else\" (La decad\u00e8ncia 15) [translation]. Moreover, the most available English text on the subject is quite discouraging: Arthur Terry\u2019s <i>A Companion to Catalan Literature</i> devotes fifty-two pages to <a href=\"/wiki/Medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval\">Medieval</a> and early <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">renaissance</a> literature, but only a total of eight to both the \u201cDecadence\u201d and the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> in Catalonia. Terry\u2019s text is symptomatic of larger currents of traditional literary history, for it highlights the dual evils of Castilian imitation and Baroque excess, the main reasons literature of the \u201cDecad\u00e8ncia\u201d has been vilified by Catalan Literary Historians from <a href=\"/wiki/Mart%C3%AD_de_Riquer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00ed de Riquer\">Mart\u00ed de Riquer</a> and Joaquim Molas (1964\u201388) to Terry (2003). Many literary historians are more interested in medieval or modern authors starting from the nineteenth-century movement known as the <a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a> that led to the movements known as <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">noucentisme</a> and <a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">modernisme</a> (see below). However, what these authors and recent critics have prized most in Catalan literature is, naturally, its autochthonous qualities or \u201ccatalanness\u201d; in other words, either the folkloric or innovative nature of this literary production. By contrast, <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">baroque</a> Catalan literature is imitative, not innovative. Moreover, Catalan baroque literature, so influenced and infiltrated by Castilian, blurs linguistic boundaries and cannot support absolutist nation-building projects based on differentiation, political, literary or linguistic exceptionalism important to nineteenth-century thinkers in a way that modern or medieval literature could.\n</p><p>A new generation of scholars led by <a href=\"/w/index.php?title=Albert_Rossich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Rossich (page does not exist)\">Albert Rossich</a> has begun to revise the prevailing views of early modern Catalan literature, even deliberately refusing to employ the term \u2018Decad\u00e8ncia\u2019 in order to highlight its debilitating and contentious nature. Rossich\u2019s article, \u201c\u00c9s valid avui el concepte de decad\u00e8ncia de la cultura catalana a l\u2019\u00e8poca moderna?\u201d [Is the concept of the decadence of Catalan culture in the modern period valid today?], critically reexamines the so-called \u201cDecad\u00e8ncia\u201d and concludes that it results from critics' own presuppositions. As a reconstructed fiction, \u201cper provar que hi va haver una decad\u00e8ncia cultural i liter\u00e0ria hi ha d\u2019haver ganes de veure-ho aix\u00ed\u201d (128) [to prove that there was a cultural and literary decadence there must be a desire to see it so]. Another problem Rossich associates with traditional literary history and criticism is the basis of the appellation \u2018decadence\u2019 on the supposed lack of imaginative literature alone, eliminating from the analysis not only scientific and linguistic texts but also literature by Catalans in other languages. Moreover, for Rossich we err by eliding <a href=\"/wiki/Conceptism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conceptism\">\u201cconceptist\u201d</a> or <a href=\"/wiki/Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Luis de G\u00f3ngora\">\u201cgongoresque\u201d</a> poetry because it imitates Castilian models, when these same poets consciously based themselves on forms previously imported from <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>\u2014and, one might add, on the <a href=\"/wiki/Valencia_(autonomous_community)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencia (autonomous community)\">Valencian</a> poet <a href=\"/wiki/Ausi%C3%A0s_March\" title=\"Ausi\u00e0s March\">Ausi\u00e0s March</a>, a known influence on Castilian authors writing in Castilian such as <a href=\"/wiki/Juan_Bosc%C3%A1n_Almog%C3%A1ver\" title=\"Juan Bosc\u00e1n Almog\u00e1ver\">Juan Bosc\u00e1n</a> and <a href=\"/wiki/Garcilaso_de_la_Vega_(poet)\" title=\"Garcilaso de la Vega (poet)\">Garcilaso de la Vega</a>. Perhaps the worst problem with the narrative of the \u2018Decad\u00e8ncia\u2019 is that it discourages people from studying the period to which it refers. The \"decadence\" of Catalan literature in the early modern period, therefore, depends on one's presuppositions and point of view. The \"decadent\" aspect of this period is in part a construction of the writers and critics of the Renaixen\u00e7a that aims at establishing a clear difference between the movements.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Authors_and_works\">Authors and works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Decad%C3%A8ncia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Authors and works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Important authors writing in Catalan during the early modern period include <a href=\"/wiki/Francesc_Fontanella\" title=\"Francesc Fontanella\">Francesc Fontanella</a>, <a href=\"/wiki/Francesc_Vicen%C3%A7_Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francesc Vicen\u00e7 Garcia\">Francesc Vicen\u00e7 Garcia</a>, and <a href=\"/wiki/Josep_Romaguera\" title=\"Josep Romaguera\">Josep Romaguera</a>. Both Fontanella and Vicen\u00e7 Garcia wrote <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">theatrical</a> and poetic works, including <a href=\"/wiki/Sonnet_sequence\" title=\"Sonnet sequence\">sonnet sequences</a>, religious verse, and even <a href=\"/wiki/Erotica\" title=\"Erotica\">erotica</a>. Romaguera was renowned for his oratory skills, conserved in <a href=\"/wiki/Sermon\" title=\"Sermon\">sermons</a> published in Castilian, as well as the only <a href=\"/wiki/Emblem_book\" title=\"Emblem book\">book of emblems</a> ever published in Catalan, the <a href=\"/wiki/Atheneo_de_Grandesa\" title=\"Atheneo de Grandesa\">Atheneo de Grandesa</a> (1681). The earlier work <a href=\"/wiki/Tirant_lo_Blanc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tirant lo Blanc\">Tirant lo Blanc</a> by <a href=\"/wiki/Joanot_Martorell\" title=\"Joanot Martorell\">Joanot Martorell</a> (1490) was considered the best <a href=\"/wiki/Chivalric_romance\" title=\"Chivalric romance\">chivalric romance</a> by <a href=\"/wiki/Cervantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cervantes\">Cervantes</a> in his <a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a>, which was quite an influence for writers of the period. Other works of the early modern period include popular poetry such as <a href=\"/w/index.php?title=Goigs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Goigs (page does not exist)\">goigs</a> and <a href=\"/wiki/Broadside\" title=\"Broadside\">broadsides</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Decad%C3%A8ncia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Act_for_the_Immaculate_Conception_of_Mary\" title=\"Act for the Immaculate Conception of Mary\">Act for the Immaculate Conception of Mary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Catalan literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Catalan-language_writers\" title=\"List of Catalan-language writers\">List of Catalan-language writers</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Decad%C3%A8ncia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Elliott, J.H. <i>The Revolt of the Catalans: A Study in the Decline of Spain.</i> Cambridge: Cambridge UP, 1963.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Decad%C3%A8ncia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070613015930/http://www.gencat.net/generalitat/cat/guia/antecedents/antecedents8.htm\">The historical <i>Decad\u00e8ncia</i> at Gencat.net</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vilaweb.cat/media/imatges/AREES/biblioteca/1991/5/5_8.html\">La literatura catalana a l'edat moderna</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2171\nCached time: 20180915214639\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.131 seconds\nPreprocessor visited node count: 378/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21524/2097152 bytes\nTemplate argument size: 232/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.023/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   75.747      1 -total\n 72.01%   54.549      1 Template:No_footnotes\n 44.66%   33.832      1 Template:Ambox\n 23.18%   17.555      1 Template:Catalan-speaking_world\n 15.36%   11.638      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n  6.00%    4.546      2 Template:Yesno-no\n  4.63%    3.505      1 Template:IPA-ca\n  2.63%    1.992      2 Template:Yesno\n  2.62%    1.985      1 Template:Main_other\n  2.39%    1.807      1 Template:IPA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12528491-0!canonical and timestamp 20180915214639 and revision id 850707113\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Decad%C3%A8ncia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Decad\u00e8ncia"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Decad%C3%A8ncia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Decad\u00e8ncia"}],"categories":[{"sortkey":"La Decadencia","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_August_2012"},{"sortkey":"La Decadencia","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"La Decadencia","*":"Catalan-language_literature"},{"sortkey":"La Decadencia","*":"Catalan_words_and_phrases"},{"sortkey":"La Decadencia","*":"History_of_Catalonia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from August 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolutism (European history)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Act for the Immaculate Conception of Mary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alghero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Gaud\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheneo de Grandesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausi\u00e0s March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonfires of Saint John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broadside"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caganer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan constitutions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan myths and legends"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan rumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan symbols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivalric romance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coca (pastry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consell de Cent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Correfoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emblem book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensa\u00efmada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erotica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Fontanella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Vicen\u00e7 Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Furs of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garcilaso de la Vega (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat Valenciana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gigantes y cabezudos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Trast\u00e1mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacint Verdaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanot Martorell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Sorolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Romaguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Bosc\u00e1n Almog\u00e1ver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Franja"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Catalan-language writers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Llach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00ed de Riquer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moros y cristianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muixeranga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Can\u00e7\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Planta Decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Planta decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa amb tom\u00e0quet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patronage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau Claris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00efsos Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaixen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock catal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romantic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint George's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sermon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siglo de Oro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonnet sequence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirant lo Blanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti\u00f3 de Nadal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditions of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernacular"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"*":"Diputaci\u00f3"},{"ns":0,"*":"Albert Rossich"},{"ns":0,"*":"Goigs"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan-speaking world"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070613015930/http://www.gencat.net/generalitat/cat/guia/antecedents/antecedents8.htm","http://www.vilaweb.cat/media/imatges/AREES/biblioteca/1991/5/5_8.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical context","number":"1","index":"1","fromtitle":"La_Decad\u00e8ncia","byteoffset":1378,"anchor":"Historical_context"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Criticism","number":"2","index":"2","fromtitle":"La_Decad\u00e8ncia","byteoffset":4660,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Authors and works","number":"3","index":"3","fromtitle":"La_Decad\u00e8ncia","byteoffset":8591,"anchor":"Authors_and_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"La_Decad\u00e8ncia","byteoffset":9442,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"La_Decad\u00e8ncia","byteoffset":9565,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"La_Decad\u00e8ncia","byteoffset":9692,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"La Decad\u00e8ncia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"La Decadencia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4894424"}]}}