{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica CRAI Library","pageid":42646919,"revid":840875253,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ambox_wikify.svg/40px-Ambox_wikify.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ambox_wikify.svg/60px-Ambox_wikify.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ambox_wikify.svg/80px-Ambox_wikify.svg.png 2x\" data-file-width=\"620\" data-file-height=\"620\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs more <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Linking\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Linking\">links to other articles</a> to help <a href=\"/wiki/Wikipedia:BUILD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:BUILD\">integrate it into the encyclopedia</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit\">improve this article</a> by adding links <a href=\"/wiki/Wikipedia:Only_make_links_that_are_relevant_to_the_context\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Only make links that are relevant to the context\">that are relevant to the context</a> within the existing text.</span>  <small><i>(May 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">CRAI Biblioteca Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Pavell%C3%B3_general.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Pavell\u00f3 general.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Pavell%C3%B3_general.jpg/240px-Pavell%C3%B3_general.jpg\" width=\"240\" height=\"156\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Pavell%C3%B3_general.jpg/360px-Pavell%C3%B3_general.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Pavell%C3%B3_general.jpg/480px-Pavell%C3%B3_general.jpg 2x\" data-file-width=\"5112\" data-file-height=\"3324\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1996</td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Coordinates</th><td>\n41\u00b025'50.6\"N 2\u00b009'03.9\"E</td></tr><tr><th scope=\"row\">Branches</th><td>\nHistory</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Collection</th></tr><tr><th scope=\"row\">Size</th><td>\nOver than 105,000 copies among books and pamphlets compose the library's collection. In the newspapers archive there are 10,000 titles and the archive have over 537 lineal meters.</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Access and use</th></tr><tr><th scope=\"row\">Population served</th><td>\nThe library is open to everybody</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica\">CRAI Biblioteca Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica Library joined what is now the UB\u2019s Learning and Research Resources Centre (CRAI) in 1996. It has since grown to become one of the world\u2019s leading archival libraries on subjects such as the Second Spanish Republic, the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, exile, the Franco regime and Spain\u2019s transition to democracy. In addition, the library has important materials on the Soviet Bloc and on the international political history of the twentieth history, particularly the <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Context\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Context</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_building\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The building</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_building_now\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">The building now</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Equipment\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Equipment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Specific_services\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Specific services</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Library_and_Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_archive&#39;s_collections\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Library and <i>Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica</i> archive's collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Monographic_compilations_(links_to_catalan_pages)\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Monographic compilations (links to catalan pages)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Digital_collections\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Digital collections</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Context\">Context</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Context\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png/220px-Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png/330px-Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png/440px-Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png 2x\" data-file-width=\"547\" data-file-height=\"363\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pabell%C3%B3_Rep%C3%BAblica.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ubication of the building in Paris</div></div></div>\n<p>In 1937, during the Spanish Civil War, the government of the Republic participated in the Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la vie moderne, popularly known as the Paris International Exhibition of 1937. The civil war in Spain was experiencing a change in project conception, incialment even more excitement to the technical developments in different countries, and the Spanish Pavilion becomes an evidence of the tragic political situation country: \"the character that owes tener the spanish Section of the Exhibition (...) can and should be accounted the present moment and the wonderful village esfuerzo spanish defender for its independence and the cause of peace in the world.\"\n</p><p>The exhibition lasted from 25 May until 25 November 1937. The Pavilion was opened but not until July 12. Was located at Avenida del Trocadero near the pavilions of Germany and the Soviet Union.\n</p><p>The project architect was the philosopher Jose Gaos, curator of the flag, the painter Josep Renau and writer Max Aub who organized the contents of the exhibition pavilion and commissioned the construction of the building to <a href=\"/wiki/Josep_Maria_Sert\" title=\"Josep Maria Sert\">Josep Maria Sert</a> and <a href=\"/wiki/Luis_Lacasa\" title=\"Luis Lacasa\">Luis Lacasa</a>.\n</p><p>Audiovisual production was by <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>, appointed coordinator of the Propaganda the Information Service at the Embassy in Paris.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_building\">The building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The building of the Pavilion of the Republic, was conceived by its architect Josep Lluis Sert and Luis Lacasa as an empty container, almost three floors and walls. He left the floor open courtyard that communicated with, covered with a tarp, was the role of audience.\n</p><p>On the first floor, devoted to propaganda and information on the situation of the country at war, it was accessed by a stairway and the second aimed at the arts and popular sections, where the large mural by Joan Mir\u00f3 , the Catalan peasant (now disappeared), it was accessed by a ramp, although there was a vertical access to the interior of the structure.\n</p><p>It was built with a limitation of time and materials, many prefabricated panels and plywood, or synthetic, and adapting the plan to build an irregular terrain, slope and with the obligation to respect the trees in allocated land. It had an area of 1,400 square meters.\n</p><p>It took a sober building that followed the lines of rational architecture despite its ephemeral nature. So basically acquired a cultural and propaganda to let the world know the situation unfolding in Spain, precisely define the objectives of government and emphasized the heroic struggle of the Spanish people.\n</p><p>Inside (front and acting as a gigantic panel exhibitor), they exhibited posters, photographs, photomontages, proclamations, information panels, as well as art and craft, sent directly from Spanish central and regional governments and various unions. Much of the exhibits sought to proclaim to the public the situation was before and after the Spanish Republic, and the war situation.\n</p><p>One of its main attractions was the famous Guernica by Pablo Picasso, located in one wall of the central courtyard where the Mercury Fountain, made by Alexander Calder.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_building_now\">The building now</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The building now\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pavell%C3%B3_escales.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Pavell%C3%B3_escales.JPG/220px-Pavell%C3%B3_escales.JPG\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Pavell%C3%B3_escales.JPG/330px-Pavell%C3%B3_escales.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Pavell%C3%B3_escales.JPG/440px-Pavell%C3%B3_escales.JPG 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"5184\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pavell%C3%B3_escales.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Main entrance</div></div></div>\n<p>With the Olympic Games of 1992, the City Council commended the architects Antonio Ubach, Juan Miguel Hernandez and Miguel Espinet Leon carrying a replica of the Pavilion of the Republic that had been presented at the International Exhibition of Paris of 1937 and was destroyed in the end.\n</p><p>Today, this landmark building, given since 1994, the City Council at the University of Barcelona, is occupied by CRAI Library Hall of the Republic, which has one of the most important collection in the world on Second Republic Civil War, Francoism, Transition and exile in Spain, especially in Catalonia and the International Centre for Historical Studies, founded by Jaume Vicens Vives.\n</p><p>A reproduction of Picasso's famous Guernica can be seen, as was its original location, on a wall of the open courtyard of the pavilion.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Equipment\">Equipment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Equipment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Area: 1.109 m2</li>\n<li>Restricted bookcases: 5.294 metres lineals</li>\n<li>Reading points: 42 (Reading room: 30 / Basement: 12)</li>\n<li>Self-service photocopier: 1</li>\n<li>Searching PC's: 3</li>\n<li>VHS/DVD player: 1</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Specific_services\">Specific services</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Specific services\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Access conditions and fund's search</li>\n<li>Reproduction and document's for borrowing</li>\n<li>Building use</li>\n<li>Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica video</li>\n<li>Library's catalogue's news</li>\n<li>Visits to the Pavell\u00f3 e la Rep\u00fablica</li>\n<li>Building plan</li>\n<li>Training</li>\n<li>Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica's fund diffusion</li>\n<li>Library's annual report</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/en/\">CRAI of the <i>Universitat de Barcelona</i></a></li></ul>\n<h3><span id=\"Library_and_Pavell.C3.B3_de_la_Rep.C3.BAblica_archive.27s_collections\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Library_and_Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_archive's_collections\">Library and <i>Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica</i> archive's collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Library and Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica archive&#039;s collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica/collection/\">General description of the Library and the archive's collection</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica/fons-archives/\">Archive's inventories of collections</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Monographic_compilations_.28links_to_catalan_pages.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Monographic_compilations_(links_to_catalan_pages)\">Monographic compilations (links to catalan pages)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Monographic compilations (links to catalan pages)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica/expos/exili-1939/\">Exile</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/es/bibliotecas/pabellon-republica/expos/guerra-civil-espanyola/\">Spanish Civil War (1936-1939)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www4.ub.edu:8081/index.php?id=2964\">Spanish Second Republic (1931-1936 term)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibpavellorepublica.wix.com/80aniversarirepublica\">80th anniversary of the Second Republic's proclamation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2543\">Commemoration of the republican diaspora's 70th anniversary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2522\">Tragic Week</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/biblioteques/campus-mundet/exposicions-i-homenatges/francesc-ferrer-i-guardia-2009/\">Francesc Ferrer i Gu\u00e0rdia and the <i>Escola Moderna</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2461\">March 8th, International Women's Day</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2338\">Air raids during the Spanish Civil War</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2378\">30th anniversary of the spanish Constitution's referendum (december 6th, 2008)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2146\">Joan Comorera i Soler (1895-1958)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://crai.ub.edu/ca/coneix-el-crai/biblioteques/biblioteca-pavello-republica/franquisme\">Franco regime (1939-1975)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/fileadmin/reculls/transicio/1trans.htm\">Spanish Transition to democracy</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bib.ub.edu/fileadmin/reculls/companys/1companys.htm\">Llu\u00eds Companys 1882-1940</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Digital_collections\">Digital collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Digital collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/pavellorepu\">Posters of the Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica in the MDC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/papermoneda\">Paper money of the Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica in the MDC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/segells\">Stamps of the Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica in the MDC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/banderins\">Pennats of the Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica in the MDC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/pegaso\">Pegaso's worker memory of the Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica in the MDC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/adhesiusub\">Stickers of the Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica in the MDC</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&amp;params=41.4307_N_2.1512_E_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">41\u00b025\u203251\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b009\u203204\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">41.4307\u00b0N 2.1512\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">41.4307; 2.1512</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2188\nCached time: 20180918091214\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.142 seconds\nPreprocessor visited node count: 417/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9921/2097152 bytes\nTemplate argument size: 752/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.046/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  100.000      1 -total\n 39.96%   39.957      1 Template:Underlinked\n 30.40%   30.400      1 Template:Coord\n 29.41%   29.412      1 Template:Infobox_library\n 25.75%   25.751      1 Template:Infobox\n 25.22%   25.220      1 Template:Ambox\n  2.41%    2.414      1 Template:Main_other\n  1.96%    1.959      1 Template:Both\n  1.62%    1.617      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42646919-0!canonical and timestamp 20180918091214 and revision id 840875253\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Biblioteca_del_Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Biblioteca del Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Biblioteca_del_Pabell%C3%B3n_de_la_Rep%C3%BAblica","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Biblioteca del Pabell\u00f3n de la Rep\u00fablica"}],"categories":[{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","hidden":"","*":"Articles_with_too_few_wikilinks_from_May_2014"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","hidden":"","*":"All_articles_with_too_few_wikilinks"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","hidden":"","*":"Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_May_2014"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","hidden":"","*":"All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","*":"University_of_Barcelona"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","*":"Libraries_in_Barcelona"},{"sortkey":"Pavello de la Republica CRAI Library","*":"History_of_Catalonia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with too few wikilinks from May 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from May 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Lacasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:BUILD"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Linking"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Only make links that are relevant to the context"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Underlinked"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox library"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Ambox_wikify.svg","Pavell\u00f3_general.jpg","Pabell\u00f3_Rep\u00fablica.png","Pavell\u00f3_escales.JPG"],"externallinks":["http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica","http://www.bib.ub.edu/en/","http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica/collection/","http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica/fons-archives/","http://www.bib.ub.edu/en/libraries/pavello-republica/expos/exili-1939/","http://www.bib.ub.edu/es/bibliotecas/pabellon-republica/expos/guerra-civil-espanyola/","http://www4.ub.edu:8081/index.php?id=2964","http://bibpavellorepublica.wix.com/80aniversarirepublica","http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2543","http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2522","http://www.bib.ub.edu/biblioteques/campus-mundet/exposicions-i-homenatges/francesc-ferrer-i-guardia-2009/","http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2461","http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2338","http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2378","http://www.bib.ub.edu/index.php?id=2146","http://crai.ub.edu/ca/coneix-el-crai/biblioteques/biblioteca-pavello-republica/franquisme","http://www.bib.ub.edu/fileadmin/reculls/transicio/1trans.htm","http://www.bib.ub.edu/fileadmin/reculls/companys/1companys.htm","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/pavellorepu","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/papermoneda","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/segells","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/banderins","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/pegaso","http://mdc.cbuc.cat/cdm/landingpage/collection/adhesiusub","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library&params=41.4307_N_2.1512_E_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Context","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":1113,"anchor":"Context"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The building","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":2506,"anchor":"The_building"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The building now","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":4290,"anchor":"The_building_now"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Equipment","number":"3","index":"4","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":5180,"anchor":"Equipment"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Specific services","number":"4","index":"5","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":5378,"anchor":"Specific_services"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"6","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":5687,"anchor":"External_links"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Library and <i>Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica</i> archive's collections","number":"5.1","index":"7","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":5780,"anchor":"Library_and_Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_archive's_collections"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Monographic compilations (links to catalan pages)","number":"5.2","index":"8","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":6091,"anchor":"Monographic_compilations_(links_to_catalan_pages)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Digital collections","number":"5.3","index":"9","fromtitle":"Pavell\u00f3_de_la_Rep\u00fablica_CRAI_Library","byteoffset":7537,"anchor":"Digital_collections"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica CRAI Library","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Pavello de la Republica CRAI Library"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16003642"}]}}