{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ribagor\u00e7a","pageid":152659,"revid":858773919,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the natural and historical region. For the present-day comarca of Aragon, see <a href=\"/wiki/Ribagorza/Ribagor%C3%A7a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ribagorza/Ribagor\u00e7a\">Ribagorza/Ribagor\u00e7a</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Natural region in Spain</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Ribagor\u00e7a</span><br /><span class=\"nickname\" style=\"font-size:78%\">Ribagorza / Rives Gorces</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Natural_region\" title=\"Natural region\">Natural region</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg\" class=\"image\" title=\"Landscape of the region at the Is\u00e1bena Valley.\"><img alt=\"Landscape of the region at the Is\u00e1bena Valley.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg/250px-Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg\" width=\"250\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg/375px-Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg/500px-Ribagor%C3%A7a_is%C3%A0bena_2.jpg 2x\" data-file-width=\"999\" data-file-height=\"500\" /></a><div>Landscape of the region at the <a href=\"/wiki/Is%C3%A1bena_(river)\" title=\"Is\u00e1bena (river)\">Is\u00e1bena</a> Valley.</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Ribagor\u00e7a is located in Spain\"><img alt=\"Ribagor\u00e7a is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/250px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/375px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/500px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:22.809%;left:69.62%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Ribagor\u00e7a\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Ribagor\u00e7a\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Ribagor\u00e7a</div></div></div></div><div></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ribagor%C3%A7a&amp;params=42.1875_N_0.334167_E_type:city_region:ES\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b011\u203215\u2033N</span> <span class=\"longitude\">0\u00b020\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.1875\u00b0N 0.334167\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.1875; 0.334167</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ribagor%C3%A7a&amp;params=42.1875_N_0.334167_E_type:city_region:ES\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b011\u203215\u2033N</span> <span class=\"longitude\">0\u00b020\u203203\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.1875\u00b0N 0.334167\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.1875; 0.334167</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n780&#160;m (2,560&#160;ft)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ribagor\u00e7a</b> (<small>Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[ri\u03b2\u0259\u02c8\u0263o\u027es\u0259]</a></span>) or <b>Ribagorza</b> (<small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[ri\u03b2a\u02c8\u0263o\u027e\u03b8a]</a></span>; <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Rives Gorces</span></i>) is a <a href=\"/wiki/Historical_region\" title=\"Historical region\">historical</a> and <a href=\"/wiki/Natural_region\" title=\"Natural region\">natural region</a> of <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Franja_de_Ponent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franja de Ponent\">historical Catalonia</a>. Located in the <a href=\"/wiki/Pre-Pyrenees\" title=\"Pre-Pyrenees\">Pre-Pyrenees</a> and <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a> area, most of its territory is <a href=\"/wiki/Mountainous\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mountainous\">mountainous</a>. The region has been steadily losing population since mid 20th century.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Noguera_Ribagor%C3%A7ana\" title=\"Noguera Ribagor\u00e7ana\">Noguera Ribagor\u00e7ana</a> river is named after this region.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Municipalities\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Municipalities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Present-day_administrative_divisions\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Present-day administrative divisions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Ribagorza/Ribagor\u00e7a\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Ribagorza/Ribagor\u00e7a</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Alta_Ribagor\u00e7a\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Alta Ribagor\u00e7a</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Linguistics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Linguistics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The region is located south of the French border with the <a href=\"/wiki/Pallars\" title=\"Pallars\">Pallars</a> in the east and the <a href=\"/wiki/Sobrarbe\" title=\"Sobrarbe\">Sobrarbe</a> in the west.\nThe physiography of the Ribagor\u00e7a natural region includes the <a href=\"/wiki/%C3%89sera\" title=\"\u00c9sera\">\u00c9sera</a>, <a href=\"/wiki/Is%C3%A1bena_(river)\" title=\"Is\u00e1bena (river)\">Is\u00e1bena</a> and Noguera Ribagor\u00e7ana river basins with their tributaries. The region also encompasses the mountain ranges spanning the Pyrenees and Pre-Pyrenees area that surrounds the basins of these south-flowing rivers.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<table>\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Serra_de_Sis_(Prepirineus).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Serra_de_Sis_%28Prepirineus%29.jpg/330px-Serra_de_Sis_%28Prepirineus%29.jpg\" width=\"330\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Serra_de_Sis_%28Prepirineus%29.jpg/495px-Serra_de_Sis_%28Prepirineus%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Serra_de_Sis_%28Prepirineus%29.jpg/660px-Serra_de_Sis_%28Prepirineus%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2844\" data-file-height=\"1420\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serra_de_Sis_(Prepirineus).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Mountains_of_Sis\" title=\"Mountains of Sis\">Mountains of Sis</a>, one of the mighty ranges of Ribagor\u00e7a.</div></div></div>\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:247px;\"><a href=\"/wiki/File:Benavarri.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Benavarri.JPG/245px-Benavarri.JPG\" width=\"245\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Benavarri.JPG/368px-Benavarri.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Benavarri.JPG/490px-Benavarri.JPG 2x\" data-file-width=\"1149\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Benavarri.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of <a href=\"/wiki/Benabarre\" title=\"Benabarre\">Benabarre</a> (Benavarri), the former capital of the region.</div></div></div>\n</td>\n<td><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:282px;\"><a href=\"/wiki/File:El_Turb%C3%B3..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/El_Turb%C3%B3..jpg/280px-El_Turb%C3%B3..jpg\" width=\"280\" height=\"186\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/El_Turb%C3%B3..jpg/420px-El_Turb%C3%B3..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/El_Turb%C3%B3..jpg/560px-El_Turb%C3%B3..jpg 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:El_Turb%C3%B3..jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/El_Turb%C3%B3n\" title=\"El Turb\u00f3n\">El Turb\u00f3n</a></div></div></div>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Municipalities\">Municipalities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Municipalities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The traditional capital of the region was <a href=\"/wiki/Benabarre\" title=\"Benabarre\">Benabarre</a> (<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <i><span lang=\"ca\">Benavarri</span></i>); according to the 2014 <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a>,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> the municipality has a population of 1,153 inhabitants. In present times, however, the most important town of the Ribagor\u00e7a is <a href=\"/wiki/Graus\" title=\"Graus\">Graus</a> with a population of 3,429 in 2014.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Present-day_administrative_divisions\">Present-day administrative divisions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Present-day administrative divisions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Ribagorza.2FRibagor.C3.A7a\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ribagorza/Ribagor\u00e7a\">Ribagorza/Ribagor\u00e7a</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Ribagorza/Ribagor\u00e7a\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Ribagorza/Ribagor%C3%A7a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ribagorza/Ribagor\u00e7a\">Ribagorza/Ribagor\u00e7a</a></div>\n<p>Ribagorza/Ribagor\u00e7a is a comarca of present-day Aragon established in 2002. It forms the northeastern part of <a href=\"/wiki/Huesca_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huesca (province)\">Huesca Province</a>. It borders the <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">French <i>d\u00e9partement</i></a> of the <a href=\"/wiki/Haute-Garonne\" title=\"Haute-Garonne\">Haute-Garonne</a> to the north, the <a href=\"/wiki/Aran_Valley\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aran Valley\">Aran Valley</a>, <a href=\"/wiki/Alta_Ribagor%C3%A7a\" title=\"Alta Ribagor\u00e7a\">Alta Ribagor\u00e7a</a>, <a href=\"/wiki/Pallars_Juss%C3%A0\" title=\"Pallars Juss\u00e0\">Pallars Juss\u00e0</a>, and <a href=\"/wiki/Noguera_(comarca)\" title=\"Noguera (comarca)\">Noguera</a> to the east, <a href=\"/wiki/Sobrarbe\" title=\"Sobrarbe\">Sobrarbe</a> to the west, as well as <a href=\"/wiki/Somontano_de_Barbastro\" title=\"Somontano de Barbastro\">Somontano de Barbastro</a> and <a href=\"/wiki/La_Litera\" title=\"La Litera\">La Litera/La Llitera</a> to the south.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The territory of the modern Aragonese comarca was traditionally known as <i>Baixa Ribagor\u00e7a</i> in Catalan.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Alta_Ribagor.C3.A7a\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Alta_Ribagor\u00e7a\">Alta Ribagor\u00e7a</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Alta Ribagor\u00e7a\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Alta_Ribagor%C3%A7a\" title=\"Alta Ribagor\u00e7a\">Alta Ribagor\u00e7a</a></div>\n<p>Present-day Alta Ribagor\u00e7a is one of the <a href=\"/wiki/Catalonia/Comarques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalonia/Comarques\"><i>comarques</i> of Catalonia</a>. Its capital is <a href=\"/wiki/Pont_de_Suert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pont de Suert\">Pont de Suert</a>. Other municipalities are <a href=\"/wiki/Vall_de_Bo%C3%AD\" title=\"Vall de Bo\u00ed\">Vall de Bo\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/Vilaller\" title=\"Vilaller\">Vilaller</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/County_of_Ribagor%C3%A7a\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Ribagor\u00e7a\">County of Ribagor\u00e7a</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_of_Ribagor%C3%A7a\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Ribagor\u00e7a\">County of Ribagor\u00e7a</a> was a historic <a href=\"/wiki/County\" title=\"County\">county</a> with its own dynasty between 872 and 1017. It became a county of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> from 1018 to 1322, year in which it was joined to Aragon as an <a href=\"/wiki/Appanage\" title=\"Appanage\">appanage</a> or estate.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Ribagor\u00e7a became part of the <a href=\"/wiki/Spanish_Crown\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Crown\">Spanish Crown</a> in 1591 under <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistics\">Linguistics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Linguistics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Ribagor%C3%A7an\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ribagor\u00e7an\">Ribagor\u00e7an</a> (<i>ribagorzano</i>, <i>ribagorsano</i>) is a transitional <a href=\"/wiki/Aragonese_language\" title=\"Aragonese language\">Aragonese</a> and <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> dialect spoken in the area of Aragon and <a href=\"/wiki/Catalan_Ribagor%C3%A7an\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan Ribagor\u00e7an\">Catalan Ribagor\u00e7an</a> (<i>ribagor\u00e7\u00e0</i>) is a Catalan dialect spoken in the <a href=\"/wiki/Alta_Ribagor%C3%A7a\" title=\"Alta Ribagor\u00e7a\">Alta Ribagor\u00e7a</a>, Catalonia. Speakers of <a href=\"/wiki/Pont_de_Suert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pont de Suert\">Pont de Suert</a> use a Catalan variant transitional to Aragonese with some traits of <a href=\"/wiki/Aranese_dialect\" title=\"Aranese dialect\">Aranese</a> <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a>. However, Aragonese and Catalan form a <a href=\"/wiki/Dialectal_continuum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dialectal continuum\">dialectal continuum</a> in the region and it is not possible to draw the geographical limit of both languages in a clear-cut manner.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comarcas_of_Aragon\" title=\"Comarcas of Aragon\">Comarcas of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comarques_of_Catalonia\" title=\"Comarques of Catalonia\">Comarques of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pallars\" title=\"Pallars\">Pallars</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.aragob.es/servlet/page?_pageid=4097,591&amp;_dad=portal30&amp;_schema=PORTAL30&amp;cuerpo.est=ITPG_EHE_IAEST_001COM002&amp;menu.est=ITM_EHE_IAEST_inicio_menu\">Comarcal division, basic data (Aragonese Statistical Institute)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Serrano y Sanz, <i>Noticias y documentos hist\u00f3ricos del Condado de Ribagorza</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0006813.xml\">Josep Pla i Casadevall, <i>Gran enciclop\u00e8dia catalana</i> - la Baixa Ribagor\u00e7a</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Estad%C3%ADstica_(Spain)\" title=\"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)\">Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.aragob.es/pls/portal30/docs/FOLDER/CA_EHE/FD_EHE_DOCUMENTACION/FD_EHE_DOCUMIAEST/FD_EHE_IAEST_001/FD_EHE_IAEST_001DB/FD_EHE_IAEST_001DB03/DB200312.PDF\">Comarcal statistics (Aragonese Statistical Institute)</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A. Masi\u00e1 de Ros, <i>La cuesti\u00f3n de los l\u00edmites enre Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francesc Closa, Josep Manuel Martinez (eds.), <i>Relaciones hist\u00f3ricas entre Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a. ... Autores Closa, Francesc (ed.)</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/3836082/La_organizaci%C3%B3n_del_territorio_y_las_din%C3%A1micas_sociales_en_Ribagorza_durante_la_gran_expansi%C3%B3n_medieval_1000-1300_\">La organizaci\u00f3n del territorio y las din\u00e1micas sociales en Ribagorza durante la gran expansi\u00f3n medieval (1000-1300)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grec.cat/cgibin/heccl2.pgm?NDCHEC=0055285\">Gran Enciclop\u00e8dia Catalana</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ribagor%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ribagorza\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Ribagorza\">Ribagorza</a> at Wikimedia Commons</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.benabarre.es/\">Benabarre Municipality</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ub.edu/geocrit/sn/sn-153.htm\">Jes\u00fas Burgue\u00f1o, <i>Reflexions i propostes al voltant del sisteme electoral a Catalunya: consells comarcals, diputacions, Parlament i representaci\u00f3 a Corts</i></a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2277\nCached time: 20180921182838\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.404 seconds\nReal time usage: 0.509 seconds\nPreprocessor visited node count: 3025/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26505/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9201/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3644/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.224/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  460.207      1 -total\n 48.04%  221.070      1 Template:Infobox_settlement\n 30.31%  139.471      1 Template:Infobox\n 28.71%  132.113      1 Template:Lang-fr\n 10.28%   47.306      1 Template:About\n  7.98%   36.720      5 Template:Both\n  7.38%   33.956      1 Template:Coord\n  6.96%   32.028      1 Template:Reflist\n  4.97%   22.885      1 Template:Short_description\n  4.82%   22.190      1 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:152659-0!canonical and timestamp 20180921182838 and revision id 858773919\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ribagor%C3%A7a_(comarca_hist%C3%B2rica)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Ribagor\u00e7a (comarca hist\u00f2rica)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Ribagorca","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Ribagorca","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ribagorca","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Ribagorca","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"Ribagorca","hidden":"","*":"Commons_category_without_a_link_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ribagorca","*":"Historical_regions_in_Spain"},{"sortkey":"Ribagorca","*":"Natural_regions"},{"sortkey":"Ribagorca","*":"Subdivisions_of_Aragon"},{"sortkey":"Ribagorca","*":"Subdivisions_of_Catalonia"},{"sortkey":"Ribagorca","*":"History_of_Aragon"},{"sortkey":"Ribagorca","*":"History_of_Catalonia"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alta Ribagor\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Appanage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragonese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aran Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranese dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benabarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Ribagor\u00e7an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia/Comarques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarcas of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarques of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"County"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Ribagor\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialectal continuum"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Turb\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franja de Ponent"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Is\u00e1bena (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Litera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountainous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountains of Sis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noguera (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noguera Ribagor\u00e7ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pallars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pallars Juss\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont de Suert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribagorza/Ribagor\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribagor\u00e7an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobrarbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somontano de Barbastro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Crown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vall de Bo\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilaller"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9sera"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"}],"images":["Ribagor\u00e7a_is\u00e0bena_2.jpg","Spain_location_map.svg","Red_pog.svg","Serra_de_Sis_(Prepirineus).jpg","Benavarri.JPG","El_Turb\u00f3..jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://portal.aragob.es/servlet/page?_pageid=4097,591&_dad=portal30&_schema=PORTAL30&cuerpo.est=ITPG_EHE_IAEST_001COM002&menu.est=ITM_EHE_IAEST_inicio_menu","http://www.enciclopedia.cat/EC-GEC-0006813.xml","http://portal.aragob.es/pls/portal30/docs/FOLDER/CA_EHE/FD_EHE_DOCUMENTACION/FD_EHE_DOCUMIAEST/FD_EHE_IAEST_001/FD_EHE_IAEST_001DB/FD_EHE_IAEST_001DB03/DB200312.PDF","https://www.academia.edu/3836082/La_organizaci%C3%B3n_del_territorio_y_las_din%C3%A1micas_sociales_en_Ribagorza_durante_la_gran_expansi%C3%B3n_medieval_1000-1300_","http://www.grec.cat/cgibin/heccl2.pgm?NDCHEC=0055285","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ribagor%C3%A7a&params=42.1875_N_0.334167_E_type:city_region:ES","http://www.benabarre.es/","http://www.ub.edu/geocrit/sn/sn-153.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":3605,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Municipalities","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":4572,"anchor":"Municipalities"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Present-day administrative divisions","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":4978,"anchor":"Present-day_administrative_divisions"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Ribagorza/Ribagor\u00e7a","number":"1.2.1","index":"4","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":5022,"anchor":"Ribagorza/Ribagor\u00e7a"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Alta Ribagor\u00e7a","number":"1.2.2","index":"5","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":6049,"anchor":"Alta_Ribagor\u00e7a"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"6","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":6283,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Linguistics","number":"3","index":"7","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":7085,"anchor":"Linguistics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"8","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":7801,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":7880,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"10","fromtitle":"Ribagor\u00e7a","byteoffset":7911,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ribagor\u00e7a","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ribagorza","*":"commons:Category:Ribagorza"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Natural region in Spain"},{"name":"defaultsort","*":"Ribagorca"},{"name":"wikibase_item","*":"Q11945494"}]}}