{"parse":{"title":"Salamanca Papers","pageid":24133989,"revid":859503198,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Salamanca Papers</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i>Papeles de Salamanca</i>; <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <i>Papers de Salamanca</i>) refer to the  300,000 documents and 1,000 photographs<sup id=\"cite_ref-BBC_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC-1\">&#91;1&#93;</a></sup> confiscated from the <a href=\"/wiki/Catalan_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan government\">Catalan government</a> after the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>. The papers were transported in 12 railway freight wagons<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> to the city of <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a> to be stored in what was later to become Spain's Civil War Archive (<i><a href=\"/wiki/Archivo_General_de_la_Guerra_Civil_Espa%C3%B1ola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola\">Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola</a></i>). \n</p><p>The return of the documentation to the Catalan <a href=\"/wiki/Autonomous_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous government\">autonomous government</a> was subject to much polemic in the 1990s and early 2000s,<sup id=\"cite_ref-BBC_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC-1\">&#91;1&#93;</a></sup> as well as numerous acts of violence at the moment of their physical transfer.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The ad hoc committee of experts declared in 2004 that the documents should be returned to their legitimate owners.<sup id=\"cite_ref-zaragoza_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zaragoza-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The documents were finally transferred in 2005.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Committee_of_experts\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Committee of experts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salamanca_Papers&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The origins of the Civil War Archive date back to the decree which, on September 13, 1936, established that \"all properties and documents belonging to the political parties and organizations mentioned, as well as any other that opposed the <i>movimiento nacional</i> were to become the property of the State.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \n</p><p>The original decree was supplemented by successive decrees, such as that of April 20, 1937, which set up a counter-propaganda unit, the <i>Oficina de Investigaci\u00f3n y Propaganda Anticomunista</i> (OIPA), and of May 29, 1937, which created the Delegaci\u00f3n Nacional de Asuntos Especiales, charged with \"recompiling documentation regarding sects operating in the country... in order to set up an Archive with which to establish, uncover and sanction the enemies of the Patria.\"<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The systematic recompilation of documents commenced with the fall of <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>, and in 1938 <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Serrano_S%C3%BA%C3%B1er\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ram\u00f3n Serrano S\u00fa\u00f1er\">Serrano S\u00fa\u00f1er</a> as Minister of the Interior, set up the <i>Delegaci\u00f3n del Estado para Recuperaci\u00f3n de Documentos</i> which started preparing documentation with which to prepare trials at military courts. \n</p><p>On the other hand, the <i>Delegaci\u00f3n de Servicios Especiales</i>, which reported to General Franco's Private Office, was located at Salamanca, the city Franco had established as his headquarters. \n</p><p>In 1944, given the overlapping functions of the two bodies, they were brought together under the <i>Delegaci\u00f3n Nacional de Servicios Documentales</i>, belonging to the <i>Presidencia del Gobierno</i>. Their function was specifically, to draw up dossiers to be used at the numerous courts set up under the regime: courts martial in general; the <i>Tribunales de Responsabilidades Pol\u00edticas</i>; the <i>Tribunales de Depuraci\u00f3n de Funcionarios</i> and the <i>Tribunal Especial para la Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y el Comunismo</i>.\n</p><p>With the death of Franco, the dictatorship's Document Services was suppressed by the Royal Decree 276/1977<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and in 1979 the collection was transferred to the newly created <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Culture (Spain)\">Ministry of Culture</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> whose <a href=\"/wiki/National_Historical_Archive_(Spain)\" title=\"National Historical Archive (Spain)\">National Historic Archive</a> set up a dedicated department. \n</p><p>The <i>Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola</i>, housed at Salamanca, was formally constituted in 1999.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Committee_of_experts\">Committee of experts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salamanca_Papers&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Committee of experts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A committee of experts, comprising among others, the former director-general of <a href=\"/wiki/Unesco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unesco\">Unesco</a>, <a href=\"/wiki/Federico_Mayor_Zaragoza\" title=\"Federico Mayor Zaragoza\">Federico Mayor Zaragoza</a> (spokesman), <a href=\"/wiki/Columbia_University\" title=\"Columbia University\">Columbia University</a> Professor of History <a href=\"/wiki/Edward_Malefakis\" title=\"Edward Malefakis\">Edward Malefakis</a>, and <a href=\"/wiki/Juan_Pablo_Fusi\" title=\"Juan Pablo Fusi\">Juan Pablo Fusi</a>, declared in 2004, by a majority of 14 of its 17 members (with three abstentions), that it was \"just and legitimate\" that the documents be returned to the autonomous government.<sup id=\"cite_ref-zaragoza_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zaragoza-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p>The return of the corresponding documents to the Catalan authorities was formalised in 2005 by Law 21/2005,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> which established that within a year a new documentation centre, the <i>Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica</i>, belonging to the state, would be set up in Salamanca.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salamanca_Papers&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-BBC-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BBC_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BBC_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4630354.stm\">\"European press review \" BBC News</a> Retrieved 2009-08-27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2005/06/09/cultura/1118336528.html\">(Chronology) \"Los 'papeles de Salamanca': del franquismo a la actualidad\" <i>El Mundo</i></a><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Retrieved 2009-08-27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4629064.stm\">\"Spain war archives to be returned\" BBC News</a> Retrieved 2009-08-27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zaragoza-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zaragoza_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zaragoza_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2004/12/23/cultura/1103821126.html\">\"El Comit\u00e9 de Expertos considera 'justo y leg\u00edtimo' devolver el Archivo de Salamanca a Catalu\u00f1a\" <i>El Mundo</i> December 24, 2004</a><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Retrieved 2009-08-27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00abcuantos bienes muebles, inmuebles, efectos y documentos pertenecieren a los referidos partidos pol\u00edticos o agrupaciones, as\u00ed como a cuantas organizaciones han tomado parte en la oposici\u00f3n hecha a las fuerzas que cooperan al movimiento nacional, pasando todo ello a la propiedad del Estado\u00bb.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00ab...cuanta documentaci\u00f3n relacionada con las sectas y sus actividades en Espa\u00f1a, estuviese en poder de particulares, autoridades y organismos oficiales, guard\u00e1ndola cuidadosamente en lugar alejado de todo peligro, y en el que pudiera ordenarse y clasificarse para constituir un Archivo que nos permitiera conocer, desenmascarar y sancionar a los enemigos de la Patria\u00bb.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&amp;id=1977/26714&amp;codmap=\">Real Decreto 2761/1977, de 28 de octubre, por el que se reorganiza la Presidencia del Gobierno</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&amp;id=1979/14640\">Orden de 7 de mayo de 1979 por la que se dispone se adscriba al Archivo Historico Nacional los fondos documentales de la extinguida Seccion de Servicios Documentales, formando en el mismo una division independiente.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&amp;id=1999/06055\">Real Decreto 426/1999, de 12 de marzo, de creaci\u00f3n del Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&amp;id=2005/18934\">LEY 21/2005, de 17 de noviembre, de restituci\u00f3n a la Generalidad de Catalu\u00f1a de los documentos incautados con motivo de la Guerra Civil custodiados en el Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola y de creaci\u00f3n del Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&amp;id=2007/11751\">Real Decreto 697/2007, de 1 de junio, por el que se crea el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salamanca_Papers&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2189\nCached time: 20180914130349\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.119 seconds\nPreprocessor visited node count: 276/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1375/2097152 bytes\nTemplate argument size: 199/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5945/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.02 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   73.469      1 -total\n 95.86%   70.427      1 Template:Reflist\n 65.17%   47.883      2 Template:Es\n 60.54%   44.476      1 Template:Link_language\n 26.92%   19.778      1 Template:Category_handler\n  6.06%    4.451      2 Template:Main_other\n  3.93%    2.890      1 Template:Coord_missing\n  2.13%    1.563      2 Template:ISO_639_name_es\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24133989-0!canonical and timestamp 20180914130348 and revision id 859503198\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Documentaci%C3%B3_confiscada_per_la_dictadura_franquista","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Documentaci\u00f3 confiscada per la dictadura franquista"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Conflicto_de_los_%C2%ABpapeles_de_Salamanca%C2%BB","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Conflicto de los \u00abpapeles de Salamanca\u00bb"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Spain_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Archives_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"Politics_of_Catalonia"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbia University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Malefakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Mayor Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Pablo Fusi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Historical Archive (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Serrano S\u00fa\u00f1er"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unesco"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4630354.stm","http://www.elmundo.es/elmundo/2005/06/09/cultura/1118336528.html","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4629064.stm","http://www.elmundo.es/elmundo/2004/12/23/cultura/1103821126.html","http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&id=1977/26714&codmap=","http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&id=1979/14640","http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&id=1999/06055","http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&id=2005/18934","http://www.boe.es/g/es/bases_datos/doc.php?coleccion=iberlex&id=2007/11751"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salamanca_Papers","byteoffset":1552,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Committee of experts","number":"2","index":"2","fromtitle":"Salamanca_Papers","byteoffset":5175,"anchor":"Committee_of_experts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Salamanca_Papers","byteoffset":6439,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Salamanca_Papers","byteoffset":6469,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salamanca Papers","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7403541"}]}}