{"parse":{"title":"Siege of Gandesa (1938)","pageid":32580628,"revid":858540193,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about The second battle of Gandesa during the Spanish Civil War. For the first battle, see <a href=\"/wiki/Battle_of_Gandesa_(1938)\" title=\"Battle of Gandesa (1938)\">Battle of Gandesa (1938)</a>.</div>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th class=\"summary\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Siege of Gandesa</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;text-align:center;vertical-align:middle;\">Part of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\"><table style=\"width:100%;margin:0;padding:0;border:0\"><tbody><tr><th style=\"padding-right:1em\">Date</th><td>31 July - November 1938</td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Location</th><td><span class=\"location\"><a href=\"/wiki/Gandesa\" title=\"Gandesa\">Gandesa</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, Spain</span></td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Result</th><td>\nFrancoist victory</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Belligerents</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Flag_of_Spain_%281931%E2%80%931939%29.svg/23px-Flag_of_Spain_%281931%E2%80%931939%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Flag_of_Spain_%281931%E2%80%931939%29.svg/35px-Flag_of_Spain_%281931%E2%80%931939%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Flag_of_Spain_%281931%E2%80%931939%29.svg/46px-Flag_of_Spain_%281931%E2%80%931939%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></span><a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Spanish Republic</a><br /><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_International_Brigades.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of the International Brigades.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_the_International_Brigades.svg/22px-Flag_of_the_International_Brigades.svg.png\" width=\"22\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_the_International_Brigades.svg/33px-Flag_of_the_International_Brigades.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_the_International_Brigades.svg/44px-Flag_of_the_International_Brigades.svg.png 2x\" data-file-width=\"694\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/International_Brigades\" title=\"International Brigades\">International Brigades</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Spain_%281938%E2%80%931945%29.svg/23px-Flag_of_Spain_%281938%E2%80%931945%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Spain_%281938%E2%80%931945%29.svg/35px-Flag_of_Spain_%281938%E2%80%931945%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Spain_%281938%E2%80%931945%29.svg/45px-Flag_of_Spain_%281938%E2%80%931945%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Nationalist Spain</a><br /><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy\" title=\"Kingdom of Italy\"><img alt=\"Kingdom of Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/23px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/35px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg/45px-Flag_of_Italy_%281861-1946%29_crowned.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span><br /><i><a href=\"/wiki/Aviazione_Legionaria\" title=\"Aviazione Legionaria\">Aviazione Legionaria</a></i><br /><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\"><img alt=\"Nazi Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/23px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/35px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg/46px-Flag_of_the_German_Reich_%281935%E2%80%931945%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <i><a href=\"/wiki/Condor_Legion\" title=\"Condor Legion\">Condor Legion</a></i></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Commanders and leaders</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/Vicente_Rojo_Lluch\" title=\"Vicente Rojo Lluch\">Vicente Rojo</a><br /><a href=\"/wiki/Juan_Modesto\" title=\"Juan Modesto\">Juan Modesto</a><br /><a href=\"/wiki/Manuel_Tag%C3%BCe%C3%B1a\" title=\"Manuel Tag\u00fce\u00f1a\">Manuel Tag\u00fce\u00f1a</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a><br /><a href=\"/wiki/Fidel_Davila\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fidel Davila\">Fidel Davila</a><br /><a href=\"/wiki/Juan_Yag%C3%BCe\" title=\"Juan Yag\u00fce\">Juan Yag\u00fce</a><br /><a href=\"/wiki/Rafael_Garc%C3%ADa_Vali%C3%B1o\" title=\"Rafael Garc\u00eda Vali\u00f1o\">Rafael Garc\u00eda Vali\u00f1o</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Strength</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<a href=\"/w/index.php?title=Fifteenth_Corps_of_the_People%27s_Republican_Army&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fifteenth Corps of the People&#39;s Republican Army (page does not exist)\">XV Corps</a><br /><a href=\"/wiki/XV_International_Brigade\" title=\"XV International Brigade\">XV International Brigade</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n50th Division<br /><i><a href=\"/wiki/Regulares\" title=\"Regulares\">Regulares</a></i><br /><a href=\"/wiki/Spanish_Legion\" title=\"Spanish Legion\">Spanish Legion</a><br /><a href=\"/wiki/Falangists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falangists\">Falangists</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Casualties and losses</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\nhigh</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\nhigh</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spanish_Civil_War\" style=\"margin:0;float:right;clear:right;width:25.5em;margin-bottom:0.5em;margin-left:1em;;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Campaignbox_Spanish_Civil_War\" title=\"Template:Campaignbox Spanish Civil War\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Campaignbox_Spanish_Civil_War\" title=\"Template talk:Campaignbox Spanish Civil War\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Campaignbox_Spanish_Civil_War&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spanish_Civil_War\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span style=\"line-height:1.6em\"><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\"><span class=\"wrap\">Spanish Civil War</span></a></span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<dl><dd><u><b><a href=\"/wiki/Background_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Background of the Spanish Civil War\">Background</a></b></u></dd></dl>\n<dl><dt><u><b><a href=\"/wiki/Spanish_coup_of_July_1936\" title=\"Spanish coup of July 1936\">July 1936 uprising</a></b></u></dt></dl>\n<dl><dd><b><a href=\"/wiki/July_1936_military_uprising_in_Melilla\" title=\"July 1936 military uprising in Melilla\">Melilla</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/July_1936_military_uprising_in_Seville\" title=\"July 1936 military uprising in Seville\">Seville</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/July_1936_military_uprising_in_Barcelona\" title=\"July 1936 military uprising in Barcelona\">1st Barcelona</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Siege_of_Cuartel_de_la_Monta%C3%B1a\" title=\"Siege of Cuartel de la Monta\u00f1a\">Cuartel de la Monta\u00f1a</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Siege_of_Gij%C3%B3n\" title=\"Siege of Gij\u00f3n\">Gij\u00f3n</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Siege_of_Oviedo\" title=\"Siege of Oviedo\">Oviedo</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Siege_of_Cuartel_de_Loyola\" title=\"Siege of Cuartel de Loyola\">Cuartel de Loyola</a></dd></dl>\n<dl><dt><u><b><a href=\"/wiki/1936_in_the_Spanish_Civil_War\" title=\"1936 in the Spanish Civil War\">1936</a></b></u></dt></dl>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/German_involvement_in_the_Spanish_Civil_War\" title=\"German involvement in the Spanish Civil War\">German intervention</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_Guadarrama\" title=\"Battle of Guadarrama\">Guadarrama</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Siege_of_the_Alc%C3%A1zar\" title=\"Siege of the Alc\u00e1zar\">Alc\u00e1zar</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Extremadura_campaign\" title=\"Extremadura campaign\">Extremadura</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Convoy_de_la_victoria\" title=\"Convoy de la victoria\">Convoy de la victoria</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Almendralejo\" title=\"Battle of Almendralejo\">Almendralejo</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Sig%C3%BCenza\" title=\"Battle of Sig\u00fcenza\">Sig\u00fcenza</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_M%C3%A9rida\" title=\"Battle of M\u00e9rida\">M\u00e9rida</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Badajoz_(1936)\" title=\"Battle of Badajoz (1936)\">Badajoz</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Majorca\" title=\"Battle of Majorca\">Majorca</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Sierra_Guadalupe\" title=\"Battle of the Sierra Guadalupe\">Sierra Guadalupe</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba_offensive\" title=\"C\u00f3rdoba offensive\">C\u00f3rdoba</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Campaign_of_Gipuzkoa\" title=\"Campaign of Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Monte_Pelado\" title=\"Battle of Monte Pelado\">Monte Pelado</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Talavera_de_la_Reina_(1936)\" title=\"Battle of Talavera de la Reina (1936)\">Talavera</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Ir%C3%BAn\" title=\"Battle of Ir\u00fan\">Ir\u00fan</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Siege_of_Santuario_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_de_la_Cabeza\" title=\"Siege of Santuario de Nuestra Se\u00f1ora de la Cabeza\">Santuario de Nuestra Se\u00f1ora de la Cabeza</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Cerro_Muriano\" title=\"Battle of Cerro Muriano\">Cerro Muriano</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Espartel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Cape Espartel\">Cape Espartel</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Sese%C3%B1a\" title=\"Battle of Sese\u00f1a\">Sese\u00f1a</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Siege_of_Madrid\" title=\"Siege of Madrid\">Madrid</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Ciudad_Universitaria\" title=\"Battle of Ciudad Universitaria\">Ciudad Universitaria</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/First_Battle_of_the_Corunna_Road\" title=\"First Battle of the Corunna Road\">1st Corunna Road</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Villarreal_Offensive\" title=\"Villarreal Offensive\">Villarreal</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Operation_Ursula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Ursula\"><i>Ursula</i></a></dd>\n<dd><i><b><a href=\"/wiki/Aceituna_Campaign\" title=\"Aceituna Campaign\">Aceituna</a></b></i></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Lopera\" title=\"Battle of Lopera\">Lopera</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_the_Corunna_Road\" title=\"Second Battle of the Corunna Road\">2nd Corunna Road</a></dd></dl>\n<dl><dt><u><b><a href=\"/wiki/1937_in_the_Spanish_Civil_War\" title=\"1937 in the Spanish Civil War\">1937</a></b></u></dt></dl>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Third_Battle_of_the_Corunna_Road\" title=\"Third Battle of the Corunna Road\">3rd Corunna Road</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_M%C3%A1laga_(1937)\" title=\"Battle of M\u00e1laga (1937)\">M\u00e1laga</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_Jarama\" title=\"Battle of Jarama\">Jarama</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Machichaco\" title=\"Battle of Cape Machichaco\">Cape Machichaco</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_Guadalajara\" title=\"Battle of Guadalajara\">Guadalajara</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Pozoblanco\" title=\"Battle of Pozoblanco\">Pozoblanco</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/War_in_the_North\" title=\"War in the North\">War in the North</a></b></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Biscay_Campaign\" title=\"Biscay Campaign\">Biscay</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Durango\" title=\"Bombing of Durango\">Durango</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Bombing of Ja\u00e9n\">Ja\u00e9n</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Guernica\" title=\"Bombing of Guernica\">Guernica</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/May_Days\" title=\"May Days\">2nd Barcelona</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Deutschland_incident_(1937)\" title=\"Deutschland incident (1937)\"><i>Deutschland</i></a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombardment_of_Almer%C3%ADa\" title=\"Bombardment of Almer\u00eda\">Almer\u00eda</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Segovia_Offensive\" title=\"Segovia Offensive\">Segovia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Huesca_Offensive\" title=\"Huesca Offensive\">Huesca</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Bilbao\" title=\"Battle of Bilbao\">Bilbao</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Albarrac%C3%ADn\" title=\"Battle of Albarrac\u00edn\">Albarrac\u00edn</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_Brunete\" title=\"Battle of Brunete\">Brunete</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Santander\" title=\"Battle of Santander\">Santander</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Zaragoza_Offensive\" title=\"Zaragoza Offensive\">Zaragoza</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Belchite_(1937)\" title=\"Battle of Belchite (1937)\">1st Belchite</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Asturias_Offensive\" title=\"Asturias Offensive\">Asturias</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_El_Mazuco\" title=\"Battle of El Mazuco\">El Mazuco</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Cherchell\" title=\"Battle of Cape Cherchell\">Cape Cherchell</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Sabi%C3%B1%C3%A1nigo\" title=\"Battle of Sabi\u00f1\u00e1nigo\">Sabi\u00f1\u00e1nigo</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_Teruel\" title=\"Battle of Teruel\">Teruel</a></b></dd></dl>\n<dl><dt><u><b><a href=\"/wiki/1938%E2%80%9339_in_the_Spanish_Civil_War\" title=\"1938\u201339 in the Spanish Civil War\">1938</a></b></u></dt></dl>\n<dl><dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Alfambra\" title=\"Battle of Alfambra\">Alfambra</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Palos\" title=\"Battle of Cape Palos\">Cape Palos</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Aragon_Offensive\" title=\"Aragon Offensive\">Aragon</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Belchite_(1938)\" title=\"Battle of Belchite (1938)\">2nd Belchite</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Barcelona\" title=\"Bombing of Barcelona\">3rd Barcelona</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Caspe\" title=\"Battle of Caspe\">Caspe</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_L%C3%A9rida_(1938)\" title=\"Battle of L\u00e9rida (1938)\">L\u00e9rida</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Gandesa_(1938)\" title=\"Battle of Gandesa (1938)\">1st Gandesa</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Segre\" title=\"Battle of the Segre\">Segre</a></b></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Levante_Offensive\" title=\"Levante Offensive\">Levante</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Balaguer_Offensive\" title=\"Balaguer Offensive\">Balaguer</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Los_Bl%C3%A1zquez_Offensive\" title=\"Los Bl\u00e1zquez Offensive\">Los Bl\u00e1zquez</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Alicante\" title=\"Bombing of Alicante\">Alicante</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Granollers\" title=\"Bombing of Granollers\">Granollers</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Bielsa_pocket\" title=\"Battle of Bielsa pocket\">Bielsa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Merida_pocket\" title=\"Battle of Merida pocket\">Merida pocket</a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Ebro\" title=\"Battle of the Ebro\">Ebro</a></b></dd>\n<dd><a class=\"mw-selflink selflink\">2nd Gandesa</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/SS_Cantabria_(1919)\" title=\"SS Cantabria (1919)\"><i>Cantabria</i></a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Cabra\" title=\"Bombing of Cabra\">Cabra</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_Sant_Vicen%C3%A7_de_Calders\" title=\"Bombing of Sant Vicen\u00e7 de Calders\">Sant Vicen\u00e7 de Calders</a></dd></dl>\n<dl><dt><u><b><a href=\"/wiki/1938%E2%80%9339_in_the_Spanish_Civil_War\" title=\"1938\u201339 in the Spanish Civil War\">1939</a></b></u></dt></dl>\n<dl><dd><b><a href=\"/wiki/Catalonia_Offensive\" title=\"Catalonia Offensive\">Catalonia</a></b></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Valsequillo\" title=\"Battle of Valsequillo\">Valsequillo</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_X%C3%A0tiva\" title=\"Bombing of X\u00e0tiva\">X\u00e0tiva</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Bombing_of_La_Garriga\" title=\"Bombing of La Garriga\">La Garriga</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Battle_of_Menorca_(1939)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Menorca (1939)\">Menorca</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Cartagena_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena Uprising\">Cartagena</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/SS_Castillo_de_Olite\" title=\"SS Castillo de Olite\"><i>Olite</i></a></dd>\n<dd><b><a href=\"/wiki/Final_offensive_of_the_Spanish_Civil_War\" title=\"Final offensive of the Spanish Civil War\">Final offensive</a></b></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p>The <b>Siege of <a href=\"/wiki/Gandesa\" title=\"Gandesa\">Gandesa</a></b> took place between July and November 1938 during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, a few months after a battle in the same town.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#The_siege\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">The siege</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Gandesa_(1938)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Siege of Gandesa or Second Battle of Gandesa was part of an attempt by the <a href=\"/wiki/Spanish_Republican_Army\" title=\"Spanish Republican Army\">Spanish Republican Army</a> to recapture lost territory following the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Ebro\" title=\"Battle of the Ebro\">Battle of the Ebro</a>, when six fully equipped republican divisions were able to successfully cross the <a href=\"/wiki/Ebro_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ebro River\">Ebro River</a>. The republican move initially caught the rebel faction by surprise, but the latter displayed greater logistic superiority and quickly brought in a convoy of troops from <a href=\"/wiki/Lleida\" title=\"Lleida\">Lleida</a>, including <i><a href=\"/wiki/Regulares\" title=\"Regulares\">Regulares</a></i> <a href=\"/wiki/Shock_troops\" title=\"Shock troops\">shock troops</a>, the <a href=\"/wiki/Spanish_Legion\" title=\"Spanish Legion\">Spanish Legion</a> and fanatical <a href=\"/wiki/Falangists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falangists\">Falangists</a> as reinforcements.<sup id=\"cite_ref-grandes_batallas_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grandes_batallas-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_siege\">The siege</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Gandesa_(1938)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The siege\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The attack against the Francoist troops entrenched in the town of Gandesa was mainly led by the 35th Division of the <a href=\"/w/index.php?title=15th_Republican_Army_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"15th Republican Army Corps (page does not exist)\">15th Army Corps</a> (<i>XV Cuerpo del Ej\u00e9rcito</i>), led by <a href=\"/wiki/Manuel_Tag%C3%BCe%C3%B1a\" title=\"Manuel Tag\u00fce\u00f1a\">Manuel Tag\u00fce\u00f1a</a><sup id=\"cite_ref-Beevor,_Antony_2006_p._350_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Beevor,_Antony_2006_p._350-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Other divisions involved as the siege progressed were the 3d, 11th, 43d, 45th and 46th.<sup id=\"cite_ref-grandes_batallas_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grandes_batallas-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Among the attackers the <a href=\"/wiki/XV_International_Brigade\" title=\"XV International Brigade\">XV International Brigade</a>, who had led the <a href=\"/wiki/Battle_of_Gandesa_(1938)\" title=\"Battle of Gandesa (1938)\">Battle of Gandesa</a> a few months before, also took part in what would be its last battle in Spain.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>After its initial success, the ambitious republican offensive failed and the front stabilized in a line from <a href=\"/wiki/Serra_de_P%C3%A0ndols\" title=\"Serra de P\u00e0ndols\">Serra de P\u00e0ndols</a> in the west through Gandesa and neighbouring <a href=\"/wiki/Vilalba_dels_Arcs\" title=\"Vilalba dels Arcs\">Vilalba dels Arcs</a>, as far east as the <a href=\"/wiki/Serra_de_Cavalls\" title=\"Serra de Cavalls\">Serra de Cavalls</a> range and north to <a href=\"/wiki/Serra_de_la_Fatarella\" title=\"Serra de la Fatarella\">Serra de la Fatarella</a>. Defended by the Nationalist 50th Division, the republican troops launched repeated attacks against Gandesa town, the wall of the local graveyard bearing the brunt of much of the combat action.<sup id=\"cite_ref-grandes_batallas_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grandes_batallas-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Disregarding the advice of fellow generals Garc\u00eda Vali\u00f1o and Yag\u00fce and Aranda who preferred to hold the front as it was and initiate an offensive in the North towards Barcelona, Franco wanted to regain the lost territory at any price. His plan was to keep ramming against the republican lines with repeated frontal counterattacks despite the heavy number of casualties on his own side. <a href=\"/wiki/Antonio_Aranda\" title=\"Antonio Aranda\">General Aranda</a> compared the lack of progress at Gandesa to a fruitless fight of two rams, but Franco concentrated on the fact that he had the best of the Republican Army caught up in a 35&#160;km long line and if he annihilated it, there would be not enough manpower on the side of the Spanish Republic to continue the war.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>After months of confrontation, on 2 November the nationalists dominated all the high points of the P\u00e0ndols and Cavalls ranges and by 10 November all republican positions south of the Ebro were abandoned in a hasty retreat. There were a very high number of casualties on both sides; the Nationalist armies could bear them, but the republican military would not recover from the heavy losses inflicted.<sup id=\"cite_ref-grandes_batallas_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grandes_batallas-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Gandesa_(1938)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Si_me_quieres_escribir\" title=\"Si me quieres escribir\">Si me quieres escribir</a></i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Gandesa_(1938)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mezquida y Gen\u00e9, Luis Mar\u00eda. <i>Asedio y defensa de Gandesa en sus aspectos militar, econ\u00f3mico, demogr\u00e1fico y urban\u00edstico.</i>  La Central, Barcelona 2015. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788488618337\" title=\"Special:BookSources/9788488618337\">9788488618337</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grandes_batallas-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-grandes_batallas_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grandes_batallas_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grandes_batallas_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grandes_batallas_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grandesbatallas.es/batalla%20del%20ebro.html\">La Batalla del Ebro</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Beevor,_Antony_2006_p._350-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Beevor,_Antony_2006_p._350_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beevor, Antony. (2006). <i>The Battle for Spain. The Spanish Civil War, 1936\u20131939.</i> Penguin Books. London. p. 350.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Thomas (1976); p. 904 (Spanish edition)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Juan_Eslava_Gal%C3%A1n\" title=\"Juan Eslava Gal\u00e1n\">Juan Eslava Gal\u00e1n</a>, <i>Una historia de la Guerra Civil que no va gustar a nadie</i>, Planeta, p. 142-145</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Gandesa_(1938)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diarideguerra.com/es/ficha-3-24-71-51-f34/guerra-civil-en-catalunya/batalla-del-ebro/terra-alta/gandesa/galeria-de-videos.html#.VO04YnxSWKk\">Diari de Guerra</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Siege_of_Gandesa_(1938)&amp;params=41_3_N_0_26_E_type:mountain_region:IB\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">41\u00b03\u2032N</span> <span class=\"longitude\">0\u00b026\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">41.050\u00b0N 0.433\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">41.050; 0.433</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2242\nCached time: 20180922061709\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.232 seconds\nPreprocessor visited node count: 854/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34247/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5424/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2629/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  163.740      1 -total\n 23.72%   38.846      1 Template:Reflist\n 22.53%   36.893      1 Template:About\n 17.26%   28.256      1 Template:ISBN\n 15.53%   25.424      1 Template:Infobox_military_conflict\n 15.46%   25.316      1 Template:Coord\n  9.90%   16.205      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.85%   16.131      1 Template:Campaignbox_Spanish_Civil_War\n  7.24%   11.856      1 Template:Campaignbox\n  7.06%   11.553      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32580628-0!canonical and timestamp 20180922061708 and revision id 858540193\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2017"},{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","*":"Battles_of_the_Spanish_Civil_War"},{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","*":"Sieges_involving_Spain"},{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","*":"1938_in_Spain"},{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"Gandesa 1938, Siege of","*":"Conflicts_in_1938"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"1936 in the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"1937 in the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"1938\u201339 in the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aceituna Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Aranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturias Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aviazione Legionaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Background of the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balaguer Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Albarrac\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alfambra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Almendralejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Badajoz (1936)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Belchite (1937)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Belchite (1938)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bielsa pocket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Brunete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Cherchell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Espartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Machichaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Palos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Caspe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cerro Muriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ciudad Universitaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of El Mazuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gandesa (1938)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Guadarrama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ir\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Jarama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lopera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of L\u00e9rida (1938)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Menorca (1939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Merida pocket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Monte Pelado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u00e1laga (1937)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u00e9rida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pozoblanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sabi\u00f1\u00e1nigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sese\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sig\u00fcenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Talavera de la Reina (1936)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Teruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valsequillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Segre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Sierra Guadalupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombardment of Almer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Cabra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Durango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Granollers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Guernica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Ja\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of La Garriga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Sant Vicen\u00e7 de Calders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of X\u00e0tiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaign of Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condor Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convoy de la victoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutschland incident (1937)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falangists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidel Davila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final offensive of the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of the Corunna Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German involvement in the Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Eslava Gal\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Modesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Yag\u00fce"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 1936 military uprising in Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 1936 military uprising in Melilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 1936 military uprising in Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levante Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lleida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Bl\u00e1zquez Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Tag\u00fce\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Ursula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Garc\u00eda Vali\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulares"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Cantabria (1919)"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Castillo de Olite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of the Corunna Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Cavalls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de P\u00e0ndols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de la Fatarella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shock troops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Si me quieres escribir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Cuartel de Loyola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Cuartel de la Monta\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Gij\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Santuario de Nuestra Se\u00f1ora de la Cabeza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of the Alc\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Republican Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish coup of July 1936"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Battle of the Corunna Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Rojo Lluch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilalba dels Arcs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarreal Offensive"},{"ns":0,"exists":"","*":"War in the North"},{"ns":0,"exists":"","*":"XV International Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza Offensive"},{"ns":0,"*":"Fifteenth Corps of the People's Republican Army"},{"ns":0,"*":"15th Republican Army Corps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Campaignbox Spanish Civil War"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Campaignbox Spanish Civil War"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox military conflict"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Nationalist Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spanish State"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Nazi Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Campaignbox Spanish Civil War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Campaignbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox military conflict"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Flag_of_Spain_1931_1939.svg","Flag_of_Spain_(1931\u20131939).svg","Flag_of_the_International_Brigades.svg","Flag_of_Spain_under_Franco_1938_1945.svg","Flag_of_Spain_(1938\u20131945).svg","Flag_of_Italy_(1861-1946)_crowned.svg","Flag_of_German_Reich_(1935\u20131945).svg","Flag_of_the_German_Reich_(1935\u20131945).svg"],"externallinks":["http://www.grandesbatallas.es/batalla%20del%20ebro.html","http://www.diarideguerra.com/es/ficha-3-24-71-51-f34/guerra-civil-en-catalunya/batalla-del-ebro/terra-alta/gandesa/galeria-de-videos.html#.VO04YnxSWKk","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Siege_of_Gandesa_(1938)&params=41_3_N_0_26_E_type:mountain_region:IB"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Siege_of_Gandesa_(1938)","byteoffset":1454,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The siege","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Siege_of_Gandesa_(1938)","byteoffset":2065,"anchor":"The_siege"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"3","fromtitle":"Siege_of_Gandesa_(1938)","byteoffset":4697,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"4","fromtitle":"Siege_of_Gandesa_(1938)","byteoffset":4743,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"5","fromtitle":"Siege_of_Gandesa_(1938)","byteoffset":4771,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Siege of Gandesa (1938)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gandesa 1938, Siege of"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7510041"}]}}