{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Viscounty of \u00c0ger","pageid":28004497,"revid":785085187,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Castell_d%27%C3%80ger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Castell_d%27%C3%80ger.jpg/220px-Castell_d%27%C3%80ger.jpg\" width=\"220\" height=\"124\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Castell_d%27%C3%80ger.jpg/330px-Castell_d%27%C3%80ger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Castell_d%27%C3%80ger.jpg/440px-Castell_d%27%C3%80ger.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"1728\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Castell_d%27%C3%80ger.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Castle of \u00c0ger</div></div></div>\n<p>The <b>Viscounty of \u00c0ger</b> (<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> <i>Vescomtat d'\u00c0ger</i>) was a feudal jurisdiction that branched off the County of <a href=\"/wiki/Urgell\" title=\"Urgell\">Urgell</a> in 1094.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_viscounts\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of viscounts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Viscounty_of_%C3%80ger&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Towards 1030 <a href=\"/wiki/Arnau_Mir_de_Tost\" title=\"Arnau Mir de Tost\">Arnau Mir</a>, Lord of <a href=\"/w/index.php?title=Tost,_Ribera_d%27Urgellet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tost, Ribera d&#39;Urgellet (page does not exist)\">Tost</a>, conquered <a href=\"/wiki/%C3%80ger\" title=\"\u00c0ger\">\u00c0ger</a> from the <a href=\"/wiki/Saracens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saracens\">saracens</a>. The latter however, fought back and reconquered \u00c0ger shortly thereafter. Following a period of long-drawn battles Arnau Mir finally conquered \u00c0ger in 1047, driving out the saracens from the region for good. Arnau became connected to the viscounts of <a href=\"/wiki/Urgell\" title=\"Urgell\">Urgell</a> through his sister's marriage. \n</p><p>By 1094, when the Catalan nobles were preparing for the conquest of <a href=\"/wiki/Balaguer\" title=\"Balaguer\">Balaguer</a> further south, \u00c0ger became the centre of the newly created Viscounty of Lower Urgell (<i>Vescomtat del Baix Urgell</i>). This viscounty was given to <a href=\"/w/index.php?title=Guerau_II_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guerau II de Cabrera (page does not exist)\">Guerau II</a> <a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Viscount of Girona</a>, the grandson of Arnau Mir, Lord of Tost. In his will, written in 1132, this viscount refers to himself already as Viscount of \u00c0ger.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_viscounts\">List of viscounts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Viscounty_of_%C3%80ger&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of viscounts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Vescomtat-Ager.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Vescomtat-Ager.png/170px-Vescomtat-Ager.png\" width=\"170\" height=\"197\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Vescomtat-Ager.png/255px-Vescomtat-Ager.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Vescomtat-Ager.png/340px-Vescomtat-Ager.png 2x\" data-file-width=\"552\" data-file-height=\"641\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vescomtat-Ager.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Coat of arms of the viscounts of \u00c0ger</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Guerau_II_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guerau II de Cabrera (page does not exist)\">Guerau I del Baix Urgell i II de Girona</a> 1094-1132 (Viscount of \u00c0ger before 1132)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pon%C3%A7_II_de_Cabrera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pon\u00e7 II de Cabrera\">Pon\u00e7 I d'\u00c0ger i II de Cabrera i de Girona</a> (son, associated 1122-1131) 1131-1145</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guerau_III_de_Cabrera\" title=\"Guerau III de Cabrera\">Guerau II d'\u00c0ger i III de Cabrera</a> 1145-1161</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pon%C3%A7_III_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pon\u00e7 III de Cabrera (page does not exist)\">Pon\u00e7 II d'\u00c0ger i III de Cabrera</a> 1161-1199</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guerau_IV_de_Cabrera\" title=\"Guerau IV de Cabrera\">Guerau III d'\u00c0ger i IV de Cabrera</a> 1199-1229</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pon%C3%A7_IV_de_Cabrera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pon\u00e7 IV de Cabrera\">Pon\u00e7 III d'\u00c0ger, IV de Cabrera i I d'Urgell</a> 1229-1243 (Count of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ermengol_IX\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ermengol IX\">Ermengol I</a>, 1243 (Count of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%80lvar_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c0lvar I\">\u00c0lvar I</a> 1243-1267 (Count of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ermengol_X\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ermengol X\">Ermengol II</a> 1267-1268 (Count of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%80lvar_II_d%27%C3%80ger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c0lvar II d&#39;\u00c0ger (page does not exist)\">\u00c0lvar II d'\u00c0ger</a> 1268-1299</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ermengol_X\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ermengol X\">Ermengol II</a> 1299-1314 (for the second time after the death of his brother \u00c0lvar II)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Teresa_d%27Enten%C3%A7a\" title=\"Teresa d&#39;Enten\u00e7a\">Teresa d'Enten\u00e7a</a> 1314 (countess of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfons_el_Benigne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfons el Benigne\">Alfons I el Benigne</a> 1314-1336 (<a href=\"/wiki/King_of_Aragon\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Aragon\">King of Aragon</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaume_I_d%27Urgell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jaume I d&#39;Urgell\">Jaume I</a> 1336-1347 (Count of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pere_II_d%27Urgell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pere II d&#39;Urgell\">Pere I</a> 1347-1408 (Count of Urgell)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaume_II_el_Dissortat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jaume II el Dissortat\">Jaume II</a> 1408-1413 (Count of Urgell)</li>\n<li>Merged with the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>, 1413.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Viscounty_of_%C3%80ger&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Counts_of_Urgell\" title=\"Counts of Urgell\">Counts of Urgell</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Viscounty_of_%C3%80ger&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ccnoguera.cat/ager/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=54&amp;Itemid=160\">\u00c0ger: History</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1252\nCached time: 20180907185808\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.016 seconds\nReal time usage: 0.022 seconds\nPreprocessor visited node count: 43/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28004497-0!canonical and timestamp 20180907185808 and revision id 785085187\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Vescomtat_d%27%C3%80ger","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Vescomtat d'\u00c0ger"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Vizcondado_de_Ager","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Vizcondado de Ager"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vicomt%C3%A9_d%27%C3%80ger","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Vicomt\u00e9 d'\u00c0ger"}],"categories":[{"sortkey":"Viscounty Of Ager","*":"History_of_Catalonia"},{"sortkey":"Viscounty Of Ager","*":"Catalan_nobility"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alfons el Benigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnau Mir de Tost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermengol IX"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermengol X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerau III de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerau IV de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaume II el Dissortat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaume I d'Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere II d'Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pon\u00e7 II de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pon\u00e7 IV de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saracens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa d'Enten\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c0ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c0lvar I"},{"ns":0,"*":"Tost, Ribera d'Urgellet"},{"ns":0,"*":"Guerau II de Cabrera"},{"ns":0,"*":"Pon\u00e7 III de Cabrera"},{"ns":0,"*":"\u00c0lvar II d'\u00c0ger"}],"templates":[],"images":["Castell_d'\u00c0ger.jpg","Vescomtat-Ager.png"],"externallinks":["http://www.ccnoguera.cat/ager/index.php?option=com_content&task=view&id=54&Itemid=160"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Viscounty_of_\u00c0ger","byteoffset":216,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of viscounts","number":"2","index":"2","fromtitle":"Viscounty_of_\u00c0ger","byteoffset":1078,"anchor":"List_of_viscounts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Viscounty_of_\u00c0ger","byteoffset":2322,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Viscounty_of_\u00c0ger","byteoffset":2359,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Viscounty of \u00c0ger","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Viscounty Of Ager"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6745721"}]}}