{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC","pageid":51088824,"revid":817548893,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC</b> (English:<i>Grande ABC Mathematical Olympiad</i>), or <b>OMABC</b> is a mathematical competition for pre-<a href=\"/wiki/College\" title=\"College\">collegiate</a> Brazilian students of <a href=\"/w/index.php?title=Grande_ABC&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grande ABC (page does not exist)\">Grande ABC</a> region, composed by the following cities:<sup id=\"cite_ref-Apresenta\u00e7\u00e3o_da_Olimp\u00edada_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Apresenta\u00e7\u00e3o_da_Olimp\u00edada-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p>\n<dl><dd><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/Santo_Andr%C3%A9_(S%C3%A3o_Paulo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santo Andr\u00e9 (S\u00e3o Paulo)\">Santo Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Caetano_do_Sul\" title=\"S\u00e3o Caetano do Sul\">S\u00e3o Caetano do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo\" title=\"S\u00e3o Bernardo do Campo\">S\u00e3o Bernardo do Campo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_Diadema-SP,_Brasil.png\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de Diadema-SP, Brasil.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/20px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/30px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/40px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"563\" /></a> <a href=\"/wiki/Diadema,_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Diadema, S\u00e3o Paulo\">Diadema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/20px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"20\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/30px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/40px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <a href=\"/wiki/Mau%C3%A1\" title=\"Mau\u00e1\">Mau\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bandeira-ribeiraopires.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira-ribeiraopires.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Bandeira-ribeiraopires.jpg/20px-Bandeira-ribeiraopires.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Bandeira-ribeiraopires.jpg/30px-Bandeira-ribeiraopires.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Bandeira-ribeiraopires.jpg/40px-Bandeira-ribeiraopires.jpg 2x\" data-file-width=\"320\" data-file-height=\"207\" /></a> <a href=\"/wiki/Ribeir%C3%A3o_Pires\" title=\"Ribeir\u00e3o Pires\">Ribeir\u00e3o Pires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bandeira-riograndedaserra.png\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira-riograndedaserra.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Bandeira-riograndedaserra.png/20px-Bandeira-riograndedaserra.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Bandeira-riograndedaserra.png/30px-Bandeira-riograndedaserra.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Bandeira-riograndedaserra.png/40px-Bandeira-riograndedaserra.png 2x\" data-file-width=\"310\" data-file-height=\"216\" /></a> <a href=\"/wiki/Rio_Grande_da_Serra\" title=\"Rio Grande da Serra\">Rio Grande da Serra</a></li></ul>\n<p>The Faculdade de Ci\u00eancias Exatas e Tecnol\u00f3gicas da <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a> is the main organizator of this event, who create the tests and correct then. The main purpose of this olympiad is improve the mathematical knowledge, encouraging the study and researchs in <a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">scientific areas</a>.,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and contributing to participate in national mathematical competitions, like <a href=\"/wiki/Olimp%C3%ADada_Brasileira_de_Matem%C3%A1tica_das_Escolas_P%C3%BAblicas\" title=\"Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas P\u00fablicas\">Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas P\u00fablicas</a> and <a href=\"/wiki/Olimp%C3%ADada_Brasileira_de_Matem%C3%A1tica\" title=\"Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica\">Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica</a>. The first edition was held in 2004.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Students\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Students</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Schools\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Schools</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Champions_of_OMABC\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Champions of OMABC</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Schools_awarded_with_trophies\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Schools awarded with trophies</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Students\">Students</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Students\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The participants are ranked based on their individual scores. Medals are awarded to the highest ranked participants, such that slightly less than half of them receive a medal. Subsequently the cutoffs (minimum scores required to receive a gold, silver or bronze medal respectively) are chosen such that the ratio of gold to silver to bronze medals awarded approximates 1&#160;: 2&#160;: 3.<sup id=\"cite_ref-Col\u00e9gio_N\u00f3bilis_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Col\u00e9gio_N\u00f3bilis-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Gold_medal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gold medal.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Gold_medal.svg/20px-Gold_medal.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Gold_medal.svg/30px-Gold_medal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Gold_medal.svg/40px-Gold_medal.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Gold_medal\" title=\"Gold medal\">Gold medal</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Silver_medal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Silver medal.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Silver_medal.svg/20px-Silver_medal.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Silver_medal.svg/30px-Silver_medal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Silver_medal.svg/40px-Silver_medal.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Silver_medal\" title=\"Silver medal\">Silver medal</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Bronze_medal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bronze medal.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Bronze_medal.svg/20px-Bronze_medal.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Bronze_medal.svg/30px-Bronze_medal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Bronze_medal.svg/40px-Bronze_medal.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Bronze_medal\" title=\"Bronze medal\">Bronze medal</a></b></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Schools\">Schools</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Schools\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Special prizes are awarded for the schools:<sup id=\"cite_ref-Pr\u00eamios_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pr\u00eamios-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Trophy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Trophy.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Trophy.jpg/30px-Trophy.jpg\" width=\"30\" height=\"45\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Trophy.jpg/45px-Trophy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Trophy.jpg/60px-Trophy.jpg 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"209\" /></a> <b><a href=\"/wiki/Trophy\" title=\"Trophy\">Trophy</a></b>: For the schools whose students received at least a  golden medal.</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Honorable_Mention\" title=\"Honorable Mention\">Honorable Mention</a></b>: For the schools at least one student received an award.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Champions_of_OMABC\">Champions of OMABC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Champions of OMABC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_2015_premia_57_jovens_no_Grande_ABC_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_2015_premia_57_jovens_no_Grande_ABC-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  \n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2004_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2004-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2005_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2005-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2006_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2006-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2007_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2007-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2008_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2008-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2009_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2009-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2012_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2012-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2014_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2014-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2015_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2015-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Premiados_2016_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Premiados_2016-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"toccolours\" border=\"1\" cellpadding=\"2\" style=\"border-collapse: collapse; text-align: center; width: 100%; margin: 0 auto;\">\n\n<tbody><tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<th rowspan=\"2\" width=\"1%\">Edition\n</th>\n<th rowspan=\"2\" width=\"1%\">Year\n</th>\n<th colspan=\"4\">Champion\n</th></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<th width=\"19%\">Level 1\n</th>\n<th width=\"19%\">Level 2\n</th>\n<th width=\"19%\">Level 3\n</th>\n<th width=\"19%\">Level 4\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>1</b>\n</td>\n<td><b>2004</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2004&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2004 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Paula Baranauskas Dutra Silva</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Gustavo Martella Achkar</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Nat\u00e1lia Mitiko Aono</b>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>2</b>\n</td>\n<td><b>2005</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2005&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2005 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Thiago Tobal Furtado</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Gabriel Moreira Francisco</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Alexandre Soares Cavalcante</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Sara Amaral Taira</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>3</b>\n</td>\n<td><b>2006</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2006&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2006 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Danilo Seixas de Souza</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Cau\u00ea Felipe Brighenti Pan</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Abel Medina Louren\u00e7o</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira da cidade de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/40px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/60px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/80px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Leandro de Araujo Carvalho</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>4</b>\n</td>\n<td><b>2007</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2007&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2007 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Ana Beatrice Bonganha Zanon</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Guilherme da Rocha Dahrug</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Tayran Mil\u00e1 Mendes Oleg\u00e1rio</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira da cidade de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/40px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/60px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/80px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Abel Medina Louren\u00e7o</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>5</b>\n</td>\n<td><b>2008</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2008&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2008 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Bruno Soiti Kamimura Marino</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_Diadema-SP,_Brasil.png\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de Diadema-SP, Brasil.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/40px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png\" width=\"40\" height=\"26\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/60px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/80px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"563\" /></a> <br />  <b>Andr\u00e9 Amaral de Sousa</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Guilherme da Rocha Dahrug</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Andr\u00e9 Daher de Moura</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>6</b>\n</td>\n<td><b>2009</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2009&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2009 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Jo\u00e3o \u00c1lvaro Nogueira Nunes</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/45px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"45\" height=\"27\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/68px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/90px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <br />  <b>Bruna Favoretto</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Guilherme da Rocha Dahrug</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Jo\u00e3o Fernando Doriguello Diniz</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>7</b>\n</td>\n<td><b>2010</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2010&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2010 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Amanda Tamkevicius Fernandes</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/45px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"45\" height=\"27\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/68px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/90px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <br />  <b>Nicolas Seoane Miquelin</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Danilo Moreira Sim\u00f5es</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Guilherme da Rocha Dahrug</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>8</b>\n</td>\n<td><b>2011</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2011&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2011 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>H\u00e9lcio Prado de Lima</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Gabriella de Souza Costa</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/45px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"45\" height=\"27\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/68px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/90px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <br />  <b>Nicolas Seoane Miquelin</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Rafael Ferreira Antonioli</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>9</b>\n</td>\n<td><b>2012</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2012&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2012 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>H\u00e9lcio Prado de Lima</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b><a href=\"/w/index.php?title=Douglas_de_Araujo_Smigly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Douglas de Araujo Smigly (page does not exist)\">Douglas de Araujo Smigly</a></b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/45px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"45\" height=\"27\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/68px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/90px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <br />  <b>Nicolas Seoane Miquelin</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Ana Beatrice Bonganha Zanon</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>10</b>\n</td>\n<td><b>2013</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2013&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2013 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Leonardo Fabr\u00edcio Gerlach</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Beatriz Marques de Brito</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Lucas Vin\u00edcius Terani</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Gustavo Hideki Yamada</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>11</b>\n</td>\n<td><b>2014</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2014&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2014 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Vit\u00f3ria Torres Nunes</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>J\u00falio C\u00e9sar Tib\u00e9rio de Ara\u00fajo</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Douglas de Araujo Smigly</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Iago Martinelli Lopes</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>12</b>\n</td>\n<td><b>2015</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2015&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2015 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Beatriz Maciel Ballarin</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Thiago Mendes Pinheiro</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Gabriel Magalh\u00e3es Cervi</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/60px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/80px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <br />  <b>Douglas de Araujo Smigly</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>13</b>\n</td>\n<td><b>2016</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2016&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2016 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/45px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"45\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/68px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/90px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <br />  <b>Pedro Pinheiro Mezadre</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Alessandro da Cunha Menegon</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Jonathan Pereira Maria</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"40\" height=\"29\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/60px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/80px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <br />  <b>Julian Drumov Gon\u00e7alves Simioni</b>\n</td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>14</b>\n</td>\n<td><b>2017</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2017&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2017 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Schools_awarded_with_trophies\">Schools awarded with trophies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Schools awarded with trophies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"toccolours\" border=\"1\" cellpadding=\"2\" style=\"border-collapse: collapse; text-align: center; width: 75%; margin: 0 auto;\">\n\n<tbody><tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<th width=\"1%\">Edition\n</th>\n<th width=\"1%\">Year\n</th>\n<td><b>Schools awarded with trophies</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>1</b>\n</td>\n<td><b>2004</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2004&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2004 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\"><div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio \u00c1baco</b><br /><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Gradual</b> <br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;nota 1&#93;</a></sup> <br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>EE Wallace Cockrane Simonsen</b><br /><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Educand\u00e1rio Santo Ant\u00f4nio</b>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>2</b>\n</td>\n<td><b>2005</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2005&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2005 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\"><div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Educand\u00e1rio Santo Ant\u00f4nio</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Harmonia</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio \u00c1baco</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br /><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_Diadema-SP,_Brasil.png\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de Diadema-SP, Brasil.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/20px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/30px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/40px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"563\" /></a> <b>Col\u00e9gio Bras\u00edlia</b> <br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Metodista</b> <br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Termomecanica</b> <br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo</b> <sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;nota 2&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><b>3</b>\n</td>\n<td><b>2006</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2006&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2006 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\"><div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Harmonia</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/20px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"20\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/30px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/40px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo</b><br /> <a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Arbos</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_Diadema-SP,_Brasil.png\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de Diadema-SP, Brasil.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/20px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/30px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/40px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"563\" /></a> <b>Col\u00e9gio Bras\u00edlia</b> <br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>ETE Jorge Street</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo</b>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>4</b>\n</td>\n<td><b>2007</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2007&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2007 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\"><div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br /><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Centro Educacional Intera\u00e7\u00e3o</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira da cidade de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/20px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/30px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/40px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Etapa</b>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><b>5</b>\n</td>\n<td><b>2008</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2008&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2008 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\"><div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Externato Santo Ant\u00f4nio</b><br /><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/20px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"20\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/30px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/40px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <b>Col\u00e9gio Bar\u00e3o de Mau\u00e1</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_Diadema-SP,_Brasil.png\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de Diadema-SP, Brasil.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/20px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/30px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png/40px-Bandeira_de_Diadema-SP%2C_Brasil.png 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"563\" /></a> <b>EE Augusto de Oliveira Jord\u00e3o</b> <br /><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>6</b>\n</td>\n<td><b>2009</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2009&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2009 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/20px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"20\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/30px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/40px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <b>Col\u00e9gio Bar\u00e3o de Mau\u00e1</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><b>7</b>\n</td>\n<td><b>2010</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2010&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2010 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira Maua SaoPaulo Brasil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/20px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png\" width=\"20\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/30px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg/40px-Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"425\" /></a> <b>Col\u00e9gio Bar\u00e3o de Mau\u00e1</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Petr\u00f3polis</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>ETE J\u00falio de Mesquita</b> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>8</b>\n</td>\n<td><b>2011</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2011&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2011 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Singular</b><br /> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><b>9</b>\n</td>\n<td><b>2012</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2012&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2012 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>EMEF Leandro Klein</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Singular</b><br /> \n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>EMEF Cec\u00edlia Meireles</b><br /> \n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>10</b>\n</td>\n<td><b>2013</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2013&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2013 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>EMEF Professor Rosalvito Cobra</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Metodista</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio \u00c1baco</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Externato Santo Ant\u00f4nio</b><br /> \n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Centro Educacional Objetivo - Unidade Frei Gaspar</b><br />\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><b>11</b>\n</td>\n<td><b>2014</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2014&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2014 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>EMEF Professor Rosalvito Cobra</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Termomecanica</b><br />\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr style=\"background: #C1D8FF;\">\n<td><b>12</b>\n</td>\n<td><b>2015</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2015&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2015 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Termomecanica</b><br />\n<a href=\"/wiki/File:BandeiraSantoAndre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"BandeiraSantoAndre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/20px-BandeiraSantoAndre.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/30px-BandeiraSantoAndre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/BandeiraSantoAndre.svg/40px-BandeiraSantoAndre.svg.png 2x\" data-file-width=\"1960\" data-file-height=\"1400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Liceu Jardim</b><br />\n&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Caetano do Sul.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"496\" /></a> <b>Col\u00e9gio Eduardo Gomes</b> <br />\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira de S\u00e3o Bernardo do Campo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/20px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/30px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg/40px-Bandeira_de_S%C3%A3o_Bernardo_do_Campo.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"400\" /></a> <b>Col\u00e9gio Petr\u00f3polis</b><br />\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></td></tr>\n<tr>\n<td><b>13</b>\n</td>\n<td><b>2016</b><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC_de_2016&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2016 (page does not exist)\">Details</a></i>\n</td>\n<td align=\"left\">\n</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Col\u00e9gio Unidade Jardim changes his name to Col\u00e9gio Liceu Jardim in 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">O Centro Educacional Objetivo possui v\u00e1rias unidades na regi\u00e3o do Grande ABC.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Apresenta\u00e7\u00e3o_da_Olimp\u00edada-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Apresenta\u00e7\u00e3o_da_Olimp\u00edada_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.metodista.br/omabc/2015/apresentacao/apresentacao\">\"Apresenta\u00e7\u00e3o da OMABC - Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Apresenta%C3%A7%C3%A3o+da+OMABC+-+Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2F2015%2Fapresentacao%2Fapresentacao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.obm.org.br/opencms/competicoes/regionais/\">COMPETI\u00c7\u00d5ES REGIONAIS</a>, acesso em 09 de junho de 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/ev/omabc/\">Metodista: Eventos</a>, acesso em 05 de dezembro de 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.universia.com.br/tempo-livre/noticia/2005/07/22/469878/alunos-do-abc-podem-participar-da-2-olimpiada-matematica-da-regio.html\">\"Alunos do ABC podem participar da 2\u00a6 Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica da regi\u00e3o\"</a>. Site Universia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alunos+do+ABC+podem+participar+da+2%C2%A6+Olimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+da+regi%C3%A3o&amp;rft.pub=Site+Universia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.universia.com.br%2Ftempo-livre%2Fnoticia%2F2005%2F07%2F22%2F469878%2Falunos-do-abc-podem-participar-da-2-olimpiada-matematica-da-regio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Col\u00e9gio_N\u00f3bilis-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Col\u00e9gio_N\u00f3bilis_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.colegionobilis.com.br/omabc-agatha/\">\"Agatha Von Randow, medalhista na XII OMABC\"</a>. Col\u00e9gio Nobilis<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Agatha+Von+Randow%2C+medalhista+na+XII+OMABC&amp;rft.pub=Col%C3%A9gio+Nobilis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.colegionobilis.com.br%2Fomabc-agatha%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pr\u00eamios-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pr\u00eamios_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.metodista.br/omabc/2015/premios\">\"Pr\u00eamios da OMABC - Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pr%C3%AAmios+da+OMABC+-+Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2F2015%2Fpremios&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bezerra, D\u00e9bora de Jesus; M\u00f3dolo, Marcelo; Pucetti, Silvana; Thom\u00e1z, Valter Esp\u00edndola (2013). <i>Problemas e solu\u00e7\u00f5es: 10 anos de Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC</i> (in Portuguese) (1 ed.). S\u00e3o Bernardo do Campo: Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-7814-266-7\" title=\"Special:BookSources/978-85-7814-266-7\">978-85-7814-266-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Problemas+e+solu%C3%A7%C3%B5es%3A+10+anos+de+Olimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC&amp;rft.place=S%C3%A3o+Bernardo+do+Campo&amp;rft.edition=1&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-85-7814-266-7&amp;rft.aulast=Bezerra&amp;rft.aufirst=D%C3%A9bora+de+Jesus&amp;rft.au=M%C3%B3dolo%2C+Marcelo&amp;rft.au=Pucetti%2C+Silvana&amp;rft.au=Thom%C3%A1z%2C+Valter+Esp%C3%ADndola&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_2015_premia_57_jovens_no_Grande_ABC-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_2015_premia_57_jovens_no_Grande_ABC_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.metodista.br/matematica/noticias/olimpiada-de-matematica-2015-premia-46-jovens-no-grande-abc\">\"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica 2015 premia 57 jovens no Grande ABC\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Olimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+2015+premia+57+jovens+no+Grande+ABC&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fmatematica%2Fnoticias%2Folimpiada-de-matematica-2015-premia-46-jovens-no-grande-abc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2004-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2004_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2004/premiados\">\"Premiados 2004\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2004&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2004%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2005-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2005_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2005/premiados\">\"Premiados 2005\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2005&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2005%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2006-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2006_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2006/premiados\">\"Premiados 2006\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2006&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2006%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2007-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2007_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2007/premiados\">\"Premiados 2007\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2007&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2007%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2008-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2008_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2008/premiados\">\"Premiados 2008\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2008&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2008%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2009-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2009_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2009/premiados\">\"Premiados 2009\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2009&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2009%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2012-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2012_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2011/premiados\">\"Premiados 2012\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2012&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2011%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2014-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2014_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2014/premiados\">\"Premiados 2014\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2014&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2014%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2015-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2015_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2015/premiados\">\"Premiados 2015\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2015&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2Fedicoes-anteriores%2F2015%2Fpremiados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Premiados_2016-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Premiados_2016_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/omabc/2016/resultado/resultado\">\"Premiados 2016\"</a>. <a href=\"/wiki/Universidade_Metodista_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo\">Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premiados+2016&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.metodista.br%2Fomabc%2F2016%2Fresultado%2Fresultado&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bezerra, D\u00e9bora de Jesus; M\u00f3dolo, Marcelo; Pucetti, Silvana; Thom\u00e1z, Valter Esp\u00edndola (2013). <i>Problemas e solu\u00e7\u00f5es: 10 anos de Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC</i> (in Portuguese) (1 ed.). S\u00e3o Bernardo do Campo: Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-7814-266-7\" title=\"Special:BookSources/978-85-7814-266-7\">978-85-7814-266-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Problemas+e+solu%C3%A7%C3%B5es%3A+10+anos+de+Olimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC&amp;rft.place=S%C3%A3o+Bernardo+do+Campo&amp;rft.edition=1&amp;rft.pub=Universidade+Metodista+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-85-7814-266-7&amp;rft.aulast=Bezerra&amp;rft.aufirst=D%C3%A9bora+de+Jesus&amp;rft.au=M%C3%B3dolo%2C+Marcelo&amp;rft.au=Pucetti%2C+Silvana&amp;rft.au=Thom%C3%A1z%2C+Valter+Esp%C3%ADndola&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agenciach.com.br/wp-content/uploads/2013/08/CNEF-Estadios-de-Futebol-no-Brasil-2013.pdf\">\"Unidade Jardim - Nova marca\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese). liceujardim.com.br.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Unidade+Jardim+-+Nova+marca&amp;rft.pub=liceujardim.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agenciach.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2013%2F08%2FCNEF-Estadios-de-Futebol-no-Brasil-2013.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.objetivo-abc.com.br/index.php/cursos/ensino-medio\">\"Col\u00e9gio Objetivo ABC - unidades\"</a> (in Portuguese). Col\u00e9gio Objetivo ABC.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Col%C3%A9gio+Objetivo+ABC+-+unidades&amp;rft.pub=Col%C3%A9gio+Objetivo+ABC&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.objetivo-abc.com.br%2Findex.php%2Fcursos%2Fensino-medio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlimp%C3%ADada+de+Matem%C3%A1tica+do+Grande+ABC\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olimp%C3%ADada_de_Matem%C3%A1tica_do_Grande_ABC&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/matematica/omabc/olimpiada-de-matematica-do-grande-abc\">OMABC - Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.metodista.br/\">UMESP - Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.impa.br\">IMPA - Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1287\nCached time: 20180831105819\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.373 seconds\nPreprocessor visited node count: 1214/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32538/2097152 bytes\nTemplate argument size: 231/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21972/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.091/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  197.358      1 -total\n 94.43%  186.370      2 Template:Reflist\n 48.57%   95.852     17 Template:Cite_web\n  6.85%   13.513      2 Template:Cite_book\n  2.00%    3.947     24 Template:Col-2\n  1.45%    2.859      2 Template:Main_other\n  0.99%    1.958     12 Template:Col-begin\n  0.95%    1.868      1 Template:Col-break\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51088824-0!canonical and timestamp 20180831105819 and revision id 817548893\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Olimpiada de Matematica do Grande ABC","*":"Mathematics_competitions"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diadema, S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorable Mention"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mau\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas P\u00fablicas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribeir\u00e3o Pires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande da Serra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Andr\u00e9 (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Bernardo do Campo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Caetano do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Grande ABC"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2004"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2005"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2006"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2007"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2008"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2009"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2010"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2011"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2012"},{"ns":0,"*":"Douglas de Araujo Smigly"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2013"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2014"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2015"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2016"},{"ns":0,"*":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC de 2017"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["BandeiraSantoAndre.svg","Bandeira_de_S\u00e3o_Caetano_do_Sul.svg","Bandeira_de_S\u00e3o_Bernardo_do_Campo.jpg","Bandeira_de_Diadema-SP,_Brasil.png","Bandeira_Maua_SaoPaulo_Brasil.svg","Bandeira-ribeiraopires.jpg","Bandeira-riograndedaserra.png","Gold_medal.svg","Silver_medal.svg","Bronze_medal.svg","Trophy.jpg","Bandeira_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo.svg"],"externallinks":["https://portal.metodista.br/omabc/2015/apresentacao/apresentacao","http://www.obm.org.br/opencms/competicoes/regionais/","http://portal.metodista.br/ev/omabc/","http://noticias.universia.com.br/tempo-livre/noticia/2005/07/22/469878/alunos-do-abc-podem-participar-da-2-olimpiada-matematica-da-regio.html","http://www.colegionobilis.com.br/omabc-agatha/","https://portal.metodista.br/omabc/2015/premios","https://portal.metodista.br/matematica/noticias/olimpiada-de-matematica-2015-premia-46-jovens-no-grande-abc","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2004/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2005/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2006/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2007/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2008/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2009/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2011/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2014/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/edicoes-anteriores/2015/premiados","http://portal.metodista.br/omabc/2016/resultado/resultado","http://www.agenciach.com.br/wp-content/uploads/2013/08/CNEF-Estadios-de-Futebol-no-Brasil-2013.pdf","http://www.objetivo-abc.com.br/index.php/cursos/ensino-medio","http://portal.metodista.br/matematica/omabc/olimpiada-de-matematica-do-grande-abc","http://portal.metodista.br/","http://www.impa.br"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"1","index":"1","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":2146,"anchor":"Awards"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Students","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":2160,"anchor":"Students"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Schools","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":2929,"anchor":"Schools"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Champions of OMABC","number":"2","index":"4","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":3424,"anchor":"Champions_of_OMABC"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Schools awarded with trophies","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":13059,"anchor":"Schools_awarded_with_trophies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"6","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":21603,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"7","fromtitle":"Olimp\u00edada_de_Matem\u00e1tica_do_Grande_ABC","byteoffset":21633,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica do Grande ABC","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Olimpiada de Matematica do Grande ABC"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28133949"}]}}