{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Abbaye de Cr\u00e9teil","pageid":13862336,"revid":841108942,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg/330px-L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg\" width=\"330\" height=\"232\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg/495px-L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg/660px-L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg 2x\" data-file-width=\"823\" data-file-height=\"579\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:L%27Abbaye_de_Cr%C3%A9teil.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>L'Abbaye de Cr\u00e9teil, ca.1908. First row: Charles Vildrac, Ren\u00e9 Arcos, Albert Gleizes, Barzun, Alexandre Mercereau. Second row: Georges Duhamel, Berthold Mahn, d'Ot\u00e9mar</div></div></div>\n<p><b>L'Abbaye de Cr\u00e9teil</b> or <b>Abbaye group</b> (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Groupe de l'Abbaye</span></i>) was a <a href=\"/wiki/Utopian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Utopian\">utopian</a> artistic and literary community founded during the month of October, 1906. It was named after the <a href=\"/wiki/Cr%C3%A9teil\" title=\"Cr\u00e9teil\">Cr\u00e9teil</a> <a href=\"/wiki/Abbey\" title=\"Abbey\">Abbey</a>, as most gatherings took place in that suburb of Paris.<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Robbins2_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins2-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Photographs_circa_1907\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Photographs circa 1907</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Some_works_printed_by_the_\u00e9ditions_de_l\u2019Abbaye\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Some works printed by the <i>\u00e9ditions de l\u2019Abbaye</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abbaye_de_Cr%C3%A9teil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>L'Abbaye de Cr\u00e9teil group was a <i><a href=\"/wiki/Phalanst%C3%A8re\" title=\"Phalanst\u00e8re\">phalanst\u00e8re</a></i>, a utopian community, founded in the autumn of 1906 by the painter <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, and the poets <a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Arcos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Arcos (page does not exist)\">Ren\u00e9 Arcos</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Arcos\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ren\u00e9 Arcos\">fr</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Henri-Martin_Barzun&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri-Martin Barzun (page does not exist)\">Henri-Martin Barzun</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Martin_Barzun\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henri-Martin Barzun\">fr</a>)</span>, <a href=\"/wiki/Alexandre_Mercereau\" title=\"Alexandre Mercereau\">Alexandre Mercereau</a> and <a href=\"/wiki/Charles_Vildrac\" title=\"Charles Vildrac\">Charles Vildrac</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The movement drew its inspiration from the <i>Abbaye de Th\u00e9l\u00e8me,</i> a fictional creation by <a href=\"/wiki/Rabelais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rabelais\">Rabelais</a> in his novel <i><a href=\"/wiki/Gargantua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gargantua\">Gargantua</a></i>. It was closed down by its members early in 1908.<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Georges_Duhamel\" title=\"Georges Duhamel\">Georges Duhamel</a> and Vildrac settled in <a href=\"/wiki/Cr%C3%A9teil\" title=\"Cr\u00e9teil\">Cr\u00e9teil</a>, just to the southeast of <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, in a house in a park-like setting along the <a href=\"/wiki/Marne_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marne River\">Marne River</a>. Their aim was to establish a place of freedom and friendship favourable for artistic and literary creativity.<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Henri-Martin Barzun (father of the historian and cultural critic <a href=\"/wiki/Jacques_Barzun\" title=\"Jacques Barzun\">Jacques Barzun</a>) was a financial contributor to his friends at the <i>Abbaye de Cr\u00e9teil</i>.\n</p>\n<blockquote><p>In an unpublished part of his Souvenirs Gleizes wrote that an initial idea for the Abbaye of Cr\u00e9teil was to escape from corrupt Western civilization to the simplicity of life in the South Seas, as he then believed Gauguin had done. (Robbins, 1964)<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The group tried to create a publishing house that would bring in sufficient income to support the <i>Abbaye</i>. The typographer <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Linard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Linard (page does not exist)\">Lucien Linard</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Linard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Lucien Linard\">fr</a>)</span>, a friend of <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, furnished the printing press. From January 1907 through January 1908, some twenty books were published by the <i>Abbaye</i>.<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Barzun, more sophisticated than the other idealists of the Abbaye, introduced Gleizes to the specific history of Utopian socialism. Though Gleizes did not enter the Abbaye with a specific program in mind. The art historian <a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins</a>, is responsible for laying out the filiations between the Paul Fort's <i>Vers et Prose</i>, the Abbaye, post-Symbolist writers and politically engaged aesthetic thinking that would lead Gleizes to <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>. Robbin's pioneering work brought the history of the Abbaye to an Anglo-American readership. He characterized their endeavors as a 'search for a synthetic modern art' that gave expression to social ideas.<sup id=\"cite_ref-Cottington_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cottington-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In his 1964 Guggenheim essay on Gleizes, Robbins developed these notions and summarized them as:\n</p>\n<blockquote><p>A synthetic view of the universe, presenting the remarkable phenomena of time and space, multiplicity and diversity, at once was his painted equivalent to the ideals which were verbally realized in the Abbaye poetry. (Robbins, 1964)</p></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg/220px-Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg\" width=\"220\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg/330px-Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg 2x\" data-file-width=\"389\" data-file-height=\"491\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Affiche_Abbaye_Cr%C3%A9teil.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Invitation for the 2nd exhibition of l'Abbaye as an art collective at rue du Moulin, Cr\u00e9teil, around 1907-08</div></div></div>\n<p>Many artists visited the community and participated in its project, including the poet <a href=\"/wiki/Pierre_Jean_Jouve\" title=\"Pierre Jean Jouve\">Pierre Jean Jouve</a>; the musician <a href=\"/w/index.php?title=Albert_Doyen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Doyen (page does not exist)\">Albert Doyen</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Doyen\" class=\"extiw\" title=\"fr:Albert Doyen\">fr</a>)</span>; the illustrator <a href=\"/w/index.php?title=Berthold_Mahn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berthold Mahn (page does not exist)\">Berthold Mahn</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthold_Mahn\" class=\"extiw\" title=\"fr:Berthold Mahn\">fr</a>)</span>; the painter <a href=\"/wiki/Henri_Doucet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Doucet\">Henri Doucet</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Doucet\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henri Doucet\">fr</a>)</span>; <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Bazalgette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on Bazalgette (page does not exist)\">L\u00e9on Bazalgette</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Bazalgette\" class=\"extiw\" title=\"fr:L\u00e9on Bazalgette\">fr</a>)</span>, who had translated American poet <a href=\"/wiki/Walt_Whitman\" title=\"Walt Whitman\">Walt Whitman</a>'s <i><a href=\"/wiki/Leaves_of_Grass\" title=\"Leaves of Grass\">Leaves of Grass</a></i> into French; and the writer <a href=\"/wiki/Jules_Romains\" title=\"Jules Romains\">Jules Romains</a>, founder of <a href=\"/wiki/Unanimism\" title=\"Unanimism\">unanimism</a>.<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The fame of the Abbaye circulated even in Moscow, attracting many artists along the way. <a href=\"/wiki/Filippo_Tommaso_Marinetti\" title=\"Filippo Tommaso Marinetti\">Filippo Tommaso Marinetti</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a> were visitors there and young writers like Roger Allard (one of the first to defend Cubism), Pierre Jean Jouve, and Paul Castiaux are some of the artists who wanted to publish their works through the Abbaye.<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The Abbaye group, in principle supporting themselves through the communal work of publishing, were supported by many <a href=\"/wiki/Symbolism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symbolism (art)\">Symbolists</a>. Yet its members soon began to break with the art forms practiced by the respected older generation. Like many Symbolists, the Abbaye artists \"scorned the structure of a bourgeois world and sought to substitute a communal society\", writes Robbins, \"but they did not reject the themes of modern life in favor of the Symbolist focus on single elements and internal, individual images\".<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>They wished instead \"to create an epic and heroic art, stripped of ornament and obscure allegory\", Robbins continues, \"an art dealing with the relevant subjects of modern life: crowds, man and machines, even, ultimately, the city itself\". The intentions of the Abbaye were vast and would ultimately remain unfulfilled. Their goal, like that of the Symbolists before them, was equivalent to an escape from reality. \"Yet there were important distinctions\", write Robbins, \"for the Abbaye intention to create a total future a priori ruled out the Symbolist technique of creating solely from an aesthetic or a closed ideal\".<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Abbaye</i> attracted much interest but little revenue and its young members found themselves forced to close their beloved <i>Abbaye</i> on January 28, 1908. Its publishing house survived for a while and the friends continued to gather every month for a <i>d\u00eener des copains</i> (in French, \"dinner of pals\").<sup id=\"cite_ref-Robbins_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robbins-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Shortly after its dissolution, Gleizes moved to 7 rue du Delta near <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>, Paris, with artists <a href=\"/wiki/Henri_Doucet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Doucet\">Henri Doucet</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Doucet\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henri Doucet\">fr</a>)</span>, <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>, Maurice Drouart and Geo Printemps.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_2001_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_2001-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Photographs_circa_1907\">Photographs circa 1907</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abbaye_de_Cr%C3%A9teil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Photographs circa 1907\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 879px;_width: 879px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 285px\"><div style=\"width: 285px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 280px;\"><div style=\"margin:18.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Abbaye_de_Cr%C3%A9teil,_interior_scene,_circa_1907.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_scene%2C_circa_1907.jpg/250px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_scene%2C_circa_1907.jpg\" width=\"250\" height=\"173\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_scene%2C_circa_1907.jpg/375px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_scene%2C_circa_1907.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_scene%2C_circa_1907.jpg/500px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_scene%2C_circa_1907.jpg 2x\" data-file-width=\"1241\" data-file-height=\"860\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<center>Abbaye de Cr\u00e9teil, interior scene</center>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 285px\"><div style=\"width: 285px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 280px;\"><div style=\"margin:18px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Abbaye_de_Cr%C3%A9teil,_interior_group_scene,_circa_1907.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_group_scene%2C_circa_1907.jpg/250px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_group_scene%2C_circa_1907.jpg\" width=\"250\" height=\"174\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_group_scene%2C_circa_1907.jpg/375px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_group_scene%2C_circa_1907.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_group_scene%2C_circa_1907.jpg/500px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_interior_group_scene%2C_circa_1907.jpg 2x\" data-file-width=\"1232\" data-file-height=\"857\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<center>Abbaye de Cr\u00e9teil, interior group scene</center>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 285px\"><div style=\"width: 285px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 280px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Abbaye_de_Cr%C3%A9teil,_circa_1907,_group_photograph.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_circa_1907%2C_group_photograph.jpg/240px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_circa_1907%2C_group_photograph.jpg\" width=\"240\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_circa_1907%2C_group_photograph.jpg/360px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_circa_1907%2C_group_photograph.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_circa_1907%2C_group_photograph.jpg/480px-Abbaye_de_Cr%C3%A9teil%2C_circa_1907%2C_group_photograph.jpg 2x\" data-file-width=\"1140\" data-file-height=\"856\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<center>Abbaye de Cr\u00e9teil, group photograph</center>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span id=\"Some_works_printed_by_the_.C3.A9ditions_de_l.E2.80.99Abbaye\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_works_printed_by_the_\u00e9ditions_de_l\u2019Abbaye\">Some works printed by the <i>\u00e9ditions de l\u2019Abbaye</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abbaye_de_Cr%C3%A9teil&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Some works printed by the \u00e9ditions de l\u2019Abbaye\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Paul Adam, <i>L'Art et la Nation \"discours prononc\u00e9 au banquet du 10-12-1906\"</i> (05-01-1907)</li>\n<li>Roger Allard, <i>Vertes saisons, </i>Po\u00e8mes [1905 - 1908]<i> (01-04-1908)</i></li>\n<li>Ren\u00e9 Arcos, <i>La trag\u00e9die des espaces</i> (11-07-1906)</li>\n<li>Henri-Martin Barzun, <i>Adolescence, r\u00eaveries, passions</i> [1903- 1904]</li>\n<li>La Terrestre trag\u00e9die, nouvelle \u00e9dition annot\u00e9e - pr\u00e9face G. Kann (1908)</li>\n<li>Michael della Torre, <i>Bouquet de Flor\u00e9al</i> (1908)</li>\n<li>Nicolas Deniker, <i>Po\u00e8mes</i> (02-09-1907)</li>\n<li>Georges Duhamel, <i>Des l\u00e9gendes, des batailles</i> (1907)</li>\n<li>Raoul Gaubert-Saint-Martial, <i>Par ces longues nuits d'hiver</i> (1908)</li>\n<li>M\u00e9cislas de Golberg, (Cahiers N\u00b01 et N\u00b02 (1-07-1907)</li>\n<li>Louis Haugmard, <i>Les Eveils d'Elinor</i> (02-09-1907)</li>\n<li>Marcel Lenoir (pseudo. De Oury), <i>Raison ou d\u00e9raison du peintre Marcel Lenoir</i> (1908)</li>\n<li>Prince Ferdinand de Liguori, <i>Edmonda \"drame historique en 6 actes\"</i> (1908)</li>\n<li>Jean Martet, <i>Les Jeux du sistre et de la fl\u00fbte</i> (1908)</li>\n<li>Alexandre Mercereau, <i>Gens de l\u00e0 et d'ailleurs</i> (1907)</li>\n<li>Comte Robert de Montesquiou-Fezensac, <i>Passiflora</i> (10-1907)</li>\n<li>Charles Vildrac, <i>Images et mirages</i> (1907)</li>\n<li>Abel Pelletier, <i>Marie-des-Pierres (Episodes  passionn\u00e9s)</i> (01-07-1907)</li>\n<li>Jean Pilinsky de Belty, <i>Les Pr\u00e9mices</i> (29-06-1908)</li>\n<li>Pierre Rodet, <i>Une touffe d'orties</i> (1908)</li>\n<li>Jules Romains, <i>La Vie unanime</i> (10-02-1909)</li>\n<li>Valentine de Saint-Point, <i>Po\u00e8mes d\u2019orgueil</i> (1908)</li>\n<li>Valder, <i>Ma petite Jeannette, </i>impression et souvenir d\u2019enfance<i> (1908)            </i></li>\n<li>Gaston Sauvebois, <i>Apr\u00e8s le Naturalisme, </i>vers la doctrine litt\u00e9raire nouvelle<i> (1908)</i></li>\n<li>Fritz R. Vander Pijl, <i>Les Saisons Douloureuses</i> (01-09-1907)</li>\n<li>Albert Verdot, <i>Vers les couchants, </i>runes et bucr\u00e2nes<i> (1908)</i></li>\n<li>Charles Vildrac, <i>Images et mirages</i> (22-11-1907)</li>\n<li>Triptyque (20-06-1907)</li>\n<li>Po\u00e8mes 1905 [2\u00e8me \u00e9dition]</li>\n<li>Lucien Linard printed the first book of poetry by Pierre Jean Jouve, <i>Artificiel</i>, with a front page illustration by Albert Gleizes (1909)</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abbaye_de_Cr%C3%A9teil&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Europe_(magazine)\" title=\"Europe (magazine)\"><i>Europe</i></a>, literary journal founded in 1923 by members of the Abbaye</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abbaye_de_Cr%C3%A9teil&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Robbins-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robbins_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/exhibitions/publications/from-the-archives/items/view/239\">Daniel Robbins, <i>Albert Gleizes, 1881-1953, a Retrospective Exhibition</i>, Solomon R Guggenheim Museum, 1964 (Guggenheim website)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Robbins2-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Robbins2_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://openlibrary.org/works/OL3678759W/Albert_Gleizes_1881-1953\">Daniel Robbins, <i>Albert Gleizes, 1881-1953, a Retrospective Exhibition</i>, Solomon R Guggenheim Museum, 1964</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/lredudrameessa00barz#page/134/mode/2up\">Barzun, Henri-Martin, <i>L'Ere du Drame, Essai de Synth\u00e8se Po\u00e9tique Moderne</i>, Figui\u00e8re, 1912</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cottington-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cottington_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&amp;pg=PA218&amp;lpg=PA218&amp;dq=daniel+robbins,+art+historian&amp;source=bl&amp;ots=rm3Fni7YnF&amp;sig=fTwnbmUL87n5EYxZba-7bDhnYD4&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=9bDLUo_ZGa2B7QbMk4HACA&amp;ved=0CDMQ6AEwBQ#v=onepage&amp;q=daniel%20robbins%2C%20art%20historian&amp;f=false\">David Cottington, <i>Cubism and Its Histories</i>, Manchester University Press, 2004</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://openlibrary.org/works/OL1436722W/L&#39;_abbaye_de_Cr\u00e9teil\">Christian S\u00e9n\u00e9chal, <i>L' abbaye de Cr\u00e9teil</i>. Published 1930 by Delpeuch, Paris</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brooke,_2001-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Brooke,_2001_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=QG9wNyIlEAgC&amp;pg=PA96&amp;lpg=PA96&amp;dq=gleizes,+%22simultaneous+movements+of+translation%22&amp;source=bl&amp;ots=8EIKQ9bxba&amp;sig=Ddnuo643ki8Urc433IuNhY4KzwE&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=9XovVdD_Gor-ygPcioGIBA&amp;ved=0CCEQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=gleizes%2C%20%22simultaneous%20movements%20of%20translation%22&amp;f=false\">Peter Brooke, <i>Albert Gleizes: For and Against the Twentieth Century</i>, Yale University Press, 2001</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300089643\" title=\"Special:BookSources/0300089643\">0300089643</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abbaye_de_Cr%C3%A9teil&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Abbaye_de_Cr%C3%A9teil\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Abbaye de Cr\u00e9teil\">Abbaye de Cr\u00e9teil</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.duhamel-abbaye-de-creteil.com/\">Site des Amis de Georges Duhamel et de l'Abbaye de Cr\u00e9teil</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2173\nCached time: 20180921043524\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.326 seconds\nPreprocessor visited node count: 1362/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11475/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1221/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8221/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.123/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  284.032      1 -total\n 44.76%  127.146      1 Template:Lang-fr\n 11.51%   32.681      1 Template:Reflist\n 11.39%   32.340      7 Template:Interlanguage_link_multi\n 11.05%   31.398      1 Template:Fr_icon\n 10.35%   29.397      1 Template:Link_language\n  9.54%   27.102      1 Template:Commons_category\n  7.98%   22.653      1 Template:ISBN\n  6.36%   18.069      1 Template:Category_handler\n  5.82%   16.518      8 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13862336-0!canonical and timestamp 20180921043524 and revision id 841108942\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Abbaye de Cr\u00e9teil"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Grupo_de_la_Abad%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Grupo de la Abad\u00eda"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Cr%C3%A9teil","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Abbaye de Cr\u00e9teil"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_dell%27Abbaye","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gruppo dell'Abbaye"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Grupo_da_Abadia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Grupo da Abadia"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_(%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e (\u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_(%D0%BE%D0%B1%27%D1%94%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F_%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%96%D0%B2)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e (\u043e\u0431'\u0454\u0434\u043d\u0430\u043d\u043d\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0456\u0432)"}],"categories":[{"sortkey":"Abbaye de Creteil","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","*":"Literary_movements"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","*":"French_artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","*":"Utopias"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","*":"Cr\u00e9teil"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","*":"1906_establishments_in_France"},{"sortkey":"Abbaye de Creteil","*":"1908_disestablishments_in_France"}],"links":[{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Arcos"},{"ns":0,"*":"Henri-Martin Barzun"},{"ns":0,"*":"Lucien Linard"},{"ns":0,"*":"Albert Doyen"},{"ns":0,"*":"Berthold Mahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Doucet"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on Bazalgette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Mercereau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedeo Modigliani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Vildrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cr\u00e9teil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filippo Tommaso Marinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gargantua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Barzun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Romains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leaves of Grass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marne River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phalanst\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Jean Jouve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabelais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unanimism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utopian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Whitman"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Abbaye_de_Cr\u00e9teil,_interior_scene,_circa_1907.jpg","Abbaye_de_Cr\u00e9teil,_interior_group_scene,_circa_1907.jpg","Abbaye_de_Cr\u00e9teil,_circa_1907,_group_photograph.jpg","L'Abbaye_de_Cr\u00e9teil.jpg","Affiche_Abbaye_Cr\u00e9teil.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.guggenheim.org/new-york/exhibitions/publications/from-the-archives/items/view/239","https://openlibrary.org/works/OL3678759W/Albert_Gleizes_1881-1953","https://archive.org/stream/lredudrameessa00barz#page/134/mode/2up","https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&pg=PA218&lpg=PA218&dq=daniel+robbins,+art+historian&source=bl&ots=rm3Fni7YnF&sig=fTwnbmUL87n5EYxZba-7bDhnYD4&hl=en&sa=X&ei=9bDLUo_ZGa2B7QbMk4HACA&ved=0CDMQ6AEwBQ#v=onepage&q=daniel%20robbins,%20art%20historian&f=false","https://openlibrary.org/works/OL1436722W/L'_abbaye_de_Cr%C3%A9teil","https://books.google.es/books?id=QG9wNyIlEAgC&pg=PA96&lpg=PA96&dq=gleizes,+%22simultaneous+movements+of+translation%22&source=bl&ots=8EIKQ9bxba&sig=Ddnuo643ki8Urc433IuNhY4KzwE&hl=en&sa=X&ei=9XovVdD_Gor-ygPcioGIBA&ved=0CCEQ6AEwAA#v=onepage&q=gleizes,%20%22simultaneous%20movements%20of%20translation%22&f=false","http://www.duhamel-abbaye-de-creteil.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Abbaye_de_Cr\u00e9teil","byteoffset":942,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Photographs circa 1907","number":"2","index":"2","fromtitle":"Abbaye_de_Cr\u00e9teil","byteoffset":7518,"anchor":"Photographs_circa_1907"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Some works printed by the <i>\u00e9ditions de l\u2019Abbaye</i>","number":"3","index":"3","fromtitle":"Abbaye_de_Cr\u00e9teil","byteoffset":7944,"anchor":"Some_works_printed_by_the_\u00e9ditions_de_l\u2019Abbaye"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Abbaye_de_Cr\u00e9teil","byteoffset":10075,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Abbaye_de_Cr\u00e9teil","byteoffset":10184,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Abbaye_de_Cr\u00e9teil","byteoffset":10212,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Abbaye de Cr\u00e9teil","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Arcos","*":"fr:Ren\u00e9 Arcos"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Martin_Barzun","*":"fr:Henri-Martin Barzun"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Linard","*":"fr:Lucien Linard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Doyen","*":"fr:Albert Doyen"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthold_Mahn","*":"fr:Berthold Mahn"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Doucet","*":"fr:Henri Doucet"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Bazalgette","*":"fr:L\u00e9on Bazalgette"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Abbaye_de_Cr%C3%A9teil","*":"commons:Category:Abbaye de Cr\u00e9teil"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Abbaye de Creteil"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2275355"}]}}