{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"F\u00e9librige","pageid":1226357,"revid":818033939,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Felibre_1854.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Felibre_1854.jpg/300px-Felibre_1854.jpg\" width=\"300\" height=\"282\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/78/Felibre_1854.jpg 1.5x\" data-file-width=\"356\" data-file-height=\"335\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Felibre_1854.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Meeting of the F\u00e9librige in 1854: <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Roumanille\" title=\"Joseph Roumanille\">Joseph Roumanille</a>, <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Aubanel\" title=\"Th\u00e9odore Aubanel\">Th\u00e9odore Aubanel</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Brunet\" title=\"Jean Brunet\">Jean Brunet</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Gi%C3%A9ra\" title=\"Paul Gi\u00e9ra\">Paul Gi\u00e9ra</a>, <a href=\"/wiki/Anselme_Mathieu\" title=\"Anselme Mathieu\">Anselme Mathieu</a>, <a href=\"/wiki/Alphonse_Tavan\" title=\"Alphonse Tavan\">Alphonse Tavan</a></div></div></div>\n<p>The <b>F\u00e9librige</b> (<small>French pronunciation:&#160;&#8203;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[felib\u0281i\u0292]</a></span>; <i>Lo Felibritge</i> in classical <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a>, <i>Lou Felibrige</i> in Mistralian spelling, <small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Occitan\" title=\"Help:IPA/Occitan\">[lu feli\u02c8\u03b2\u027eid\u0292e]</a></span>) is a literary and cultural association founded by Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral and other Proven\u00e7al writers to defend and promote the <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Proven\u00e7al language</a> (also called the Occitan language or langue d\u2019oc) and literature. It is presided over by a <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/capouli%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"wikt:capouli\u00e9\">capouli\u00e9</a></i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Felebrigian_festivals\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Felebrigian festivals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_Jardin_des_F\u00e9libres_in_Sceaux\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The <i>Jardin des F\u00e9libres</i> in Sceaux</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Capouli\u00e9s_of_the_F\u00e9librige\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\"><i>Capouli\u00e9s</i> of the F\u00e9librige</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes_and_inline_citations\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes and inline citations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Sources_referenced\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Sources referenced</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The word <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/f%C3%A9librige\" class=\"extiw\" title=\"wikt:f\u00e9librige\">f\u00e9librige</a></i> is derived from <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/f%C3%A9libre\" class=\"extiw\" title=\"wikt:f\u00e9libre\">f\u00e9libre</a></i>, a Proven\u00e7al word meaning pupil or follower.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Occitania_(with_star).svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg/200px-Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg.png\" width=\"200\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg/300px-Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg/400px-Flag_of_Occitania_%28with_star%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"798\" data-file-height=\"531\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Occitania_(with_star).svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The seven-pointed star of the F\u00e9librige on the flag of Occitania, above and to the right of the central <a href=\"/wiki/Occitan_cross\" title=\"Occitan cross\">Occitan cross</a></div></div></div>\n<p>Le F\u00e9librige was founded at the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Font-S%C3%A9gugne\" title=\"Ch\u00e2teau de Font-S\u00e9gugne\">Ch\u00e2teau de Font-S\u00e9gugne</a> (located in <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teauneuf-de-Gadagne\" title=\"Ch\u00e2teauneuf-de-Gadagne\">Ch\u00e2teauneuf-de-Gadagne</a>, <a href=\"/wiki/Vaucluse\" title=\"Vaucluse\">Vaucluse</a>) on 21 May 1854 (<a href=\"/wiki/Saint_Estelle\" title=\"Saint Estelle\">Saint Estelle</a>'s day), by seven young Proven\u00e7al poets: <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Aubanel\" title=\"Th\u00e9odore Aubanel\">Th\u00e9odore Aubanel</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Brunet\" title=\"Jean Brunet\">Jean Brunet</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Gi%C3%A9ra\" title=\"Paul Gi\u00e9ra\">Paul Gi\u00e9ra</a>, <a href=\"/wiki/Anselme_Mathieu\" title=\"Anselme Mathieu\">Anselme Mathieu</a>, <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Roumanille\" title=\"Joseph Roumanille\">Joseph Roumanille</a> and <a href=\"/wiki/Alphonse_Tavan\" title=\"Alphonse Tavan\">Alphonse Tavan</a>. Together, they aimed to restore the <a href=\"/wiki/Proven%C3%A7al_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proven\u00e7al language\">Proven\u00e7al language</a> and codify its <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a>.\n</p><p>Its symbol is a seven-pointed star which, as Frederic Mistral writes in <i>Lou tresor d\u00f3u Felibrige</i>, is \"a tribute to its seven founders\".<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The movement was launched in Provence but quickly reached the entire <a href=\"/wiki/Occitania\" title=\"Occitania\">Occitania</a>. It spread among Occitanian writers such as <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Cam%C3%A9lat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Cam\u00e9lat (page does not exist)\">Michel Cam\u00e9lat</a> and <a href=\"/wiki/Simin_Palay\" title=\"Simin Palay\">Simin Palay</a> (from <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a> and <a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a>), Albert Arnavielle, <a href=\"/w/index.php?title=Justin_Bessou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Justin Bessou (page does not exist)\">Justin Bessou</a>, Jacques and Gabriel Aza\u00efs and Achille Mir (<a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a>), <a href=\"/w/index.php?title=Ars%C3%A8ne_Vermenouze&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ars\u00e8ne Vermenouze (page does not exist)\">Ars\u00e8ne Vermenouze</a> (<a href=\"/wiki/Auvergne_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (province)\">Auvergne</a>), <a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Roux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Roux (page does not exist)\">Joseph Roux</a> (<a href=\"/wiki/Limousin\" title=\"Limousin\">Limousin</a>), <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mange\" title=\"Jos\u00e9 Mange\">Jos\u00e9 Mange</a> (Provence), <a href=\"/wiki/Br%C3%A9monde_de_Tarascon\" title=\"Br\u00e9monde de Tarascon\">Br\u00e9monde de Tarascon</a> (<a href=\"/wiki/Bouches-du-Rh%C3%B4ne\" title=\"Bouches-du-Rh\u00f4ne\">Bouches-du-Rh\u00f4ne</a>), <a href=\"/wiki/Batisto_Bonnet\" title=\"Batisto Bonnet\">Batisto Bonnet</a> (<a href=\"/wiki/Gard_(departement)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gard (departement)\">Gard</a>) and <a href=\"/wiki/Charles_Maurras\" title=\"Charles Maurras\">Charles Maurras</a>.\n</p><p>The F\u00e9librige is an organisation focussed on protecting and promoting Occitan language and culture, fighting for recognition of cultural diversity both within France and across the wider world. It is also one of the two organisations represented across Occitania since 1945, along with the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Occitans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Occitans\">Institut d'Estudis Occitans (IEO)</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Felebrigian_festivals\">Felebrigian festivals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Felebrigian festivals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There is a yearly meeting, which is called <i>Santo Estello</i> and held in a different town in the <a href=\"/wiki/Occitania\" title=\"Occitania\">Pays d'Oc</a>. The traditional banquet is ended with the ritual of the <i><a href=\"/wiki/Copa_Santa\" title=\"Copa Santa\">Copa Santa</a></i>.\n</p><p>There are also other <i>F\u00eates F\u00e9libr\u00e9ennes</i>:\n</p>\n<ul><li>Since 1323, the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_jeux_floraux\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des jeux floraux\">Jeux floraux</a> of <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>, considered as the model</li>\n<li>Jeux floraux of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orange_(Vaucluse)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orange (Vaucluse)\">Orange</a></li>\n<li>In 1868 at <a href=\"/wiki/Saint-R%C3%A9my-de-Provence\" title=\"Saint-R\u00e9my-de-Provence\">Saint-R\u00e9my-de-Provence</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>In 1895 at <a href=\"/wiki/Vic-sur-C%C3%A8re\" title=\"Vic-sur-C\u00e8re\">Vic-en-Carlad\u00e8s</a>, with a programme of music and dance (<a href=\"/wiki/Cabrette\" title=\"Cabrette\">Cabrette</a>)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>In 1900 at the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Ventadour\" title=\"Ch\u00e2teau de Ventadour\">Ch\u00e2teau de Ventadour</a>, under the name <i>F\u00eate de l'\u00e9glantine</i></li>\n<li>In 1902 at <a href=\"/wiki/B%C3%A9ziers\" title=\"B\u00e9ziers\">B\u00e9ziers</a></li>\n<li>In June 1903 and in 2009 at <a href=\"/wiki/Sceaux,_Hauts-de-Seine\" title=\"Sceaux, Hauts-de-Seine\">Sceaux</a></li>\n<li>In  1907 at <a href=\"/wiki/Mauvezin,_Hautes-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Mauvezin, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Mauvezin</a>, in the <a href=\"/wiki/Hautes-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>In August 1914, at <a href=\"/wiki/Sauveterre-de-B%C3%A9arn\" title=\"Sauveterre-de-B\u00e9arn\">Sauveterre-de-B\u00e9arn</a></li>\n<li>At <a href=\"/wiki/Le_Puy-en-Velay\" title=\"Le Puy-en-Velay\">Puy-en-Velay</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>In 1935 at <a href=\"/wiki/Monistrol-sur-Loire\" title=\"Monistrol-sur-Loire\">Monistrol-sur-Loire</a></li>\n<li>Perhaps <a href=\"/wiki/Argentat\" title=\"Argentat\">Argentat</a>, after 1935 with the <i>Chorale des gabariers de la Dordogne</i><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span id=\"The_Jardin_des_F.C3.A9libres_in_Sceaux\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Jardin_des_F\u00e9libres_in_Sceaux\">The <i>Jardin des F\u00e9libres</i> in Sceaux</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Jardin des F\u00e9libres in Sceaux\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1950 <a href=\"/wiki/Sceaux,_Hauts-de-Seine\" title=\"Sceaux, Hauts-de-Seine\">Sceaux, Hauts-de-Seine</a> (one of the Parisien <a href=\"/wiki/Banlieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banlieu\">banlieu</a>) was named <i>Cit\u00e9 F\u00e9libr\u00e9enne</i>. A memorial garden for this event was created around the tomb of <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Claris_de_Florian\" title=\"Jean-Pierre Claris de Florian\">Jean-Pierre Claris de Florian</a>, a French <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> and <a href=\"/wiki/Chivalric_romance\" title=\"Chivalric romance\">romancier</a>, well known for his fables and a noted F\u00e9librigist (perhaps because his mother was <a href=\"/wiki/Castilian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilian people\">Castilian</a>). The garden displays eleven busts in all.\n</p><p>The garden is located behind the church of Saint Jean-Baptiste (<i>Saint <a href=\"/wiki/John_the_Baptist\" title=\"John the Baptist\">John the Baptist</a></i>) in Sceaux. The entry, signed: <i>Parc de Sceaux, Jardin des F\u00e9libres</i> is located on Avenue du Pr\u00e9sident Franklin Roosevelt in Sceaux.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 892px;_width: 892px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Clovis_Hugues_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Clovis_Hugues\" title=\"Clovis Hugues\">Clovis Hugues</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Jean_Charles-Brun\" title=\"Jean Charles-Brun\">Jean Charles-Brun</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Claris_de_Florian\" title=\"Jean-Pierre Claris de Florian\">Jean-Pierre Claris de Florian</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Joseph_Loubet_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Loubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Loubet (page does not exist)\">Joseph Loubet</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Paul_Ar%C3%A8ne_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Paul_Ar%C3%A8ne\" title=\"Paul Ar\u00e8ne\">Paul Ar\u00e8ne</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Deluns-Montaud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Deluns-Montaud (page does not exist)\">Pierre Deluns-Montaud</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg/135px-Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg\" width=\"135\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg/202px-Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_Th%C3%A9odore_Aubanel_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Aubanel\" title=\"Th\u00e9odore Aubanel\">Th\u00e9odore Aubanel</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 215px\"><div style=\"width: 215px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 210px;\"><div style=\"margin:37.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg/180px-Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg\" width=\"180\" height=\"135\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg/270px-Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg/360px-Sceaux_F%C3%A9libres_st%C3%A8le_comm%C3%A9morative.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Commemorative plaque\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span id=\"Capouli.C3.A9s_of_the_F.C3.A9librige\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Capouli\u00e9s_of_the_F\u00e9librige\"><i>Capouli\u00e9s</i> of the F\u00e9librige</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Capouli\u00e9s of the F\u00e9librige\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The F\u00e9librige is presided over by a <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/capouli%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"wikt:capouli\u00e9\">capouli\u00e9</a></i>.\n</p>\n<ul><li>1876-1888 <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a></li>\n<li>1888-1891 <a href=\"/wiki/Joseph_Roumanille\" title=\"Joseph Roumanille\">Joseph Roumanille</a></li>\n<li>1891-1901 <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Gras\" class=\"mw-redirect\" title=\"F\u00e9lix Gras\">F\u00e9lix Gras</a></li>\n<li>1901-1909 <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Devoluy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Devoluy (page does not exist)\">Pierre Devoluy</a></li>\n<li>1909-1919 <a href=\"/w/index.php?title=Val%C3%A8re_Bernard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Val\u00e8re Bernard (page does not exist)\">Val\u00e8re Bernard</a></li>\n<li>1919-1922 <a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Fallen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Fallen (page does not exist)\">Joseph Fallen</a></li>\n<li>1922-1941 <a href=\"/wiki/Marius_Jouveau\" title=\"Marius Jouveau\">Marius Jouveau</a></li>\n<li>1941-1956 <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral_(nephew)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral (nephew)\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral (nephew)</a></li>\n<li>1956-1962 <a href=\"/wiki/Charles_Rostaing\" title=\"Charles Rostaing\">Charles Rostaing</a></li>\n<li>1962-1971 <a href=\"/w/index.php?title=Elie_Bachas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elie Bachas (page does not exist)\">Elie Bachas</a></li>\n<li>1971-1982 <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Jouveau\" title=\"Ren\u00e9 Jouveau\">Ren\u00e9 Jouveau</a></li>\n<li>1982-1989 <a href=\"/wiki/Paul_Roux\" title=\"Paul Roux\">Paul Roux</a></li>\n<li>1989-1992 <a href=\"/wiki/Paul_Pons\" title=\"Paul Pons\">Paul Pons</a></li>\n<li>1992-2006 <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Fabre_(linguist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Fabre (linguist) (page does not exist)\">Pierre Fabre</a></li>\n<li>Since 2006 <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Mouttet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Mouttet (page does not exist)\">Jacques Mouttet</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_inline_citations\">Notes and inline citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes and inline citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Frederic Mistral, <i>Lo tresor d\u00f3u Felibrige</i>, vol. II, p. 887: <i>Una estela a s\u00e8t rais es lo simb\u00f2l dau Felibritge, en mem\u00f2ria dei s\u00e8t felibres que lo fond\u00e8ron a Font Segunha.</i> (A seven-pointed star is the symbol of the F\u00e9librige, in memory of the seven f\u00e9libres who founded it in <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Font-S%C3%A9gugne\" title=\"Ch\u00e2teau de Font-S\u00e9gugne\">Font-S\u00e9gugne</a>.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marcel Bonnet, \u00ab&#160;\u00c0 propos des F\u00eates F\u00e9libr\u00e9ennes de Saint R\u00e9my en 1868: Zola contre Mistral&#160;\u00bb, in Congr\u00e8s de civilisation et de culture proven\u00e7ales. \u00c9d. B. A. Taladoire. Avignon, Palais du Roure, 1961, pp. 31 38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Cabrettes et cabretta\u00efres (Auvergne) avec gravure dans le texte de cet instrument et de photos dans le texte de Vic Sur C\u00e8re et du concours de cabrettes de la ville aux f\u00eates f\u00e9libr\u00e9ennes de 1895.\" Charles Mayet, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Le_Magasin_pittoresque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Magasin pittoresque (page does not exist)\">Le Magasin pittoresque</a></i>, 1896, livraison n\u00b013, pp. 209-224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Une affiche est conserv\u00e9e au Mus\u00e9e d'Arles. Elle repr\u00e9sente des instruments de musique: guitare, vielle, fifre-tambour et cornemuse.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Les f\u00eates F\u00e9libr\u00e9ennes du Puy</i>,slnd , in-12\u00b0 , 148 p , 10 photographies hors-texte</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u00eate son soixante-dixi\u00e8me anniversaire en 2005, avec la participation de L\u2019\u00c9cole Ventadour de Tulle, La Bourr\u00e9e Limousine de Brive, Les Vergnassous de St Germain Les Vergnes, Lou Gerbassous d\u2019Ambazac, Les Pastourelles de Brive la Gaillarde, L\u2019Eicola dau Barbichet de Limoges, L\u2019Eiscola Dau Mont-Gargan de La Croisille-sur-Brillance, L\u2019\u00c9glantino Dau L\u00e9mouzi de Limoges, Les Pastoureaux de la Valoine de Feytiat, Les R\u00e9veill\u00e9s de Saintet-Fortunade, Les Amis de la Bourr\u00e9e de Saint-Privat, Les Ranchos de Tulle</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_referenced\">Sources referenced</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources referenced\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Eug%C3%A8ne_Lintilhac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eug\u00e8ne Lintilhac (page does not exist)\">Eug\u00e8ne Lintilhac</a>, <i>Les F\u00e9libres</i>, 1895, \u00e9dition Alphonse Lemerre, in-12\u00b0, 136 p. Premi\u00e8re partie - F\u00e9libres et F\u00e9librige&#160;: L'\u00e9nigme du F\u00e9librige&#160;: les f\u00e9libres de Paris, Cigaliers et f\u00e9libres de Paris, le royaume po\u00e8tique de Sainte-Estelle le capouli\u00e9 F\u00e9lix Gras, Un jour de printemps chez Mistral. Deuxi\u00e8me partie - Th\u00e9odore Aubanel, La gen\u00e9se du F\u00e9librige et Aubanel, le mouvement de Mistral, Jasmin, l'oeuvre d'Aubanel.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Plume\" title=\"La Plume\">La Plume</a>, revue litt\u00e9raire artistique et sociale</i>, Paris, dir. <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Deschamps\" title=\"L\u00e9on Deschamps\">L\u00e9on Deschamps</a>, n\u00b0 53 du 1 juillet 1891, p.&#160;213\u2013237 du recueil annuel. (Num\u00e9ro consacr\u00e9 au F\u00e9librige \u00e0 l\u2019occasion de la mort de <a href=\"/wiki/Joseph_Roumanille\" title=\"Joseph Roumanille\">Joseph Roumanille</a>)</li>\n<li>\u00c9mile Ripert, <i>La Renaissance Proven\u00e7ale</i>, Paris, Librairie Champion, 1918</li>\n<li>\u00c9mile Ripert, <i>Le F\u00e9librige</i>, Armand Colin, 1924&#160;; r\u00e9\u00e9dition \u00c9ditions Jeanne Laffitte, 2001 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86276-363-2\" title=\"Special:BookSources/2-86276-363-2\">2-86276-363-2</a></li>\n<li>Ren\u00e9 Jouveau, <i>Histoire du F\u00e9librige</i> (4 volumes), Imprimerie Ben\u00e9, <a href=\"/wiki/N%C3%AEmes\" title=\"N\u00eemes\">N\u00eemes</a>, 1970\u20131979&#160;; r\u00e9\u00e9dition 1984-1987</li>\n<li>Val\u00e8re Bernard, <i>Bagatouni</i>, r\u00e9\u00e9d. Alandis Editions, 2000.</li>\n<li>Philippe Martel, <i>Les F\u00e9libres et leur temps&#160;: Renaissance d'oc et opinion (1850-1914)</i>, Bordeaux, PUB, 2010</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Juste-Marie_Raynouard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois-Juste-Marie Raynouard\">Fran\u00e7ois-Juste-Marie Raynouard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitan\">Occitan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proven%C3%A7al_dialect\" title=\"Proven\u00e7al dialect\">Proven\u00e7al dialect</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A7ois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ni\u00e7ois\">Ni\u00e7ois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Troubadour\" title=\"Troubadour\">Troubadour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Coupo_Santo\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Coupo Santo\">La Coupo Santo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sceaux_(Hauts-de-Seine)#Le_jardin_des_F\u00e9libres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sceaux (Hauts-de-Seine)\">Le Jardin des F\u00e9libres</a> in <a href=\"/wiki/Sceaux_(Hauts-de-Seine)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sceaux (Hauts-de-Seine)\">Sceaux</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9librige&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:F%C3%A9librige\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:F\u00e9librige\">F\u00e9librige</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.felibrige.org\">F\u00e9librige</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.notreprovence.fr/en_movement_felibrige.php\">History of F\u00e9librige on NotreProvence.fr</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexilogos.com/provence_felibrige.htm\">Felibrige sur lexilogos</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://maurras.net/pdf/maurras_felibrige.pdf\"><i>La Plume</i>, n\u00b0 53 du 1 juillet 1891 (pdf)</a> (cit\u00e9 <i>supra</i> dans la bibliographie)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tacussel.fr/ruat/felibre.htm\">Conf\u00e9rence de Paul Ruat sur \"le F\u00e9librige\", 8 f\u00e9vrier 1905</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k74854\">Lou Tresor d\u00f3u Felibrige</a> online</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20180911195146\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.223 seconds\nPreprocessor visited node count: 642/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4217/2097152 bytes\nTemplate argument size: 794/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11086/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.009/10.000 seconds\nLua memory usage: 819 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  167.604      1 -total\n 21.17%   35.488      1 Template:ISBN\n 21.00%   35.193      1 Template:Commons_category\n 17.36%   29.093      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.32%   15.625      1 Template:Catalog_lookup_link\n  7.90%   13.236      1 Template:DMCA\n  7.37%   12.345      1 Template:Commons\n  6.82%   11.423      1 Template:Dated_maintenance_category\n  5.86%    9.827      1 Template:Sister_project\n  5.19%    8.706      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1226357-0!canonical and timestamp 20180911195146 and revision id 818033939\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Felibritge","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Felibritge"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Felibrige","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Felibrige"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Felibritge","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Felibritge"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9librige","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"F\u00e9librige"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9librige","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"F\u00e9librige"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Felibri%C4%9Do","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Felibri\u011do"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9librige","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"F\u00e9librige"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Felibrige","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Felibrige"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Felibrismo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Felibrismo"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9librige","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"F\u00e9librige"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%83%96%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%A5","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30a7\u30ea\u30d6\u30ea\u30fc\u30b8\u30e5"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Felibritge","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Felibritge"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Zwi%C4%85zek_Felibr%C3%B3w","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Zwi\u0105zek Felibr\u00f3w"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Felibritge","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Felibritge"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B1%D1%80%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0435\u043b\u0438\u0431\u0440\u044b"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Feliberf%C3%B6rbundet","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Feliberf\u00f6rbundet"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%BB%D1%96%D0%B1%D1%80%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0435\u043b\u0456\u0431\u0440\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"Felibrige","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Felibrige","*":"French_literature"},{"sortkey":"Felibrige","*":"Literary_movements"},{"sortkey":"Felibrige","*":"Occitan_literature"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des jeux floraux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse Tavan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anselme Mathieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banlieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batisto Bonnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouches-du-Rh\u00f4ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00e9monde de Tarascon"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ziers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabrette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Maurras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Rostaing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivalric romance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Font-S\u00e9gugne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Ventadour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teauneuf-de-Gadagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clovis Hugues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copa Santa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Juste-Marie Raynouard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral (nephew)"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Gras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gard (departement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Occitans"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Claris de Florian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Brunet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Charles-Brun"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Baptist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Roumanille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mange"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Coupo Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Plume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Puy-en-Velay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Deschamps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marius Jouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauvezin, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monistrol-sur-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e7ois"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00eemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orange (Vaucluse)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ar\u00e8ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gi\u00e9ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Pons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Roux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proven\u00e7al dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proven\u00e7al language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Jouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-R\u00e9my-de-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Estelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sauveterre-de-B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sceaux, Hauts-de-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sceaux (Hauts-de-Seine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simin Palay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore Aubanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Troubadour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaucluse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vic-sur-C\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Joseph Loubet"},{"ns":0,"*":"Pierre Deluns-Montaud"},{"ns":0,"*":"Le Magasin pittoresque"},{"ns":0,"*":"Michel Cam\u00e9lat"},{"ns":0,"*":"Justin Bessou"},{"ns":0,"*":"Ars\u00e8ne Vermenouze"},{"ns":0,"*":"Joseph Roux"},{"ns":0,"*":"Pierre Devoluy"},{"ns":0,"*":"Val\u00e8re Bernard"},{"ns":0,"*":"Joseph Fallen"},{"ns":0,"*":"Elie Bachas"},{"ns":0,"*":"Pierre Fabre (linguist)"},{"ns":0,"*":"Jacques Mouttet"},{"ns":0,"*":"Eug\u00e8ne Lintilhac"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Occitan"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-oc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Sceaux_F\u00e9libres_Clovis_Hugues_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Fr\u00e9d\u00e9ric_Mistral_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Jean_Charles-Brun_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Jean-Pierre_Claris_de_Florian_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Joseph_Loubet_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Paul_Ar\u00e8ne_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Pierre_Deluns-Montaud_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_Th\u00e9odore_Aubanel_1.jpg","Sceaux_F\u00e9libres_st\u00e8le_comm\u00e9morative.jpg","Felibre_1854.jpg","Flag_of_Occitania_(with_star).svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.felibrige.org","http://www.notreprovence.fr/en_movement_felibrige.php","http://www.lexilogos.com/provence_felibrige.htm","http://maurras.net/pdf/maurras_felibrige.pdf","http://www.tacussel.fr/ruat/felibre.htm","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k74854"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":709,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"2","index":"2","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":856,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Felebrigian festivals","number":"3","index":"3","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":11578,"anchor":"Felebrigian_festivals"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The <i>Jardin des F\u00e9libres</i> in Sceaux","number":"4","index":"4","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":13883,"anchor":"The_Jardin_des_F\u00e9libres_in_Sceaux"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Capouli\u00e9s</i> of the F\u00e9librige","number":"5","index":"5","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":15231,"anchor":"Capouli\u00e9s_of_the_F\u00e9librige"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":15824,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and inline citations","number":"7","index":"7","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":15841,"anchor":"Notes_and_inline_citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources referenced","number":"7.1","index":"8","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":15888,"anchor":"Sources_referenced"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"9","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":17066,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"10","fromtitle":"F\u00e9librige","byteoffset":17313,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"F\u00e9librige","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/capouli%C3%A9","*":"wikt:capouli\u00e9"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/f%C3%A9librige","*":"wikt:f\u00e9librige"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/f%C3%A9libre","*":"wikt:f\u00e9libre"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:F%C3%A9librige","*":"commons:Category:F\u00e9librige"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Felibrige"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1165363"}]}}