{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Generaci\u00f3n del 45","pageid":39516391,"revid":852813093,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Generacion_del_45.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Generacion_del_45.jpg/300px-Generacion_del_45.jpg\" width=\"300\" height=\"190\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Generacion_del_45.jpg/450px-Generacion_del_45.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Generacion_del_45.jpg/600px-Generacion_del_45.jpg 2x\" data-file-width=\"4103\" data-file-height=\"2602\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Generacion_del_45.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <b>Generation '45</b> receiving <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a>. From left to right, standing: <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Zulema_Silva_Vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Zulema Silva Vila (page does not exist)\">Mar\u00eda Zulema Silva Vila</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Arturo_Claps\" title=\"Manuel Arturo Claps\">Manuel Arturo Claps</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Maggi\" title=\"Carlos Maggi\">Carlos Maggi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_In%C3%A9s_Silva_Vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda In\u00e9s Silva Vila (page does not exist)\">Mar\u00eda In\u00e9s Silva Vila</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a>, <a href=\"/wiki/Idea_Vilari%C3%B1o\" title=\"Idea Vilari\u00f1o\">Idea Vilari\u00f1o</a>, <a href=\"/wiki/Emir_Rodr%C3%ADguez_Monegal\" title=\"Emir Rodr\u00edguez Monegal\">Emir Rodr\u00edguez Monegal</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Rama\" title=\"\u00c1ngel Rama\">\u00c1ngel Rama</a>. Seated: <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Pedro_D%C3%ADaz\" title=\"Jos\u00e9 Pedro D\u00edaz\">Jos\u00e9 Pedro D\u00edaz</a>, <a href=\"/wiki/Amanda_Berenguer\" title=\"Amanda Berenguer\">Amanda Berenguer</a>, <a href=\"/wiki/Zenobia_Camprub%C3%AD\" title=\"Zenobia Camprub\u00ed\">Zenobia Camprub\u00ed</a>, <a href=\"/wiki/Ida_Vitale\" title=\"Ida Vitale\">Ida Vitale</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Elda_Lago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elda Lago (page does not exist)\">Elda Lago</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Flores_Mora\" title=\"Manuel Flores Mora\">Manuel Flores Mora</a>.</div></div></div>\n<p>The <b>Generation '45</b> (Spanish: <i><span lang=\"es\"><b>Generaci\u00f3n del 45</b></span></i>) was a group of writers, mainly from <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>, who had a notable influence in the literary and cultural life of their country and region. Their name derives from the fact that their careers started out mainly between 1945 and 1950.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Generaci.C3.B3n_del_.2745_writers\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Generaci\u00f3n_del_'45_writers\">Generaci\u00f3n del '45 writers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_del_45&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Generaci\u00f3n del &#039;45 writers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some of the writers who belonged to this group were <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Onetti\" title=\"Juan Carlos Onetti\">Juan Carlos Onetti</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Flores_Mora\" title=\"Manuel Flores Mora\">Manuel Flores Mora</a>, <a href=\"/wiki/Mario_Benedetti\" title=\"Mario Benedetti\">Mario Benedetti</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Sarandy_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sarandy Cabrera (page does not exist)\">Sarandy Cabrera</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Mart%C3%ADnez_Moreno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Mart\u00ednez Moreno (page does not exist)\">Carlos Mart\u00ednez Moreno</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Rama\" title=\"\u00c1ngel Rama\">\u00c1ngel Rama</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Real_de_Az%C3%BAa\" title=\"Carlos Real de Az\u00faa\">Carlos Real de Az\u00faa</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Maggi\" title=\"Carlos Maggi\">Carlos Maggi</a>, Alfredo Gravina, <a href=\"/w/index.php?title=Mario_Arregui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mario Arregui (page does not exist)\">Mario Arregui</a>, <a href=\"/wiki/Amanda_Berenguer\" title=\"Amanda Berenguer\">Amanda Berenguer</a>, <a href=\"/wiki/Humberto_Megget\" title=\"Humberto Megget\">Humberto Megget</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_In%C3%A9s_Silva_Vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda In\u00e9s Silva Vila (page does not exist)\">Mar\u00eda In\u00e9s Silva Vila</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Tola_Invernizzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tola Invernizzi (page does not exist)\">Tola Invernizzi</a>, <a href=\"/wiki/Emir_Rodr%C3%ADguez_Monegal\" title=\"Emir Rodr\u00edguez Monegal\">Emir Rodr\u00edguez Monegal</a>, Mauricio Muller, <a href=\"/wiki/Ida_Vitale\" title=\"Ida Vitale\">Ida Vitale</a>, <a href=\"/wiki/Idea_Vilari%C3%B1o\" title=\"Idea Vilari\u00f1o\">Idea Vilari\u00f1o</a>, <a href=\"/wiki/Gladys_Castelvecchi\" title=\"Gladys Castelvecchi\">Gladys Castelvecchi</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Pedro_D%C3%ADaz\" title=\"Jos\u00e9 Pedro D\u00edaz\">Jos\u00e9 Pedro D\u00edaz</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%ADber_Falco\" title=\"L\u00edber Falco\">L\u00edber Falco</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Brandy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Brandy (page does not exist)\">Carlos Brandy</a>, <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_Montserrat\" title=\"Mar\u00eda de Montserrat\">Mar\u00eda de Montserrat</a>, <a href=\"/wiki/Giselda_Zani\" title=\"Giselda Zani\">Giselda Zani</a>, <a href=\"/wiki/Armon%C3%ADa_Somers\" title=\"Armon\u00eda Somers\">Armon\u00eda Somers</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Cunha (page does not exist)\">Juan Cunha</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_del_45&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lr21.com.uy/cultura/197051-tiempos-de-tolerancia-tiempos-de-ira\">Tolerance and ire</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com.uy/Suple/EntrevistasDeDicandia/03/05/24/dicandia_42137.asp\">Generation '45: severe critics, brilliant creation</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\"><img alt=\"Uruguay\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/30px-Flag_of_Uruguay.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/45px-Flag_of_Uruguay.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/60px-Flag_of_Uruguay.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_del_45&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Uruguay-stub\" title=\"Template:Uruguay-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Uruguay-stub\" title=\"Template talk:Uruguay-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Uruguay-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:P_literature.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/30px-P_literature.svg.png\" width=\"30\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/45px-P_literature.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/60px-P_literature.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Literary_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary movement\">literary movement</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Generaci%C3%B3n_del_45&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lit-mov-stub\" title=\"Template:Lit-mov-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lit-mov-stub\" title=\"Template talk:Lit-mov-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lit-mov-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180921075537\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.285 seconds\nPreprocessor visited node count: 348/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7324/2097152 bytes\nTemplate argument size: 272/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 926/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.149/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.92 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  247.082      1 -total\n 56.21%  138.890      1 Template:Lang-es\n 18.59%   45.944      1 Template:Reflist\n 14.20%   35.075      2 Template:Es_icon\n 13.37%   33.044      1 Template:Link_language\n 13.21%   32.635      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.58%   23.667      2 Template:Asbox\n  9.25%   22.846      1 Template:Uruguay-stub\n  8.29%   20.492      1 Template:Category_handler\n  4.91%   12.135      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39516391-0!canonical and timestamp 20180921075536 and revision id 852813093\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_del_45","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Generaci\u00f3n del 45"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Generacion del 45","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2014"},{"sortkey":"Generacion del 45","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Generacion del 45","*":"Uruguayan_writers"},{"sortkey":"Generacion del 45","*":"Uruguayan_literature"},{"sortkey":"Generacion del 45","*":"Literary_movements"},{"sortkey":"Generacion del 45","*":"20th-century_literature"},{"sortkey":"Generacion del 45","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Generacion del 45","*":"Uruguay_stubs"},{"sortkey":"Generacion del 45","*":"Literary_movement_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uruguay-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mov-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amanda Berenguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armon\u00eda Somers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Maggi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Real de Az\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emir Rodr\u00edguez Monegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giselda Zani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gladys Castelvecchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Megget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ida Vitale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idea Vilari\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Pedro D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos Onetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edber Falco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Arturo Claps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Flores Mora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Benedetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda de Montserrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zenobia Camprub\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngel Rama"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Zulema Silva Vila"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda In\u00e9s Silva Vila"},{"ns":0,"*":"Elda Lago"},{"ns":0,"*":"Sarandy Cabrera"},{"ns":0,"*":"Carlos Mart\u00ednez Moreno"},{"ns":0,"*":"Mario Arregui"},{"ns":0,"*":"Tola Invernizzi"},{"ns":0,"*":"Carlos Brandy"},{"ns":0,"*":"Juan Cunha"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lit-mov-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Uruguay-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uruguay-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Uruguay"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mov-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Generacion_del_45.jpg","Flag_of_Uruguay.svg","P_literature.svg"],"externallinks":["http://www.lr21.com.uy/cultura/197051-tiempos-de-tolerancia-tiempos-de-ira","http://www.elpais.com.uy/Suple/EntrevistasDeDicandia/03/05/24/dicandia_42137.asp"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Generaci\u00f3n del '45 writers","number":"1","index":"1","fromtitle":"Generaci\u00f3n_del_45","byteoffset":902,"anchor":"Generaci\u00f3n_del_'45_writers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Generaci\u00f3n_del_45","byteoffset":1687,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Generaci\u00f3n del 45","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Generacion del 45"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5876881"}]}}