{"parse":{"title":"Hussards (literary movement)","pageid":13395259,"revid":797023545,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Hussards</b> was a <a href=\"/wiki/French_literature_of_the_20th_century\" class=\"mw-redirect\" title=\"French literature of the 20th century\">French literary movement</a> in the 1950s which opposed <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">Existentialism</a> and the figure of the politically engaged <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectual</a> as personified by <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hussards_(literary_movement)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Its name was coined by the literary critic <a href=\"/wiki/Bernard_Frank\" title=\"Bernard Frank\">Bernard Frank</a>, who grouped several figures under the ironic name of \"<i>hussards</i>\" (French for <a href=\"/wiki/Hussar\" title=\"Hussar\">\"hussars\"</a>) in an article published in December 1952 in the journal <i><a href=\"/wiki/Les_Temps_modernes\" title=\"Les Temps modernes\">Les Temps modernes</a></i>, titled <i>\"Grognards et hussards\"</i> (\"Old Guards and Hussars\"). Frank chose that name because of <a href=\"/wiki/Roger_Nimier\" title=\"Roger Nimier\">Roger Nimier</a>'s novel <i><a href=\"/wiki/The_Blue_Hussar\" title=\"The Blue Hussar\">The Blue Hussar</a></i> (<i>Le Hussard bleu</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Membership\">Membership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hussards_(literary_movement)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Membership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Hussards were led by <a href=\"/wiki/Jacques_Chardonne\" title=\"Jacques Chardonne\">Jacques Chardonne</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Morand\" title=\"Paul Morand\">Paul Morand</a>, and counted as core members <a href=\"/wiki/Antoine_Blondin\" title=\"Antoine Blondin\">Antoine Blondin</a>, <a href=\"/wiki/Michel_D%C3%A9on\" title=\"Michel D\u00e9on\">Michel D\u00e9on</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Laurent\" title=\"Jacques Laurent\">Jacques Laurent</a> and Roger Nimier. As in many literary or musical movements, the interested members rejected the label of \"Hussards,\" Michel D\u00e9on (in <i>Bagages pour Vancouver</i>) and Jacques Laurent (in <i>Histoire \u00e9go\u00efste</i>) denying the very existence of the literary movement. However, other authors were consciously attached to the movement, such as <a href=\"/wiki/Kl%C3%A9ber_Haedens\" title=\"Kl\u00e9ber Haedens\">Kl\u00e9ber Haedens</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Stephen_Hecquet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stephen Hecquet (page does not exist)\">Stephen Hecquet</a>, <a href=\"/wiki/Genevi%C3%A8ve_Dormann\" title=\"Genevi\u00e8ve Dormann\">Genevi\u00e8ve Dormann</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9licien_Marceau\" title=\"F\u00e9licien Marceau\">F\u00e9licien Marceau</a> and <a href=\"/wiki/Jacques_Perret_(writer)\" title=\"Jacques Perret (writer)\">Jacques Perret</a>.\n</p><p>The Hussards may best be understood as a literary expression of the monarchist <i><a href=\"/wiki/Action_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Action fran\u00e7aise\">Action fran\u00e7aise</a></i> (AF) or, in a broader sense, of the literary right. Almost all of the Hussards later participated to the <i>Cahiers de la Table Ronde</i>, renamed <i><a href=\"/wiki/La_Table_Ronde\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Table Ronde\">La Table Ronde</a></i>, a review created for the purpose of contesting the predominance of <i>Les Temps modernes</i> and edited by <a href=\"/wiki/Roland_Laudenbach\" title=\"Roland Laudenbach\">Roland Laudenbach</a> to which famous writers such as <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mauriac\" title=\"Fran\u00e7ois Mauriac\">Fran\u00e7ois Mauriac</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Giono\" title=\"Jean Giono\">Jean Giono</a> or <a href=\"/wiki/Jean_Paulhan\" title=\"Jean Paulhan\">Jean Paulhan</a> contributed.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hussards_(literary_movement)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><span class=\"languageicon\">(in French)</span>\n</p>\n<ul><li>Rapha\u00ebl Chauvancy, <i>Jacques Laurent</i>, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_Pard%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions Pard\u00e8s (page does not exist)\">\u00c9ditions Pard\u00e8s</a>, coll. \u00ab&#160;Qui suis-je?&#160;\u00bb, 2009.</li>\n<li>Marc Dambre, (dir.)   <i>Les hussards Une g\u00e9n\u00e9ration litt\u00e9raire</i>, Paris, Presses Sorbonne Nouvelle, 2000.</li>\n<li>Fran\u00e7ois Dufay, <i> Le soufre et le moisi. La droite litt\u00e9raire apr\u00e8s 1945. Chardonne, Morand et les hussards</i>, Paris, Perrin, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-262-01907-X\" title=\"Special:BookSources/2-262-01907-X\">2-262-01907-X</a></li>\n<li>Bernard Frank, \"Grognards &amp; Hussards\", <i><a href=\"/w/index.php?title=Les_Temps_modernes_(revue)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Temps modernes (revue) (page does not exist)\">Les Temps modernes</a></i>, 1952. R\u00e9\u00e9dition dans <i>Grognards &amp; Hussards, suivi de La Turquie</i>, Paris, <a href=\"/w/index.php?title=Le_Dilettante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Dilettante (page does not exist)\">Le Dilettante</a>, 1984.</li>\n<li>Pol Vandromme, <i>La Droite buissonni\u00e8re</i>, Paris, <a href=\"/w/index.php?title=Les_Sept_Couleurs_(maison_d%27%C3%A9dition)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Sept Couleurs (maison d&#39;\u00e9dition) (page does not exist)\">Les Sept Couleurs</a>, 1960.</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/60px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This France-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Hussards_(literary_movement)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-stub\" title=\"Template:France-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-stub\" title=\"Template talk:France-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:P_literature.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/30px-P_literature.svg.png\" width=\"30\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/45px-P_literature.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/60px-P_literature.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Literary_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary movement\">literary movement</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Hussards_(literary_movement)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lit-mov-stub\" title=\"Template:Lit-mov-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lit-mov-stub\" title=\"Template talk:Lit-mov-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lit-mov-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180910160220\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.126 seconds\nPreprocessor visited node count: 346/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6759/2097152 bytes\nTemplate argument size: 410/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.031/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  102.634      1 -total\n 51.60%   52.957      1 Template:Fr_icon\n 50.17%   51.493      1 Template:Link_language\n 29.30%   30.074      1 Template:ISBN\n 24.28%   24.923      1 Template:Category_handler\n 15.32%   15.720      2 Template:Asbox\n 14.87%   15.261      1 Template:France-stub\n 12.59%   12.923      1 Template:Catalog_lookup_link\n  5.84%    5.993      1 Template:Error-small\n  3.96%    4.060      1 Template:Lit-mov-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13395259-0!canonical and timestamp 20180910160220 and revision id 797023545\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Los_H%C3%BAsares","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Los H\u00fasares"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Hussards_(mouvement_litt%C3%A9raire)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Les Hussards (mouvement litt\u00e9raire)"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/H%C3%BAsares_(literatura)","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"H\u00fasares (literatura)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ussari_(movimento_letterario)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Ussari (movimento letterario)"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Husarerna","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Husarerna"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"French_literature"},{"sortkey":"","*":"Literary_movements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"France_stubs"},{"sortkey":"","*":"Literary_movement_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mov-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Blondin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mauriac"},{"ns":0,"exists":"","*":"French literature of the 20th century"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9licien Marceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genevi\u00e8ve Dormann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Chardonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Laurent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Perret (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Giono"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Paulhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kl\u00e9ber Haedens"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Table Ronde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Temps modernes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel D\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Morand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Nimier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Laudenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Blue Hussar"},{"ns":0,"*":"Stephen Hecquet"},{"ns":0,"*":"\u00c9ditions Pard\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Les Temps modernes (revue)"},{"ns":0,"*":"Le Dilettante"},{"ns":0,"*":"Les Sept Couleurs (maison d'\u00e9dition)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lit-mov-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-mov-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_France.svg","P_literature.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hussards_(literary_movement)","byteoffset":238,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Membership","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hussards_(literary_movement)","byteoffset":667,"anchor":"Membership"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hussards_(literary_movement)","byteoffset":1805,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hussards (literary movement)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q57722"}]}}