{"parse":{"title":"Non-conformists of the 1930s","pageid":12644515,"revid":859126702,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For English Protestants existing outside of the established church, see <a href=\"/wiki/Nonconformist\" title=\"Nonconformist\">Nonconformist</a>.</div>\n<p>The <b>non-conformists of the 1930s</b> were groups and individuals during the <a href=\"/wiki/Inter-war_period\" class=\"mw-redirect\" title=\"Inter-war period\">inter-war period</a> in <a href=\"/wiki/France_in_the_twentieth_century\" title=\"France in the twentieth century\">France</a> that were seeking new solutions to face the political, <a href=\"/wiki/Great_Depression_in_France\" title=\"Great Depression in France\">economical</a> and social crisis. The name was coined in 1969 by the historian Jean-Louis Loubet del Bayle to describe a movement which revolved around <a href=\"/wiki/Emmanuel_Mounier\" title=\"Emmanuel Mounier\">Emmanuel Mounier</a>'s <a href=\"/wiki/Personalism\" title=\"Personalism\">personalism</a>. They attempted to find a \"third (<a href=\"/wiki/Communitarian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communitarian\">communitarian</a>) alternative\" between <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a> and <a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">capitalism</a>, and opposed both <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberalism</a>/<a href=\"/wiki/Parliamentarism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliamentarism\">parliamentarism</a>/<a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democracy</a> and <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a>.<sup id=\"cite_ref-EHESS_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EHESS-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Hellman2002_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hellman2002-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Main_currents\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Main currents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Post-war_legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Post-war legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_currents\">Main currents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Main currents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Three main currents of non-conformists may be distinguished:\n</p>\n<ul><li>The review <i><a href=\"/wiki/Esprit_(magazine)\" title=\"Esprit (magazine)\">Esprit</a></i>, founded in 1931 by <a href=\"/wiki/Emmanuel_Mounier\" title=\"Emmanuel Mounier\">Emmanuel Mounier</a> and which was the main mouthpiece of personalism.</li>\n<li>The <i><a href=\"/w/index.php?title=Ordre_nouveau_(personalism)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ordre nouveau (personalism) (page does not exist)\">Ordre nouveau</a></i> (New Order) group, created by <a href=\"/wiki/Alexandre_Marc\" title=\"Alexandre Marc\">Alexandre Marc</a> and influenced by <a href=\"/wiki/Robert_Aron\" title=\"Robert Aron\">Robert Aron</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Arnaud_Dandieu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaud Dandieu (page does not exist)\">Arnaud Dandieu</a>'s works. <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a> would have some contacts with them between the end of 1934 and the beginning of 1935.<sup id=\"cite_ref-EHESS_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EHESS-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jean_Coutrot\" title=\"Jean Coutrot\">Jean Coutrot</a>, who became during the <a href=\"/wiki/Popular_Front_(France)\" title=\"Popular Front (France)\">Popular Front</a> vice-president of the Committee of Scientific Organisation of Labour of the Minister <a href=\"/wiki/Charles_Spinasse\" title=\"Charles Spinasse\">Charles Spinasse</a>, participated in the technical reunions of <i>Ordre nouveau</i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>The <i><a href=\"/w/index.php?title=Jeune_Droite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeune Droite (page does not exist)\">Jeune Droite</a></i> (Young Right &#8212; a term coined by Mounier) that gathered young <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectuals</a> who had more or less broken with the monarchist <i><a href=\"/wiki/Action_Fran%C3%A7aise\" title=\"Action Fran\u00e7aise\">Action Fran\u00e7aise</a></i>, including <a href=\"/wiki/Jean_de_Fabr%C3%A8gues\" title=\"Jean de Fabr\u00e8gues\">Jean de Fabr\u00e8gues</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Maxence\" title=\"Jean-Pierre Maxence\">Jean-Pierre Maxence</a>, <a href=\"/wiki/Thierry_Maulnier\" title=\"Thierry Maulnier\">Thierry Maulnier</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_Blanchot\" title=\"Maurice Blanchot\">Maurice Blanchot</a>, as well as the journals <i><a href=\"/w/index.php?title=Les_Cahiers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Cahiers (page does not exist)\">Les Cahiers</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9action_pour_l%27ordre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"R\u00e9action pour l&#39;ordre (page does not exist)\">R\u00e9action pour l'ordre</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=La_Revue_fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Revue fran\u00e7aise (page does not exist)\">La Revue fran\u00e7aise</a></i> or <i><a href=\"/w/index.php?title=La_Revue_du_Si%C3%A8cle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Revue du Si\u00e8cle (page does not exist)\">La Revue du Si\u00e8cle</a></i>.</li></ul>\n<p>These young intellectuals (most were about 25 years old) all considered that France was confronted by a \"<a href=\"/wiki/Civilisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Civilisation\">civilisation</a> crisis\" and opposed, despite their differences, what Mounier called the \"established disorder\" (<i>le d\u00e9sordre \u00e9tabli</i>). The latter was represented by <a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">capitalism</a>, <a href=\"/wiki/Individualism\" title=\"Individualism\">individualism</a>, <a href=\"/wiki/Economic_liberalism\" title=\"Economic liberalism\">economic liberalism</a> and <a href=\"/wiki/Materialism\" title=\"Materialism\">materialism</a>. Opposed both to <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">Fascism</a> and to <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">Communism</a> (qualified for the first as a \"false Fascist-<a href=\"/wiki/Spiritualism\" title=\"Spiritualism\">spiritualism</a> <sup id=\"cite_ref-Slama_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Slama-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\" and for the latter as plain materialism), they aimed at creating the conditions of a \"spiritual revolution\" which would simultaneously transform Man and things. They called for a \"New Order\", beyond individualism and <a href=\"/wiki/Collectivism\" title=\"Collectivism\">collectivism</a>, oriented towards a \"<a href=\"/wiki/Federalist\" title=\"Federalist\">federalist</a>,\" \"communautary and personalist\" organisation of social relations.\n</p><p>The Non-Conformists were influenced both by French <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a>, in particular by <a href=\"/wiki/Proudhonism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proudhonism\">Proudhonism</a> (an important influence of <i>Ordre nouveau</i>) and by <a href=\"/wiki/Social_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Catholicism\">Social Catholicism</a>, which permeated <i>Esprit</i> and the <i>Jeune Droite</i>. They inherited from both currents a form of scepticism towards politics, which explains some <a href=\"/wiki/Anti-statism\" title=\"Anti-statism\">anti-statism</a> stances, and renewed interest in social and economical transformations.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Foreign influences were more restricted, and were limited to the discovery of the \"precursors of <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialism</a>\" (<a href=\"/wiki/Kierkegaard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kierkegaard\">Kierkegaard</a>, <a href=\"/wiki/Nietzsche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nietzsche\">Nietzsche</a>, <a href=\"/wiki/Heidegger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heidegger\">Heidegger</a>, <a href=\"/wiki/Max_Scheler\" title=\"Max Scheler\">Max Scheler</a>) and contacts between <i>Ordre nouveau</i> and several members of the German <a href=\"/wiki/Conservative_Revolutionary_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conservative Revolutionary movement\">Conservative Revolutionary movement</a>.<sup id=\"cite_ref-A_2001_Interview_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-A_2001_Interview-6\">&#91;6&#93;</a></sup> They were in favor of <a href=\"/wiki/Decentralization\" title=\"Decentralization\">decentralization</a>, underscored the importance of intermediary bodies, and opposed <a href=\"/wiki/Finance_capitalism\" title=\"Finance capitalism\">finance capitalism</a>.<sup id=\"cite_ref-A_2001_Interview_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-A_2001_Interview-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The movement was close to <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberalism</a> in the attention given to <a href=\"/wiki/Civil_society\" title=\"Civil society\">civil society</a> and in its distrust of the state; but it also criticized liberal individualism and its negligence of \"intermediate bodies\" (family, village, etc.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> &#8212; the reactionary writer <a href=\"/wiki/Maurice_Barr%C3%A8s\" title=\"Maurice Barr\u00e8s\">Maurice Barr\u00e8s</a> also insisted on the latter). They were characterized by the will to find a \"<a href=\"/wiki/Third_Way\" title=\"Third Way\">Third Way</a>\" between Socialism and Capitalism, individualism and collectivism, <a href=\"/wiki/Idealism\" title=\"Idealism\">idealism</a> and materialism and the <a href=\"/wiki/Left%E2%80%93right_politics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Left\u2013right politics\">left\u2013right distinction in politics</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/February_6,_1934_riots\" class=\"mw-redirect\" title=\"February 6, 1934 riots\">February 6, 1934 riots</a> organized by <a href=\"/wiki/Far-right_leagues\" title=\"Far-right leagues\">far-right leagues</a>, the Non-Conformists split toward various directions. <a href=\"/wiki/Bertrand_de_Jouvenel\" title=\"Bertrand de Jouvenel\">Bertrand de Jouvenel</a> made the link between the Non-Conformists and the supporters of <i><a href=\"/wiki/Planisme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Planisme\">planisme</a></i>, a new economical theory invented by the Belgian <a href=\"/wiki/Henri_de_Man\" title=\"Henri de Man\">Henri de Man</a>, as well as with the <a href=\"/wiki/Technocracy_(bureaucratic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Technocracy (bureaucratic)\">technocratic</a> <i><a href=\"/wiki/Groupe_X-Crise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupe X-Crise\">Groupe X-Crise</a></i>. They influenced both <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy</a>'s <i><a href=\"/wiki/R%C3%A9volution_nationale\" title=\"R\u00e9volution nationale\">R\u00e9volution nationale</a></i> (<i><a href=\"/w/index.php?title=Jeune_France&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeune France (page does not exist)\">Jeune France</a></i>, <a href=\"/w/index.php?title=Ecole_des_cadres_d%27Uriage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecole des cadres d&#39;Uriage (page does not exist)\">Ecole des cadres d'Uriage</a>, etc.) and political programs of the <a href=\"/wiki/French_Resistance\" title=\"French Resistance\">Resistance</a> (<i><a href=\"/wiki/Combat_(newspaper)\" title=\"Combat (newspaper)\">Combat</a></i>, <i><a href=\"/wiki/D%C3%A9fense_de_la_France\" title=\"D\u00e9fense de la France\">D\u00e9fense de la France</a></i>, <a href=\"/wiki/Organisation_civile_et_militaire\" title=\"Organisation civile et militaire\">OCM</a>, etc.) In November 1941, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Vincent\" title=\"Ren\u00e9 Vincent\">Ren\u00e9 Vincent</a>, in charge of Vichy <a href=\"/wiki/Censorship_in_France\" title=\"Censorship in France\">censorship</a> services, created the journal <i><a href=\"/w/index.php?title=Id%C3%A9es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Id\u00e9es (page does not exist)\">Id\u00e9es</a></i> (1941\u201344) which gathered the Non-Conformists who supported Marshal <a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">Philippe P\u00e9tain</a>'s regime.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-war_legacy\">Post-war legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Post-war legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After World War II, many of these Non-Conformists (<a href=\"/wiki/Robert_Aron\" title=\"Robert Aron\">Robert Aron</a>, <a href=\"/wiki/Daniel-Rops\" title=\"Daniel-Rops\">Daniel-Rops</a>, <a href=\"/wiki/Jean_de_Fabr%C3%A8gues\" title=\"Jean de Fabr\u00e8gues\">Jean de Fabr\u00e8gues</a>, <a href=\"/wiki/Denis_de_Rougemont\" title=\"Denis de Rougemont\">Denis de Rougemont</a>, <a href=\"/wiki/Alexandre_Marc\" title=\"Alexandre Marc\">Alexandre Marc</a>, <a href=\"/wiki/Thierry_Maulnier\" title=\"Thierry Maulnier\">Thierry Maulnier</a>) became activists of <a href=\"/wiki/European_federalist_movements\" class=\"mw-redirect\" title=\"European federalist movements\">European federalist movements</a>. The founder of <i>Ordre nouveau</i>, Alexandre Marc, became in 1946 the first secretary of the <a href=\"/wiki/Union_of_European_Federalists\" title=\"Union of European Federalists\">Union of European Federalists</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He would then create the <i><a href=\"/wiki/Centre_International_de_Formation_Europ%C3%A9enne\" title=\"Centre International de Formation Europ\u00e9enne\">Centre International de Formation Europ\u00e9enne</a></i> (CIFE) in 1954, which lives on to this day.\n</p><p>Breaking with part of its legacy, <i><a href=\"/wiki/Esprit_(magazine)\" title=\"Esprit (magazine)\">Esprit</a></i> involved itself in <a href=\"/wiki/New_Left\" title=\"New Left\">New Left</a> movements and would also influence in the 1970s the \"<a href=\"/w/index.php?title=Second_Left&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Second Left (page does not exist)\">Second Left</a>\", gathered around the <a href=\"/wiki/Unified_Socialist_Party_(France)\" title=\"Unified Socialist Party (France)\">Unified Socialist Party</a> (PSU).\n</p><p>After <a href=\"/wiki/May_1968_events_in_France\" title=\"May 1968 events in France\">May '68</a>, some <a href=\"/wiki/Environmentalist\" title=\"Environmentalist\">environmentalist</a> movements renewed with this \"spirit of the 1930s\" (in particular <a href=\"/wiki/Denis_de_Rougemont\" title=\"Denis de Rougemont\">Denis de Rougemont</a> or <a href=\"/wiki/Jacques_Ellul\" title=\"Jacques Ellul\">Jacques Ellul</a>). They have also influenced <a href=\"/wiki/Christian_Democracy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian Democracy\">Christian Democracy</a>.\n</p><p>Abroad, the Non-Conformists found an audience in <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a> between the 1930s to the 1970s or among Eastern European dissidents, and would also influence Catholic circles in the second half of the 20th century.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Claude_Chevalley\" title=\"Claude Chevalley\">Claude Chevalley</a>, a non-conformist who became a member of the <a href=\"/wiki/S%C3%A9minaire_Nicolas_Bourbaki\" title=\"S\u00e9minaire Nicolas Bourbaki\">Bourbaki group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neosocialism\" title=\"Neosocialism\">Neosocialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Personalism\" title=\"Personalism\">Personalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Planisme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Planisme\">Planisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Groupe_X-Crise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupe X-Crise\">Groupe X-Crise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Third_Republic\" title=\"French Third Republic\">French Third Republic</a> and <a href=\"/wiki/France_in_the_twentieth_century\" title=\"France in the twentieth century\">France in the twentieth century</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-EHESS-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EHESS_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EHESS_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ehess.fr/centres/ceifr/assr/N118/78.htm\">Account of Jean-Louis Loubet del Bayle</a>'s book in the <a href=\"/w/index.php?title=Archives_de_Sciences_Sociales_des_Religions&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archives de Sciences Sociales des Religions (page does not exist)\">Archives de Sciences Sociales des Religions</a> n\u00b0118, on the <a href=\"/wiki/EHESS\" class=\"mw-redirect\" title=\"EHESS\">EHESS</a> website <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hellman2002-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hellman2002_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">John Hellman (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FktLgT8B2yQC\"><i>Communitarian Third Way: Alexandre Marc and Ordre Nouveau, 1930-2000</i></a>. McGill-Queen's Press - MQUP. p.&#160;13. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7735-2376-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-7735-2376-0\">978-0-7735-2376-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Communitarian+Third+Way%3A+Alexandre+Marc+and+Ordre+Nouveau%2C+1930-2000&amp;rft.pages=13&amp;rft.pub=McGill-Queen%27s+Press+-+MQUP&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-7735-2376-0&amp;rft.au=John+Hellman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFktLgT8B2yQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANon-conformists+of+the+1930s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://centre-histoire.sciences-po.fr/archives/fonds/jean_coutrot.html\">Biographical notice</a> of <a href=\"/wiki/Jean_Coutrot\" title=\"Jean Coutrot\">Jean Coutrot</a>, <i>Centre d'histoire de <a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a></i> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Slama-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Slama_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.supportscoursenligne.sciences-po.fr/2006_2007/ag_slama/seance_10.pdf\">Prospectus de pr\u00e9sentation de la revue \"Esprit\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070929122012/http://www.supportscoursenligne.sciences-po.fr/2006_2007/ag_slama/seance_10.pdf\">Archived</a> 2007-09-29 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., presented by <a href=\"/w/index.php?title=Alain-G%C3%A9rard_Slama&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain-G\u00e9rard Slama (page does not exist)\">Alain-G\u00e9rard Slama</a>, on-line course of <a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a>, 18 May 2007 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Louis Loubet del Bayle, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revuejibrile.com/JIBRILE/PDF/JEANLOUISLOUBETDELBAYLE.pdf\">A 2001 Interview</a> (p.3) in the <i>Revue Jibrile</i> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-A_2001_Interview-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-A_2001_Interview_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-A_2001_Interview_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Louis Loubet del Bayle, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revuejibrile.com/JIBRILE/PDF/JEANLOUISLOUBETDELBAYLE.pdf\">A 2001 Interview</a> (p.4) in the <i>Revue Jibrile</i> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Louis Loubet del Bayle, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revuejibrile.com/JIBRILE/PDF/JEANLOUISLOUBETDELBAYLE.pdf\">A 2001 Interview</a> (p.5) in the <i>Revue Jibrile</i> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Louis Loubet del Bayle, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revuejibrile.com/JIBRILE/PDF/JEANLOUISLOUBETDELBAYLE.pdf\">A 2001 Interview</a> (p.6) in the <i>Revue Jibrile</i> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Antoine Guyader (preface by <a href=\"/wiki/Pascal_Ory\" title=\"Pascal Ory\">Pascal Ory</a>), <i>La Revue </i>Id\u00e9es<i> &#8212; Des Non-Conformistes en R\u00e9volution Nationale</i>, L'Harmattan, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-296-01038-5\" title=\"Special:BookSources/2-296-01038-5\">2-296-01038-5</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Janpier Dutrieux 2006 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliance-sociale.org/spip.php?article75\">Personnaliste et f\u00e9d\u00e9raliste, le monde d\u2019Alexandre Marc</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Robert_Aron\" title=\"Robert Aron\">Robert Aron</a>, <i>D\u00e9cadence de la nation fran\u00e7aise</i> (1931)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaud_Dandieu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaud Dandieu (page does not exist)\">Arnaud Dandieu</a>, <i>Le Cancer am\u00e9ricain</i> (1931)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel-Rops\" title=\"Daniel-Rops\">Daniel-Rops</a>, <i>Les Ann\u00e9es tournantes</i> (1932) and <i>Le Monde sans \u00e2me</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Marc\" title=\"Alexandre Marc\">Alexandre Marc</a>, <i>Jeune Europe</i> (1933)</li>\n<li>Aron &amp; Dandieu, <i>La R\u00e9volution n\u00e9cessaire</i> (1933)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_de_Rougemont\" title=\"Denis de Rougemont\">Denis de Rougemont</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120208061139/http://www.paris-europe.eu/IMG/pdf/Texte_conference_Denis_de_Rougemont__Maison_Europe_.pdf\"><i>Politique de la personne</i></a> (1934)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_Andreu\" title=\"Pierre Andreu\">Pierre Andreu</a>, <i>R\u00e9voltes de l'esprit.Les revues des ann\u00e9es 30</i>, Kime, 1999</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Berges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Berges (page does not exist)\">Michel Berges</a>,<i>Vichy contre Mounier. Les non-conformistes face aux ann\u00e9es 40</i>, Economica, 1997</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Louis_Loubet_del_Bayle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Louis Loubet del Bayle (page does not exist)\">Jean-Louis Loubet del Bayle</a>, <i>Les non-conformistes des ann\u00e9es 30. Une trentative de renouvellement de la pens\u00e9e politique fran\u00e7aise</i>, Seuil, 1969 (Points, Seuil, 2001) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-02-048701-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-02-048701-6\">978-2-02-048701-6</a></li>\n<li>Christophe Le Dr\u00e9au,\u00ab&#160;L\u2019Europe des non-conformistes des ann\u00e9es 30&#160;: les id\u00e9es europ\u00e9istes de New Britain et New Europe\u00bb, in Olivier Dard &amp; Etienne Deschamps (sous la dir.), <i>Les nouvelles rel\u00e8ves en Europe</i>, Bruxelles, Peter Lang, 2005, pp.&#160;311\u2013330.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Touchard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Touchard (page does not exist)\">Jean Touchard</a>, <i>\"L'Esprit des ann\u00e9es 1930: Une Tentative de renouvellement de la pens\u00e9e politique fran\u00e7aise,\"</i> in <i>Tendances politiques de la vie fran\u00e7aise depuis 1789</i> (Paris: Hachette, 1960), 89-118</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Non-conformists_of_the_1930s&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jean-Louis Loubet del Bayle, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unites.uqam.ca/sqsp/revPolSo/vol17_1-2/vol17_no1-2_loubet.htm\">Le mouvement personnaliste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1930 et sa post\u00e9rit\u00e9</a> in the review <i><a href=\"/w/index.php?title=Politique_et_Soci%C3%A9t%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Politique et Soci\u00e9t\u00e9s (page does not exist)\">Politique et Soci\u00e9t\u00e9s</a></i>, Vol. 17, nos 1-2, 1998</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20180911220003\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.238 seconds\nPreprocessor visited node count: 853/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6236/2097152 bytes\nTemplate argument size: 948/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6357/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.054/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.02 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  184.705      1 -total\n 72.56%  134.030      1 Template:Reflist\n 20.55%   37.951      2 Template:ISBN\n 20.50%   37.864      9 Template:Fr_icon\n 19.93%   36.817      1 Template:Cite_book\n 19.33%   35.705      1 Template:Link_language\n 17.87%   33.001      1 Template:For\n 11.18%   20.644      1 Template:Category_handler\n  8.00%   14.783      2 Template:Catalog_lookup_link\n  5.61%   10.364      1 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12644515-0!canonical and timestamp 20180911220003 and revision id 859126702\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Non-conformistes_des_ann%C3%A9es_30","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Non-conformistes des ann\u00e9es 30"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","*":"French_Third_Republic"},{"sortkey":"","*":"Literary_movements"},{"sortkey":"","*":"French_literature"},{"sortkey":"","*":"1930s_in_France"},{"sortkey":"","*":"French_literary_movements"},{"sortkey":"","*":"20th-century_French_literature"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action Fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Marc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-statism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand de Jouvenel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre International de Formation Europ\u00e9enne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Spinasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Chevalley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collectivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Combat (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communitarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Revolutionary movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel-Rops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decentralization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis de Rougemont"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9fense de la France"},{"ns":0,"exists":"","*":"EHESS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Mounier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmentalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esprit (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"European federalist movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far-right leagues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"February 6, 1934 riots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finance capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"France in the twentieth century"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Third Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Depression in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe X-Crise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inter-war period"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Ellul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Maxence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Coutrot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean de Fabr\u00e8gues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kierkegaard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left\u2013right politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Barr\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Blanchot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Scheler"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 events in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neosocialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nonconformist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organisation civile et militaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliamentarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pascal Ory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe P\u00e9tain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Andreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Front (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proudhonism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Vincent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Aron"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9volution nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Po"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiritualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9minaire Nicolas Bourbaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technocracy (bureaucratic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thierry Maulnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Way"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unified Socialist Party (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of European Federalists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Archives de Sciences Sociales des Religions"},{"ns":0,"*":"Alain-G\u00e9rard Slama"},{"ns":0,"*":"Ordre nouveau (personalism)"},{"ns":0,"*":"Arnaud Dandieu"},{"ns":0,"*":"Jeune Droite"},{"ns":0,"*":"Les Cahiers"},{"ns":0,"*":"R\u00e9action pour l'ordre"},{"ns":0,"*":"La Revue fran\u00e7aise"},{"ns":0,"*":"La Revue du Si\u00e8cle"},{"ns":0,"*":"Jeune France"},{"ns":0,"*":"Ecole des cadres d'Uriage"},{"ns":0,"*":"Id\u00e9es"},{"ns":0,"*":"Second Left"},{"ns":0,"*":"Michel Berges"},{"ns":0,"*":"Jean-Louis Loubet del Bayle"},{"ns":0,"*":"Jean Touchard"},{"ns":0,"*":"Politique et Soci\u00e9t\u00e9s"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.ehess.fr/centres/ceifr/assr/N118/78.htm","https://books.google.com/books?id=FktLgT8B2yQC","http://centre-histoire.sciences-po.fr/archives/fonds/jean_coutrot.html","http://www.supportscoursenligne.sciences-po.fr/2006_2007/ag_slama/seance_10.pdf","https://web.archive.org/web/20070929122012/http://www.supportscoursenligne.sciences-po.fr/2006_2007/ag_slama/seance_10.pdf","http://www.revuejibrile.com/JIBRILE/PDF/JEANLOUISLOUBETDELBAYLE.pdf","http://www.alliance-sociale.org/spip.php?article75","https://web.archive.org/web/20120208061139/http://www.paris-europe.eu/IMG/pdf/Texte_conference_Denis_de_Rougemont__Maison_Europe_.pdf","http://www.unites.uqam.ca/sqsp/revPolSo/vol17_1-2/vol17_no1-2_loubet.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main currents","number":"1","index":"1","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":1182,"anchor":"Main_currents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Post-war legacy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":6972,"anchor":"Post-war_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":8332,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":8597,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":8627,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":9204,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Non-conformists_of_the_1930s","byteoffset":10079,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Non-conformists of the 1930s","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q387479"}]}}