{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Nov\u00edsimos","pageid":8921704,"revid":718540590,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Nov\u00edsimos</b> - translated as the \"Newest Ones\" - were a <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">poetic</a> group in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> who took their name from an <a href=\"/wiki/Anthology\" title=\"Anthology\">anthology</a> in which the <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> <a href=\"/wiki/Literary_critic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary critic\">critic</a> <b><a href=\"/wiki/Josep_Maria_Castellet\" title=\"Josep Maria Castellet\">Josep Maria Castellet</a></b> gathered the work of the majority of the youngest and most experimental poets in the decade of the 1970s: <i>Nueve nov\u00edsimos poetas espa\u00f1oles</i> (<i>Nine Very New Spanish Poets</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, 1970. Nevertheless, they were often referred to as the <i>\"venecianos\"</i> (<i>Venetians</i>), in allusion to one of the poems in the anthology, <i>Oda a Venecia ante el mar de los teatros</i> (\"Ode to Venice in front of the theatre sea\") by <a href=\"/wiki/Pere_Gimferrer\" title=\"Pere Gimferrer\">Pere Gimferrer</a>.\n</p><p>This anthology was the birth certificate of the <b>poetic</b> group, and it appeared divided in two sections:\n</p>\n<ul><li>\"Los Seniors\" (seniors):  <a href=\"/wiki/Manuel_V%C3%A1zquez_Montalb%C3%A1n\" title=\"Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n\">Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Mart%C3%ADnez_Sarri%C3%B3n\" title=\"Antonio Mart\u00ednez Sarri\u00f3n\">Antonio Mart\u00ednez Sarri\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_%C3%81lvarez\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez\">Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez</a></li>\n<li>\"La Coqueluche\" (younger talents):  <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_de_Az%C3%BAa\" title=\"F\u00e9lix de Az\u00faa\">F\u00e9lix de Az\u00faa</a>, <a href=\"/wiki/Pere_Gimferrer\" title=\"Pere Gimferrer\">Pere Gimferrer</a>, <a href=\"/wiki/Vicente_Molina_Foix\" title=\"Vicente Molina Foix\">Vicente Molina Foix</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Carnero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Carnero (page does not exist)\">Guillermo Carnero</a>, <a href=\"/wiki/Ana_Mar%C3%ADa_Moix\" title=\"Ana Mar\u00eda Moix\">Ana Mar\u00eda Moix</a> and <a href=\"/wiki/Leopoldo_Mar%C3%ADa_Panero\" title=\"Leopoldo Mar\u00eda Panero\">Leopoldo Mar\u00eda Panero</a>.</li></ul>\n<p>The group's characteristics are:\n</p>\n<ol><li>Absolute formal freedom.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Automatic_writing\" title=\"Automatic writing\">Automatic writing</a>, and various techniques such as <a href=\"/wiki/Ellipsis\" title=\"Ellipsis\">ellipsis</a>, <a href=\"/wiki/Syncope_(phonetics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syncope (phonetics)\">syncope</a> and <a href=\"/wiki/Collage\" title=\"Collage\">collage</a>.</li>\n<li>Introduction of exotic elements, artifices.</li>\n<li>Influence from the <a href=\"/wiki/Mass_media\" title=\"Mass media\">mass media</a> and cinema.</li>\n<li>Influence from <a href=\"/wiki/Popular_culture\" title=\"Popular culture\">popular culture</a> and popular myths: music, mainstream cinema, comic strips. (A kind of literary pop influenced by the <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> of <a href=\"/wiki/Andy_Warhol\" title=\"Andy Warhol\">Andy Warhol</a>.)</li></ol>\n<p>Their literary formation was fundamentally foreign and cosmopolitan, which meant:\n</p>\n<ol><li>Rejection of the immediate <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> tradition, with the exceptions of <a href=\"/wiki/Vicente_Aleixandre\" title=\"Vicente Aleixandre\">Vicente Aleixandre</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Cernuda\" title=\"Luis Cernuda\">Luis Cernuda</a> and <a href=\"/wiki/Jaime_Gil_de_Biedma\" title=\"Jaime Gil de Biedma\">Jaime Gil de Biedma</a>.</li>\n<li>Discovery of the \"damned\" writers in the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish language</a>: <a href=\"/wiki/Octavio_Paz\" title=\"Octavio Paz\">Octavio Paz</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lezama_Lima\" title=\"Jos\u00e9 Lezama Lima\">Jos\u00e9 Lezama Lima</a> and the <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> writers such as <a href=\"/wiki/Francisco_de_Quevedo\" title=\"Francisco de Quevedo\">Francisco de Quevedo</a> and <a href=\"/wiki/Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Luis de G\u00f3ngora\">Luis de G\u00f3ngora</a> among many others.</li>\n<li>Studying of the culturalists <a href=\"/wiki/T._S._Eliot\" title=\"T. S. Eliot\">T. S. Eliot</a> and <a href=\"/wiki/Ezra_Pound\" title=\"Ezra Pound\">Ezra Pound</a>, of <a href=\"/wiki/Kavafis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kavafis\">Kavafis</a>, <a href=\"/wiki/Saint-John_Perse\" title=\"Saint-John Perse\">Saint-John Perse</a>, <a href=\"/wiki/Wallace_Stevens\" title=\"Wallace Stevens\">Wallace Stevens</a> and the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Surrealists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealists\">surrealists</a>.</li>\n<li>Restoration of <a href=\"/wiki/Rub%C3%A9n_Dar%C3%ADo\" title=\"Rub\u00e9n Dar\u00edo\">Rub\u00e9n Dar\u00edo</a>'s <a href=\"/wiki/Modernismo\" title=\"Modernismo\">modernismo</a> (not to be confused with <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernism</a>).</li></ol>\n<p>The <a href=\"/wiki/Poetics\" title=\"Poetics\">poetics</a> included in the anthology declare, above all, the primacy of language and style, and express an enormous scepticism in the value of poetry and in the occupation of the poet. \"Poetry is useless\" would be the slogan that better defines the attitude of this group in 1970.\n</p><p>Basically, two tendencies coexisted inside the group: the culturalist (<a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Carnero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Carnero (page does not exist)\">Guillermo Carnero</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_%C3%81lvarez\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez\">Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez</a>, <a href=\"/wiki/Pere_Gimferrer\" title=\"Pere Gimferrer\">Pere Gimferrer</a>), and the tendency connected to pop aesthetic, <a href=\"/wiki/Counterculture\" title=\"Counterculture\">counterculture</a> or pop culture (<a href=\"/wiki/Manuel_V%C3%A1zquez_Montalb%C3%A1n\" title=\"Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n\">Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Leopoldo_Mar%C3%ADa_Panero\" title=\"Leopoldo Mar\u00eda Panero\">Leopoldo Mar\u00eda Panero</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_uses_of_the_term\">Other uses of the term</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nov%C3%ADsimos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Other uses of the term\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A generation of Puerto Rican artists coming of age in the 1990s have been referred to as \"Los Nov\u00edsimos\" after art critic Manuel Alvarez Lezama applied the moniker to them in a 1995 review.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> According to curator Deborah Cullen, artists of the generation born after 1964, including <a href=\"/wiki/Nayda_Collazo-Llorens\" title=\"Nayda Collazo-Llorens\">Nayda Collazo-Llorens</a>, Yvelisse J\u00edmenez, Charles Juh\u00e1sz-Alvarado, Freddie Mercado, Ana Rosa Rivera Merrero, Fernando Paes, Jos\u00e9 Jorge Rom\u00e1n, Carlos Rivera Villafa\u00f1e, Eric Hayden French Circuns and Aaron Salabarr\u00edas Valle, as well as the US and Cuban born duo, <a href=\"/wiki/Allora_%26_Calzadilla\" title=\"Allora &amp; Calzadilla\">Allora &amp; Calzadilla</a>, continued \"working in experimental, site-specific and nontraditional modes begun in earlier generations, by artists such as <a href=\"/wiki/Rafael_Ferrer_(artist)\" title=\"Rafael Ferrer (artist)\">Rafael Ferrer</a> and <a href=\"/wiki/Rafael_Monta%C3%B1ez_Ortiz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rafael Monta\u00f1ez Ortiz\">Rafael Monta\u00f1ez Ortiz</a>, and then <a href=\"/wiki/Antonio_Martorell\" title=\"Antonio Martorell\">Antonio Martorell</a>, Jos\u00e9 Morales, and <a href=\"/wiki/Pep%C3%B3n_Osorio\" title=\"Pep\u00f3n Osorio\">Pep\u00f3n Osorio</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nov%C3%ADsimos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Alvarez Lezama, \"The Aesthetic Warriors,\" <i>Venue/The San Juan Star</i>, October 15, 1995, 16-17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Deborah Cullen, \u201cHere and There: Six Artists from San Juan\u201d in Here &amp; There / Aqu\u00ed y all\u00e1 (New York: El Museo del Barrio, 2001), 12.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nov%C3%ADsimos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://santino.blogia.com/2005/080301--em-nueve-novisimos-poetas-espanoles-em-.php\">Review of Castellet's anthology</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1323\nCached time: 20180908115233\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.081 seconds\nPreprocessor visited node count: 184/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 833/2097152 bytes\nTemplate argument size: 82/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 750/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.019/10.000 seconds\nLua memory usage: 1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   58.783      1 -total\n 56.93%   33.467      1 Template:Es_icon\n 54.50%   32.036      1 Template:Link_language\n 42.89%   25.210      1 Template:Reflist\n 33.75%   19.841      1 Template:Category_handler\n  4.07%    2.394      1 Template:Main_other\n  1.63%    0.958      2 Template:ISO_639_name_es\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8921704-0!canonical and timestamp 20180908115233 and revision id 718540590\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Nueve_nov%C3%ADsimos_poetas_espa%C3%B1oles","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Nueve nov\u00edsimos poetas espa\u00f1oles"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Nueve_nov%C3%ADsimos_poetas_espa%C3%B1oles","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Nueve nov\u00edsimos poetas espa\u00f1oles"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nueve_nov%C3%ADsimos_poetas_espa%C3%B1oles","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Nueve nov\u00edsimos poetas espa\u00f1oles"}],"categories":[{"sortkey":"Novisimos","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":" ","*":"Nov\u00edsimos"},{"sortkey":"Novisimos","*":"Spanish_literature"},{"sortkey":"Novisimos","*":"Literary_movements"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allora & Calzadilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Mar\u00eda Moix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andy Warhol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Martorell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Mart\u00ednez Sarri\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automatic writing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counterculture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ellipsis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ezra Pound"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Quevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix de Az\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Gil de Biedma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria Castellet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Lezama Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kavafis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo Mar\u00eda Panero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Cernuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel V\u00e1zquez Montalb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nayda Collazo-Llorens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavio Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pep\u00f3n Osorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere Gimferrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Ferrer (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Monta\u00f1ez Ortiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rub\u00e9n Dar\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-John Perse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syncope (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"T. S. Eliot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Aleixandre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Molina Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallace Stevens"},{"ns":0,"*":"Guillermo Carnero"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":[],"externallinks":["http://santino.blogia.com/2005/080301--em-nueve-novisimos-poetas-espanoles-em-.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other uses of the term","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nov\u00edsimos","byteoffset":2792,"anchor":"Other_uses_of_the_term"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Nov\u00edsimos","byteoffset":3909,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Nov\u00edsimos","byteoffset":3937,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Nov\u00edsimos","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Novisimos"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3346083"}]}}