{"parse":{"title":"The Papelipolas","pageid":38259502,"revid":753032582,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(November 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Los Papel\u00edpolas</b> or <b>The Papelipolas</b> was a group of artists from <a href=\"/wiki/Huila_Department\" title=\"Huila Department\">Huila Department</a>, in the <a href=\"/wiki/Republic_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Colombia\">Republic of Colombia</a> arising in the year 1958. Their productions in the fields of theater, the narrative, the drawing, the cinema, the television and especially in the poetry, have been widely recognized and disseminated, even several decades after its dissolution. It was disbanded in the mid-1960s, and the components continued writing independently. The group's name is <i>papel</i> (paper in Spanish) and <i>pola</i> (<i>cerveza</i> or beer).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_components\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The components</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_attribution_of_movement\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The attribution of movement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Manifesto_of_The_Papelipolas\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Manifesto of The Papelipolas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Dissolution\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Dissolution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Papelipolas,_The_Movie\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\"><i>Papelipolas</i>, The Movie</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_components\">The components</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The components\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The group's regular payroll poetic Los Papel\u00edpolas is limited to six authors: <a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Andrade (page does not exist)\">Gustavo Andrade</a> (highlighted in the fields of drama prize, winner in France, Spain, <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a>, among others, in film as screenwriter of the film <i><a href=\"/w/index.php?title=The_River_of_the_Tombs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The River of the Tombs (page does not exist)\">The River of the Tombs</a></i>; librettist of radio, television and short film director and producer of <i>La Cantina de Jos\u00e9 Dolores</i>). The others were apathetic to the events and to the movies, but with valuable works: <a href=\"/w/index.php?title=Angel_Sierra_Basto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Sierra Basto (page does not exist)\">Angel Sierra Basto</a> (pseudonym of Victor Manuel Cortes Vargas, poet, education engine in the <a href=\"/wiki/Huila_Department\" title=\"Huila Department\">Huila</a>, and politician, author of <i>Dimensions</i>, 1963 and <i>Xenias &amp; Apophoretas of Menein Laos</i>, 1994), <a href=\"/w/index.php?title=Dario_Silva_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dario Silva Silva (page does not exist)\">Dario Silva Silva</a> (poet and current Archbishop of House on the Rock, one of the forty most influential men of <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> according to <i><a href=\"/wiki/Semana\" title=\"Semana\">Semana</a></i> magazine); <a href=\"/w/index.php?title=Ruben_Morales_Buend%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruben Morales Buend\u00eda (page does not exist)\">Ruben Morales Buend\u00eda</a> (erotic poet and one of the first cartoonists Huila), <a href=\"/w/index.php?title=Julian_Polan%C3%ADa_Perez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julian Polan\u00eda Perez (page does not exist)\">Julian Polan\u00eda Perez</a> (poet and politician, author of <i>The concept of Grief</i>, 1958, and <i>Narration of the Living Faces</i>, 1963) and <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Ernesto_Luna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Ernesto Luna (page does not exist)\">Luis Ernesto Luna</a> (poet, bureaucrat, dedicated to political propaganda, author of <i>Memory of Silence</i>, 1988). Delimiro Moreno in his work <i>The Papel\u00edpolas, Poetic Essay on a Generation</i> (1995) added to <a href=\"/w/index.php?title=Armando_Ceron_Castillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armando Ceron Castillo (page does not exist)\">Armando Ceron Castillo</a> (author of <i>Beyond Words</i>, 2010 ) and then talked about <a href=\"/w/index.php?title=Camilo_Lara_Cuenca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Camilo Lara Cuenca (page does not exist)\">Camilo Lara Cuenca</a> as an appendix of them, with a recently published poetic production (<i>As\u00ed Canta mi Lira</i>, 2005), almost posthumously. The themes and style of these poets were always very heterogeneous group, as their spiritual and political ideology.\n</p><p>Two of them, especially with shared affinities with the <a href=\"/wiki/Beat_Generation\" title=\"Beat Generation\">Beat Generation</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Angel_Sierra_Basto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Sierra Basto (page does not exist)\">Angel Sierra Basto</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Ernesto_Luna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Ernesto Luna (page does not exist)\">Luis Ernesto Luna</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_attribution_of_movement\">The attribution of movement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The attribution of movement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The label of \"movement\", may be inaccurate. The ideals and artistic group shares similarities with the <a href=\"/wiki/Beat_Generation\" title=\"Beat Generation\">Beat Generation</a> and <a href=\"/w/index.php?title=The_Hungry_Generation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Hungry Generation (page does not exist)\">The Hungry Generation</a>. The papel\u00edpolas <a href=\"/w/index.php?title=Angel_Sierra_Basto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Sierra Basto (page does not exist)\">Angel Sierra Basto</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Ernesto_Suarez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Ernesto Suarez (page does not exist)\">Luis Ernesto Suarez</a> alluded to <a href=\"/wiki/Nirvana\" title=\"Nirvana\">Nirvana</a>, the <a href=\"/wiki/Upanishads\" title=\"Upanishads\">Upanishads</a>, Buddhism, to free sexuality, alcohol and drugs as leaks. Other reasons given for giving the label of movement (as Colombian Beat generation, which it shares with the <a href=\"/wiki/Nothingness\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nothingness\">nothingness</a> Antioquia), was that none of its members turned professional as a response to the educational model of unbridled capitalism. For some, a result of their political ideology, for others, economic limitations, but it is common. All this feeds the <a href=\"/wiki/Decadence\" title=\"Decadence\">decadence</a> French <a href=\"/wiki/Huysmans\" title=\"Huysmans\">Huysmans</a> (as evident in the prologue of <i>dimensions</i> of <a href=\"/w/index.php?title=Angel_Sierra_Basto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Sierra Basto (page does not exist)\">Angel Sierra Basto</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Ernesto_Suarez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Ernesto Suarez (page does not exist)\">Luis Ernesto Suarez</a> and the Thebaid of <i>Anank\u00e9</i>), French writers <a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Charles Baudelaire</a> (<i><a href=\"/wiki/Les_Fleurs_du_mal\" title=\"Les Fleurs du mal\">Les Fleurs du mal</a></i>), <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_Nerval\" title=\"G\u00e9rard de Nerval\">G\u00e9rard de Nerval</a>, <a href=\"/wiki/Arthur_Rimbaud\" title=\"Arthur Rimbaud\">Arthur Rimbaud</a> and <a href=\"/wiki/Parnasianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parnasianism\">Parnasianism</a> of <a href=\"/wiki/Paul_Verlaine\" title=\"Paul Verlaine\">Paul Verlaine</a>, also at Nicaraguan literary modernism <a href=\"/wiki/Rub%C3%A9n_Dar%C3%ADo\" title=\"Rub\u00e9n Dar\u00edo\">Rub\u00e9n Dar\u00edo</a>. Sierra Basto, the more Beat of all, tried to deconstruct the language with their <a href=\"/w/index.php?title=Rhymes_Rune&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rhymes Rune (page does not exist)\">Rhymes Rune</a>, and other poems full of <a href=\"/wiki/Neologism\" title=\"Neologism\">neologisms</a>. Meanwhile, the founder of The Papel\u00edpolas, <a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Andrade (page does not exist)\">Gustavo Andrade</a> was counter to provincial level, with his first <a href=\"/w/index.php?title=Manifesto_Papel%C3%ADpolas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manifesto Papel\u00edpolas (page does not exist)\">Manifesto Papel\u00edpolas</a>, letter to Ramiro Baham\u00f3n by the poet <a href=\"/w/index.php?title=Silvia_Lorenzo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silvia Lorenzo (page does not exist)\">Silvia Lorenzo</a> to national poets gathered in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a> in 1958, and published this year in the first of three <a href=\"/w/index.php?title=Notebooks_Huila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Notebooks Huila (page does not exist)\">Notebooks Huila</a> group:<i> Concept of Grief</i> with poems <a href=\"/w/index.php?title=Julian_Perez_Polan%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julian Perez Polan\u00eda (page does not exist)\">Julian Perez Polan\u00eda</a>, also with his essay<i> Neiva needs a mayor who wants to Neiva</i> and enjoying universal recognition plays like cutting.\n</p><p>The artistic value of the Papel\u00edpolas, was the subject of several pages of authors like <a href=\"/w/index.php?title=David_Rivera_Moya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Rivera Moya (page does not exist)\">David Rivera Moya</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Roger_Echavarria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger Echavarria (page does not exist)\">Roger Echavarria</a>, <a href=\"/wiki/Oliver_Lis\" title=\"Oliver Lis\">Oliver Lis</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Delimiro_Moreno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Delimiro Moreno (page does not exist)\">Delimiro Moreno</a>, <a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Ramiro_Losada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix Ramiro Losada (page does not exist)\">F\u00e9lix Ramiro Losada</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Guebely&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Guebely (page does not exist)\">Jorge Guebely</a>. However, the label \"movement\" has been accepted by custom, though its definition has been as diverse and controversial.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Manifesto_of_The_Papelipolas\">The Manifesto of The Papelipolas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Manifesto of The Papelipolas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The First Manifesto of Papel\u00edpolas was a letter from <a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Andrade (page does not exist)\">Gustavo Andrade</a> to <a href=\"/w/index.php?title=Ramiro_Baham%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiro Baham\u00f3n (page does not exist)\">Ramiro Baham\u00f3n</a>, which was filed with the acquiescence of the group by the poet <a href=\"/w/index.php?title=Silvia_Lorenzo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silvia Lorenzo (page does not exist)\">Silvia Lorenzo</a> before nada\u00edstas poets among others in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a> in 1958. This manifesto was published in the first of three books published huilenses that (his first broadcast medium), edited by Gustavo Andrade,<i> Concept of Grief</i> of <a href=\"/w/index.php?title=Julian_Perez_Polan%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julian Perez Polan\u00eda (page does not exist)\">Julian Perez Polan\u00eda</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Input publications in literary tradition were undoubtedly the <a href=\"/w/index.php?title=Notebooks_Huila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Notebooks Huila (page does not exist)\">Notebooks Huila</a>, achieved by successfully managing <a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Andrade_Rivera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Andrade Rivera (page does not exist)\">Gustavo Andrade Rivera</a> to <a href=\"/w/index.php?title=Intercol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Intercol (page does not exist)\">Intercol</a> (International Petroleum Co.) and then the <a href=\"/w/index.php?title=Echoes_Magazine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Echoes Magazine (page does not exist)\">Echoes Magazine</a> night baccalaureate <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rojas_Garrido\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rojas Garrido\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Rojas Garrido</a> with <a href=\"/w/index.php?title=Angel_Sierra_Basto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Sierra Basto (page does not exist)\">Angel Sierra Basto</a> in the lead editorial in the year 1963 and 1964.\n</p><p>Select publications:\n</p>\n<ul><li>ANDRADE RIVERA, Gustavo, Huila Papers, Printing Department, Neiva [1958-1963]</li>\n<li>ANDRADE RIVERA, Gustavo, Remington 22 and other plays, Colombian Institute of Culture, Canal Ramirez, Bogot\u00e1, 1973</li>\n<li>ANDRADE RIVERA, Gustavo, Gustavo Andrade Theatre Rivera, Huila Papers, # 3, Printing Department, sf, Neiva, 1972</li>\n<li>Polan\u00eda P\u00c9REZ, Julian, Notion of Grief, in \"Journal Huila\" # 1, Printing Department, Neiva, 1958</li>\n<li>SIERRA BASTO, Angel [Victor Manuel Cortes Vargas] in Huila Papers, # 2, Printing Department, Neiva</li></ul>\n<p>All six poets published in the Journal of the Huila.\n</p><p>After the dissolution of the group were other publications, among which are:\n</p>\n<ul><li>LUNA, Luis Ernesto, Memory of Silence. Poems. Journal of Cultural Extension Huilense Institute of Culture, Publishing Company of Huila, Neiva, 1988.</li>\n<li>SIERRA BASTO, Angel, Collection Apophoretas Menen Xenias and Laos, Luis Angel Arango Library, 1994, which would be expanded, illustrated and edited by <a href=\"/wiki/Oliver_Lis\" title=\"Oliver Lis\">Oliver Lis</a>, with the biography of the poet in 2009.</li>\n<li>SILVA SILVA, Darius, The man who escaped from Hell, Editorial Good Seed, Bogot\u00e1, 1991.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dissolution\">Dissolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Dissolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The solution was placed according to a newspaper article from the 70's attributed to <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Ernesto_Suarez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Ernesto Suarez (page does not exist)\">Luis Ernesto Suarez</a>, about the year 1962, claim that we know is false, because the third Huilense <i>Notebook</i> that is the <a href=\"/w/index.php?title=Angel_Sierra_Basto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Sierra Basto (page does not exist)\">Angel Sierra Basto</a> <i>Dimensions</i> is the year 1963, as <i>Narration of the Living Faces</i> of <a href=\"/w/index.php?title=Julian_Polan%C3%ADa_Perez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julian Polan\u00eda Perez (page does not exist)\">Julian Polan\u00eda Perez</a>. The solution is given almost equal to the group <a href=\"/wiki/Beat_Generation\" title=\"Beat Generation\">Beat</a> and <a href=\"/wiki/Beatnik\" title=\"Beatnik\">beatnik</a>, in the sixties, immersed in countercultural movements. It could happen in the year 1964, with the departure of <a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Andrade (page does not exist)\">Gustavo Andrade</a> of <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> to <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a>, hoping some of consecrated as playwright abroad (which succeeded being awarded the prize of the Paris Theatre, among others), or the death of <a href=\"/w/index.php?title=Julian_Perez_Polan%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julian Perez Polan\u00eda (page does not exist)\">Julian Perez Polan\u00eda</a> in a car accident in 1965.\n</p>\n<h2><span id=\"Papelipolas.2C_The_Movie\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Papelipolas,_The_Movie\"><i>Papelipolas</i>, The Movie</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Papelipolas, The Movie\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2013, the writer and filmmaker <a href=\"/wiki/Oliver_Lis\" title=\"Oliver Lis\">Oliver Lis</a> and the Spanish producer <a href=\"/w/index.php?title=Blanca_Rosa_de_Aguilar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Blanca Rosa de Aguilar (page does not exist)\">Blanca Rosa de Aguilar</a>, began shooting the film <i><a href=\"/w/index.php?title=The_Papel%C3%ADpolas,_Twilight_of_a_Poetic_Generation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Papel\u00edpolas, Twilight of a Poetic Generation (page does not exist)\">The Papel\u00edpolas, Twilight of a Poetic Generation</a></i> with the survivors <a href=\"/w/index.php?title=Armando_Ceron_Castillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armando Ceron Castillo (page does not exist)\">Armando Ceron Castillo</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Dario_Silva_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dario Silva Silva (page does not exist)\">Dario Silva Silva</a>. Colombian-French-Spanish production, attended by the former Minister of Justice of Colombia, <a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Plazas_Alcid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Plazas Alcid (page does not exist)\">Guillermo Plazas Alcid</a>, the former governor of Huila, <a href=\"/w/index.php?title=Julio_Enrique_Ortiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Enrique Ortiz (page does not exist)\">Julio Enrique Ortiz</a>, and the writers <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Guebely_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Guebely Ortega (page does not exist)\">Jorge Guebely Ortega</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Delimiro_Moreno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Delimiro Moreno (page does not exist)\">Delimiro Moreno</a>, as the descendants of the poets. The film is part of what its author called <a href=\"/w/index.php?title=Phenomenological_Cinema&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Phenomenological Cinema (page does not exist)\">Phenomenological Cinema</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>HUILA'S HISTORY ACADEMY, <i>Revista Huila \u2013 \u00d3rgano de la Academia Huilense de Historia</i>, Vol. XI \u2013 edici\u00f3n N\u00b0 53, enero-junio de 2003, p\u00e1gs. 156 y s.s.</li>\n<li>HUILA'S HISTORY ACADEMY, Revista Huila \u2013 \u00d3rgano de la Academia Huilense de Historia, Vol. XIII \u2013 edici\u00f3n N\u00b0 58, diciembre de 2007.</li>\n<li>ANDRADE RIVERA, Gustavo, 'Cuadernos Huilenses', Departamental Publishing House, Neiva [1958-1963].</li>\n<li>ANDRADE RIVERA, Gustavo, 'Remington 22 y otras piezas de teatro', Colombian Institute of Culture, Canal Ram\u00edrez, Bogot\u00e1, 1973.</li>\n<li>ANDRADE RIVERA, Gustavo, 'Teatro de Gustavo Andrade Rivera', Cuadernos Huilenses, # 3, Imprenta Departamental, 1959, Neiva, ed. 2, 1965.</li>\n<li>CER\u00d3N, Armando, 'Antolog\u00eda Po\u00e9tica', Departament of the Huila, Artes Gr\u00e1ficas Garc\u00eda Artunduaga &amp; Cia. Ltda. Caliche Impresores, 2003.</li>\n<li>CER\u00d3N, Armando, 'Sinopsis de Vibraciones Po\u00e9ticas', unedit, 2007.</li>\n<li>GARC\u00c9S, Esmir, 'Memoria Secreta de la Infancia [compilaci\u00f3n de varios autores]', Trilce y Altazor Editores, Bogot\u00e1, 2004, p\u00e1g. 36.</li>\n<li>CORT\u00c9S VARGAS, V\u00edctor y SERRANO MONTENEGRO, Ernesto, 'Estatutos de la Fundaci\u00f3n Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n', two editions, 1971.</li>\n<li>CORT\u00c9S VARGAS, V\u00edctor y SERRANO MONTENEGRO, Ernesto, 'Estatutos del Club C\u00edvico del Huila', Fundaci\u00f3n Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n, 1971.</li>\n<li>DIARIO DEL HUILA, editions of 24 de September 1972 [p\u00e1g. 2A],  25 of April 1980 [p\u00e1g. 4A]; 6 of march of 1989; 26 of October 1992; 18 of January 1994 [page 6A]; 21 of October 1996 [p\u00e1g. 4A]; 20 of July 1997 [page 2b]; 24 of may of 2007; y 8 of November 2007.</li>\n<li>SEMANARIO EL DEBATE, several volumes, drafted almost all by V\u00edctor Manuel Cort\u00e9s Vargas with various pseudonyms. Privated library of Guillermo Plazas Alcid, 1968-1980.</li>\n<li>DIARIO LA NACI\u00d3N, editions of 12 of may of 2007 and 27 of may of 2007.</li>\n<li>ECHAVARR\u00cdA, Rogelio, <i>Antolog\u00eda de la Poes\u00eda Colombiana</i>, Bogot\u00e1, El \u00c1ncora Editores, 1997.</li>\n<li>ECHAVARR\u00cdA, Rogelio, <i>Antolog\u00eda de la Poes\u00eda Contempor\u00e1nea</i>, Bogot\u00e1, Presidencia de la Rep\u00fablica, 1997.</li>\n<li>FUNDACI\u00d3N PARA LA ENSE\u00d1ANZA Y LA PROMOCI\u00d3N DE LOS OFICIOS Y LAS ARTES TIERRA DE PROMISI\u00d3N, <i>Facetas</i> [culture supplement, circulating Sunday with Diario del Huila], in numbers 1, 38, 53, 62, 70, 78, 79, 118, 138, 140 y 166, into others [2004-2007]. Diario del Huila's archive.</li>\n<li>GUEBELLY, Jorge, <i>Soledad y Orfandad del Hombre Moderno en la Poes\u00eda Huilense</i>, Ed. Universidad Surcolombiana, 1987.</li>\n<li>LETRAS NACIONALES, <i>Revista de Literatura Segunda \u00c9poca</i> # 24, mayo-junio de 1974.</li>\n<li>LICONA, Pedro, <i>Cr\u00f3nica Po\u00e9tica del Huila</i>, Instituto de Cultura Popular de Neiva, 1996.</li>\n<li>LIS, \u00d3liver, <i>Villoria L\u00f3pez-Villoria Rojas, Descendientes de Pedro Su\u00e1rez de Figueroa</i>, Editorial L\u00f3pez, Popay\u00e1n, 2009.</li>\n<li>LIS, \u00d3liver, <i>Los Papel\u00edpolas, Antolog\u00eda Po\u00e9tica e su Quincuag\u00e9simo Aniversario</i>, 2007.</li>\n<li>LIS, \u00d3liver, <i>Vida y Obra del Poeta Papel\u00edpola \u00c1ngel Sierra Basto</i>, Editorial Samava, Popay\u00e1n, 2010.</li>\n<li>LOSADA, F\u00e9lix Ramiro, <i>Literatura Huilense</i>, Ediciones Centenario, 2005.</li>\n<li>LUNA, Luis Ernesto, <i>Memoria del Silencio</i>. Poetry. Cuadernos de Extensi\u00f3n Cultural del Instituto Huilense de Cultura, Empresa de Publicaciones del Huila, Neiva, 1988.</li>\n<li>MORENO, Delimiro, <i>Los Papel\u00edpolas, Ensayo Sobre Una Generaci\u00f3n Po\u00e9tica</i>, Vargas Editores, Bogot\u00e1, 1995.</li>\n<li>PERI\u00d3DICO EL LIBERAL SURCOLOMBIANO, first half of March 1977.</li>\n<li>PERI\u00d3DICO PREG\u00d3N DEL HUILA, April 11, 1973, p 2, and the second half of February 1974, p.&#160;19 and 23.</li>\n<li>PERI\u00d3DICO [MENSUAL] PRESENTE, Founded by Felio Andrade, and Romulo Gonzalez. Directed by Ismael Polan\u00eda. November 1992 edition.</li>\n<li>PLAZAS S\u00c1NCHEZ, Francisco de Paula, <i>Genealog\u00edas de la Provincia de Neiva</i>, Kelly, Bogot\u00e1, 1965.</li>\n<li>POLAN\u00cdA P\u00c9REZ, Juli\u00e1n, <i>Noci\u00f3n de Pesadumbre</i>, in \u201cCuadernos Huilenses\u201d # 1, Imprenta Departamental, Neiva, 1958.</li>\n<li>POLAN\u00cdA P\u00c9REZ, Juli\u00e1n, <i>Narraci\u00f3n de los Rostros Vivientes</i>, in \u201cHojas de Cultura Huilense\u201d, Imprenta Departamental, Neiva, 1963.</li>\n<li>POLAN\u00cdA POLAN\u00cdA, Antonio, <i>Memorias Sobre Juli\u00e1n Polan\u00eda P\u00e9rez</i>, manuscript, 1995.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Papelipolas&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.scribd.com/doc/57474303/Los-Papelipolas-Antologia-Poetica-en-su-50-Aniversario-por-Oliver-Lis/\"><i>Los Papel\u00edpolas, Antolog\u00eda Po\u00e9tica en su Quincuag\u00e9simo Aniversario</i></a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Beat_Generation\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Beat Generation\">Beat Generation</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Schools_of_poetry\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Schools_of_poetry\" title=\"Template:Schools of poetry\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Schools_of_poetry\" title=\"Template talk:Schools of poetry\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Schools_of_poetry&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Schools_of_poetry\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_poetry_groups_and_movements\" title=\"List of poetry groups and movements\">Schools of poetry</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Akhmatova%27s_Orphans\" title=\"Akhmatova&#39;s Orphans\">Akhmatova's Orphans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angry_Penguins\" title=\"Angry Penguins\">Angry Penguins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auden_Group\" title=\"Auden Group\">Auden Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beat_Generation\" title=\"Beat Generation\">The Beats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Arts_Movement\" title=\"Black Arts Movement\">Black Arts Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Mountain_poets\" title=\"Black Mountain poets\">Black Mountain poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Poetry_Revival\" title=\"British Poetry Revival\">British Poetry Revival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cairo_poets\" title=\"Cairo poets\">Cairo poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castalian_Band\" title=\"Castalian Band\">Castalian Band</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cavalier_poet\" title=\"Cavalier poet\">Cavalier poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chhayavaad\" title=\"Chhayavaad\">Chhayavaad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graveyard_poets\" title=\"Graveyard poets\">Churchyard poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confessional_poetry\" title=\"Confessional poetry\">Confessionalists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cr%C3%A9olit%C3%A9\" title=\"Cr\u00e9olit\u00e9\">Cr\u00e9olit\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyclic_Poets\" title=\"Cyclic Poets\">Cyclic Poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deep_image\" title=\"Deep image\">Deep image</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Della_Cruscans\" title=\"Della Cruscans\">Della Cruscans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dolce_Stil_Novo\" title=\"Dolce Stil Novo\">Dolce Stil Novo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dymock_poets\" title=\"Dymock poets\">Dymock poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecopoetry\" title=\"Ecopoetry\">Ecopoetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_poets_of_Elan\" title=\"The poets of Elan\">The poets of Elan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flarf_poetry\" title=\"Flarf poetry\">Flarf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fugitives_(poets)\" title=\"Fugitives (poets)\">Fugitives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garip\" title=\"Garip\">Garip</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Consistori_del_Gay_Saber\" title=\"Consistori del Gay Saber\">Gay Saber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2727\" title=\"Generation of &#39;27\">Generation of '27</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Generation_of_the_%2730s\" title=\"Category:Generation of the &#39;30s\">Generation of the '30s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2798\" title=\"Generation of &#39;98\">Generation of '98</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgian_poets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georgian poets\">Georgian poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goliard\" title=\"Goliard\">Goliard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Group_(literature)\" title=\"The Group (literature)\">The Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harlem_Renaissance\" title=\"Harlem Renaissance\">Harlem Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harvard_Aesthetes\" title=\"Harvard Aesthetes\">Harvard Aesthetes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungry_generation\" title=\"Hungry generation\">Hungry generation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imagism\" title=\"Imagism\">Imagism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Informationist_poetry\" title=\"Informationist poetry\">Informationist poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jindyworobak_Movement\" title=\"Jindyworobak Movement\">Jindyworobaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Poets\" title=\"Lake Poets\">Lake Poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_poets\" title=\"Language poets\">Language poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martian_poetry\" title=\"Martian poetry\">Martian poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metaphysical_poets\" title=\"Metaphysical poets\">Metaphysical poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Misty_Poets\" title=\"Misty Poets\">Misty Poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernist_poetry\" title=\"Modernist poetry\">Modernist poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Movement_(literature)\" title=\"The Movement (literature)\">The Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9gritude\" title=\"N\u00e9gritude\">N\u00e9gritude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoteric\" title=\"Neoteric\">Neotericism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_New_American_Poetry_1945%E2%80%931960\" title=\"The New American Poetry 1945\u20131960\">New American Poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Apocalyptics\" title=\"New Apocalyptics\">New Apocalyptics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Formalism\" title=\"New Formalism\">New Formalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_York_School_(art)\" title=\"New York School (art)\">New York School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Objectivist_poets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Objectivist poets\">Objectivists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Others_(art_group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Others (art group)\">Others</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parnassianism\" title=\"Parnassianism\">Parnassian poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Pl%C3%A9iade\" title=\"La Pl\u00e9iade\">La Pl\u00e9iade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quantum_Sheep\" title=\"Quantum Sheep\">Quantum Sheep</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rhymers%27_Club\" title=\"Rhymers&#39; Club\">Rhymers' Club</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Francisco_Renaissance\" title=\"San Francisco Renaissance\">San Francisco Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Renaissance\" title=\"Scottish Renaissance\">Scottish Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sicilian_School\" title=\"Sicilian School\">Sicilian School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sons_of_Ben_(literary_group)\" title=\"Sons of Ben (literary group)\">Sons of Ben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Agrarians\" title=\"Southern Agrarians\">Southern Agrarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spasmodic_poets\" title=\"Spasmodic poets\">Spasmodic poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sung_poetry\" title=\"Sung poetry\">Sung poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uranian_poetry\" title=\"Uranian poetry\">Uranian poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zutiste\" title=\"Zutiste\">Zutiste</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180915030714\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.140 seconds\nPreprocessor visited node count: 363/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15715/2097152 bytes\nTemplate argument size: 339/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.021/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.14 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   83.278      1 -total\n 60.80%   50.632      1 Template:No_footnotes\n 35.39%   29.472      1 Template:Ambox\n 27.27%   22.707      1 Template:Commons_category\n 11.68%    9.731      1 Template:Schools_of_poetry\n  9.15%    7.619      1 Template:Commons\n  8.67%    7.219      1 Template:Navbox\n  7.22%    6.014      1 Template:Sister_project\n  4.77%    3.974      2 Template:Yesno-no\n  4.51%    3.753      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38259502-0!canonical and timestamp 20180915030714 and revision id 753032582\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Los_Papel%C3%ADpolas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Los Papel\u00edpolas"}],"categories":[{"sortkey":"Papelipolas","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_November_2014"},{"sortkey":"Papelipolas","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Papelipolas","*":"Latin_American_literature"},{"sortkey":" ","*":"Beat_Generation"},{"sortkey":"Papelipolas","*":"Literary_circles"},{"sortkey":"Papelipolas","*":"Literary_movements"},{"sortkey":"Papelipolas","*":"1958_establishments_in_Colombia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from November 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Generation of the '30s"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Schools of poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akhmatova's Orphans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angry Penguins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Rimbaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auden Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beat Generation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Arts Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Mountain poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Poetry Revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairo poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castalian Band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavalier poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chhayavaad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confessional poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consistori del Gay Saber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cr\u00e9olit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclic Poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep image"},{"ns":0,"exists":"","*":"Della Cruscans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolce Stil Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dymock poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecopoetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flarf poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fugitives (poets)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '27"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '98"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgian poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goliard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graveyard poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard de Nerval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harlem Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard Aesthetes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huila Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungry generation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huysmans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imagism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Informationist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jindyworobak Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rojas Garrido"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pl\u00e9iade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Fleurs du mal"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of poetry groups and movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martian poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysical poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misty Poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neologism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoteric"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Apocalyptics"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Formalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York School (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nirvana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nothingness"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9gritude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivist poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliver Lis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Others (art group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parnasianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parnassianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Verlaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quantum Sheep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhymers' Club"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rub\u00e9n Dar\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicilian School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sons of Ben (literary group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Agrarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spasmodic poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sung poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Group (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Movement (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New American Poetry 1945\u20131960"},{"ns":0,"exists":"","*":"The poets of Elan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upanishads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uranian poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zutiste"},{"ns":0,"*":"Gustavo Andrade"},{"ns":0,"*":"The River of the Tombs"},{"ns":0,"*":"Angel Sierra Basto"},{"ns":0,"*":"Dario Silva Silva"},{"ns":0,"*":"Ruben Morales Buend\u00eda"},{"ns":0,"*":"Julian Polan\u00eda Perez"},{"ns":0,"*":"Luis Ernesto Luna"},{"ns":0,"*":"Armando Ceron Castillo"},{"ns":0,"*":"Camilo Lara Cuenca"},{"ns":0,"*":"The Hungry Generation"},{"ns":0,"*":"Luis Ernesto Suarez"},{"ns":0,"*":"Rhymes Rune"},{"ns":0,"*":"Manifesto Papel\u00edpolas"},{"ns":0,"*":"Silvia Lorenzo"},{"ns":0,"*":"Notebooks Huila"},{"ns":0,"*":"Julian Perez Polan\u00eda"},{"ns":0,"*":"David Rivera Moya"},{"ns":0,"*":"Roger Echavarria"},{"ns":0,"*":"Delimiro Moreno"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix Ramiro Losada"},{"ns":0,"*":"Jorge Guebely"},{"ns":0,"*":"Ramiro Baham\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Gustavo Andrade Rivera"},{"ns":0,"*":"Intercol"},{"ns":0,"*":"Echoes Magazine"},{"ns":0,"*":"Blanca Rosa de Aguilar"},{"ns":0,"*":"The Papel\u00edpolas, Twilight of a Poetic Generation"},{"ns":0,"*":"Guillermo Plazas Alcid"},{"ns":0,"*":"Julio Enrique Ortiz"},{"ns":0,"*":"Jorge Guebely Ortega"},{"ns":0,"*":"Phenomenological Cinema"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Schools of poetry"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Schools of poetry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://es.scribd.com/doc/57474303/Los-Papelipolas-Antologia-Poetica-en-su-50-Aniversario-por-Oliver-Lis/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The components","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":583,"anchor":"The_components"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The attribution of movement","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":2346,"anchor":"The_attribution_of_movement"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Manifesto of The Papelipolas","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":4412,"anchor":"The_Manifesto_of_The_Papelipolas"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"4","index":"4","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":4878,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dissolution","number":"5","index":"5","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":6353,"anchor":"Dissolution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Papelipolas</i>, The Movie","number":"6","index":"6","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":7154,"anchor":"Papelipolas,_The_Movie"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"7","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":7789,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"The_Papelipolas","byteoffset":11734,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"The Papelipolas","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Beat_Generation","*":"commons:Category:Beat Generation"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Papelipolas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3334809"}]}}