{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero","pageid":55672254,"revid":825806662,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Public_Health_(Costa_Rica)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Public Health (Costa Rica) (page does not exist)\">Minister of Public Health</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Salud_P%C3%BAblica_(Costa_Rica)\" class=\"extiw\" title=\"es:Ministerio de Salud P\u00fablica (Costa Rica)\">es</a>)</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />May 8, 2010&#160;\u2013&#32;September 1, 2011</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">President</th><td>\n<a href=\"/wiki/Laura_Chinchilla\" title=\"Laura Chinchilla\">Laura Chinchilla Miranda</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\nDaisy Corrales</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Public_Health_(Costa_Rica)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Public Health (Costa Rica) (page does not exist)\">Minister of Public Health</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Salud_P%C3%BAblica_(Costa_Rica)\" class=\"extiw\" title=\"es:Ministerio de Salud P\u00fablica (Costa Rica)\">es</a>)</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />May 8, 2006&#160;\u2013&#32;May 8, 2010</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">President</th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%93scar_Arias\" title=\"\u00d3scar Arias\">\u00d3scar Arias S\u00e1nchez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_del_Roc%C3%ADo_S%C3%A1enz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda del Roc\u00edo S\u00e1enz (page does not exist)\">Mar\u00eda del Roc\u00edo S\u00e1enz</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_del_Roc%C3%ADo_S%C3%A1enz\" class=\"extiw\" title=\"es:Mar\u00eda del Roc\u00edo S\u00e1enz\">es</a>)</span></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1961-01-30</span>) </span>January 30, 1961<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;57)</span><br /><a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9,_Costa_Rica\" title=\"San Jos\u00e9, Costa Rica\">San Jos\u00e9</a>, Costa Rica</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Liberation_Party_(Costa_Rica)\" title=\"National Liberation Party (Costa Rica)\">National Liberation Party</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Costa_Rica\" title=\"University of Costa Rica\">University of Costa Rica</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td>\nPediatric infectious disease specialist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Signature</th><td>\n<a href=\"/wiki/File:MariaLuisaAvilaFirma.jpg\" class=\"image\" title=\"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero&#39;s signature\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/MariaLuisaAvilaFirma.jpg/128px-MariaLuisaAvilaFirma.jpg\" width=\"128\" height=\"77\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/MariaLuisaAvilaFirma.jpg/192px-MariaLuisaAvilaFirma.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/MariaLuisaAvilaFirma.jpg 2x\" data-file-width=\"232\" data-file-height=\"140\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero</b> (born January 30, 1961) is a <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rican</a> pediatric infectious disease specialist who was <a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Public_Health_(Costa_Rica)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Public Health (Costa Rica) (page does not exist)\">Minister of Public Health</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Salud_P%C3%BAblica_(Costa_Rica)\" class=\"extiw\" title=\"es:Ministerio de Salud P\u00fablica (Costa Rica)\">es</a>)</span> during the administrations of <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Arias\" title=\"\u00d3scar Arias\">\u00d3scar Arias S\u00e1nchez</a> (2006\u20132010) and <a href=\"/wiki/Laura_Chinchilla\" title=\"Laura Chinchilla\">Laura Chinchilla Miranda</a> (2010\u20132014).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Arias_S\u00e1nchez_administration\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Arias S\u00e1nchez administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Chinchilla_Miranda_administration\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Chinchilla Miranda administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The daughter of Claudio \u00c1vila Quir\u00f3s and Evelia Ag\u00fcero Garro, Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero studied at the Escuela Rep\u00fablica de Paraguay and the Colegio Anastasio Alfaro. She graduated as a <a href=\"/wiki/Pediatrics\" title=\"Pediatrics\">pediatrician</a> from the <a href=\"/wiki/University_of_Costa_Rica\" title=\"University of Costa Rica\">University of Costa Rica</a> and specialized in <a href=\"/wiki/Infectious_disease_(medical_specialty)\" title=\"Infectious disease (medical specialty)\">infectious disease</a>. She became the Chief of Infectious Disease at the National Children's Hospital. In 2006, President \u00d3scar Arias S\u00e1nchez appointed her Minister of Public Health, and in the following administration, Laura Chinchilla Miranda retained her in the post.\n</p>\n<h2><span id=\"Arias_S.C3.A1nchez_administration\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Arias_S\u00e1nchez_administration\">Arias S\u00e1nchez administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Arias S\u00e1nchez administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Through the publication of Executive Decree No. 34510-S \"Organic Regulation of the Ministry of Health\", a new institutional structure and development of the organizational model was implemented.<sup id=\"cite_ref-Memoria2009_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Memoria2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In July 2008, through the Executive Decree, the Costa Rica Solid Waste Plan was made official. In 2009, the country achieved the lowest <a href=\"/wiki/Infant_mortality\" title=\"Infant mortality\">infant mortality</a> rate in its history, ranking third in Latin America, behind only <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> and <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>.<sup id=\"cite_ref-Memoria2009_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Memoria2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The basic <a href=\"/wiki/Vaccine\" title=\"Vaccine\">vaccination</a> scheme for the entire population was extended, through the incorporation of four new vaccines for children: <a href=\"/wiki/Chickenpox\" title=\"Chickenpox\">chickenpox</a>, <a href=\"/wiki/Streptococcus_pneumoniae\" title=\"Streptococcus pneumoniae\">pneumococcus</a>, <a href=\"/wiki/Pertussis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pertussis\">pertussis</a>, and <a href=\"/wiki/Rotavirus\" title=\"Rotavirus\">rotavirus</a>. In April 2010, Law 8809 was passed, creating the <a href=\"/w/index.php?title=National_Directorate_of_CEN-CINAI&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Directorate of CEN-CINAI (page does not exist)\">National Directorate of CEN-CINAI</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Direcci%C3%B3n_Nacional_de_CEN-CINAI\" class=\"extiw\" title=\"es:Direcci\u00f3n Nacional de CEN-CINAI\">es</a>)</span> and providing it with an organizational and managerial structure, as well as resources to be able to advance the coverage of comprehensive care for the country's children.<sup id=\"cite_ref-Memoria2009_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Memoria2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>\u00c1vila resumed the program of <a href=\"/wiki/Vector_(epidemiology)\" title=\"Vector (epidemiology)\">vector-borne disease</a> control, giving special emphasis to the fight against <a href=\"/wiki/Malaria\" title=\"Malaria\">malaria</a>, which had been abandoned by previous administrations and left in the hands of local levels of the Ministry of Health. Thanks to Dr. \u00c1vila's management, <a href=\"/wiki/Matina_(canton)\" title=\"Matina (canton)\">Matina</a>'s Area of Health team was able to obtain support to control the increasing incidence of malaria which had been taking place in that canton of <a href=\"/wiki/Lim%C3%B3n_Province\" title=\"Lim\u00f3n Province\">Lim\u00f3n</a> since the early 2000s, and with that, avoid its spread to the rest of the country's low areas.\n</p><p>At the end of the administration in 2010, Costa Rica reported its lowest incidence of <a href=\"/wiki/Dengue_fever\" title=\"Dengue fever\">dengue fever</a> in nine years, and mortality from hemorrhagic dengue remained at 0.<sup id=\"cite_ref-Memoria2009_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Memoria2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>At the end of July 2009, at the Ministry's request, the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a> canceled the pilgrimage of the faithful to the city of <a href=\"/wiki/Cartago,_Costa_Rica\" title=\"Cartago, Costa Rica\">Cartago</a> for the August 2 festival at the <a href=\"/wiki/Basilica_of_Our_Lady_of_the_Angels,_Cartago\" title=\"Basilica of Our Lady of the Angels, Cartago\">Basilica of Our Lady of the Angels</a>, due to the <a href=\"/wiki/2009_flu_pandemic\" title=\"2009 flu pandemic\">H1N1 flu pandemic</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In February 2010, the Ministry's audit questioned a series of agreements and contracts that it had made with the <a href=\"/wiki/University_of_Costa_Rica\" title=\"University of Costa Rica\">University of Costa Rica</a> (UCR) to implement an organizational development process at the institution, for a sum of close to 900 million <a href=\"/wiki/Costa_Rican_col%C3%B3n\" title=\"Costa Rican col\u00f3n\">colones</a> (approximately US$1.5 million).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>On March 20, 2010, \u00c1vila was part of a group of five ministers \u2013 together with Leonardo Garnier (Education), <a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Gallardo_N%C3%BA%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Gallardo N\u00fa\u00f1ez (page does not exist)\">Roberto Gallardo</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Roberto_Gallardo_N%C3%BA%C3%B1ez\" class=\"extiw\" title=\"es:Roberto Gallardo N\u00fa\u00f1ez\">es</a>)</span> (Planning), Marco Vinicio Ruiz (Foreign Trade), and <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Elena_Carballo\" title=\"Mar\u00eda Elena Carballo\">Mar\u00eda Elena Carballo</a> \u2013 to ask President Arias S\u00e1nchez to promote Bill 16.390 on \"<a href=\"/wiki/Recognition_of_same-sex_unions_in_Costa_Rica\" title=\"Recognition of same-sex unions in Costa Rica\">civil unions between people of the same sex</a>\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Chinchilla_Miranda_administration\">Chinchilla Miranda administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Chinchilla Miranda administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the beginning of the Chinchilla Miranda administration, due to a lack of foresight and administrative problems at the Ministry of Public Health, a total of 135,000 children and mothers in poverty did not receive milk normally provided by the government. This caused \u00c1vila to be called to appear before the Legislative Assembly, where some confrontations took place.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In June 2010, members of the <a href=\"/wiki/Citizens%27_Action_Party_(Costa_Rica)\" title=\"Citizens&#39; Action Party (Costa Rica)\">PAC</a> and <a href=\"/wiki/Social_Christian_Unity_Party\" title=\"Social Christian Unity Party\">PUSC</a> filed a motion of censure against the Minister of Public Health for friction created after she ordered the closure of 40 offices in the Legislative Assembly's facilities that did not meet appropriate conditions.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Mar\u00eda Luisa \u00c1vila presented her resignation from the Ministry of Public Health in July 2011 for differences with President Laura Chinchilla on the intervention process to seek solutions to various problems in the <a href=\"/wiki/Costa_Rican_Social_Security_Fund\" title=\"Costa Rican Social Security Fund\">Department of Social Security</a>. The resignation became effective on September 1.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Politics_of_Costa_Rica\" title=\"Politics of Costa Rica\">Politics of Costa Rica</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Memoria2009-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Memoria2009_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Memoria2009_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Memoria2009_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Memoria2009_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ministeriodesalud.go.cr/sobre_ministerio/memorias/memoria2010/presentacion.pdf\">\"Memoria Institucional 2009 \u2013 4 a\u00f1os de gesti\u00f3n\"</a> &#91;2009 Institutional Report \u2013 4 Years of Management&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Costa Rica Ministry of Public Health. April 30, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Memoria+Institucional+2009+%E2%80%93+4+a%C3%B1os+de+gesti%C3%B3n&amp;rft.pub=Costa+Rica+Ministry+of+Public+Health&amp;rft.date=2010-04-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ministeriodesalud.go.cr%2Fsobre_ministerio%2Fmemorias%2Fmemoria2010%2Fpresentacion.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Villegas S., Jairo (July 22, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wvw.nacion.com/ln_ee/2009/julio/22/pais2034614.html\">\"Iglesia y Salud cancelan romer\u00eda por pandemia de gripe AH1N1\"</a> &#91;Church and Health Cancel Pilgrimage For H1N1 Flu Pandemic&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Iglesia+y+Salud+cancelan+romer%C3%ADa+por+pandemia+de+gripe+AH1N1&amp;rft.date=2009-07-22&amp;rft.aulast=Villegas+S.&amp;rft.aufirst=Jairo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwvw.nacion.com%2Fln_ee%2F2009%2Fjulio%2F22%2Fpais2034614.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mata B., Alonso (February 28, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100303135933/http://www.nacion.com/2010-02-28/ElPais/FotoVideoDestacado/ElPais2282956.aspx\">\"Auditor\u00eda cuestiona contrataciones millonarias hechas por Salud\"</a> &#91;Audit Questions Millionaire Hirings Made By Health&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nacion.com/2010-02-28/ElPais/FotoVideoDestacado/ElPais2282956.aspx\">the original</a> on March 3, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Auditor%C3%ADa+cuestiona+contrataciones+millonarias+hechas+por+Salud&amp;rft.date=2010-02-28&amp;rft.aulast=Mata+B.&amp;rft.aufirst=Alonso&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nacion.com%2F2010-02-28%2FElPais%2FFotoVideoDestacado%2FElPais2282956.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Murillo, \u00c1lvaro (March 19, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100323054511/http://www.nacion.com/2010-03-20/ElPais/NotasSecundarias/ElPais2307950.aspx\">\"Apoyo de ministros a uniones de homosexuales enoja a la Iglesia\"</a> &#91;Support of Ministers For Homosexual Unions Angers the Church&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nacion.com/2010-03-20/ElPais/NotasSecundarias/ElPais2307950.aspx\">the original</a> on March 23, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Apoyo+de+ministros+a+uniones+de+homosexuales+enoja+a+la+Iglesia&amp;rft.date=2010-03-19&amp;rft.aulast=Murillo&amp;rft.aufirst=%C3%81lvaro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nacion.com%2F2010-03-20%2FElPais%2FNotasSecundarias%2FElPais2307950.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mata, Esteban (June 9, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nacion.com/archivo/Diputados-increpan-Ministra-Salud_0_1127487306.html\">\"Diputados increpan a Ministra de Salud\"</a> &#91;Deputies Rebuke Minister of Health&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Diputados+increpan+a+Ministra+de+Salud&amp;rft.date=2010-06-09&amp;rft.aulast=Mata&amp;rft.aufirst=Esteban&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nacion.com%2Farchivo%2FDiputados-increpan-Ministra-Salud_0_1127487306.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mata, Esteban (June 22, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nacion.com/archivo/Oposicion-impulsa-censura-ministra-Salud_0_1130086981.html\">\"Oposici\u00f3n impulsa moci\u00f3n de censura contra ministra de Salud\"</a> &#91;Opposition Files Motion of Censure Against Minister of Health&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish). San Jos\u00e9<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Oposici%C3%B3n+impulsa+moci%C3%B3n+de+censura+contra+ministra+de+Salud&amp;rft.date=2010-06-22&amp;rft.aulast=Mata&amp;rft.aufirst=Esteban&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nacion.com%2Farchivo%2FOposicion-impulsa-censura-ministra-Salud_0_1130086981.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.monumental.co.cr/noticia/maria-luisa-avila-dejara-el-ministerio-de-salud\">\"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila dejar\u00e1 el Ministerio de Salud\"</a> &#91;Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Leaves the Ministry of Health&#93; (in Spanish). Radio Monumental. July 28, 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 30,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+dejar%C3%A1+el+Ministerio+de+Salud&amp;rft.pub=Radio+Monumental&amp;rft.date=2011-07-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.monumental.co.cr%2Fnoticia%2Fmaria-luisa-avila-dejara-el-ministerio-de-salud&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Echeverr\u00eda C\u00e1rdenas, Roberto (April 25, 2010). \"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila: El enamoramiento es una disfunci\u00f3n cerebral\" &#91;Mar\u00eda Luisa \u00c1vila: Falling in Love is a Brain Dysfunction&#93;. <i>Revista Paquidermo</i> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila%3A+El+enamoramiento+es+una+disfunci%C3%B3n+cerebral&amp;rft.date=2010-04-25&amp;rft.aulast=Echeverr%C3%ADa+C%C3%A1rdenas&amp;rft.aufirst=Roberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation news\">Solano B., Andrea (December 6, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wvw.nacion.com/proa/2009/diciembre/06/proa2167615.html\">\"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n_(San_Jos%C3%A9)\" title=\"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila&amp;rft.date=2009-12-06&amp;rft.aulast=Solano+B.&amp;rft.aufirst=Andrea&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwvw.nacion.com%2Fproa%2F2009%2Fdiciembre%2F06%2Fproa2167615.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Luisa+%C3%81vila+Ag%C3%BCero\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180909184740\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.444 seconds\nReal time usage: 0.544 seconds\nPreprocessor visited node count: 9282/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45843/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5133/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9507/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.174/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.77 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  504.667      1 -total\n 60.21%  303.850      1 Template:Infobox_officeholder\n 46.85%  236.437      5 Template:Infobox\n 23.16%  116.875      1 Template:Reflist\n 19.97%  100.803     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 11.42%   57.615      2 Template:Cite_web\n 10.23%   51.606      1 Template:Authority_control\n  9.34%   47.133      6 Template:Cite_news\n  5.56%   28.055      6 Template:Ill\n  2.81%   14.172      4 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55672254-0!canonical and timestamp 20180909184740 and revision id 825806662\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_%C3%81vila_Ag%C3%BCero","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero"}],"categories":[{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"1961_births"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"Costa_Rican_pediatricians"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"Government_ministers_of_Costa_Rica"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"Living_people"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"National_Liberation_Party_(Costa_Rica)_politicians"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"People_from_San_Jos\u00e9,_Costa_Rica"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"People_in_public_health"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"University_of_Costa_Rica_alumni"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"Women_government_ministers_of_Costa_Rica"},{"sortkey":"Avila Aguero, Maria Luisa","*":"Women_pediatricians"}],"links":[{"ns":0,"*":"Ministry of Public Health (Costa Rica)"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda del Roc\u00edo S\u00e1enz"},{"ns":0,"*":"National Directorate of CEN-CINAI"},{"ns":0,"*":"Roberto Gallardo N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"2009 flu pandemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Our Lady of the Angels, Cartago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartago, Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chickenpox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizens' Action Party (Costa Rica)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rican Social Security Fund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rican col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dengue fever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infant mortality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infectious disease (medical specialty)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Naci\u00f3n (San Jos\u00e9)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Chinchilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim\u00f3n Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Elena Carballo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matina (canton)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberation Party (Costa Rica)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pediatrics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pertussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recognition of same-sex unions in Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotavirus"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9, Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Christian Unity Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Streptococcus pneumoniae"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaccine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vector (epidemiology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Arias"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["MariaLuisaAvilaFirma.jpg"],"externallinks":["https://www.ministeriodesalud.go.cr/sobre_ministerio/memorias/memoria2010/presentacion.pdf","http://wvw.nacion.com/ln_ee/2009/julio/22/pais2034614.html","https://web.archive.org/web/20100303135933/http://www.nacion.com/2010-02-28/ElPais/FotoVideoDestacado/ElPais2282956.aspx","http://www.nacion.com/2010-02-28/ElPais/FotoVideoDestacado/ElPais2282956.aspx","https://web.archive.org/web/20100323054511/http://www.nacion.com/2010-03-20/ElPais/NotasSecundarias/ElPais2307950.aspx","http://www.nacion.com/2010-03-20/ElPais/NotasSecundarias/ElPais2307950.aspx","http://www.nacion.com/archivo/Diputados-increpan-Ministra-Salud_0_1127487306.html","http://www.nacion.com/archivo/Oposicion-impulsa-censura-ministra-Salud_0_1130086981.html","http://www.monumental.co.cr/noticia/maria-luisa-avila-dejara-el-ministerio-de-salud","http://wvw.nacion.com/proa/2009/diciembre/06/proa2167615.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mar\u00eda_Luisa_\u00c1vila_Ag\u00fcero","byteoffset":1582,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Arias S\u00e1nchez administration","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mar\u00eda_Luisa_\u00c1vila_Ag\u00fcero","byteoffset":2178,"anchor":"Arias_S\u00e1nchez_administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chinchilla Miranda administration","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mar\u00eda_Luisa_\u00c1vila_Ag\u00fcero","byteoffset":6918,"anchor":"Chinchilla_Miranda_administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mar\u00eda_Luisa_\u00c1vila_Ag\u00fcero","byteoffset":9063,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mar\u00eda_Luisa_\u00c1vila_Ag\u00fcero","byteoffset":9106,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mar\u00eda_Luisa_\u00c1vila_Ag\u00fcero","byteoffset":9139,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mar\u00eda Luisa \u00c1vila Ag\u00fcero","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Salud_P%C3%BAblica_(Costa_Rica)","*":"es:Ministerio de Salud P\u00fablica (Costa Rica)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_del_Roc%C3%ADo_S%C3%A1enz","*":"es:Mar\u00eda del Roc\u00edo S\u00e1enz"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Direcci%C3%B3n_Nacional_de_CEN-CINAI","*":"es:Direcci\u00f3n Nacional de CEN-CINAI"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Roberto_Gallardo_N%C3%BA%C3%B1ez","*":"es:Roberto Gallardo N\u00fa\u00f1ez"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Avila Aguero, Maria Luisa"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6004232"}]}}