{"parse":{"title":"Teodora Krajewska","pageid":57398779,"revid":849083655,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:211px;\"><a href=\"/wiki/File:Teodora_Krajewska_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/20/Teodora_Krajewska_%28cropped%29.jpg\" width=\"209\" height=\"272\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"209\" data-file-height=\"272\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Teodora_Krajewska_(cropped).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Teodora Krajewska</div></div></div>\n<p><b>Teodora Krajewska</b> (n\u00e9e <b>Kosmowska</b>, <a href=\"/wiki/Germanized\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanized\">Germanized</a> as <b>Theodora</b>; 1854\u20131935) was a Polish-born Austro-Hungarian physician, writer and teacher.\n</p><p>In her youth, Krajewska worked in schools and wrote novels. She surprised her family by moving to Switzerland to study medicine in 1883. In 1892, she was hired by the authorities of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> to work as a public health official in <a href=\"/wiki/Condominium_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Condominium of Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>. One of the <a href=\"/wiki/First_women_to_practice_medicine\" class=\"mw-redirect\" title=\"First women to practice medicine\">first women to practice medicine</a> in Bosnia and Herzegovina and Austria-Hungary, Krajewska mainly treated <a href=\"/wiki/Bosnian_Muslim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Muslim\">Bosnian Muslim</a> women, whom she regarded as susceptible to particular health problems. Krajewska wrote detailed notes about the state of women and Muslim customs. These writings, published in 1989, reveal the patronizing attitude towards Muslims that was common for the era. Krajewska stayed in Bosnia after the collapse of Austria-Hungary but the loss of eyesight forced her to retire in 1922. In 1928, she moved back to Warsaw, a decision she regretted, where she died.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Family_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Family and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Medical_career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Medical career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Retirement\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Retirement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Diary\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Diary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family_and_education\">Family and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teodora_Krajewska&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Family and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Teodora Kosmowska was born to an <a href=\"/wiki/Intelligentsia\" title=\"Intelligentsia\">intelligentsia</a> family in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, then part of <a href=\"/wiki/Russian_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Poland\">Russian Poland</a>. Her father, Ignacy, worked in a school, while her mother, Seweryna (n\u00e9e G\u0142\u00f3wczy\u0144ska), brought up the couple's eight daughters. The family were friends with the Sk\u0142odowskis, whose daughter <a href=\"/wiki/Marie_Curie\" title=\"Marie Curie\">Maria</a> played with the Kosmowski daughters.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After graduating from Warsaw's prestigious girls' <a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">gymnasium</a>,<sup id=\"cite_ref-Lis_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Teodora Kosmowska passed teacher's exam and started teaching <a href=\"/wiki/Arithmetic\" title=\"Arithmetic\">arithmetic</a> to gymnasium students.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She quit her job in 1876, when she married Ignacy Krajewski, a professor of <a href=\"/wiki/Classical_philology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Classical philology\">classical philology</a>.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The couple entertained various members of the intelligentsia at their home, including the writer <a href=\"/wiki/Aleksander_%C5%9Awi%C4%99tochowski\" title=\"Aleksander \u015awi\u0119tochowski\">Aleksander \u015awi\u0119tochowski</a> and the Sk\u0142odowskis. These contacts influenced Krajewska to start writing novels, poems, and literature reviews, as well as to translate.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The turning point in Krajewska's life was the death of her husband in 1881. She at first resumed her teaching career, working in a private gymnasium run by her aunts, Leokadia and Bronislawa Kosmowska, and continued writing novels.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Young Polish widows at the time were expected to remarry, but Krajewska defied both the social norm and her parents' wishes.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She left Warsaw in 1883, travelled to Switzerland and enrolled in the <a href=\"/wiki/University_of_Geneva\" title=\"University of Geneva\">University of Geneva</a>. Krajewska first studied <a href=\"/wiki/Physiology\" title=\"Physiology\">physiology</a>, becoming the first female teaching assistant in the university's history, and then took up medicine.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was actively involved in the activities of the <a href=\"/wiki/Polish_diaspora\" title=\"Polish diaspora\">Polish diaspora</a> in Switzerland, serving as the President of the Association of Polish Students.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201178_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201178-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Krajewska passed her final exams in 1891 and received an award for her <a href=\"/wiki/Doctoral_dissertation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctoral dissertation\">doctoral dissertation</a> the following year,<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> but found that she could not obtain the <a href=\"/w/index.php?title=Nostrification&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nostrification (page does not exist)\">nostrification</a> of her diploma or practice medicine in her homeland.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It thus did not take her much thought to respond to the notice of the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian\">Austro-Hungarian</a> authorities, who were looking for female physicians to work in the newly occupied <a href=\"/wiki/Condominium_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Condominium of Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medical_career\">Medical career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teodora_Krajewska&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Medical career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_(cropped).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_%28cropped%29.png/220px-Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_%28cropped%29.png\" width=\"220\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_%28cropped%29.png/330px-Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_%28cropped%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_%28cropped%29.png/440px-Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_%28cropped%29.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"2022\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_(cropped).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Austro-Hungarian districts of Bosnia and Herzegovina. Krajewska was first responsible for the towns in the district of Tuzla and then for those in the district of Sarajevo.</div></div></div>\n<p>Teodora Krajewska was named the <a href=\"/wiki/Public_health\" title=\"Public health\">public health</a> official (<i>Amt\u00e4rztin</i>) of the District of <a href=\"/wiki/Tuzla\" title=\"Tuzla\">Tuzla</a> with the rank of <a href=\"/wiki/Captain\" title=\"Captain\">captain</a> by the decree of 28 November 1892.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20171_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20171-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In order to perform obstetric and gynecological procedures, she undertook training in a clinic in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>. Women could not study or practice medicine in Austria-Hungary at the time, but exceptions had to be made for Bosnia and Herzegovina, where Muslim women refused to be treated by male physicians. Krajewska was thus not only one of the <a href=\"/wiki/First_female_physicians\" class=\"mw-redirect\" title=\"First female physicians\">first female physicians</a> in Bosnia and Herzegovina but in Austria-Hungary as well.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Seven women in total were employed to treat Bosnian women; Krajewska was one of the three Russian citizens and one of the two ethnic Poles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20173_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20173-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Before assuming her office, Krajewska had to take Austro-Hungarian citizenship.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201177\u201378_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201177\u201378-6\">&#91;6&#93;</a></sup> She succeeded <a href=\"/wiki/Anna_Bayerov%C3%A1\" title=\"Anna Bayerov\u00e1\">Anna Bayerov\u00e1</a>, a Czech, who had resigned shortly after her appointment due to frequent disagreements with her military superiors. Bayerov\u00e1 was unwilling to care predominantly for <a href=\"/wiki/Bosnian_Muslim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Muslim\">Bosnian Muslim</a> women, as her superiors had expected, while Krajewska embraced the task.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20175_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20175-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Krajewska's arrival in Tuzla in March 1893 was announced by the town crier.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was dismayed to find \"these marvellous Slavic women covered by veils\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20175_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20175-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Krajewska learned <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a> quickly. She usually rode a <a href=\"/wiki/Bosnian_pony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian pony\">Bosnian pony</a> on her visits to remote mountain villages but had to travel by foot when the winters were too severe for the horse.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The demand for Krajewska's services was such that the Austro-Hungarian authorities soon employed <a href=\"/wiki/Bohuslava_Keckov%C3%A1\" title=\"Bohuslava Keckov\u00e1\">Bohuslava Keckov\u00e1</a>, another Pole, who took up post in <a href=\"/wiki/Mostar\" title=\"Mostar\">Mostar</a>.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Speaking at the <a href=\"/w/index.php?title=1896_International_Congress_of_Women&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1896 International Congress of Women (page does not exist)\">1896 International Congress of Women</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, Krajewska defended <a href=\"/wiki/Colonialism\" title=\"Colonialism\">colonialism</a> by arguing that Bosnians and Herzegovinians needed \"civilization and progress from the outside\", imposed \"from above\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201180_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201180-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Imperial_feminism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Imperial feminism\">imperial feminism</a> espoused by Krajewska was rejected by Austrian women's movements, which had a liberal outlook.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20176_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20176-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Krajewska was particularly interested in <a href=\"/wiki/Osteomalacia\" title=\"Osteomalacia\">osteomalacia</a>. She published a detailed article about it in 1900, claiming, on the basis of only 50 cases, that the disorder was <a href=\"/wiki/Endemic_(epidemiology)\" title=\"Endemic (epidemiology)\">endemic</a> among Muslim women living in the mountains of Tuzla District.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201180_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201180-8\">&#91;8&#93;</a></sup> According to Krajewska, Christian women were never afflicted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201182_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201182-10\">&#91;10&#93;</a></sup> She blamed \"damp climate\", \"lack of sun\", poverty, <a href=\"/wiki/Malnutrition\" title=\"Malnutrition\">malnutrition</a>, and \"Muslim customs\" (chiefly <a href=\"/wiki/Child_marriage\" title=\"Child marriage\">child marriage</a>, seclusion, <a href=\"/wiki/Veiling\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veiling\">veiling</a>, excessive <a href=\"/wiki/Libido\" title=\"Libido\">libido</a> of Muslim men, overly frequent pregnancies, and prolonged breastfeeding) for the supposedly endemic osteomalacia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201181_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201181-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1901, Krajewska was moved to <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a>, with <a href=\"/w/index.php?title=Jadwiga_Olszewska&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jadwiga Olszewska (page does not exist)\">Jadwiga Olszewska</a> replacing her in Tuzla.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs201178_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs201178-3\">&#91;3&#93;</a></sup> As the public health official of the District of Sarajevo, she regularly traveled to the towns of <a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da\" title=\"Fo\u010da\">Fo\u010da</a>, <a href=\"/wiki/Fojnica\" title=\"Fojnica\">Fojnica</a>, <a href=\"/wiki/Gora%C5%BEde\" title=\"Gora\u017ede\">Gora\u017ede</a>, <a href=\"/wiki/Vare%C5%A1\" title=\"Vare\u0161\">Vare\u0161</a>, and <a href=\"/wiki/Visoko\" title=\"Visoko\">Visoko</a>. In addition to practicing medicine, Krajewska taught hygiene in several Sarajevo schools. While doing so, she met another teacher and writer, <a href=\"/wiki/Jagoda_Truhelka\" title=\"Jagoda Truhelka\">Jagoda Truhelka</a>, with whom she developed a close friendship.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She also formed friendships with native Bosnians, favoring <a href=\"/wiki/Bosnian_Croats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Croats\">Croats</a> but also including \"progressive Muslims\"; she disliked <a href=\"/wiki/Bosnian_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Serbs\">Serbs</a> due to their perceived <a href=\"/wiki/Russophilia\" title=\"Russophilia\">Russophilia</a>. The backbone of her contacts, however, was formed by foreigners who had, like herself, flocked to Bosnia and Herzegovina during the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_rule_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Austro-Hungarian rule in Bosnia and Herzegovina\">Austro-Hungarian rule</a>.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Retirement\">Retirement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teodora_Krajewska&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Retirement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>, triggered by the <a href=\"/wiki/Assassination_of_Archduke_Franz_Ferdinand\" title=\"Assassination of Archduke Franz Ferdinand\">assassination of Archduke Franz Ferdinand</a> several hundred meters away from Krajewska's home in Sarajevo in 1914, ended the Austro-Hungarian rule in Bosnia and Herzegovina. While the majority of the upper class <a href=\"/wiki/Poles_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Poles in Bosnia and Herzegovina\">Poles in Bosnia and Herzegovina</a> moved to the newly established <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Second Polish Republic</a>, Krajewska stayed. Her eyesight deteriorated during the war due to <a href=\"/wiki/Cataracts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cataracts\">cataracts</a>; a <a href=\"/wiki/Cataract_surgery\" title=\"Cataract surgery\">surgical intervention</a> in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> was unsuccessful.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> By 1922, she had to retire.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>After years of living alone with her cat, Krajewska decided to leave \"the country and the people she knew and loved\". She returned to Warsaw, now capital of Poland, in 1927. She found that the city had changed immensely and she did not feel at home there anymore.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She had been one of the best known and most respected people in Sarajevo, but only an anonymous old woman in Warsaw. With her sisters and their children living in <a href=\"/wiki/Southern_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Southern Poland\">southern Poland</a> and her friends in Bosnia, Krajewska felt lonely and bitter.<sup id=\"cite_ref-Lis_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lis-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Already frail and almost completely blind, she undertook a strenuous journey to see Bosnia for the last time before dying in Warsaw on 5 September 1935.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Diary\">Diary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teodora_Krajewska&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Diary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Krajewska left behind numerous reports and a detailed diary. In her old age, Krajewska entrusted these writings to her friend Zofia Grabowska. Krajewska's nephew, Zbigniew Danielak, edited her diary and had it published in Poland in 1989. The original manuscript is kept in the <a href=\"/wiki/Ossolineum\" title=\"Ossolineum\">Ossolineum</a>. Parts of it were translated into Serbo-Croatian by the Bosnian writer <a href=\"/w/index.php?title=Marina_Trumi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marina Trumi\u0107 (page does not exist)\">Marina Trumi\u0107</a>, who died before she could finish.<sup id=\"cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Krajewska's detailed reports of her impressions of Muslim customs reflect the <a href=\"/wiki/Orientalist_stereotypes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orientalist stereotypes\">Orientalist stereotypes</a> common in the era.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20175_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20175-7\">&#91;7&#93;</a></sup> She insisted that the Muslims of Bosnia and Herzegovina were less intelligent and less civilized than their Christian compatriots. Judging various nations and ethnicities by the progressiveness of their respective national movements, Krajewska classified Serbs as \"extraordinarily intelligent\", Croats as \"average\", and Bosnian Muslims as a \"superfluous and foreign element\". Reports of her colleagues in Bosnia and Herzegovina, including Bohuslava Keckov\u00e1, contradicted Krajewska's writings and denied the correlation between religious affiliation and intelligence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFuchs20176_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFuchs20176-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teodora_Krajewska&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Lis-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lis_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lis_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lis, Tomasz Jacek. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://o-historii.pl/teodora-krajewska-bosniacka-dr-quinn/\">\"Teodora Krajewska \u2013 bo\u015bniacka dr Quinn\"</a>. <i>o-historii.pl</i> (in Polish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=o-historii.pl&amp;rft.atitle=Teodora+Krajewska+%E2%80%93+bo%C5%9Bniacka+dr+Quinn&amp;rft.aulast=Lis&amp;rft.aufirst=Tomasz+Jacek&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fo-historii.pl%2Fteodora-krajewska-bosniacka-dr-quinn%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATeodora+Krajewska\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Toma\u0161evi\u0107-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Toma\u0161evi\u0107_2-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Toma\u0161evi\u0107, Dragana (30 April 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://stav.ba/teodora-krajewska-prva-lijecnica-u-bih/\">\"Teodora Krajewska \u2013 prva lije\u010dnica u BiH\"</a>. <i>stav.ba</i> (in Serbo-Croatian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=stav.ba&amp;rft.atitle=Teodora+Krajewska+%E2%80%93+prva+lije%C4%8Dnica+u+BiH&amp;rft.date=2017-04-30&amp;rft.aulast=Toma%C5%A1evi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dragana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fstav.ba%2Fteodora-krajewska-prva-lijecnica-u-bih%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATeodora+Krajewska\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs201178-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201178_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201178_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2011\">Fuchs 2011</a>, p.&#160;78.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs20171-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20171_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2017\">Fuchs 2017</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs20173-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20173_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2017\">Fuchs 2017</a>, p.&#160;3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs201177\u201378-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201177\u201378_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2011\">Fuchs 2011</a>, pp.&#160;77\u201378.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs20175-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20175_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20175_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20175_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2017\">Fuchs 2017</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs201180-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201180_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201180_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2011\">Fuchs 2011</a>, p.&#160;80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs20176-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20176_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs20176_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2017\">Fuchs 2017</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs201182-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201182_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2011\">Fuchs 2011</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFuchs201181-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFuchs201181_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFuchs2011\">Fuchs 2011</a>, p.&#160;81.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Teodora_Krajewska&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFFuchs2017\" class=\"citation journal\">Fuchs, Brigitte (January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.researchgate.net/publication/309101509_Austria-Hungary%27s_Civilizing_Mission_in_Bosnia_and_its_Positive_Effects_on_Domestic_Feminists%27_Demands_1890-1918\">\"Austria-Hungary's Civilizing Mission in Bosnia and its Positive Effects on Domestic Feminists' Demands 1890\u20131918\"</a>. University of Cologne.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Austria-Hungary%27s+Civilizing+Mission+in+Bosnia+and+its+Positive+Effects+on+Domestic+Feminists%27+Demands+1890%E2%80%931918&amp;rft.date=2017-01&amp;rft.aulast=Fuchs&amp;rft.aufirst=Brigitte&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.researchgate.net%2Fpublication%2F309101509_Austria-Hungary%2527s_Civilizing_Mission_in_Bosnia_and_its_Positive_Effects_on_Domestic_Feminists%2527_Demands_1890-1918&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATeodora+Krajewska\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFuchs2011\" class=\"citation book\">Fuchs, Brigitte (2011).  Christian Promitzer; Marius Turda, eds. <i>Orientalizing Disease \u2013 Austro-Hungarian Policies of 'Race', Gender and Hygiene in Bosnia and Herzegovina 1874\u20131914</i>. <i>Health, Hygiene, and Eugenics in Southeastern Europe to 1945</i>. Central European University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9639776823\" title=\"Special:BookSources/9639776823\">9639776823</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Orientalizing+Disease+%E2%80%93+Austro-Hungarian+Policies+of+%27Race%27%2C+Gender+and+Hygiene+in+Bosnia+and+Herzegovina+1874%E2%80%931914&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9639776823&amp;rft.aulast=Fuchs&amp;rft.aufirst=Brigitte&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATeodora+Krajewska\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q9356870&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q9356870&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q9356870\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46635097\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108953701\">0000 0001 0895 3701</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/46635097\">46635097</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1263\nCached time: 20180910001027\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.275 seconds\nPreprocessor visited node count: 721/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11453/2097152 bytes\nTemplate argument size: 113/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10389/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.104/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  199.461      1 -total\n 35.33%   70.462      1 Template:Reflist\n 29.19%   58.224      1 Template:Authority_control\n 23.42%   46.721      2 Template:Cite_web\n 23.16%   46.192     14 Template:Sfn\n  3.35%    6.673      1 Template:Cite_journal\n  3.23%    6.449      1 Template:Cite_book\n  1.43%    2.861      1 Template:Main_other\n  0.77%    1.530      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57398779-0!canonical and timestamp 20180910001026 and revision id 849083655\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Teodora_Krajewska","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Teodora Krajewska"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"1854_births"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"1935_deaths"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"People_from_Warsaw"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"University_of_Geneva_alumni"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"Polish_teachers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"Austro-Hungarian_physicians_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"Bosnia_and_Herzegovina_people_of_Polish_descent"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"19th-century_Polish_women_writers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"20th-century_Polish_women_writers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"19th-century_Polish_writers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"20th-century_Polish_writers"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"People_in_public_health"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"Women_diarists"},{"sortkey":"Krajewska, Teodora","*":"Polish_diarists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander \u015awi\u0119tochowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Bayerov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arithmetic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Archduke Franz Ferdinand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian rule in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohuslava Keckov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian pony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cataract surgery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cataracts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Child marriage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condominium of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctoral dissertation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endemic (epidemiology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"First female physicians"},{"ns":0,"exists":"","*":"First women to practice medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fojnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fo\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanized"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gora\u017ede"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligentsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagoda Truhelka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malnutrition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Curie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mostar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orientalist stereotypes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossolineum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osteomalacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physiology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public health"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuzla"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vare\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veiling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"*":"Nostrification"},{"ns":0,"*":"1896 International Congress of Women"},{"ns":0,"*":"Jadwiga Olszewska"},{"ns":0,"*":"Marina Trumi\u0107"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Teodora_Krajewska_(cropped).jpg","Administrativna_podjela_BiH_1895._godine_(cropped).png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://o-historii.pl/teodora-krajewska-bosniacka-dr-quinn/","http://stav.ba/teodora-krajewska-prva-lijecnica-u-bih/","https://www.wikidata.org/wiki/Q9356870","https://www.researchgate.net/publication/309101509_Austria-Hungary's_Civilizing_Mission_in_Bosnia_and_its_Positive_Effects_on_Domestic_Feminists'_Demands_1890-1918","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46635097","http://isni.org/isni/0000000108953701","https://viaf.org/viaf/46635097"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Teodora_Krajewska","byteoffset":1132,"anchor":"Family_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medical career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Teodora_Krajewska","byteoffset":3980,"anchor":"Medical_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Retirement","number":"3","index":"3","fromtitle":"Teodora_Krajewska","byteoffset":8116,"anchor":"Retirement"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Diary","number":"4","index":"4","fromtitle":"Teodora_Krajewska","byteoffset":9454,"anchor":"Diary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Teodora_Krajewska","byteoffset":10645,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"6","fromtitle":"Teodora_Krajewska","byteoffset":10678,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Teodora Krajewska","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Krajewska, Teodora"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9356870"}]}}