{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Acad\u00e9mie Suisse","pageid":15500557,"revid":841109325,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Acad\u00e9mie Suisse</b> was an art school founded by Charles Suisse, and was located at the corner of the Quai des Orf\u00e9vres and the Boulevard du Palais, in Paris. From <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Delacroix</a> to <a href=\"/wiki/C%C3%A9zanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e9zanne\">C\u00e9zanne</a>, most major French artists frequented this place to meet colleagues or to study after the models supplied.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Charles_Suisse\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Charles Suisse</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Students_of_the_Acad\u00e9mie_Suisse\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Students of the Acad\u00e9mie Suisse</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Resources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Resources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Charles_Suisse\">Charles Suisse</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Suisse&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Charles Suisse\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to Monneret, Charles Suisse was a former model of <a href=\"/wiki/Jacques-Louis_David\" title=\"Jacques-Louis David\">Jacques-Louis David</a>. \n<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Students_of_the_Acad.C3.A9mie_Suisse\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Students_of_the_Acad\u00e9mie_Suisse\">Students of the Acad\u00e9mie Suisse</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Suisse&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Students of the Acad\u00e9mie Suisse\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a> (1839\u20131906)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Daumier\" title=\"Honor\u00e9 Daumier\">Honor\u00e9 Daumier</a> (1808\u20131879)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carolus-Duran\" title=\"Carolus-Duran\">Charles Auguste \u00c9mile Duran (Carolus-Duran)</a> (1837\u20131917)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Achille_Emperaire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Achille Emperaire\">Achille Emperaire</a> (1829\u20131898)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Armand_Guillaumin\" title=\"Armand Guillaumin\">Armand Guillaumin</a> (1841\u20131927)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Guillou\" title=\"Alfred Guillou\">Alfred Guillou</a> (1844\u20131926)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Lerolle\" title=\"Henry Lerolle\">Henry Lerolle</a> (1848\u20131929)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Manet\" title=\"\u00c9douard Manet\">\u00c9douard Manet</a> (1832\u20131883)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a> (1840\u20131926)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Oller\" title=\"Francisco Oller\">Francisco Oller</a> (1833-1917)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Pissarro\" title=\"Camille Pissarro\">Camille Pissarro</a> (1830\u20131903)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emile_Schuffenecker\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emile Schuffenecker\">Emile Schuffenecker</a> (1851\u20131934)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Solari\" title=\"Philippe Solari\">Philippe Solari</a> (1840\u20131906)</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Resources\">Resources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Suisse&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Resources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The information initially supplied was derived from fr.WIKIPEDIA\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Suisse&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Probably not to be mixed up with the architect <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Suisse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Suisse (page does not exist)\">Charles Suisse</a> (1846-1906), formed at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a>, and since 1897 head of the <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mediatheque-patrimoine.culture.gouv.fr/fr/biographies/suisse_charles.html\">Monuments historiques</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081204054639/http://www.mediatheque-patrimoine.culture.gouv.fr/fr/biographies/suisse_charles.html\">Archived</a> December 4, 2008, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</i>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Suisse&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Monneret, Sophie: <i>L'Impressionisme et son \u00e9poque, dictionnaire international</i>, \u00c9ditions Deno\u00ebl, Paris 1978 &amp; 1979, vol. I, p.&#160;925  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-221-05222-6\" title=\"Special:BookSources/2-221-05222-6\">2-221-05222-6</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_package_graphics.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/30px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/45px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/60px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Art\" title=\"Art\">art</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_Suisse&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-stub\" title=\"Template:Art-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-stub\" title=\"Template talk:Art-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180909123032\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.100 seconds\nPreprocessor visited node count: 401/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4853/2097152 bytes\nTemplate argument size: 612/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 822/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.014/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.08 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   80.183      1 -total\n 34.72%   27.837      1 Template:ISBN\n 24.16%   19.372      1 Template:Div_col\n 17.71%   14.202      1 Template:Art-stub\n 15.02%   12.042      1 Template:Asbox\n 15.01%   12.032      1 Template:Catalog_lookup_link\n 14.91%   11.956      1 Template:Webarchive\n  9.11%    7.307      1 Template:Error-small\n  5.31%    4.258      3 Template:Yesno-no\n  4.08%    3.269      1 Template:Coord_missing\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15500557-0!canonical and timestamp 20180909123032 and revision id 841109325\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_Suisse","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Acad\u00e9mie Suisse"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Academia_Suiza","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Academia Suiza"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_Suisse","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie Suisse"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_Suisse","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Acad\u00e9mie Suisse"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_Suisse","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Acad\u00e9mie Suisse"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%82%AB%E3%83%87%E3%83%9F%E3%83%BC%E3%83%BB%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%82%A4%E3%82%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30a4\u30b9"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_Suisse","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Acad\u00e9mie Suisse"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%A1%D1%8E%D0%B8%D1%81%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0421\u044e\u0438\u0441\u0430"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_Suisse","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Acad\u00e9mie Suisse"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Academie Suisse","hidden":"","*":"France_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Academie Suisse","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Academie Suisse","*":"Art_schools_in_France"},{"sortkey":"Academie Suisse","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Academie Suisse","*":"Art_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achille Emperaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Guillou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Guillaumin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Pissarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolus-Duran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Monet"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emile Schuffenecker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Oller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Lerolle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 Daumier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Louis David"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Solari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Manet"},{"ns":0,"*":"Charles Suisse"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Nuvola_apps_package_graphics.svg"],"externallinks":["http://www.mediatheque-patrimoine.culture.gouv.fr/fr/biographies/suisse_charles.html","https://web.archive.org/web/20081204054639/http://www.mediatheque-patrimoine.culture.gouv.fr/fr/biographies/suisse_charles.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Charles Suisse","number":"1","index":"1","fromtitle":"Acad\u00e9mie_Suisse","byteoffset":324,"anchor":"Charles_Suisse"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Students of the Acad\u00e9mie Suisse","number":"2","index":"2","fromtitle":"Acad\u00e9mie_Suisse","byteoffset":873,"anchor":"Students_of_the_Acad\u00e9mie_Suisse"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Resources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Acad\u00e9mie_Suisse","byteoffset":1421,"anchor":"Resources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Acad\u00e9mie_Suisse","byteoffset":1501,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Acad\u00e9mie_Suisse","byteoffset":1528,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Acad\u00e9mie Suisse","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Academie Suisse"},{"name":"wikibase_item","*":"Q337473"}]}}