{"parse":{"title":"Art Mac Cumhaigh","pageid":5238017,"revid":857028212,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Art Mac Cumhaigh</b> (1738\u20131773) was, along with <a href=\"/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna\" title=\"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna\">Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</a>, <a href=\"/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn\" title=\"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn\">Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</a> and <a href=\"/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta\" title=\"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\">S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</a>, among the most celebrated of the south <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">Ulster</a> and north <a href=\"/wiki/Leinster\" title=\"Leinster\">Leinster</a> poets in the eighteenth century. As with the latter two he was part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Oriel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Oriel\">Airg\u00edalla</a> tradition of poetry and song.\n</p><p>It is commonly believed that Mac Cumhaigh was born in <a href=\"/wiki/Creggan,_County_Armagh\" title=\"Creggan, County Armagh\">Creggan, County Armagh</a>, where a branch of the <a href=\"/wiki/U%C3%AD_N%C3%A9ill\" title=\"U\u00ed N\u00e9ill\">U\u00ed N\u00e9ill</a> had been the traditional patrons of the poets under the old order.  However, the most comprehensive research into Mac Cumhaigh's life and works<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> could only suggest a birthplace on or near the Louth/Armagh border in or near the parish of Creggan. Mac Cumhaigh eked out a living as a <i><a href=\"/wiki/Spailp%C3%ADn\" title=\"Spailp\u00edn\">spailp\u00edn</a></i>, or travelling labourer. <a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_%C3%93_Tuama\" title=\"Se\u00e1n \u00d3 Tuama\">Se\u00e1n \u00d3 Tuama</a> and <a href=\"/wiki/Thomas_Kinsella\" title=\"Thomas Kinsella\">Thomas Kinsella</a> remark about Mac Cumhaigh's most famous poem, <i>\u00dar-Chill An Chreag\u00e1in</i>, that 'in its simple innocence is a more attractive <a href=\"/wiki/Aisling\" title=\"Aisling\">aisling</a>, perhaps, than some more polished vision-songs by the late eighteenth century Munster poets.'<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Unlike other works of <a href=\"/wiki/Aisling\" title=\"Aisling\">aisling</a> poetry, that poem does not mention the <a href=\"/wiki/James_Francis_Edward_Stuart\" title=\"James Francis Edward Stuart\">Stuart Pretender</a>, nor does it hold out hope of foreign help coming to free Ireland.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Art_Mac_Cumhaigh&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Piaras_Feirit%C3%A9ar\" title=\"Piaras Feirit\u00e9ar\">Piaras Feirit\u00e9ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1ibh%C3%AD_%C3%93_Bruadair\" title=\"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair\">D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna\" title=\"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna\">Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn\" title=\"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn\">Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta\" title=\"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\">S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aog%C3%A1n_%C3%93_Rathaille\" title=\"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\">Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_Cl%C3%A1rach_Mac_D%C3%B3naill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill\">Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eoghan_Rua_%C3%93_S%C3%BAilleabh%C3%A1in\" title=\"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in\">Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ceol_Cheann_Dubhrann\" title=\"Ceol Cheann Dubhrann\">Ceol Cheann Dubhrann</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Art_Mac_Cumhaigh&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d3 Fiaich, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Se\u00e1n \u00d3 Tuama and Thomas Kinsella, <i>An Duanaire 1600-1900: Poems of the Dispossessed</i>, p. 177.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4796947&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4796947&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4796947\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/315944749\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/315944749\">315944749</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Shamrock.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Shamrock.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Shamrock.svg/28px-Shamrock.svg.png\" width=\"28\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Shamrock.svg/42px-Shamrock.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Shamrock.svg/56px-Shamrock.svg.png 2x\" data-file-width=\"375\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/File:Quill_and_ink.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/30px-Quill_and_ink.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/45px-Quill_and_ink.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/60px-Quill_and_ink.svg.png 2x\" data-file-width=\"152\" data-file-height=\"152\" /></a></td><td><i>This article about an Irish writer or poet is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Art_Mac_Cumhaigh&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ireland-writer-stub\" title=\"Template:Ireland-writer-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ireland-writer-stub\" title=\"Template talk:Ireland-writer-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ireland-writer-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1249\nCached time: 20180910071759\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.096 seconds\nPreprocessor visited node count: 179/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5886/2097152 bytes\nTemplate argument size: 80/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 622/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.036/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   74.487      1 -total\n 60.59%   45.135      1 Template:Authority_control\n 22.91%   17.066      1 Template:Reflist\n 16.25%   12.107      1 Template:Ireland-writer-stub\n 14.23%   10.600      1 Template:Asbox\n  2.81%    2.090      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5238017-0!canonical and timestamp 20180910071759 and revision id 857028212\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Art_Mac_Cumhthaigh","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Art Mac Cumhthaigh"}],"categories":[{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"Gaelic_poets"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"History_of_literature"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"Irish_poets"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"1738_births"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"1773_deaths"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"18th-century_Irish_writers"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"Irish_writers"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"Irish-language_writers"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"People_from_County_Armagh"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"People_from_County_Louth"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Mac Cumhaigh, Art","*":"Irish_writer_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ireland-writer-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aisling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceol Cheann Dubhrann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creggan, County Armagh"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Francis Edward Stuart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Oriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leinster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piaras Feirit\u00e9ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n \u00d3 Tuama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spailp\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Kinsella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed N\u00e9ill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ireland-writer-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ireland-writer-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Blue_pencil.svg","Shamrock.svg","Quill_and_ink.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q4796947","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/315944749","https://viaf.org/viaf/315944749"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Art_Mac_Cumhaigh","byteoffset":1380,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Art_Mac_Cumhaigh","byteoffset":1642,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Art Mac Cumhaigh","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mac Cumhaigh, Art"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4796947"}]}}