{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn","pageid":5237823,"revid":856063399,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</b> (c. 1700 - 1769) was an <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">Ulster</a> <a href=\"/wiki/Irish_people\" title=\"Irish people\">Irish</a> schoolteacher and <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a> poet and songwriter. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Poetry_collections\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Poetry collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(December 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>\u00d3 Doirn\u00edn is a celebrated <a href=\"/wiki/Ireland_1691-1801\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ireland 1691-1801\">eighteenth century</a> <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">Ulster</a> poet. Along with <a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a>, <a href=\"/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna\" title=\"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna\">Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</a> and <a href=\"/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta\" title=\"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\">S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</a>, he was part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Oriel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Oriel\">Airg\u00edalla</a> tradition of poetry and song. His work is still alive in the tradition of north Leinster and south Ulster, although his authorship of nationally and <a href=\"/wiki/Kate_Bush\" title=\"Kate Bush\">internationally</a> celebrated songs like <i><a href=\"/wiki/Mn%C3%A1_na_h%C3%89ireann\" title=\"Mn\u00e1 na h\u00c9ireann\">Mn\u00e1 na h\u00c9ireann</a></i> is little known.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> \n</p><p>Other songs such as <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.standingstones.com/harppoem5.html\"><i>\u00darchnoc Ch\u00e9in mhic C\u00e1inte</i></a> make classic Gaelic appeals for a return to nature reminiscent of its contemporary <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.navan.org/lyrics/lon_doire_an_chairn.html\">Lon Doire an Chairn</a> (a poem which attained new renown in the <a href=\"/wiki/History_of_Ireland\" title=\"History of Ireland\">twentieth century</a> under the title <i><a href=\"/w/index.php?title=Blackbird_of_Derrycairn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Blackbird of Derrycairn (page does not exist)\">Blackbird of Derrycairn</a></i> by <a href=\"/wiki/Austin_Clarke_(poet)\" title=\"Austin Clarke (poet)\">Austin Clarke</a>). Due to the sexual inferences of <i>\u00darchnoc Ch\u00e9in mhic C\u00e1inte</i>, \u00d3 Doirn\u00edn, the master of a hedgeschool, was reportedly dismissed from his teaching job.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>When \u00d3 Doirn\u00edn died at <a href=\"/wiki/Forkill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Forkill\">Forkill</a> in 1769, his elegy was composed by <a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The poet, who is buried in Urney graveyard in north <a href=\"/wiki/County_Louth\" title=\"County Louth\">County Louth</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> is commemorated in the name of the <a href=\"/wiki/Forkhill_Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn_GAC\" title=\"Forkhill Peadar \u00d3 Doirn\u00edn GAC\">Forkhill Peadar \u00d3 Doirn\u00edn GAA club</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry_collections\">Poetry collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Poetry collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Peadar \u00d3 Doirn\u00edn: Amhr\u00e1in</i>, Breand\u00e1n \u00d3 Buachalla, 1969</li>\n<li><i>Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</i>, Se\u00e1n de R\u00eds, 1969</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/S%C3%A9amus_M%C3%B3r_Mac_Murphy\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e9amus M\u00f3r Mac Murphy\">S\u00e9amus M\u00f3r Mac Murphy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piaras_Feirit%C3%A9ar\" title=\"Piaras Feirit\u00e9ar\">Piaras Feirit\u00e9ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1ibh%C3%AD_%C3%93_Bruadair\" title=\"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair\">D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna\" title=\"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna\">Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aog%C3%A1n_%C3%93_Rathaille\" title=\"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\">Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta\" title=\"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\">S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_Cl%C3%A1rach_Mac_D%C3%B3naill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill\">Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eoghan_Rua_%C3%93_S%C3%BAilleabh%C3%A1in\" title=\"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in\">Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.standingstones.com/harppoem5.html\"><i>The Lover's Invitation</i></a>, standingstones.com; accessed 1 December 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://creggan1.tripod.com/Creggan1e.htm\"></a><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_%C3%93_Fiaich\" title=\"Tom\u00e1s \u00d3 Fiaich\">Tom\u00e1s \u00d3 Fiaich</a>, \"Poets and scholars of Creggan Parish\", <i>Journal of The Creggan Local History Society</i>, 1986</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.walkni.com/Walk.aspx?ID=43\">WalkNI</a> website</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.faughart.com/inscriptions-page5468.html\">Urna\u00ed</a> on Faughart Historical Society website</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7157789&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7157789&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q7157789\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/458fd81c-4d80-4795-8df8-5b2be2d2e10b\">458fd81c-4d80-4795-8df8-5b2be2d2e10b</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2280\nCached time: 20180921042513\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.155 seconds\nPreprocessor visited node count: 311/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8480/2097152 bytes\nTemplate argument size: 521/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1577/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.059/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  130.319      1 -total\n 40.30%   52.514      1 Template:Moresources\n 35.94%   46.835      1 Template:Authority_control\n 24.32%   31.691      1 Template:Ambox\n 18.61%   24.250      1 Template:Cn\n 15.15%   19.740      1 Template:Fix\n  7.43%    9.689      1 Template:Delink\n  5.63%    7.342      2 Template:Category_handler\n  2.40%    3.127      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5237823-0!canonical and timestamp 20180921042513 and revision id 856063399\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn"}],"categories":[{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2015"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2015"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"1700_births"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"1769_deaths"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"Irish_poets"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"Gaelic_poets"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"Irish_Jacobites"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"Irish_Gaelic_poets"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","hidden":"","*":"Place_of_birth_missing"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"History_of_literature"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"18th-century_Irish_people"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"Irish-language_writers"},{"sortkey":"O Doirnin, Peadar","*":"Gaels"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Mac Cumhaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austin Clarke (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Louth"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forkhill Peadar \u00d3 Doirn\u00edn GAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forkill"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland 1691-1801"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kate Bush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Oriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mn\u00e1 na h\u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piaras Feirit\u00e9ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9amus M\u00f3r Mac Murphy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s \u00d3 Fiaich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster"},{"ns":0,"*":"Blackbird of Derrycairn"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Moresources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.standingstones.com/harppoem5.html","http://creggan1.tripod.com/Creggan1e.htm","http://www.walkni.com/Walk.aspx?ID=43","http://www.faughart.com/inscriptions-page5468.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q7157789","http://www.navan.org/lyrics/lon_doire_an_chairn.html","https://musicbrainz.org/artist/458fd81c-4d80-4795-8df8-5b2be2d2e10b"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Peadar_\u00d3_Doirn\u00edn","byteoffset":141,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Peadar_\u00d3_Doirn\u00edn","byteoffset":1428,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poetry collections","number":"3","index":"3","fromtitle":"Peadar_\u00d3_Doirn\u00edn","byteoffset":2048,"anchor":"Poetry_collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Peadar_\u00d3_Doirn\u00edn","byteoffset":2174,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Peadar_\u00d3_Doirn\u00edn","byteoffset":2437,"anchor":"Footnotes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"O Doirnin, Peadar"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7157789"}]}}