{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz","pageid":360345,"revid":852449276,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Hungarian photographer (1894 \u2013 1985)</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Kert\u00e9sz Andor</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Kertesz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Kertesz.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Kertesz.jpg/260px-Kertesz.jpg\" width=\"260\" height=\"241\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Kertesz.jpg/390px-Kertesz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/af/Kertesz.jpg 2x\" data-file-width=\"402\" data-file-height=\"373\" /></a><div>Kert\u00e9sz in New York, 1982</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Kert\u00e9sz Andor</span><br /><span class=\"mw-formatted-date\" title=\"1894-07-02\">2 July 1894</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtstart bday\">1894-07-02</span>)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span class=\"mw-formatted-date\" title=\"1985-09-28\">28 September 1985</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend dday deathdate\">1985-09-29</span>)</span> (aged&#160;91)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>, <a href=\"/wiki/New_York_(state)\" title=\"New York (state)\">New York</a>, U.S.</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">Photographer</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nElizabeth Saly</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[k\u025b\u0281t\u025bs]</a></span>; 2 July 1894 \u2013 28 September 1985), born <b>Kert\u00e9sz Andor</b>, was a <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a>-born <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">photographer</a> known for his groundbreaking contributions to photographic <a href=\"/wiki/Composition_(visual_arts)\" title=\"Composition (visual arts)\">composition</a> and the <a href=\"/wiki/Photo_essay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Photo essay\">photo essay</a>. In the early years of his career, his then-unorthodox camera angles and style prevented his work from gaining wider recognition. Kert\u00e9sz never felt that he had gained the worldwide recognition he deserved. Today he is considered one of the seminal figures of <a href=\"/wiki/Photojournalism\" title=\"Photojournalism\">photojournalism</a>.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Expected by his family to work as a <a href=\"/wiki/Stockbroker\" title=\"Stockbroker\">stockbroker</a>, Kert\u00e9sz pursued photography independently as an <a href=\"/wiki/Autodidacticism\" title=\"Autodidacticism\">autodidact</a>, and his early work was published primarily in <a href=\"/wiki/Magazine\" title=\"Magazine\">magazines</a>, a major market in those years. This continued until much later in his life, when Kert\u00e9sz stopped accepting commissions. He served briefly in World War I and moved to Paris in 1925, then the artistic capital of the world, against the wishes of his family. In Paris he worked for France's first illustrated magazine called <i><a href=\"/wiki/Vu_(magazine)\" title=\"Vu (magazine)\">VU</a></i>. Involved with many young immigrant artists and the <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> movement, he achieved critical and commercial success.\n</p><p>Due to <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">German</a> persecution of the Jews and the threat of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Kert\u00e9sz decided to emigrate to the United States in 1936, where he had to rebuild his reputation through commissioned work. In the 1940s and 1950s, he stopped working for magazines and began to achieve greater international success. His career is generally divided into four periods, based on where he was working and his work was most prominently known.  They are called the Hungarian period, the French period, the American period and, toward the end of his life, the International period.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Hungarian_period\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Hungarian period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#French_period\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">French period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Marriage_and_family\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Marriage and family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Pending_war\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Pending war</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Later_life\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Later life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#International_period\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">International period</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Legacy_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy and honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Critical_evaluation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Critical evaluation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Andor Kert\u00e9sz was born on 2 July 1894 in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> to the middle-class <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jewish</a> family of Lip\u00f3t Kert\u00e9sz, a bookseller, and his wife, Ernesztin Hoffmann.<sup id=\"cite_ref-Photobook_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Photobook-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Andor, known as \"Bandi\" to his friends, was the middle child of three sons, including Imre and Jen\u0151.  When Lip\u00f3t died in 1908 from <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a>, the widowed Ernesztin was without a source of income to support their three children.  Ernesztin's brother, Lip\u00f3t Hoffmann, provided for the family and acted much like a father to the boys.  The family soon moved to Hoffman's country property in <a href=\"/wiki/Szigetbecse\" title=\"Szigetbecse\">Szigetbecse</a>.  Kert\u00e9sz grew up in a leisurely pace of life and <a href=\"/wiki/Pastoral\" title=\"Pastoral\">pastoral</a> setting that would shape his later career path.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Hoffman paid for his middle nephew's business classes at the Academy of Commerce until his 1912 graduation, and arranged his hiring by the <a href=\"/wiki/Stock_exchange\" title=\"Stock exchange\">stock exchange</a> soon after.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Unlike his older brother Imre, who worked at the exchange in Budapest for all his life, Kert\u00e9sz had little interest in the field. He was drawn to illustrated magazines and to activities like fishing and swimming in the <a href=\"/wiki/Danube_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danube River\">Danube River</a> near his uncle's property.\n</p><p>Kert\u00e9sz's first encounters with magazine photography inspired him to learn photography. He was also influenced by certain paintings by <a href=\"/wiki/Lajos_Tihanyi\" title=\"Lajos Tihanyi\">Lajos Tihanyi</a> and Gyula Zilzer, as well as by poetry.<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_period\">Hungarian period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Hungarian period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Andre_Kertesz_-_Circus,_Budapest,_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Andre_Kertesz_-_Circus%2C_Budapest%2C_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg/220px-Andre_Kertesz_-_Circus%2C_Budapest%2C_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"220\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Andre_Kertesz_-_Circus%2C_Budapest%2C_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg/330px-Andre_Kertesz_-_Circus%2C_Budapest%2C_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Andre_Kertesz_-_Circus%2C_Budapest%2C_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg/440px-Andre_Kertesz_-_Circus%2C_Budapest%2C_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"4147\" data-file-height=\"5182\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Andre_Kertesz_-_Circus,_Budapest,_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Circus, Budapest, 19 May 1920</i></div></div></div>\n<p>After earning enough money, Kert\u00e9sz quickly bought his first camera (an ICA box camera) in 1912,<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup> despite his family's protests to continue his career in business. In his free time, he photographed the local peasants, <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">gypsies</a>, and landscape of the surrounding <a href=\"/wiki/Great_Hungarian_Plain\" title=\"Great Hungarian Plain\">Hungarian Plains</a> (the <i>puszta</i>). His first photograph is believed to be <i>Sleeping Boy, Budapest, 1912</i>.<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His photographs were first published in 1917 in the magazine <i>\u00c9rdekes \u00dajs\u00e1g</i>, during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, while Kert\u00e9sz was serving in the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> army.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> As early as 1914 (for example, <i>Eugene, 1914</i>), his distinctive and mature style was already evident.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1914, at the age of 20, he was sent to the frontline, where he took photographs of life in the <a href=\"/wiki/Trench_warfare\" title=\"Trench warfare\">trenches</a> with a lightweight camera (a <a href=\"/wiki/Goerz_(company)\" title=\"Goerz (company)\">Goerz</a> Tenax).<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Most of these photographs were destroyed during the violence of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Revolution of 1919</a>. Wounded in 1915 by a bullet, Kert\u00e9sz suffered temporary paralysis of his left arm.\n</p><p>He was sent for convalescence to a military hospital in Budapest, but was later transferred to <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>, where he continued to take photographs.  These included a <a href=\"/wiki/Self-portrait\" title=\"Self-portrait\">self-portrait</a> for a competition in the magazine <i>Borsszem Jank\u00f3</i>.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His most famous piece of this period was <i>Underwater Swimmer, Esztergom, 1917</i>, the only surviving work of a series of a swimmer whose image is distorted by the water. Kert\u00e9sz explored the subject more thoroughly in his series of \"Distortions\" photographs during the early 1930s.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Kert\u00e9sz did not heal soon enough to return to combat, and with peace in 1918, he returned to the stock exchange.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> There he met his future wife Erzsebet Salomon (later changed to Elizabeth Saly), who also worked at the exchange. He began to pursue her romantically. During this period of work and throughout his whole career, he used Elizabeth as a <a href=\"/wiki/Model_(person)\" title=\"Model (person)\">model</a> for his photographs.  Kert\u00e9sz also took numerous photographs of his brother Jen\u0151. Kert\u00e9sz left his career at the exchange to try agricultural work and <a href=\"/wiki/Beekeeping\" title=\"Beekeeping\">beekeeping</a> during the early 1920s. This venture was brief given the political turmoil that accompanied the revolution and coming of communism.\n</p><p>After returning to the stock exchange, Kert\u00e9sz decided to emigrate, to study at one of France's photographic schools. His mother dissuaded him, and he did not emigrate for several years. Working during the day at the exchange, he pursued photography the rest of the time.\n</p><p>In 1923, the Hungarian Amateur Photographer's Association selected one of his photographs for its silver award, on the condition that he print it by the <a href=\"/wiki/Oil_Print_Process#Bromoil_process\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oil Print Process\">bromoil process</a>. Kert\u00e9sz disliked this, so turned down the medal.  Instead, he was given a diploma from the association.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  On its 26 June 1925, the Hungarian news magazine <i>\u00c9rdekes \u00dajs\u00e1g</i> used one of his photographs for its cover, giving him widespread publicity. By that time, Kert\u00e9sz was determined to photograph the sights in Paris and join its artistic culture.<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"French_period\">French period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: French period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kertesz_The_Fork.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Kertesz_The_Fork.jpg/220px-Kertesz_The_Fork.jpg\" width=\"220\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Kertesz_The_Fork.jpg/330px-Kertesz_The_Fork.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/b/b5/Kertesz_The_Fork.jpg 2x\" data-file-width=\"353\" data-file-height=\"282\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kertesz_The_Fork.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Fork</i>, or <i>La Fourchette</i>, was taken in 1928 and is one of Kert\u00e9sz's most famous works from this period<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Kert\u00e9sz emigrated to Paris in September 1925, leaving behind his mother, his unofficial fianc\u00e9e Elizabeth, both brothers, and his uncle Hoffman, who died shortly afterward.<sup id=\"cite_ref-Photobook_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Photobook-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Jen\u0151 later emigrated to <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>. Elizabeth Kert\u00e9sz remained until her future husband was well enough established in Paris that they could marry. Kert\u00e9sz was among numerous Hungarian artists who emigrated during these decades, including Fran\u00e7ois Kollar, <a href=\"/wiki/Robert_Capa\" title=\"Robert Capa\">Robert Capa</a>, Emeric Feh\u00e9r, <a href=\"/wiki/Brassa%C3%AF\" title=\"Brassa\u00ef\">Brassa\u00ef</a>, and <a href=\"/wiki/Julia_Bathory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julia Bathory\">Julia Bathory</a>. <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>, <a href=\"/wiki/Germaine_Krull\" title=\"Germaine Krull\">Germaine Krull</a> and <a href=\"/wiki/Lucien_Aigner\" title=\"Lucien Aigner\">Lucien Aigner</a> also emigrated to Paris during this period.\n</p><p>Initially Kert\u00e9sz took on commissioned work for several European magazines, gaining publication of his work in Germany, France, Italy and Great Britain. Soon after arriving in Paris, Kert\u00e9sz changed his first name to Andr\u00e9, which he kept for the rest of his life. In Paris he found critical and commercial success.  In 1927 Kert\u00e9sz was the first photographer to have a one-man exhibition; Jan Slivinsky presented 30 of his photographs at the \"Sacre du Printemps Gallery\".<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz had become connected with members of the growing <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a> movement. Paul Derm\u00e9e dubbed him \"Brother Seer\" and \"Brother Seeing Eye\" during his first solo exhibit, alluding to a <a href=\"/wiki/Medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval\">medieval</a> <a href=\"/wiki/Monastery\" title=\"Monastery\">monastery</a> where all the monks were blind bar one. Over the next years, Kert\u00e9sz was featured in both solo exhibits and group shows.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1932 at the <a href=\"/wiki/Julien_Levy_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julien Levy Gallery\">Julien Levy Gallery</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>, the price of Kert\u00e9sz's <a href=\"/wiki/Artist%27s_proof\" title=\"Artist&#39;s proof\">proofs</a> was set at US$20 ($&#160;359 in 2018), a large sum of money during the <a href=\"/wiki/Great_Depression\" title=\"Great Depression\">Great Depression</a>.<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Kert\u00e9sz and other Hungarian artists formed a synergistic circle; he was featured in exhibits with some of them later in his life.  Visiting his sculptor friends, he was fascinated by the <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> movement.  He created photo portraits of painters <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a><sup id=\"cite_ref-Lecia_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lecia-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a>, the writer <a href=\"/wiki/Colette\" title=\"Colette\">Colette</a>,<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and film-maker <a href=\"/wiki/Sergei_Eisenstein\" title=\"Sergei Eisenstein\">Sergei Eisenstein</a>.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1928, Kert\u00e9sz switched from using plate-glass cameras to a <a href=\"/wiki/Leica_Camera\" title=\"Leica Camera\">Leica</a>.<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lecia_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lecia-7\">&#91;7&#93;</a></sup> This period of work was one of his most productive; he was photographing daily, with work divided between magazine commissions through the late 1920s and his personal pieces.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1930, at the <i>Exposition Coloniale</i> in Paris, Kert\u00e9sz was awarded a silver medal for services to photography.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Kert\u00e9sz was published in French magazines such as <i>Vu</i> and <i>Art et M\u00e9decine</i>,<sup id=\"cite_ref-Photobook_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Photobook-3\">&#91;3&#93;</a></sup> for which his work was used for numerous covers.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> His greatest journalistic collaboration was with  <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Vogel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Vogel (page does not exist)\">Lucien Vogel</a>, the French editor and publisher of <i>Vu</i>.  Vogel published his work as photo essays, letting Kert\u00e9sz report on various subjects through images. The photographer was intrigued with the variety of topics assigned by Vogel.\n</p><p>In 1933 Kert\u00e9sz was commissioned for the series, <i>Distortion</i>, about 200 photographs of Najinskaya Verackhatz and Nadia Kasine, two models portrayed nude and in various poses, with their reflections caught in a combination of distortion mirrors, similar to a carnival's <a href=\"/wiki/House_of_mirrors\" title=\"House of mirrors\">house of mirrors</a>. In some photographs, only certain limbs or features were visible in the reflection. Some images also appeared in the 2 March issue of the \"girly magazine\" <i>Le Sourire</i> and in the 15 September 1933 issue of <i>Arts et m\u00e9tiers graphiques</i>.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Later that year, Kert\u00e9sz published the book <i>Distortions</i>, a collection of the work.<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933 Kert\u00e9sz published his first personal book of photographs, <i>Enfants</i>, dedicated to his fianc\u00e9e Elizabeth and his mother, who had died that year. He published regularly during the succeeding years.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <i>Paris</i> (1934) was dedicated to his brothers Imre and Jen\u0151. <i>Nos Amies les b\u00eates</i> (\"Our Friends the Animals\") was released in 1936 and <i>Les Cath\u00e9drales du vin</i> (\"The Cathedrals of Wine\") in 1937.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Marriage_and_family\">Marriage and family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Marriage and family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the late 1920s, Kert\u00e9sz secretly married a French portrait photographer by the name of Rosza Klein (she used the name Rogi Andr\u00e9).<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The marriage was short-lived and he never spoke about it.\n</p><p>In 1930, he ventured back to Hungary to visit his family. After his return to Paris, Elizabeth followed him in 1931, despite opposition by her family.  Elizabeth and Andr\u00e9 remained together for the rest of their lives. Despite his mother's dying in early 1933, Kert\u00e9sz married Elizabeth on 17 June 1933. He was said to have spent less time with his artist friends in favor of his new wife.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1936 they emigrated to New York, where within a decade, they became naturalized citizens. After creating and running a successful cosmetic business for years, in 1977 Elizabeth died of cancer.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pending_war\">Pending war</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Pending war\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Social and political tensions were rising in Europe with the growing strength in Germany of the <a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a>.  Many magazines emphasized stories about political topics and stopped publishing Kert\u00e9sz because of his apolitical subjects. With his commissioned work dropping and persecution of Jews increasing, Kert\u00e9sz and Elizabeth decided to move to New York.  He was offered work at the Keystone agency owned by Ernie Prince.  In 1936, Kert\u00e9sz and Elizabeth boarded the <a href=\"/wiki/SS_Washington\" title=\"SS Washington\">SS <i>Washington</i></a> bound for <a href=\"/wiki/Manhattan\" title=\"Manhattan\">Manhattan</a>.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Kertesz_distortion_1933.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9d/Kertesz_distortion_1933.jpg/250px-Kertesz_distortion_1933.jpg\" width=\"250\" height=\"195\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/9/9d/Kertesz_distortion_1933.jpg 1.5x\" data-file-width=\"357\" data-file-height=\"278\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kertesz_distortion_1933.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Distortion#49</i>, one of the images in the <i>Distortion</i> series Kert\u00e9sz took during 1933</div></div></div>\n<p>The couple arrived in New York on 15 October 1936, with Kert\u00e9sz intent on finding fame in America.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup> They lived at the Beaux Arts Hotel in <a href=\"/wiki/Greenwich_Village\" title=\"Greenwich Village\">Greenwich Village</a>.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz found life in America more difficult than he had imagined, beginning a period which he later referred to as the \"absolute tragedy\".<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Deprived of his artist friends, he also found that Americans rejected having their photos taken on the street. Soon after his arrival, Kert\u00e9sz approached <a href=\"/wiki/Beaumont_Newhall\" title=\"Beaumont Newhall\">Beaumont Newhall</a>, director of the photographic department at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (MoMA), who was preparing a show entitled <i>Photography 1839\u20131937</i>.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Offering Newhall some of his <i>Distortions</i> photographs, Kert\u00e9sz bristled at his criticism, but Newhall did exhibit the photographs.<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In December 1937 Kert\u00e9sz had his first solo show in New York at the PM Gallery.\n</p><p>The Keystone agency, who had offered him offsite work, required him to stay in the company's studio.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz tried to return to France to visit, but had no money.  By the time he had saved enough, World War II had begun and travel to France was nearly impossible. His struggles with English compounded his problems. Years after learning to speak French in Paris, it was difficult for him to learn another new language.  The lack of fluent language added to his feeling like an outsider.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Frustrated, Kert\u00e9sz left Keystone after Prince left the company in 1937. He was commissioned by <i><a href=\"/wiki/Harper%27s_Bazaar\" title=\"Harper&#39;s Bazaar\">Harper's Bazaar</a></i> for an article on the <a href=\"/wiki/Saks_Fifth_Avenue\" title=\"Saks Fifth Avenue\">Saks Fifth Avenue</a> department store in their April 1937 issue.<sup id=\"cite_ref-Photobook_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Photobook-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The magazine continued to use him in further issues, and he also took commissions from <i><a href=\"/wiki/Town_%26_Country_(magazine)\" title=\"Town &amp; Country (magazine)\">Town and Country</a></i> to supplement his income. <i><a href=\"/wiki/Vogue_(magazine)\" title=\"Vogue (magazine)\">Vogue</a></i> invited the photographer to work for the magazine,<sup id=\"cite_ref-Photobook_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Photobook-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but he declined, believing it was not appropriate work for him. He chose to work for <i><a href=\"/wiki/Life_(magazine)\" title=\"Life (magazine)\">Life</a></i> magazine, starting with a piece called <i>The Tugboat</i>. Despite orders, he photographed more than just tugboats, including works on the entire harbor and its activities. <i>Life</i> refused to publish the unauthorized photographs. Kert\u00e9sz resented the constraints on his curiosity.<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>On 25 October 1938, <i><a href=\"/wiki/Look_(American_magazine)\" title=\"Look (American magazine)\">Look</a></i> printed a series of Kert\u00e9sz photographs, entitled <i>A Fireman Goes to School</i>; but credited them mistakenly to Ernie Prince, his former boss.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Infuriated, Kert\u00e9sz considered never working with photo magazines again. His work was published in the magazine <i><a href=\"/wiki/Coronet_(magazine)\" title=\"Coronet (magazine)\">Coronet</a></i> in 1937, but in 1939 he was excluded when the magazine published a special issue featuring its \"Most memorable photographs\".  He later severed all ties to the magazine and its editor <a href=\"/wiki/Arnold_Gingrich\" title=\"Arnold Gingrich\">Arnold Gingrich</a>.  After being excluded from the June 1941 issue of <i>Vogue</i>, dedicated to photography, Kert\u00e9sz broke off relations with them.  He had contributed to more than 30 commissioned photo essays and articles in both <i>Vogue</i> and <i>House and Garden</i>, but was omitted from the list of featured photographers.\n</p><p>In 1941, the Kert\u00e9sz couple were designated as enemy aliens because of World War II (Hungary was fighting on the side of the Axis powers). Kert\u00e9sz was not permitted to photograph outdoors or to have any project related to national security.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Trying to avoid trouble because Elizabeth had started a cosmetics company (<i>Cosmia Laboratories</i>), Kert\u00e9sz ceased to do commissioned work and essentially disappeared from the photographic world for three years.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>On 20 January 1944, Elizabeth became a US citizen; and Kert\u00e9sz was naturalized on 3 February.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Despite competition from photographers such as <a href=\"/wiki/Irving_Penn\" title=\"Irving Penn\">Irving Penn</a>, Kert\u00e9sz regained commissioned work. He was omitted from the list of 63 photographers which <i>Vogue's</i> identified as significant in its \"photographic genealogical tree\".  But, <i>House and Garden</i> commissioned him to do photographs for a Christmas issue. In addition, in June 1944 <a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_Moholy-Nagy\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy\">L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy</a>, director of the <a href=\"/wiki/IIT_Institute_of_Design\" title=\"IIT Institute of Design\">New Bauhaus - American School of Design</a> offered him a position teaching photography. Despite the honor, he turned the offer down.\n</p><p>In 1945, Kert\u00e9sz released a new book, <i>Day of Paris</i>, made up of photographs taken just before his emigration from France. It gained critical success. With his wife's cosmetic business booming, Kert\u00e9sz agreed in 1946 to a long-term, exclusive contract with <i>House and Garden</i>.  Although it restricted his editorial freedom and required many hours in the studio, the pay of at least US$10,000 per annum ($&#160;125,000 per year in 2018) was satisfactory.  All photographic negatives were returned to him within six months for his own use.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Kert\u00e9sz worked in the settings of many famous homes and notable places, as well as overseas, where he traveled again in England, Budapest and Paris, renewing friendships and making new ones. During the 1945\u201362 period at <i>House and Garden</i>, the magazine published more than 3,000 of his photographs, and he created a high reputation in the industry. With little time for his personal work, Kert\u00e9sz felt starved of being able to exercise more artistic creativity.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_life\">Later life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Later life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Photographers_Robert_Doisneau_(left)_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Photographers_Robert_Doisneau_%28left%29_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg/220px-Photographers_Robert_Doisneau_%28left%29_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg\" width=\"220\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Photographers_Robert_Doisneau_%28left%29_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg/330px-Photographers_Robert_Doisneau_%28left%29_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Photographers_Robert_Doisneau_%28left%29_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg/440px-Photographers_Robert_Doisneau_%28left%29_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg 2x\" data-file-width=\"1988\" data-file-height=\"1376\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Photographers_Robert_Doisneau_(left)_and_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz_in_1975_b.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kert\u00e9sz (right) and <a href=\"/wiki/Robert_Doisneau\" title=\"Robert Doisneau\">Robert Doisneau</a>, at Arles, Southern France, in 1975</div></div></div>\n<p>In 1946, Kert\u00e9sz had a solo exhibition at the <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>, featuring photographs from his <i>Day of Paris</i> series. Kert\u00e9sz said this was one of his greatest times in the United States.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1952, he and his wife moved to a 12th-floor apartment near <a href=\"/wiki/Washington_Square_Park,_New_York\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington Square Park, New York\">Washington Square Park</a>, the setting for some of his best photographs since having immigrated to the US.  Using a <a href=\"/wiki/Telephoto_lens\" title=\"Telephoto lens\">telephoto lens</a>, he took a series of snow-covered Washington Square, showing numerous silhouettes and tracks. In 1955 he was insulted to have his work excluded when <a href=\"/wiki/Edward_Steichen\" title=\"Edward Steichen\">Edward Steichen</a>'s <i><a href=\"/wiki/The_Family_of_Man\" title=\"The Family of Man\">The Family of Man</a></i> show was featured at MoMA.  Despite the success of the Chicago show, Kert\u00e9sz did not gain another exhibit until 1962, when his photographs were shown at <a href=\"/wiki/Long_Island_University\" title=\"Long Island University\">Long Island University</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"International_period\">International period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: International period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Toward the end of 1961, Kert\u00e9sz broke his contract to <a href=\"/wiki/Cond%C3%A9_Nast_Publishing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cond\u00e9 Nast Publishing\">Cond\u00e9 Nast Publishing</a> after a minor dispute, and started doing his own work again.  This later period of his life is often referred to as the \"International period\",<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> when he gained worldwide recognition and his photos were exhibited in many countries. In 1962 his work was exhibited in Venice; in 1963, he was one of the invited artists of the <i>IV Mostra Biennale Internazionale della Fotografia</i> there and he was awarded a gold medal for his dedication to the photographic industry.  Later in 1963, his work was shown in Paris at the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a>. He later visited Argentina to see his younger brother Jen\u0151 for the first time in years.<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>  Kert\u00e9sz experimented with color photographs, but only produced a few.\n</p><p>In 1964, soon after <a href=\"/wiki/John_Szarkowski\" title=\"John Szarkowski\">John Szarkowski</a> became the photography director at the Museum of Modern Art, he featured Kert\u00e9sz in a solo show.<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup> With his work critically acclaimed, Kert\u00e9sz gained recognition in the photographic world as an important artist. \nThe work of Kert\u00e9sz was featured in numerous exhibitions throughout the world in his later life, even into his early nineties. Due to his newfound success, in 1965 Kert\u00e9sz was appointed as a member of the <a href=\"/wiki/American_Society_of_Media_Photographers\" title=\"American Society of Media Photographers\">American Society of Media Photographers</a>.\n</p><p>His awards rapidly accumulated: \n</p>\n<ul><li>1974, <a href=\"/wiki/Guggenheim_Fellowship\" title=\"Guggenheim Fellowship\">Guggenheim Fellowship</a>;</li>\n<li>1974, Commander of the French <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a>;</li>\n<li>1977, Mayor's Award of Honor for Arts and Culture in New York,</li>\n<li>1980 the Medal of the City of Paris, and the first Annual Award of the Association of International Photography Art Dealers in New York; and</li>\n<li>1981, honorary Doctorate of Fine Arts from <a href=\"/wiki/Bard_College\" title=\"Bard College\">Bard College</a>, and the New York Mayor's Award of Honor for Arts and Culture that year.</li></ul>\n<p>During this period, Kert\u00e9sz produced a number of new books.  He was able to recover some of the negatives he had left in France decades before.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_5-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Aperture_6-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Polaroid_instant_camera_Sx70-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Polaroid_instant_camera_Sx70-2.jpg/220px-Polaroid_instant_camera_Sx70-2.jpg\" width=\"220\" height=\"195\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e3/Polaroid_instant_camera_Sx70-2.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"266\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Polaroid_instant_camera_Sx70-2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <a href=\"/wiki/Polaroid_SX-70\" title=\"Polaroid SX-70\">SX-70</a> camera model similar to the one Kert\u00e9sz experimented with in the late 1970s and into the 1980s</div></div></div>\n<p>Despite his successes, Kert\u00e9sz still felt unrecognised as a photographer. His last years were spent travelling to various locations around the globe for his exhibitions, especially Japan, and rekindling friendships with other artists. To deal with the loss of his wife in 1977, Kert\u00e9sz fell back on his new network of friends, often visiting them to talk. By this time, he was said to have learned basic English and talked in what his friends called \"Kert\u00e9szian\", a mixture of Hungarian, English and French.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1979, the <a href=\"/wiki/Polaroid_Corporation\" title=\"Polaroid Corporation\">Polaroid Corporation</a> gave him one of their new <a href=\"/wiki/Polaroid_SX-70\" title=\"Polaroid SX-70\">SX-70</a> cameras, which he experimented with into the 1980s. Still growing in fame, Kert\u00e9sz was granted the National Grand Prize of Photography in Paris in 1982, as well as the 21st Annual George Washington Award from the American Hungarian Foundation the same year.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy_and_honors\">Legacy and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Legacy and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1983, honorary Doctorate from the <a href=\"/wiki/Royal_College_of_Art\" title=\"Royal College of Art\">Royal College of Art</a>; and title of Chevalier de la <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a> in Paris, together with an apartment for future visits to the city;</li>\n<li>1984, the Maine Photographic Workshop's first Annual Lifetime Achievement Award;</li>\n<li>1984, purchase of 100 prints by the <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a>, its largest acquisition of work from a living artist;<sup id=\"cite_ref-Aperture_6-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>1985, Californian Distinguished Career in Photography Award;</li>\n<li>1985, first Annual Master of Photography Award, presented by the <a href=\"/wiki/International_Center_of_Photography\" title=\"International Center of Photography\">International Center of Photography</a>; and</li>\n<li>1985, honorary Doctorate of Fine Arts from <a href=\"/wiki/Parsons_The_New_School_for_Design\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parsons The New School for Design\">Parson's School of Design</a> of the New School for Social Research.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Kert\u00e9sz died peacefully in his sleep at home on 28 September 1985; he was cremated and his ashes were interred with those of his wife.<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_2-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Critical_evaluation\">Critical evaluation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Critical evaluation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Throughout most of his career Kert\u00e9sz was depicted as the \"unknown soldier\" who worked behind the scenes of photography, yet was rarely cited for his work, even into his death in the 1980s.<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz thought himself unrecognised throughout his life, despite spending his life in the eternal search for acceptance and fame. Though Kert\u00e9sz received numerous awards for photography, he never felt both his style and work was accepted by critics and art audiences alike. Although, in 1927, he was the first photographer to have a solo exhibition, Kert\u00e9sz said that it was not until his 1946 exhibition at the <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>, that he first felt he received positive reviews on his work, and often cites this show as one of his finest moments in America. During his stay in America, he was cited as being an intimate artist, bringing the viewer into his work, even when the picture was that of subjects such as the intimidating New York City<sup id=\"cite_ref-NYT1_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT1-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and even his reproduced work printed after his death received good reviews; \"Kert\u00e9sz was above all a consistently fine photographer\".<sup id=\"cite_ref-NYT2_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT2-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz's work itself is often described as predominantly utilising light and even Kert\u00e9sz himself said that \"I write with light\".<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light2_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light2-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He was never considered to \"comment\" on his subjects, but rather capture them \u2013 this is often cited as why his work is often overlooked; he stuck to no political agenda and offered no deeper thought to his photographs other than the simplicity of life. With his art's intimate feeling and nostalgic tone,<sup id=\"cite_ref-NYT1_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT1-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Kert\u00e9sz's images alluded to a sense of timelessness which was inevitably only recognised after his death.<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Unlike other photographers, Kert\u00e9sz's work gave an insight into his life, showing a chronological order of where he spent his time;<sup id=\"cite_ref-NYT2_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT2-9\">&#91;9&#93;</a></sup> for example, many of his French photographs were from caf\u00e9s where he spent the majority of his time waiting for artistic inspiration.<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Although Kert\u00e9sz rarely received bad reviews, it was the lack of commentary that lead to the photographer feeling distant from recognition. Now, however, he is often considered to be the father of photojournalism.<sup id=\"cite_ref-NYT3_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT3-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Even other photographers cite Kert\u00e9sz and his photographs as being inspirational; <a href=\"/wiki/Henri_Cartier-Bresson\" title=\"Henri Cartier-Bresson\">Henri Cartier-Bresson</a> once said of him in the early 1930s, \"We all owe him a great deal.\"<sup id=\"cite_ref-Kert\u00e9sz_4-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kert\u00e9sz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> When he was 90 years old, a person asked him why he was still taking photographs. He replied, \"I'm still hungry.\"<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This list includes material from Capa et <i>al</i>,<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_biblio_cite_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light_biblio_cite-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Corkin &amp; Lifson,<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_biblio_cite_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography_biblio_cite-14\">&#91;14&#93;</a></sup> K\u00f6nemann et <i>al</i>,<sup id=\"cite_ref-Aperture_exhib_cite_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture_exhib_cite-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and Naef et <i>al</i>.<sup id=\"cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_exhib_cite_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York_exhib_cite-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><b>1927</b> \u2013 Untitled exhibition of thirty photographs at Au Sacre du Printemps Gallery, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. The first one-man photographer exhibition ever.</li>\n<li><b>1927</b> \u2013 <i>III Salon International de Fotografie</i> in <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>.</li>\n<li><b>1927</b> \u2013 <i>XXIIIe Salon International de Fotografie</i> in Paris.</li>\n<li><b>1928</b> \u2013 <i>1er Salon Ind\u00e9pendant de la Photographie</i> at the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs-%C3%89lys%C3%A9es\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es\">Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es</a>, Paris.</li>\n<li><b>1928</b> \u2013 <i>Exposition de Photographie</i> at Galerie L'Epoque, <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>.</li>\n<li><b>1928</b> \u2013 <i>Internationale Foto-Salon</i> in <a href=\"/wiki/Rotterdam\" title=\"Rotterdam\">Rotterdam</a>.</li>\n<li><b>1929</b> \u2013 <i>Svaz cs. Klubu Fotografu Amateru</i> in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>.</li>\n<li><b>1929</b> \u2013 <i>Fotografie der Gegenwart</i> in <a href=\"/wiki/Essen\" title=\"Essen\">Essen</a>.</li>\n<li><b>1929</b> \u2013 <i>Der International Ausstellung von Film and Foto</i> in <a href=\"/wiki/Stuttgart\" title=\"Stuttgart\">Stuttgart</a>.</li>\n<li><b>1930</b> \u2013 <i>Das Lichtbild</i>, a travelling show, in <a href=\"/wiki/Essen\" title=\"Essen\">Essen</a> and <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>.</li>\n<li><b>1930</b> \u2013 <i>Primer Salon Annual de Fotografia</i> in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>.</li>\n<li><b>1930</b> \u2013 <i>11e Salon de l'Araign\u00e9e</i> at the G.L. Manuel Freres Gallery, Paris.</li>\n<li><b>1930</b> \u2013 <i>Photographies d'aujourd'hui</i> at d'Art Contemporain Gallery, Paris.</li>\n<li><b>1931</b> \u2013 <i>Deuxieme Groupe de Photographes</i> at d'Art Contemporain Gallery, Paris.</li>\n<li><b>1931</b> \u2013 <i>Association Belge de Photographie</i> at the Xe Salon de Photographie, Brussels.</li>\n<li><b>1931</b> \u2013 <i>Photographies d'aujourd'hui</i> at d'Art Contemporain Gallery, Paris.</li>\n<li><b>1931</b> \u2013 <i>Neue Sportbauten</i> at Graphische Lehr-und Versuchsanstaldt, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>.</li>\n<li><b>1931</b> \u2013 <i>An Exhibition of Foreign Photography</i> at The Art Center, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>.</li>\n<li><b>1932</b> \u2013 <i>Palais des Beaux-Arts</i> at Internationale de la Photographie, Brussels.</li>\n<li><b>1932</b> \u2013 <i>Modern European Photography</i> at the <a href=\"/wiki/Julien_Levy_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julien Levy Gallery\">Julien Levy Gallery</a>, New York.</li>\n<li><b>1932</b> \u2013 <i>International Photographers</i>\" at the <a href=\"/wiki/Brooklyn_Museum\" title=\"Brooklyn Museum\">Brooklyn Museum</a>, New York.</li>\n<li><b>1932</b> \u2013 <i>Modern Photography</i> at the <a href=\"/wiki/Albright%E2%80%93Knox_Art_Gallery\" title=\"Albright\u2013Knox Art Gallery\">Albright Art Gallery</a>, <a href=\"/wiki/Buffalo,_New_York\" title=\"Buffalo, New York\">Buffalo</a>, <a href=\"/wiki/New_York_(state)\" title=\"New York (state)\">New York</a>.</li>\n<li><b>1932</b> \u2013 Untitled exhibition at the Museum Fokwang, <a href=\"/wiki/Essen\" title=\"Essen\">Essen</a>.</li>\n<li><b>1933</b> \u2013 <i>Deuxieme Exposition Internationale de la Photographie et Cinema</i> in Brussels.</li>\n<li><b>1933</b> \u2013 <i>Groupe Annuel des Photographes</i> at the Galerie de la Pl\u00e9iade, Paris.</li>\n<li><b>1933</b> \u2013 <i>The Modern Spirit in Photography</i> at <a href=\"/wiki/Royal_Photographic_Society\" title=\"Royal Photographic Society\">The Royal Photographic Society of Great Britain</a>, <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>.</li>\n<li><b>1934</b> \u2013 Untitled exhibition at Leleu's Studio, Paris.</li>\n<li><b>1934</b> \u2013 <i>Groupe Annuel des Photographes</i> at the Galerie de la Pl\u00e9iade, Paris.</li>\n<li><b>1934</b> \u2013 <i>Exposition de la soci\u00e9t\u00e9 des artistes photographes</i> at Studio Saint-Jacques, Paris.</li>\n<li><b>1934</b> \u2013 <i>The Modern Spirit in Photography and Advertising</i> at The Royal Photographic Society of Great Britain, London.</li>\n<li><b>1935</b> \u2013 Untitled exhibition at the Galerie de la Pl\u00e9iade, Paris.</li>\n<li><b>1936</b> \u2013 <i>Exposition Internationale de la Photographie Contemporaine\" at <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Arts_D%C3%A9coratifs,_Paris\" title=\"Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, Paris\">Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs</a>, Paris.</i></li>\n<li><b>1937</b> \u2013 <i>Photography 1839\u20131937</i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, New York.</li>\n<li><b>1937</b> \u2013 Untitled exhibition at the P M Gallery, New York.</li>\n<li><b>1937</b> \u2013 <i>Pioneers of Modern French Photography</i> at the <a href=\"/wiki/Julien_Levy_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julien Levy Gallery\">Julien Levy Gallery</a>, New York.</li>\n<li><b>1942</b> \u2013 <i>Image of Freedom</i> at the Museum of Modern Art, New York.</li>\n<li><b>1946</b> \u2013 Untitled exhibition at the <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>, <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a>. This was Kert\u00e9sz's first solo museum exhibition in America and he often cited this as one of his finest moments while in America.</li>\n<li><b>1963</b> \u2013 Untitled exhibition at Modernage Photo Lab, New York.</li>\n<li><b>1963</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que Nationale</a>, Paris.</li>\n<li><b>1964</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz, Photographer</i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, New York.</li>\n<li><b>1967</b> \u2013 <i>All Art Is For Life &amp; Against the War in Vietnam</i> at the <a href=\"/wiki/Terrain_Gallery\" title=\"Terrain Gallery\">Terrain Gallery</a>, New York.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><b>1967</b> \u2013 <i>The Concerned Photographer</i> at the Riverside Museum, New York. This later travelled across the globe, including <a href=\"/wiki/Tokyo\" title=\"Tokyo\">Tokyo</a>.</li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><b>1970</b> \u2013 <i><a href=\"/wiki/Expo_%2770\" title=\"Expo &#39;70\">Expo '70</a></i> at the U.S. Pavilion, <a href=\"/wiki/Osaka\" title=\"Osaka\">Osaka</a>.</li>\n<li><b>1971</b> \u2013 Untitled solo exhibition at the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">Hungarian National Gallery</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>.</li>\n<li><b>1971</b> \u2013 Untitled solo exhibition at <a href=\"/wiki/Moderna_Museet\" title=\"Moderna Museet\">Moderna Museet</a>, <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a>.</li>\n<li><b>1972</b> \u2013 Untitled solo exhibition at Valokuvamuseon, <a href=\"/wiki/Helsinki\" title=\"Helsinki\">Helsinki</a>.</li>\n<li><b>1977</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a> in <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>, Paris.</li>\n<li><b>1978</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at The Silver Image Gallery, <a href=\"/wiki/Seattle\" title=\"Seattle\">Seattle</a> (Poster published)</li>\n<li><b>1979</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at the Serpentine Gallery, <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>.</li>\n<li><b>1980</b> \u2013 <i>Is Beauty the Making One of Opposites?-Photography</i> at the Terrain Gallery, New York.</li>\n<li><b>1981</b> \u2013 <i>La Hongie d'aujourd'hui</i> at Les Rencontres de la photographie, Arles, France.</li>\n<li><b>1982</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz, Master of Photography</i> at the <a href=\"/wiki/Chrysler_Museum_of_Art\" title=\"Chrysler Museum of Art\">Chrysler Museum</a>, <a href=\"/wiki/Virginia\" title=\"Virginia\">Virginia</a>.</li>\n<li><b>1985</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Of Paris and New York</i> at the <a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>, <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a>.</li>\n<li><b>1985</b> \u2013 Untitled exhibition at <a href=\"/wiki/Printemps\" title=\"Printemps\">Printemps</a>, <a href=\"/wiki/Tokyo\" title=\"Tokyo\">Tokyo</a>.</li>\n<li><b>1987</b>-  <i>Theodore Fried &amp; Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: An Enduring Friendship</i>. H V Allison Galleries, New York.</li>\n<li><b>2003</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: The New York Period 1936-1985</i> at <a href=\"/wiki/Bruce_Silverstein_Gallery\" title=\"Bruce Silverstein Gallery\">Bruce Silverstein Gallery</a>, New York.</li>\n<li><b>2004</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at Jackson Fine Art, <a href=\"/wiki/Atlanta\" title=\"Atlanta\">Atlanta</a>, <a href=\"/wiki/Georgia_(U.S._state)\" title=\"Georgia (U.S. state)\">GA</a>.</li>\n<li><b>2005</b> \u2013 <i>The Early Years</i> at <a href=\"/wiki/Bruce_Silverstein_Gallery\" title=\"Bruce Silverstein Gallery\">Bruce Silverstein Gallery</a>, New York.</li>\n<li><b>2005</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a>, <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a></li>\n<li><b>2007</b> \u2013 <i>The Polaroids</i> at <a href=\"/wiki/Bruce_Silverstein_Gallery\" title=\"Bruce Silverstein Gallery\">Bruce Silverstein Gallery</a>, New York.</li>\n<li><b>2007</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Seven Decades</i> at the <a href=\"/wiki/Getty_Center\" title=\"Getty Center\">Getty Center</a>, <a href=\"/wiki/Los_Angeles\" title=\"Los Angeles\">Los Angeles</a>, <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">CA</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2009</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: On Reading</i> at <a href=\"/wiki/The_Photographers%27_Gallery\" title=\"The Photographers&#39; Gallery\">The Photographers' Gallery</a>, London.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2009</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: In the Depths of Winter</i> at Bruce Silverstein Gallery, New York.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2009</b> - <i>Twilight Visions: Surrealism, Photography and Paris</i> at <a href=\"/wiki/Frist_Center_for_the_Visual_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frist Center for the Visual Arts\">Frist Center for the Visual Arts</a>, <a href=\"/wiki/Nashville,_Tennessee\" title=\"Nashville, Tennessee\">Nashville</a>, <a href=\"/wiki/Tennessee\" title=\"Tennessee\">Tennessee</a>.</li>\n<li><b>2010</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> at <a href=\"/wiki/Galerie_nationale_du_Jeu_de_Paume\" title=\"Galerie nationale du Jeu de Paume\">Jeu de Paume</a>, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2010</b> - <i>Discoveries</i> at <a href=\"/wiki/Bruce_Silverstein_Gallery\" title=\"Bruce Silverstein Gallery\">Bruce Silverstein Gallery</a>, New York.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2010</b> - <i>Re-Collection: Works from the collection of the Colorado Photographic Arts Center</i> at the <a href=\"/wiki/Denver_Public_Library\" title=\"Denver Public Library\">Denver Public Library</a>, <a href=\"/wiki/Denver\" title=\"Denver\">Denver</a>, <a href=\"/wiki/Colorado\" title=\"Colorado\">CO</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2010</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: On Reading</i> at <a href=\"/wiki/Carnegie_Museum_of_Art\" title=\"Carnegie Museum of Art\">Carnegie Museum of Art</a>, <a href=\"/wiki/Pittsburgh\" title=\"Pittsburgh\">Pittsburgh</a>, <a href=\"/wiki/Pennsylvania\" title=\"Pennsylvania\">PA</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2010</b> - <i>An Intuitive Eye: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz Photographs 1914-1969</i> at <a href=\"/wiki/The_Detroit_Institute_of_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Detroit Institute of Arts\">The Detroit Institute of Arts</a>, <a href=\"/wiki/Detroit\" title=\"Detroit\">Detroit</a>, <a href=\"/wiki/Michigan\" title=\"Michigan\">MI</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2010</b> - <i>CITY VIEWS: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i>, Curated by Michael Wolf, <a href=\"/wiki/Bruce_Silverstein_Gallery\" title=\"Bruce Silverstein Gallery\">Bruce Silverstein Gallery</a>, New York.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2011</b> - <i>Eyewitness: Hungarian Photography in the 20th Century</i> at <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Arts\" title=\"Royal Academy of Arts\">Royal Academy of Arts</a>, London.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2011</b> - \"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz Fotograf\u00edas\" at <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3n_Carlos_de_Amberes\" title=\"Fundaci\u00f3n Carlos de Amberes\">Fundaci\u00f3n Carlos de Amberes</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2011</b> - \"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz Retrospekt\u00edv\" at Hungarian National Museum, Budapest.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2011</b> - \"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Shadow Marks\" at <a href=\"/wiki/Winnipeg_Art_Gallery\" title=\"Winnipeg Art Gallery\">Winnipeg Art Gallery</a>, <a href=\"/wiki/Winnipeg\" title=\"Winnipeg\">Winnipeg</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup></li>\n<li><b>2012</b> - \"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Capturing Paris and New York\" at <a href=\"/wiki/University_of_Virginia_School_of_Law\" title=\"University of Virginia School of Law\">University of Virginia Law Library</a>, <a href=\"/wiki/Charlottesville,_Virginia\" title=\"Charlottesville, Virginia\">Charlottesville</a>, <a href=\"/wiki/Virginia\" title=\"Virginia\">VA</a>.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Bibliography</dt></dl>\n<p>This list is compiled from Capa <i>et al</i>,<sup id=\"cite_ref-Diary_of_Light_biblio_cite_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Diary_of_Light_biblio_cite-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Corkin &amp; Lifson<sup id=\"cite_ref-Lifetime_of_photography_biblio_cite_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lifetime_of_photography_biblio_cite-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and K\u00f6nemann <i>et al</i>.<sup id=\"cite_ref-Aperture_biblio_cite_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aperture_biblio_cite-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><b>1933</b> \u2013 <i>Enfants</i> published in Paris by \u00c9ditions d'Histoire et d'Art. A compilation of 54 photographs dedicated to his mother and his wife Elizabeth.</li>\n<li><b>1934</b> \u2013 <i>Paris Vu Par Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> published in Paris by \u00c9ditions d'Histoire et d'Art. A compilation of 48 photographs from Kert\u00e9sz's time in Paris.</li>\n<li><b>1936</b> \u2013 <i>Nos Amies les B\u00eates</i> published in Paris by \u00c9ditions d'Histoire et d'Art. A compilation of 60 photographs of various animals and is dedicated to Szigetbecse, where he took his earliest photographs.</li>\n<li><b>1937</b> \u2013 <i>Les Cath\u00e9drales du Vin</i> published in Paris by Etablissements et Brice. A compilation of 28 photographs.</li>\n<li><b>1945</b> \u2013 <i>Day of Paris</i> published in New York by J.J. Augustin. A compilation of 126 photographs, again of photographs during his stay in Paris.</li>\n<li><b>1964</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz, Photographer</i> published in New York by the Museum of Modern Art. A compilation of 64 photographs from his exhibition that same year at the MoMA.</li>\n<li><b>1966</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> published in New York by Paragraphic Books. A compilation of 76 reproduced photographs.</li>\n<li><b>1968</b> \u2013 <i>The Concerned Photographer</i> published in New York by Grossman Publishers following \"The Concerned Photographer\" exhibition.</li>\n<li><b>1971</b> \u2013 <i>On Reading</i> published in New York by Grossman Publishers. A small number of photographs all of various people reading.</li>\n<li><b>1972</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Sixty Years of Photography, 1912\u20131972</i> published in New York by Grossman Publishers. A compilation of 250 photographs.</li>\n<li><b>1974</b> \u2013 <i>J'aime Paris: Photographs Since the Twenties</i> published in New York by Grossman Publishers. A compilation of 219 photographs from his years in Paris and his later return trips there.</li>\n<li><b>1975</b> \u2013 <i>Washington Square</i> published in New York by Grossman Publishers. A compilation of 104 photographs of Washington Square which Kert\u00e9sz took using a telephoto lens.</li>\n<li><b>1976</b> \u2013 <i>Distortions</i> published in New York by Alfred A. Knopf. A compilation of 200 photographs featuring two naked models distorted in a funhouse mirror. These photographs were taken many years prior to the book's release.</li>\n<li><b>1976</b> \u2013 <i>Of New York</i> published in New York by Alfred A. Knopf. A compilation of 184 photographs taken of New York and is dedicated to Elizabeth.</li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><b>1977</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> published in New York by Aperture Inc. A compilation of 44 photographs as part of the <i>History of Photography series</i> by Aperture Inc.</li>\n<li><b>1979</b> \u2013 <i>Americana</i> published in New York by Mayflower Books Inc. A compilation of 64 photographs from throughout Kert\u00e9sz's career. The photos depict American ways of life and the book is one of four in a series. The other four books, <i>Birds</i>, <i>Landscapes</i> and <i>Portraits</i>, were released the same year, but Kert\u00e9sz thought the photograph reproductions in the books were terrible and, for the first time, refused to autograph books.</li>\n<li><b>1979</b> \u2013 <i>Birds</i> published in New York by Mayflower Books Inc. A compilation of 64 photographs depicting bird life from throughout Kert\u00e9sz's career.</li>\n<li><b>1979</b> \u2013 <i>Landscapes</i> published in New York by Mayflower Books Inc. A compilation of 64 photographs featuring landscapes from throughout Kert\u00e9sz's career.</li>\n<li><b>1979</b> \u2013 <i>Portraits</i> published in New York by Mayflower Books Inc. A compilation of 64 portraiture photographs from throughout Kert\u00e9sz's career.</li>\n<li><b>1981</b> \u2013 <i>From My Window</i> published in Boston by New York Graphic Society/Little Brown. A compilation of 53 colour photographs, one of the rare times Kert\u00e9sz used colour film.</li>\n<li><b>1982</b> \u2013 <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: A Lifetime of Perception</i> published in Canada by Prentice-Hall Canada Inc.</li>\n<li><b>2004</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> published in Lawrenceville by Princeton University Press.</li>\n<li><b>2004</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz et la Savoie</i> published in Haute-Savoie by Fontaine de Siloe.</li>\n<li><b>2005</b> - <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Observations, Thoughts, Reflections</i> published in Chicago by Stephen Daiter Gallery.</li>\n<li><b>2005</b> - <i>The Early Years</i> published in New York by W. W. Norton &amp; Company.</li>\n<li><b>2007</b> - <i>The Polaroids</i> published in New York by W. W. Norton &amp; Company.</li>\n<li><b>2008</b> - <i>Photofile: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i> published in London by Thames &amp; Hudson.</li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kert%C3%A9sz_(crater)\" title=\"Kert\u00e9sz (crater)\">Kert\u00e9sz (crater)</a>, named after him</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Naef, Weston J.; Phillips, Sandra S.; Travis, David (1985). <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Of Paris and New York</i>. Chicago: The Art Institute of Chicago. pp.&#160;7\u2013124. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-500-54106-X\" title=\"Special:BookSources/0-500-54106-X\">0-500-54106-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz%3A+Of+Paris+and+New+York&amp;rft.place=Chicago&amp;rft.pages=7-124&amp;rft.pub=The+Art+Institute+of+Chicago&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=0-500-54106-X&amp;rft.aulast=Naef&amp;rft.aufirst=Weston+J.&amp;rft.au=Phillips%2C+Sandra+S.&amp;rft.au=Travis%2C+David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Diary_of_Light-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_2-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Capa, C.; Hinson, Hal; Harder, Susan; Kubota, Hiroji (1987). <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Diary of Light</i>. New York: Aperture Books. pp.&#160;198\u2013206. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-89381-256-0\" title=\"Special:BookSources/0-89381-256-0\">0-89381-256-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz%3A+Diary+of+Light&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=198-206&amp;rft.pub=Aperture+Books&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-89381-256-0&amp;rft.aulast=Capa&amp;rft.aufirst=C.&amp;rft.au=Hinson%2C+Hal&amp;rft.au=Harder%2C+Susan&amp;rft.au=Kubota%2C+Hiroji&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Photobook-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Photobook_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Photobook_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Photobook_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Photobook_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Photobook_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jeffrey, I. (1997). <i>The Photography Book</i>. Phaidon Press Ltd. p.&#160;240. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7148-3634-6\" title=\"Special:BookSources/0-7148-3634-6\">0-7148-3634-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Photography+Book&amp;rft.pages=240&amp;rft.pub=Phaidon+Press+Ltd&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=0-7148-3634-6&amp;rft.aulast=Jeffrey&amp;rft.aufirst=I.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kert\u00e9sz-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kert\u00e9sz_4-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Borhan, Pierre (2000). <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: His Life and Work</i>. Boston: Bulfinch Press. pp.&#160;8\u201332. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8212-2648-7\" title=\"Special:BookSources/0-8212-2648-7\">0-8212-2648-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz%3A+His+Life+and+Work&amp;rft.place=Boston&amp;rft.pages=8-32&amp;rft.pub=Bulfinch+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-8212-2648-7&amp;rft.aulast=Borhan&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lifetime_of_photography-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_5-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Corkin, Jane; B. Lifson (1982). <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: A Lifetime of Photography</i>. London: Thames and Hudson. pp.&#160;9\u201311. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-500-54085-3\" title=\"Special:BookSources/0-500-54085-3\">0-500-54085-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz%3A+A+Lifetime+of+Photography&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=9-11&amp;rft.pub=Thames+and+Hudson&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0-500-54085-3&amp;rft.aulast=Corkin&amp;rft.aufirst=Jane&amp;rft.au=B.+Lifson&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aperture-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aperture_6-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">K\u00f6nemann (1997). <i>Aperture Masters of Photography: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i>. New York: Aperture Foundation Inc. pp.&#160;5\u201322, 86\u201394. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89508-611-8\" title=\"Special:BookSources/3-89508-611-8\">3-89508-611-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aperture+Masters+of+Photography%3A+Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=5-22%2C+86-94&amp;rft.pub=Aperture+Foundation+Inc&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=3-89508-611-8&amp;rft.au=K%C3%B6nemann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lecia-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lecia_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lecia_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pasi, Alessandro (2003). <i>Leica: Witness To A Century</i>. New York: W.W. Norton. pp.&#160;54\u201355. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-393-05921-9\" title=\"Special:BookSources/0-393-05921-9\">0-393-05921-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Leica%3A+Witness+To+A+Century&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=54-55&amp;rft.pub=W.W.+Norton&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0-393-05921-9&amp;rft.aulast=Pasi&amp;rft.aufirst=Alessandro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT1-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYT1_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT1_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Thornton, Gene (4 April 1976). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1976/04/04/archives/photography-view-andre-kerteszs-romance-with-paris.html\">\"Photography View; Andre Kertesz's Romance with Paris\"</a>. <i>The New York Times</i>. Arts &amp; Leisure, D32.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Photography+View%3B+Andre+Kertesz%27s+Romance+with+Paris&amp;rft.pages=Arts+%26+Leisure%2C+D32.&amp;rft.date=1976-04-04&amp;rft.aulast=Thornton&amp;rft.aufirst=Gene&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1976%2F04%2F04%2Farchives%2Fphotography-view-andre-kerteszs-romance-with-paris.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT2-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYT2_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT2_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Grundberg, Andy (4 December 1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1994/12/04/books/christmas-books-94-photography.html?pagewanted=2\">\"Christmas Books '94; Photography\"</a>. <i>The New York Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times.&amp;rft.atitle=Christmas+Books+%2794%3B+Photography&amp;rft.date=1994-12-04&amp;rft.aulast=Grundberg&amp;rft.aufirst=Andy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1994%2F12%2F04%2Fbooks%2Fchristmas-books-94-photography.html%3Fpagewanted%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Diary_of_Light2-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light2_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Capa et <i>al</i>, <i>Diary of Light</i>, pp. inside cover.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT3-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NYT3_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Smith, Craig S. (7 October 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2006/10/07/books/07mart.html?adxnnl=1&amp;adxnnlx=1190970537-YMiwnr9JUJMGhE0fWp1+UA\">\"Her Budapest, From Synagogue to Caf\u00e9\"</a>. <i>The New York Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times.&amp;rft.atitle=Her+Budapest%2C+From+Synagogue+to+Caf%C3%A9&amp;rft.date=2006-10-07&amp;rft.aulast=Smith&amp;rft.aufirst=Craig+S.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2006%2F10%2F07%2Fbooks%2F07mart.html%3Fadxnnl%3D1%26adxnnlx%3D1190970537-YMiwnr9JUJMGhE0fWp1%2BUA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tuleja, Tad. 1992. <i>Quirky Quotations.</i> New York: Harmony Books, p. 83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Diary_of_Light_biblio_cite-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_biblio_cite_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Diary_of_Light_biblio_cite_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Capa <i>et al</i>, <i>Diary of Light</i>, pp. 198\u2013206.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lifetime_of_photography_biblio_cite-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_biblio_cite_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lifetime_of_photography_biblio_cite_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Corkin &amp; Lifson, <i>A Lifetime of Photography</i>, pp. 9\u201311.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aperture_exhib_cite-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Aperture_exhib_cite_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">K\u00f6nemann et <i>al</i>, <i>Aperture Masters of Photography: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i>, p. 92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Of_Paris_&amp;_New_York_exhib_cite-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Of_Paris_&amp;_New_York_exhib_cite_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Naef et <i>al</i>, <i>Of Paris and New York</i>, p. 258.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carrie Wilson, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terraingallery.org/Some-History.html\">\"A Brief History\"</a>, Terrain Gallery.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.getty.edu/art/exhibitions/kertesz/\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Seven Decades\"</a>, J. Paul Getty Museum.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Smart, Alastair (17 July 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/culture/art/art-reviews/5852397/Andre-Kertesz-On-Reading-at-the-Photographers-Gallery.html\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: On Reading, at The Photographers' Gallery\"</a>. <i>The Daily Telegraph</i>. London.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Daily+Telegraph&amp;rft.atitle=Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz%3A+On+Reading%2C+at+The+Photographers%27+Gallery&amp;rft.date=2009-07-17&amp;rft.aulast=Smart&amp;rft.aufirst=Alastair&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fculture%2Fart%2Fart-reviews%2F5852397%2FAndre-Kertesz-On-Reading-at-the-Photographers-Gallery.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.artinfo.com/galleryguide/13017/1522/120217/bruce-silverstein-new-york/exhibition/andr-kertsz-in-the-depths-of-winter/\">http://www.artinfo.com/galleryguide/13017/1522/120217/bruce-silverstein-new-york/exhibition/andr-kertsz-in-the-depths-of-winter/</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jeudepaume.org/index.php?page=article&amp;idArt=1918&amp;lieu=7\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\"</a>, Jeu de Paume.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marcus Bunyan, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artblart.com/2011/02/04/exhibition-andre-kertesz-at-jeu-de-paume-paris/\">\"exhibition: \u2018andr\u00e9 kert\u00e9sz\u2019 at jeu de paume, paris\"</a>, <i>Art Blart</i>, 4 February 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110426070149/http://www.brucesilverstein.com/documents/4c59cf6dcb562.jpg\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brucesilverstein.com/documents/4c59cf6dcb562.jpg\">the original</a> on 26 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-08-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brucesilverstein.com%2Fdocuments%2F4c59cf6dcb562.jpg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://denverarts.org/local_exhibits/dpl_re-collection.html\">Denverarts.org.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cmoa.org/ExhibitionDetail.aspx?id=17994\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: On Reading\"</a>, Past Exhibitions, Carnegie Museum of Art.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dia.org/calendar/exhibition.aspx?id=2308\">\"An Intuitive Eye: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz Photographs 1914-1969\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131212110547/http://www.dia.org/calendar/exhibition.aspx?id=2308\">Archived</a> 12 December 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Exhibitions &amp; Events, DIA.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nancy Barr, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://diaphotography.wordpress.com/2010/12/17/dia-opens-exhibition-of-photographs-by-andre-kertesz/\">\"DIA opens exhibition of photographs by Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\"</a>, Photography: A Detroit Institute of Arts Blog, 17 December 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110523081259/http://www.artpaperinvitations.com/2010/10/andre-kertesz-city-views-bruce.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artpaperinvitations.com/2010/10/andre-kertesz-city-views-bruce.html\">the original</a> on 23 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-10-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artpaperinvitations.com%2F2010%2F10%2Fandre-kertesz-city-views-bruce.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110504143200/http://www.royalacademy.org.uk/exhibitions/hungarian-photography/\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.royalacademy.org.uk/exhibitions/hungarian-photography/\">the original</a> on 4 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.royalacademy.org.uk%2Fexhibitions%2Fhungarian-photography%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/artanddesign/gallery/2011/jun/30/hungarian-photography-exhibition-in-pictures\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz, Brassa\u00ef, Capa: Hungarian photography \u2013 in pictures\"</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>, 30 June 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alison Frank, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aestheticamagazine.com/blog/the-poet-of-modernism-andre-kertesz-retrospective-the-hungarian-national-museum-budapest/\">\"The Poet of Modernism | Andr\u00e9 Kert\u00e9sz Retrospective | The Hungarian National Museum | Budapest\"</a>, <i>Aesthetica</i>, 30 November 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140528193220/http://www.fcamberes.org/actividades/exp/exp_2011_andre_kertesz.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fcamberes.org/actividades/exp/exp_2011_andre_kertesz.htm\">the original</a> on 28 May 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fcamberes.org%2Factividades%2Fexp%2Fexp_2011_andre_kertesz.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131215020025/http://www.eu2011.hu/news/andre-kertesz-madrid\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eu2011.hu/news/andre-kertesz-madrid\">the original</a> on 15 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eu2011.hu%2Fnews%2Fandre-kertesz-madrid&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131211030445/http://www.hnm.hu/en/kiall/Exhibition.php?ID=78038\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hnm.hu/en/kiall/Exhibition.php?ID%3D78038\">the original</a> on 11 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hnm.hu%2Fen%2Fkiall%2FExhibition.php%3FID%253D78038&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artdaily.com/news/50840/Jeu-de-Paume-s-touring-exhibition-of-photographs-by-Andr--Kert-sz-opens-in-Budapest#.UqOfwHSCval\">\"Jeu de Paume's touring exhibition of photographs by Andr\u00e9 Kert\u00e9sz opens in Budapest\"</a>, <i>Art Daily</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131211030552/http://www.hnm.hu/hu/kiall/Exhibition.php?ID=77841\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hnm.hu/hu/kiall/Exhibition.php?ID%3D77841\">the original</a> on 11 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hnm.hu%2Fhu%2Fkiall%2FExhibition.php%3FID%253D77841&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wag.ca/art/exhibitions/past-exhibitions/display,exhibition/95/andre-kertesz-shadow-marks\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Shadow Marks\"</a>, WAG.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://lib.law.virginia.edu/kertesz/\">http://lib.law.virginia.edu/kertesz/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aperture_biblio_cite-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Aperture_biblio_cite_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">K\u00f6nemann <i>et al</i>, <i>Aperture Masters of Photography: Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i>, pp. 93\u201394.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Greenough, Sarah; Gurbo, Robert; Kennel, Sarah (2005). <i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i>. Princeton: Princeton University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-691-12114-1\" title=\"Special:BookSources/0-691-12114-1\">0-691-12114-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+Kert%C3%A9sz&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Princeton+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=0-691-12114-1&amp;rft.aulast=Greenough&amp;rft.aufirst=Sarah&amp;rft.au=Gurbo%2C+Robert&amp;rft.au=Kennel%2C+Sarah&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAndr%C3%A9+Kert%C3%A9sz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iphotocentral.com/showcase/showcase_view.php/24/0/34/1/1\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Life and Its Juxtapositions \u2013 Biography on Andr\u00e9 Kertesz</a>, iPhoto Central.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artic.edu/aic/collections/artwork/artist/1090\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a> at the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120427145431/http://www.artic.edu/aic/\">Art Institute of Chicago</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.getty.edu/art/exhibitions/kertesz/\"><i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz: Seven Decades</i></a>, Getty Center</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov/exhibitions/2005/kertesz/kertesz_ss1.shtm\"><i>Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</i></a>, The National Gallery of Art, Washington.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.getty.edu/art/gettyguide/artMakerDetails?maker=1883\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\"</a>, J. Paul Getty Museum</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101126150239/http://photography-now.net/andre_kertesz/index.html\">\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\"</a>, Fine Art Photography Masters</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://forum.wgbh.org/wgbh/forum.php?search=hungarian&amp;x=0&amp;y=0\">Kati Marton lecture on her book, <i>Nine Jews Who Fled Hitler and Changed the World</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.silversteinphotography.com\">Bruce Silverstein Gallery, New York</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131218152337/http://www.bulgergallery.com/\">STEPHEN BULGER GALLERY, TORONTO</a></li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q241754&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q241754&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q241754\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71392944\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90825773\">90825773</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX891585\">XX891585</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11909651k\">cb11909651k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11909651k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118561634\">118561634</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121386131\">0000 0001 2138 6131</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79029841\">n79029841</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000203119&amp;P_CON_LNG=ENG\">000203119</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/99d3e6d5-a742-42de-a6d3-807bb0691136\">99d3e6d5-a742-42de-a6d3-807bb0691136</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00445544\">00445544</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=xx0002276&amp;CON_LNG=ENG\">xx0002276</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q23892012\" class=\"extiw\" title=\"d:Q23892012\">PIC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://pic.nypl.org/constituents/2104\">2104</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/376044\">376044</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/311737\">311737</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026948354\">026948354</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500019907\">500019907</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/71392944\">71392944</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180920232702\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.732 seconds\nReal time usage: 0.913 seconds\nPreprocessor visited node count: 4966/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 69616/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4938/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 23/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 45476/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.245/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  711.868      1 -total\n 28.83%  205.224      1 Template:Reflist\n 21.16%  150.622      1 Template:Infobox_person\n 14.42%  102.625      1 Template:Infobox\n 11.02%   78.444      1 Template:Authority_control\n  9.73%   69.259      8 Template:Cite_book\n  7.81%   55.595      5 Template:Br_separated_entries\n  5.00%   35.560      2 Template:Inflation\n  4.39%   31.285      1 Template:Short_description\n  4.36%   31.021      1 Template:Pp-move-vandalism\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:360345-0!dateformat=default and timestamp 20180920232701 and revision id 852449276\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D9%87_%D9%83%D9%8A%D8%B1%D8%AA%D9%8A%D8%B4","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0643\u064a\u0631\u062a\u064a\u0634"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%86%E0%A6%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87_%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A7%87%E0%A6%B8","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u0986\u0981\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a4\u09c7\u09b8"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%91%CE%BD%CF%84%CF%81%CE%AD_%CE%9A%CE%B5%CF%81%CF%84%CE%AD%CE%B6","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad \u039a\u03b5\u03c1\u03c4\u03ad\u03b6"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%87_%DA%A9%D8%B1%D8%AA%D8%B3","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0622\u0646\u062f\u0631\u0647 \u06a9\u0631\u062a\u0633"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%88%EB%93%9C%EB%A0%88_%EC%BC%80%EB%A5%B4%ED%85%8C%EC%8A%A4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc548\ub4dc\ub808 \ucf00\ub974\ud14c\uc2a4"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%A0%D7%93%D7%A8%D7%94_%D7%A7%D7%A8%D7%98%D7%A1","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d4 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e1"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B1%E3%83%AB%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%83%89%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b1\u30eb\u30c6\u30fc\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%81,_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E5%BE%B7%E7%83%88%C2%B7%E6%9F%AF%E7%89%B9%E8%8C%B2","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u67ef\u7279\u8332"}],"categories":[{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2016"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_move-protected_due_to_vandalism"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Featured_articles"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_PIC_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","hidden":"","*":"AC_with_16_elements"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Portrait_photographers"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Guggenheim_Fellows"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Dada"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"American_people_of_Hungarian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Hungarian_emigrants_to_the_United_States"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Austro-Hungarian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"People_from_Budapest"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"People_from_Manhattan"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"1894_births"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"1985_deaths"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"American_photojournalists"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Hungarian_photojournalists"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"French_photojournalists"},{"sortkey":"Kertesz, Andre","*":"Journalists_from_New_York_City"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Protection policy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Featured articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with PIC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 16 elements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albright\u2013Knox Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Society of Media Photographers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Gingrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artist's proof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlanta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autodidacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bard College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaumont Newhall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beekeeping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brassa\u00ef"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklyn Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Silverstein Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buffalo, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnegie Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlottesville, Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrysler Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colorado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Composition (visual arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cond\u00e9 Nast Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronet (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denver Public Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detroit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Steichen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esztergom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expo '70"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frist Center for the Visual Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3n Carlos de Amberes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie nationale du Jeu de Paume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgia (U.S. state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine Krull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Getty Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goerz (company)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Depression"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Hungarian Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenwich Village"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grup d'Elx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guggenheim Fellowship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harper's Bazaar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsinki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Cartier-Bresson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of mirrors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"IIT Institute of Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Center of Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irving Penn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Szarkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Bathory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julien Levy Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kert\u00e9sz (crater)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Tihanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leica Camera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long Island University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Look (American magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Aigner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manhattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michigan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Model (person)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moderna Museet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nashville, Tennessee"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil Print Process"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osaka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parsons The New School for Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastoral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pennsylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photo essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photojournalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pittsburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polaroid Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polaroid SX-70"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printemps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Capa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Doisneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal College of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Photographic Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Washington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saks Fifth Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-portrait"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Eisenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stock exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockbroker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuttgart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szigetbecse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephoto lens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tennessee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrain Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Detroit Institute of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Family of Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Photographers' Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Town & Country (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trench warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Virginia School of Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vogue (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vu (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington Square Park, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winnipeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winnipeg Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Lucien Vogel"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp-move-vandalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death-date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US/startyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Decimals"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US/dataset"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-1-of-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-2-of-2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Featured article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Protection banner"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:File link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Effective protection level"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Effective protection expiry"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Protection banner/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Decimals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Padlock-olive.svg","Cscr-featured.svg","Kertesz.jpg","Andre_Kertesz_-_Circus,_Budapest,_19_May_1920_-_Google_Art_Project.jpg","Kertesz_The_Fork.jpg","Kertesz_distortion_1933.jpg","Photographers_Robert_Doisneau_(left)_and_Andr\u00e9_Kert\u00e9sz_in_1975_b.jpg","Polaroid_instant_camera_Sx70-2.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/1976/04/04/archives/photography-view-andre-kerteszs-romance-with-paris.html","https://www.nytimes.com/1994/12/04/books/christmas-books-94-photography.html?pagewanted=2","https://www.nytimes.com/2006/10/07/books/07mart.html?adxnnl=1&adxnnlx=1190970537-YMiwnr9JUJMGhE0fWp1+UA","http://www.terraingallery.org/Some-History.html","http://www.getty.edu/art/exhibitions/kertesz/","https://www.telegraph.co.uk/culture/art/art-reviews/5852397/Andre-Kertesz-On-Reading-at-the-Photographers-Gallery.html","http://www.jeudepaume.org/index.php?page=article&idArt=1918&lieu=7","http://artblart.com/2011/02/04/exhibition-andre-kertesz-at-jeu-de-paume-paris/","https://web.archive.org/web/20110426070149/http://www.brucesilverstein.com/documents/4c59cf6dcb562.jpg","http://www.brucesilverstein.com/documents/4c59cf6dcb562.jpg","http://denverarts.org/local_exhibits/dpl_re-collection.html","http://www.cmoa.org/ExhibitionDetail.aspx?id=17994","http://www.dia.org/calendar/exhibition.aspx?id=2308","https://web.archive.org/web/20131212110547/http://www.dia.org/calendar/exhibition.aspx?id=2308","http://diaphotography.wordpress.com/2010/12/17/dia-opens-exhibition-of-photographs-by-andre-kertesz/","https://web.archive.org/web/20110523081259/http://www.artpaperinvitations.com/2010/10/andre-kertesz-city-views-bruce.html","http://www.artpaperinvitations.com/2010/10/andre-kertesz-city-views-bruce.html","https://web.archive.org/web/20110504143200/http://www.royalacademy.org.uk/exhibitions/hungarian-photography/","http://www.royalacademy.org.uk/exhibitions/hungarian-photography/","https://www.theguardian.com/artanddesign/gallery/2011/jun/30/hungarian-photography-exhibition-in-pictures","http://www.aestheticamagazine.com/blog/the-poet-of-modernism-andre-kertesz-retrospective-the-hungarian-national-museum-budapest/","https://web.archive.org/web/20140528193220/http://www.fcamberes.org/actividades/exp/exp_2011_andre_kertesz.htm","http://www.fcamberes.org/actividades/exp/exp_2011_andre_kertesz.htm","https://web.archive.org/web/20131215020025/http://www.eu2011.hu/news/andre-kertesz-madrid","http://www.eu2011.hu/news/andre-kertesz-madrid","https://web.archive.org/web/20131211030445/http://www.hnm.hu/en/kiall/Exhibition.php?ID=78038","http://www.hnm.hu/en/kiall/Exhibition.php?ID%3D78038","http://artdaily.com/news/50840/Jeu-de-Paume-s-touring-exhibition-of-photographs-by-Andr--Kert-sz-opens-in-Budapest#.UqOfwHSCval","https://web.archive.org/web/20131211030552/http://www.hnm.hu/hu/kiall/Exhibition.php?ID=77841","http://www.hnm.hu/hu/kiall/Exhibition.php?ID%3D77841","http://wag.ca/art/exhibitions/past-exhibitions/display,exhibition/95/andre-kertesz-shadow-marks","http://www.artinfo.com/galleryguide/13017/1522/120217/bruce-silverstein-new-york/exhibition/andr-kertsz-in-the-depths-of-winter/","http://lib.law.virginia.edu/kertesz/","https://www.wikidata.org/wiki/Q241754","http://www.iphotocentral.com/showcase/showcase_view.php/24/0/34/1/1","http://www.artic.edu/aic/collections/artwork/artist/1090","https://web.archive.org/web/20120427145431/http://www.artic.edu/aic/","http://www.nga.gov/exhibitions/2005/kertesz/kertesz_ss1.shtm","http://www.getty.edu/art/gettyguide/artMakerDetails?maker=1883","https://web.archive.org/web/20101126150239/http://photography-now.net/andre_kertesz/index.html","http://forum.wgbh.org/wgbh/forum.php?search=hungarian&x=0&y=0","http://www.silversteinphotography.com","https://web.archive.org/web/20131218152337/http://www.bulgergallery.com/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71392944","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90825773","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX891585","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11909651k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11909651k","https://d-nb.info/gnd/118561634","http://isni.org/isni/0000000121386131","http://id.loc.gov/authorities/names/n79029841","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000203119&P_CON_LNG=ENG","https://musicbrainz.org/artist/99d3e6d5-a742-42de-a6d3-807bb0691136","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00445544","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=xx0002276&CON_LNG=ENG","https://pic.nypl.org/constituents/2104","https://rkd.nl/en/explore/artists/376044","https://libris.kb.se/auth/311737","https://www.idref.fr/026948354","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500019907","https://viaf.org/viaf/71392944"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":3002,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life and education","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":3019,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian period","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":5271,"anchor":"Hungarian_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"French period","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":8982,"anchor":"French_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Marriage and family","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":13947,"anchor":"Marriage_and_family"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pending war","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":14815,"anchor":"Pending_war"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later life","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":21338,"anchor":"Later_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International period","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":22373,"anchor":"International_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy and honors","number":"2","index":"9","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":25580,"anchor":"Legacy_and_honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Critical evaluation","number":"3","index":"10","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":26521,"anchor":"Critical_evaluation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"4","index":"11","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":30186,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"5","index":"12","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":42804,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"13","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":47519,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"14","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":47572,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"15","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":47605,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"16","fromtitle":"Andr\u00e9_Kert\u00e9sz","byteoffset":47826,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz","*":"commons:Category:Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q23892012","*":"d:Q23892012"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Hungarian photographer (1894 \u2013 1985)"},{"name":"defaultsort","*":"Kertesz, Andre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q241754"},{"name":"wikibase-badge-Q17437796","*":""}]}}