{"parse":{"title":"Guillermo de Torre","pageid":7865279,"revid":825346186,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Guillermo_del_Toro\" title=\"Guillermo del Toro\">Guillermo del Toro</a>.</div>\n<p><b>Guillermo de Torre</b> (<a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, 1900 - <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, 14 January 1971) was a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> essayist, poet and literary critic, a <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dadaist</a> and member of the <a href=\"/wiki/Generation_of_%2727\" title=\"Generation of &#39;27\">Generation of '27</a>. He is also notable as the brother-in-law of the Argentine writer <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Borges\" title=\"Jorge Luis Borges\">Jorge Luis Borges</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Poetry\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Works_cited\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works cited</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_de_Torre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He became a writer at a young age. <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_G%C3%B3mez_de_la_Serna\" title=\"Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna\">Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna</a>, in his book <i>Pombo</i> (1918), described him as \"an intelligent and crazy young man\". In 1918 he met <a href=\"/wiki/Vicente_Huidobro\" title=\"Vicente Huidobro\">Vicente Huidobro</a> and <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert</a> and <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a>. He subsequently became estranged from Huidobro. He studied law and obtained a diploma, but was unable to become a diplomat due to his deafness. He traveled through Europe and was exposed to various <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> artistic movements. In 1919 he wrote the manifesto of <a href=\"/wiki/Ultraism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ultraism\">Ultraism</a>, and in the same year collaborated with <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Borges\" title=\"Jorge Luis Borges\">Jorge Luis Borges</a> and <a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a> in writing an <a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">automatic</a> poem. He elaborated on Ultraism with a <i>Vertical Manifesto</i>, which appeared in 1920. The same year, with <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_Ciria_y_Escalante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 de Ciria y Escalante (page does not exist)\">Jos\u00e9 de Ciria y Escalante</a>, he launched <i>Reflector</i>, which Tzara included in his list of <i>pr\u00e9sidents Dada</i>. In 1923 he published a book of Dadaist poems, <i>Helixes</i>, which makes extensive use of <a href=\"/wiki/Calligram\" title=\"Calligram\">calligrams</a>, negative space, free verse, <a href=\"/wiki/Proparoxytone\" title=\"Proparoxytone\">proparoxytones</a>, and the mechanistic frenzy of <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a>. The book's cover was designed by <a href=\"/wiki/Rafael_Barradas\" title=\"Rafael Barradas\">Rafael Barradas</a>, and it was illustrated with <a href=\"/wiki/Woodcut\" title=\"Woodcut\">woodcuts</a> by <a href=\"/wiki/Norah_Borges\" title=\"Norah Borges\">Norah Borges</a>. Critics savaged the unorthodox work, which is noteworthy for including some of the first <a href=\"/wiki/Haiku\" title=\"Haiku\">haikus</a> written in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>:\n</p>\n<dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><dl><dd><i>La tijera del viento</i></dd>\n<dd><i>corta las cabelleras</i></dd>\n<dd><i>de las espigas m\u00e1s esbeltas</i>.</dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl></dd></dl>\n<p>In <i>El movimiento V. P.</i>, a <a href=\"/wiki/Roman_%C3%A0_clef\" title=\"Roman \u00e0 clef\">roman \u00e0 clef</a> by <a href=\"/wiki/Rafael_Cansinos_Ass%C3%A9ns\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rafael Cansinos Ass\u00e9ns\">Rafael Cansinos Ass\u00e9ns</a> that appeared in 1921, De Torre was caricatured as \"the youngest poet\", speaking in neologisms and proparoxytones. He continued to contribute to numerous Ultraist reviews, including <i>Grecia</i> (1919\u20131920), <i>Cervantes</i> (1919\u20131920), <i>Ultra</i> (1921\u20131922), <i>Tableros</i> (1922), <i>Horizontes</i>, <i>Cosm\u00f3polis</i>, and various European magazines such as <i>Manom\u00e8tre</i>, of which he became an editor in 1925. In 1923, in an article in the September issue of <i>Alfar</i>, he launched a polemic against <a href=\"/wiki/Creacionismo\" title=\"Creacionismo\">Creacionismo</a>, the movement founded by his old acquaintance Vicente Huidobro. In it, he accused Huidobro of stealing the aesthetic from <a href=\"/wiki/Julio_Herrera_y_Reissig\" title=\"Julio Herrera y Reissig\">Julio Herrera y Reissig</a>, the <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguayan</a> modernist. (However, the antagonism between De Torre and Huidobro arose in 1921. In Cosm\u00f3polis 32, August 1921, Guillermo de Torre wrote about Huidobro: \"De ah\u00ed que frente a la reiterada obcecaci\u00f3n egol\u00e1trica del autor de \"Poemas \u00e1rticos\", nos vemos obligados a ratificar nuestras aserciones negativas de su ilusa originalidad personal, crey\u00e9ndose \u00fanico promotor y cultivador del creacionismo (...)\" page 591).\n</p><p>In 1924 De Torre published a translation of <a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a>'s <i>Le cornet \u00e0 d\u00e9s</i>. In 1925, he republished some of his writings from <i>Cosm\u00f3polis</i> under the title <i>European Vanguard Literature</i>, a work which enjoyed enormous success in Spain and Latin America (\"For us,\" said <a href=\"/wiki/Alejo_Carpentier\" title=\"Alejo Carpentier\">Alejo Carpentier</a>, \"it was a kind of Bible\") for its elucidation of such a vast and complex subject. In 1965 an expanded, revised edition, omitting the apologetic tone of the original, was released in three volumes under the title <i>History of Vanguard Literature</i>.\n</p><p>De Torre had a strong interest in the relationship between poetry and visual imagery, and drew upon the theme of <a href=\"/wiki/Cybernetics\" title=\"Cybernetics\">cybernetics</a>. His work often reviewed the contributions of major literary figures, both in <i>European Vanguard Literature</i> (Apollinaire, Rimbaud, Blaise Cendras, Reverdy, Pound, Lee Masters, etc.) and in <i>History of Vanguard Literature</i> (T. S. Eliot, D. H. Lawrence, Camus, Sartre, Beauvoir, etc.).\n</p><p>In 1927 he served as secretary in the foundation of <i>La Gaceta Literaria</i>, the review of the <a href=\"/wiki/Generation_of_27\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generation of 27\">Generation of 27</a> directed by <a href=\"/wiki/Ernesto_Gim%C3%A9nez_Caballero\" title=\"Ernesto Gim\u00e9nez Caballero\">Ernesto Gim\u00e9nez Caballero</a> and illustrated by <a href=\"/w/index.php?title=Gregorio_Prieto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregorio Prieto (page does not exist)\">Gregorio Prieto</a>. He collaborated in <i>Revista de Occidente</i> as well. He married his former collaborator Norah Borges, sister of <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Borges\" title=\"Jorge Luis Borges\">Jorge Luis Borges</a>, and relocated to <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>. There he collaborated on the <i>Gaceta Americana</i>. His major theoretical works during these years were <i>Test of conscience: Aesthetic problems of the new Spanish generation</i> (Buenos Aires, 1928) and <i>Itinerary of new Spanish painting</i> (Montevideo, 1931).\n</p><p>Between 1932 and 1936 he and his wife lived in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>. He contributed both to newspapers (notably <i>El Sol</i>), and to cultural reviews, among them <i>Revista de Occidente</i>, <i>La Vie des Lettres</i>, and <i>L'Esprit Nouveau</i>. In 1932, he wrote the manifesto of the Society of Iberian Artists (SAI, <i>Sociedad de Artistas Ib\u00e9ricos</i>). In the same year, along with <a href=\"/wiki/Pedro_Salinas\" title=\"Pedro Salinas\">Pedro Salinas</a>, he founded <i>\u00cdndice Literario</i> and collaborated in its review, <i>Arte</i>. At the group's inaugural exhibition in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> in 1933, he delivered a conference titled \"Panorama of new Spanish painting\". In 1934, he and <a href=\"/wiki/Roberto_Payro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roberto Payro\">Roberto Payro</a> wrote a monograph on <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaqu\u00edn Torres Garcia\">Joaqu\u00edn Torres Garcia</a>. With <a href=\"/w/index.php?title=Julio_P%C3%A9rez_Ferrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio P\u00e9rez Ferrero (page does not exist)\">Julio P\u00e9rez Ferrero</a>, he compiled the <i>1935 Literary Almanac</i>. As a member of the Madrid chapter of <a href=\"/w/index.php?title=L%27Amics_de_l%27Art_Nou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Amics de l&#39;Art Nou (page does not exist)\">L'Amics de l'Art Nou</a> (ADLAN), he wrote the prologue of the catalogue of the works of <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> organized by that organization. He was one of the most notable peninsular contributors to <a href=\"/wiki/Eduardo_Westerdahl\" title=\"Eduardo Westerdahl\">Eduardo Westerdahl</a>'s <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canarian</a> review <i>Gaceta de Arte</i>. After the outbreak of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, he fled to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, where he worked for the republican office of tourism. Later, he settled permanently in Buenos Aires.\n</p><p>De Torre headed the department of literature at the University of Buenos Aires, and held professorships at numerous universities throughout the Americas, while continuing his work in literary and artistic criticism. He was a co-founder and literary adviser of the publishing house Losada, where he oversaw the compilation of the <i>Complete Works</i> of <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Lorca</a>, and devoted space in his anthologies to <a href=\"/wiki/Rafael_Alberti\" title=\"Rafael Alberti\">Alberti</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bergam%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 Bergam\u00edn\">Bergam\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Cernuda\" title=\"Luis Cernuda\">Cernuda</a>, <a href=\"/wiki/William_Faulkner\" title=\"William Faulkner\">Faulkner</a>, <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Kafka</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Camus</a>, <a href=\"/wiki/Alberto_Moravia\" title=\"Alberto Moravia\">Moravia</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Malraux\" title=\"Andr\u00e9 Malraux\">Malraux</a>, and others. He collaborated on many Spanish and Latin American periodicals concerned with criticism, including Buenos Aires's <i>La Naci\u00f3n</i> and <i>S\u00edntesis</i>, of which he was the secretary. Above all, he devoted himself to the study of <a href=\"/wiki/Comparative_literature\" title=\"Comparative literature\">comparative literature</a>. Like his celebrated brother in law Borges, he grew blind with age. He died in Buenos Aires on 14 January 1971.\n</p><p>A 2005 translation into <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>  of his only collection of poems, <i>Eliche</i>, includes some biographical notes, <i>Appunti su mio padre</i>, by his son <a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Torre_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel de Torre Borges (page does not exist)\">Miguel de Torre Borges</a> published by Bibliotheca Aretina. As well as appearing in Ass\u00e9ns's <i>El Movimiento V. P.</i>, he is satirized by <a href=\"/wiki/Gerardo_Diego\" title=\"Gerardo Diego\">Gerardo Diego</a> in one of his <i>jinojepas</i>, titled <i>Guillaume de Tour</i>, as \"prince of the <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">archipenic</a> proparoxytone\" (<i>pr\u00edncipe del esdr\u00fajulo archip\u00e9nico</i>).\n</p><p>Though de Torre's skill as a literary critic is comparable to that of <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a> and <a href=\"/wiki/Luis_Cernuda\" title=\"Luis Cernuda\">Luis Cernuda</a>, two other great poets of the 20th century, his intuitions were far from perfect. In his post at Losada, he is remembered for rejecting <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a>'s first novel, <i><a href=\"/wiki/Leaf_Storm\" title=\"Leaf Storm\">Leaf Storm</a></i>, to the author's great discouragement. He also failed to appreciate the poetry of <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a>, when presented with Neruda's <i>Residencia en la tierra</i> during a voyage to Spain. As an art critic, he is known for his biography the <i>Life and Art of Picasso</i>, the essay <i>Men\u00e9ndez Pelayo and the Two Spains</i>, and the series <i>The Adventure and the Order</i>. In his <i>Triptych of Sacrifice</i>, he examines three Spanish authors &#8211; Lorca, <a href=\"/wiki/Miguel_de_Unamuno\" title=\"Miguel de Unamuno\">Unamuno</a>, and <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Machado</a>. Among his theoretical works are the monographs <i>Guillaume Apollinaire: His Life, His Work, the Theories of Cubism</i>, <i>The Problems of Literature</i>, <i>Keys to Hispanoamerican Literature</i> (1959), and <i>The Pointer of the Scale</i> (1961), in which he examines the motivations of socially involved art, which he calls \"engaged literature\" in the case of poetry, prose, and drama, and \"informalism\" when describing <a href=\"/wiki/Plastic_arts\" title=\"Plastic arts\">plastic arts</a>.\n</p><p>His final works were <i>Minorities and Masses in Contemporary Culture and Art</i> (1963), <i>To the Letters</i> (1967), <i>The Metamorphosis of Proteus</i> (1967), <i>New Directions in Literary Criticism</i> (1970), and the compilation <i>Literary Doctrine and Criticism</i> (1970).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_de_Torre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry\">Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_de_Torre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>H\u00e9lices</i>, Madrid: Mundo Latino, 1923.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_de_Torre&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Manifiesto vertical</i>, 1920.</li>\n<li><i>Literaturas europeas de vanguardia</i>, Madrid: Caro Raggio, 1925.</li>\n<li><i>Examen de conciencia. Problemas est\u00e9ticos de la nueva generaci\u00f3n espa\u00f1ola</i>. Buenos Aires: Humanidades, 1928.</li>\n<li><i>Itinerario de la nueva pintura espa\u00f1ola</i>, Montevideo, 1931.</li>\n<li><i>Vida y arte de Picasso</i> (1936)</li>\n<li><i>El fiel de la balanza</i>, (1941), ensayo.</li>\n<li><i>Men\u00e9ndez Pelayo y las dos Espa\u00f1as</i> (1943)</li>\n<li><i>Guillaume Apollinaire: su vida, su obra y las teor\u00edas del cubismo</i> (1946).</li>\n<li><i>Problem\u00e1tica de la literatura</i> (1951)</li>\n<li><i>La metamorfosis de Proteo</i>, (1956), ensayos.</li>\n<li><i>Claves de literatura hispanoamericana</i> (1959)</li>\n<li><i>La aventura est\u00e9tica de nuestro tiempo</i> (1961)</li>\n<li><i>Historia de las literaturas de Vanguardia</i> (Madrid, Guadarrama, 1965).</li>\n<li><i>Ultra\u00edsmo, Existencialismo y Objetivismo en Literatura</i>. Madrid: Guadarrama, 1968.</li>\n<li><i>El espejo y el camino</i> (1968), ensayos.</li>\n<li><i>Minor\u00edas y masas en la cultura y el arte contempor\u00e1neo</i> (1963)</li>\n<li><i>Al pie de las letras</i> (1967)</li>\n<li><i>La metamorfosis de Proteo</i> (1967)</li>\n<li><i>Nueva direcciones de la cr\u00edtica literaria</i> (1970)</li>\n<li><i>Doctrina y cr\u00edtica literaria</i> (1970).</li>\n<li><i>Correspondencia Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez / Guillermo de Torre 1920-1956</i>. Madrid / Fr\u00e1ncfort: Iberoamericana / Vervuert, 2006.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_cited\">Works cited</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_de_Torre&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Works cited\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Manuel_Bonet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Manuel Bonet (page does not exist)\">Juan Manuel Bonet</a>, <i>Diccionario de las Vanguardias en Espa\u00f1a 1907-1936</i>. Madrid: Alianza Editoria, 1995.</li>\n<li>Miguel de Torre Borges, \"Appunti su mi padre\"', in <i>Eliche</i>, edited by Daniele Corsi, Arezzo, Biblioteca Aretina, 2005.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5616311&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5616311&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5616311\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/116932494\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX869377\">XX869377</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12019577s\">cb12019577s</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12019577s\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121486546\">0000 0001 2148 6546</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n90676898\">n90676898</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6r8003r\">w6r8003r</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028340264\">028340264</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/116932494\">116932494</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1266\nCached time: 20180909211822\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.133 seconds\nPreprocessor visited node count: 143/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5672/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.047/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   88.172      1 -total\n 72.05%   63.532      1 Template:Authority_control\n 27.66%   24.389      1 Template:Distinguish\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7865279-0!canonical and timestamp 20180909211822 and revision id 825346186\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guillermo_de_Torre","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Guillermo de Torre"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Guillermo_de_Torre","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Guillermo de Torre"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Guillermo_de_Torre","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Guillermo de Torre"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillermo_de_Torre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Guillermo de Torre"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Guillermo_de_Torre","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Guillermo de Torre"}],"categories":[{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"1900_births"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"1971_deaths"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Writers_from_Madrid"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Spanish_art_critics"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Dada"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Spanish_literary_critics"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"French\u2013Spanish_translators"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Generation_of_'27"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"20th-century_Spanish_poets"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Spanish_male_poets"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"Burials_at_La_Recoleta_Cemetery"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Torre, Guillermo De","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Camus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejo Carpentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Malraux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calligram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creacionismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cybernetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Westerdahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Gim\u00e9nez Caballero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '27"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of 27"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerardo Diego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo del Toro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haiku"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Torres Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Luis Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bergam\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Herrera y Reissig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leaf Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Cernuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Unamuno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norah Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Salinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plastic arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proparoxytone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Alberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Barradas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Cansinos Ass\u00e9ns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Payro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman \u00e0 clef"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultraism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Huidobro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Faulkner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woodcut"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 de Ciria y Escalante"},{"ns":0,"*":"Gregorio Prieto"},{"ns":0,"*":"Julio P\u00e9rez Ferrero"},{"ns":0,"*":"L'Amics de l'Art Nou"},{"ns":0,"*":"Miguel de Torre Borges"},{"ns":0,"*":"Juan Manuel Bonet"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q5616311","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/116932494","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX869377","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12019577s","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12019577s","http://isni.org/isni/0000000121486546","http://id.loc.gov/authorities/names/n90676898","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6r8003r","https://www.idref.fr/028340264","https://viaf.org/viaf/116932494"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Guillermo_de_Torre","byteoffset":319,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Guillermo_de_Torre","byteoffset":8829,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Poetry","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Guillermo_de_Torre","byteoffset":8840,"anchor":"Poetry"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Criticism","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Guillermo_de_Torre","byteoffset":8896,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works cited","number":"3","index":"5","fromtitle":"Guillermo_de_Torre","byteoffset":10151,"anchor":"Works_cited"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Guillermo de Torre","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Torre, Guillermo De"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5616311"}]}}